{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2457,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o procedimento necess\u00e1rio no tratamento de hipercalcemia severa.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012084,"hashId":"0f5c103e6853a37c37626e69b84b71e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o procedimento necess\u00e1rio no tratamento de hipercalcemia severa.<\/p>","resposta":7831078,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,45%, com 2 vezes o volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.","id":7831074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,45%, com 2 vezes o volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Furosemida 2\/5 mg\/Kg em infus\u00e3o lenta.","id":7831075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furosemida 2\/5 mg\/Kg em infus\u00e3o lenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Furosemida 1\/2 mg\/Kg em infus\u00e3o r\u00e1pida.","id":7831076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Furosemida 1\/2 mg\/Kg em infus\u00e3o r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%, com volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.","id":7831077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%, com volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%, com 2 vezes o volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.","id":7831078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina 0,9%, com 2 vezes o volume de manuten\u00e7\u00e3o em 24\/48 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a altera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 doen\u00e7a de Prader-Willi.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012085,"hashId":"850f33be7df9f56814fec63f389b1d7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a altera\u00e7\u00e3o que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 associada \u00e0 doen\u00e7a de Prader-Willi.<\/p>","resposta":7831082,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotonia.","id":7831079,"corpo":"<p>Hipotonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipogonadismo.","id":7831080,"corpo":"<p>Hipogonadismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit intelectual.","id":7831081,"corpo":"<p>D\u00e9ficit intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polidactilia.","id":7831082,"corpo":"<p>Polidactilia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baixa estatura.","id":7831083,"corpo":"<p>Baixa estatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual desses anticorpos n\u00e3o faz parte da fisiopatogenia do diabetes mellitus tipo 1.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012091,"hashId":"e4318652f93295064516af5fe93e5d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual desses anticorpos n\u00e3o faz parte da fisiopatogenia do <em>diabetes mellitus <\/em>tipo 1.<\/p>","resposta":7831110,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-insulina.","id":7831109,"corpo":"<p>Anti-insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-tirosina quinase.","id":7831110,"corpo":"<p>Anti-tirosina quinase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti-ilhota.","id":7831111,"corpo":"<p>Anti-ilhota.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti-descarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico 65.","id":7831112,"corpo":"<p>Anti-descarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico 65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-transportador de zinco 8.","id":7831113,"corpo":"<p>Anti-transportador de zinco 8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 40 anos, portadora de muta\u00e7\u00e3o patog\u00eanica de BRCA 1 realizou diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama tipo n\u00e3o especial triplo negativo T2N0 (n\u00f3dulo de 3,8 cm no maior eixo) a esquerda.Sobre o caso, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009838,"hashId":"4c8a0b5590a78b34f972a10afe0a81be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente 40 anos, portadora de muta\u00e7\u00e3o patog\u00eanica de BRCA 1 realizou diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer de mama tipo n\u00e3o especial triplo negativo T2N0 (n\u00f3dulo de 3,8 cm no maior eixo) a esquerda.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7820132,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente tem indica\u00e7\u00e3o de quimioterapia neoadjuvante","id":7820128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente tem indica\u00e7\u00e3o de quimioterapia neoadjuvante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente pode escolher realizar adenomastectomia bilateral com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela a esquerda ap\u00f3s tratamento com quimioterapia neoadjuvante mesmo com resposta radiol\u00f3gica completa.","id":7820129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente pode escolher realizar adenomastectomia bilateral com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela a esquerda ap\u00f3s tratamento com quimioterapia neoadjuvante mesmo com resposta radiol\u00f3gica completa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel realizar a cirurgia conservadora com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela se esse for o desejo da paciente ap\u00f3s quimioterapia neoadjuvante, se a rela\u00e7\u00e3o entre o volume mam\u00e1rio e o volume tumoral residual for favor\u00e1vel.","id":7820130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel realizar a cirurgia conservadora com bi\u00f3psia de linfonodo sentinela se esse for o desejo da paciente ap\u00f3s quimioterapia neoadjuvante, se a rela\u00e7\u00e3o entre o volume mam\u00e1rio e o volume tumoral residual for favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos realizar resson\u00e2ncia mam\u00e1ria previamente ao \u00ednicio do tratamento sist\u00eamico neoadjuvante","id":7820131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos realizar resson\u00e2ncia mam\u00e1ria previamente ao \u00ednicio do tratamento sist\u00eamico neoadjuvante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paciente pode escolher realizar adenomastectomia bilateral com biopsia de linfonodo sentinela bilateral, ap\u00f3s tratamento com quimioterapia neoadjuvante, mesmo com resposta radiol\u00f3gica completa.","id":7820132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente pode escolher realizar adenomastectomia bilateral com biopsia de linfonodo sentinela bilateral, ap\u00f3s tratamento com quimioterapia neoadjuvante, mesmo com resposta radiol\u00f3gica completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o primeiro exame a ser solicitado na avalia\u00e7\u00e3o da pubarca precoce isolada.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012069,"hashId":"8ac58b5ff18fbf2193a4880c18c65760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique o primeiro exame a ser solicitado na avalia\u00e7\u00e3o da pubarca precoce isolada.<\/p>","resposta":7830999,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade \u00f3ssea.","id":7830999,"corpo":"<p>Idade \u00f3ssea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DHEAS.","id":7831000,"corpo":"<p>DHEAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Testosterona.","id":7831001,"corpo":"<p>Testosterona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17-OHP.","id":7831002,"corpo":"<p>17-OHP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ACTH.","id":7831003,"corpo":"<p>ACTH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a desordem monog\u00eanica do metabolismo lip\u00eddico \u00e9 mais comum.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012072,"hashId":"40794b031e7a53821cd13e9ca49d1ba4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a desordem monog\u00eanica do metabolismo lip\u00eddico \u00e9 mais comum.<\/p>","resposta":7831018,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome da quilomicronemia familial.","id":7831014,"corpo":"<p>S\u00edndrome da quilomicronemia familial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abetalipoproteinemia.","id":7831015,"corpo":"<p>Abetalipoproteinemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertrigliceridemia familiar.","id":7831016,"corpo":"<p>Hipertrigliceridemia familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defeito familiar no ligante da ApoB-100.","id":7831017,"corpo":"<p>Defeito familiar no ligante da ApoB-100.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipercolesterolemia familiar.","id":7831018,"corpo":"<p>Hipercolesterolemia familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo despropor\u00e7\u00e3o pr\u00f3tese-paciente (Mismatch) \u00e9 utilizado para descrever a seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ecocardiografia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2010600,"hashId":"012a7d3bddd5db6f9e2b494eaaf2cc3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo <em>despropor\u00e7\u00e3o pr\u00f3tese-paciente<\/em> (Mismatch) \u00e9 utilizado para descrever a seguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7823831,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e2metro anular da valva nativa pequeno em rela\u00e7\u00e3o ao anel prot\u00e9tico.","id":7823828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e2metro anular da valva nativa pequeno em rela\u00e7\u00e3o ao anel prot\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e2metro anular da valva nativa grande em rela\u00e7\u00e3o ao anel prot\u00e9tico.","id":7823829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Di\u00e2metro anular da valva nativa grande em rela\u00e7\u00e3o ao anel prot\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica pequena em rela\u00e7\u00e3o ao di\u00e2metro anular da valva a\u00f3rtica nativa.","id":7823830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica pequena em rela\u00e7\u00e3o ao di\u00e2metro anular da valva a\u00f3rtica nativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica pequena em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de superf\u00edcie corporal.","id":7823831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica pequena em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de superf\u00edcie corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica grande em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de superf\u00edcie corporal.","id":7823832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea efetiva do orif\u00edcio da valva prot\u00e9tica grande em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea de superf\u00edcie corporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o agente etiol\u00f3gico que, ao infectar a gl\u00e2ndula tireoide, causa mais comumente tireoidite subaguda.","provas":[{"id":65771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica","id":18922},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-endocrinologia-e-metabologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Endocrinologia e Metabologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"},{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2012080,"hashId":"c52cbb69127fb3906b9e94ed2356239c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique o agente etiol\u00f3gico que, ao infectar a gl\u00e2ndula tireoide, causa mais comumente tireoidite subaguda.<\/p>","resposta":7831054,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":7831054,"corpo":"<p>V\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria.","id":7831055,"corpo":"<p>Bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fungo.","id":7831056,"corpo":"<p>Fungo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micobact\u00e9ria.","id":7831057,"corpo":"<p>Micobact\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rio.","id":7831058,"corpo":"<p>Protozo\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores card\u00edacos, analise as afirmativas a seguir. I. Os sarcomas card\u00edacos s\u00e3o os tumores prim\u00e1rios malignos card\u00edacos mais comuns II. Podem se manifestar com obstru\u00e7\u00e3o, arritmias ou emboliza\u00e7\u00e3o. III. Tumores metast\u00e1ticos s\u00e3o mais comuns que tumores card\u00edacos prim\u00e1rios. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65547,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia","id":4931},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-ecocardiografia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecocardiografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:50:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"}],"id":2010524,"hashId":"2afeae6fedba5cc10ece69e0b2182e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores card\u00edacos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os sarcomas card\u00edacos s\u00e3o os tumores prim\u00e1rios malignos card\u00edacos mais comuns <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podem se manifestar com obstru\u00e7\u00e3o, arritmias ou emboliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tumores metast\u00e1ticos s\u00e3o mais comuns que tumores card\u00edacos prim\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7823464,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7823460,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7823461,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7823462,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7823463,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7823464,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia","oab":false,"nome":"Ecografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401578,"slug":"medicina-ecografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Atualmente, o erro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um erro, \u00e9 uma possibilidade de rever conceitos, avaliar aspectos e\/ou elementos que contribu\u00edram direta ou indiretamente para o erro acontecer. Dessa forma, deve-se considerar que [...], do ponto de vista da inven\u00e7\u00e3o, um erro corrigido pode ser mais fecundo que um \u00eaxito imediato, porque a compara\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese falsa e suas consequ\u00eancias proporcionam novos conhecimentos; a compara\u00e7\u00e3o entre erros d\u00e1 lugar a novas ideias.\u201d(Piaget, 1987. P. 60-61 apud Colello, 2004. P. 35.) Considerando o exposto \u00e9 papel do professor alfabetizador, EXCETO:","provas":[{"id":67084,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:05:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2049170,"hashId":"8570b603d63542a9154c5f90a0807afc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Atualmente, o erro n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um erro, \u00e9 uma possibilidade de rever conceitos, avaliar aspectos e\/ou elementos que contribu\u00edram direta ou indiretamente para o erro acontecer. Dessa forma, deve-se considerar que [...], do ponto de vista da inven\u00e7\u00e3o, um erro corrigido pode ser mais fecundo que um \u00eaxito imediato, porque a compara\u00e7\u00e3o da hip\u00f3tese falsa e suas consequ\u00eancias proporcionam novos conhecimentos; a compara\u00e7\u00e3o entre erros d\u00e1 lugar a novas ideias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Piaget, 1987. P. 60-61 apud Colello, 2004. P. 35.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o exposto \u00e9 papel do professor alfabetizador, EXCETO:<\/p>","resposta":7994428,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir, ao longo desse processo, condi\u00e7\u00f5es para a descoberta e para a escrita; vincula\u00e7\u00e3o entre o fazer e o compreender.","id":7994427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir, ao longo desse processo, condi\u00e7\u00f5es para a descoberta e para a escrita; vincula\u00e7\u00e3o entre o fazer e o compreender.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproveitar o erro cometido por cada crian\u00e7a expondo-o a todas as demais, como forma de corre\u00e7\u00e3o e incentivo para a melhoria da aprendizagem.","id":7994428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproveitar o erro cometido por cada crian\u00e7a expondo-o a todas as demais, como forma de corre\u00e7\u00e3o e incentivo para a melhoria da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equilibrar o n\u00edvel de dificuldade das atividades propostas, a partir do que o aluno j\u00e1 conquistou: experi\u00eancias ricas, diferenciadas e tamb\u00e9m conflitivas.","id":7994429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equilibrar o n\u00edvel de dificuldade das atividades propostas, a partir do que o aluno j\u00e1 conquistou: experi\u00eancias ricas, diferenciadas e tamb\u00e9m conflitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oportunizar o \u201cciclo do conhecimento\u201d pela testagem das hip\u00f3teses ou concep\u00e7\u00f5es infantis, promovendo a abertura de novos e poss\u00edveis ciclos de conhecimento e o fechamento dos necess\u00e1rios.","id":7994430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunizar o \u201cciclo do conhecimento\u201d pela testagem das hip\u00f3teses ou concep\u00e7\u00f5es infantis, promovendo a abertura de novos e poss\u00edveis ciclos de conhecimento e o fechamento dos necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Teoria Epistemol\u00f3gica de Piaget, a capacidade de organizar e estruturar a experi\u00eancia vivida vem da pr\u00f3pria atividade das estruturas mentais, que funcionam seriando, ordenando, classificando e estabelecendo rela\u00e7\u00f5es. H\u00e1 um isomorfismo entre a forma pela qual a crian\u00e7a organiza a sua experi\u00eancia e a l\u00f3gica de classes e rela\u00e7\u00f5es. Os variados n\u00edveis de express\u00e3o dessa l\u00f3gica s\u00e3o o resultado do funcionamento das estruturas mentais em diferentes momentos de sua constru\u00e7\u00e3o. Tal funcionamento, explicitado na atividade das estruturas din\u00e2micas, produz, no n\u00edvel estrutural, o que Piaget denomina de \u201cest\u00e1gios\u201d de desenvolvimento cognitivo. Considerando que os est\u00e1gios expressam as etapas pelas quais se d\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o do mundo pela crian\u00e7a, N\u00c3O se trata de uma de suas caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":67084,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2049148,"hashId":"da760c6cd405623856308ae2197083f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Teoria Epistemol\u00f3gica de <em>Piaget<\/em>, a capacidade de organizar e estruturar a experi\u00eancia vivida vem da pr\u00f3pria atividade das estruturas mentais, que funcionam seriando, ordenando, classificando e estabelecendo rela\u00e7\u00f5es. H\u00e1 um isomorfismo entre a forma pela qual a crian\u00e7a organiza a sua experi\u00eancia e a l\u00f3gica de classes e rela\u00e7\u00f5es. Os variados n\u00edveis de express\u00e3o dessa l\u00f3gica s\u00e3o o resultado do funcionamento das estruturas mentais em diferentes momentos de sua constru\u00e7\u00e3o. Tal funcionamento, explicitado na atividade das estruturas din\u00e2micas, produz, no n\u00edvel estrutural, o que <em>Piaget <\/em>denomina de \u201cest\u00e1gios\u201d de desenvolvimento cognitivo. Considerando que os est\u00e1gios expressam as etapas pelas quais se d\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o do mundo pela crian\u00e7a, N\u00c3O se trata de uma de suas caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":7994332,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um est\u00e1gio n\u00e3o possui estruturas correlatadas em etapas subsequentes.","id":7994332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um est\u00e1gio n\u00e3o possui estruturas correlatadas em etapas subsequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma sequ\u00eancia de est\u00e1gios \u00e9 preciso distinguir o processo de forma\u00e7\u00e3o ou g\u00eanese e as formas de equil\u00edbrio final.","id":7994333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sequ\u00eancia de est\u00e1gios \u00e9 preciso distinguir o processo de forma\u00e7\u00e3o ou g\u00eanese e as formas de equil\u00edbrio final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo est\u00e1gio deve ser integrador, ou seja, as estruturas constru\u00eddas em determinada etapa devem se tornar parte constitu\u00eddas das estruturas das etapas seguintes.","id":7994334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo est\u00e1gio deve ser integrador, ou seja, as estruturas constru\u00eddas em determinada etapa devem se tornar parte constitu\u00eddas das estruturas das etapas seguintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um est\u00e1gio corresponde a uma estrutura de conjunto que se caracteriza por suas leis de totalidade e n\u00e3o pela justaposi\u00e7\u00e3o de propriedades estranhas umas \u00e0s outras.","id":7994335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um est\u00e1gio corresponde a uma estrutura de conjunto que se caracteriza por suas leis de totalidade e n\u00e3o pela justaposi\u00e7\u00e3o de propriedades estranhas umas \u00e0s outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Magda Soares (2006), \u201cletramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o t\u00eam duas a\u00e7\u00f5es diferentes; por\u00e9m, s\u00e3o insepar\u00e1veis\u201d. Considerando o exposto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Alfabetiza\u00e7\u00e3o: \u00e9 o processo de compreens\u00e3o e express\u00e3o de significados morfol\u00f3gicos, sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos da l\u00edngua escrita. ( ) Letramento: \u00e9 um conjunto de pr\u00e1ticas sociais que usam a escrita e a leitura, que definem os modos privilegiados de participar e produzir na sociedade de cultura escrita, tanto em ambientes escolares quanto em demais ambientes sociais. ( ) Letramento: \u00e9 o processo de aquisi\u00e7\u00e3o da \u201ctecnologia da escrita\u201d, isto \u00e9, do conjunto de t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da leitura e da escrita \u2013 as habilidades de codifica\u00e7\u00e3o de fonemas em grafemas e de decodifica\u00e7\u00e3o de grafemas em fonemas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67084,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:05:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2049157,"hashId":"5b427f692a371f7a7eba11ec3b53fad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Magda Soares (2006), \u201cletramento e alfabetiza\u00e7\u00e3o t\u00eam duas a\u00e7\u00f5es diferentes; por\u00e9m, s\u00e3o insepar\u00e1veis\u201d. Considerando o exposto, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Alfabetiza\u00e7\u00e3o<\/u>: \u00e9 o processo de compreens\u00e3o e express\u00e3o de significados morfol\u00f3gicos, sint\u00e1ticos e sem\u00e2nticos da l\u00edngua escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Letramento<\/u>: \u00e9 um conjunto de pr\u00e1ticas sociais que usam a escrita e a leitura, que definem os modos privilegiados de participar e produzir na sociedade de cultura escrita, tanto em ambientes escolares quanto em demais ambientes sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <u>Letramento<\/u>: \u00e9 o processo de aquisi\u00e7\u00e3o da \u201ctecnologia da escrita\u201d, isto \u00e9, do conjunto de t\u00e9cnicas necess\u00e1rias para a pr\u00e1tica da leitura e da escrita \u2013 as habilidades de codifica\u00e7\u00e3o de fonemas em grafemas e de decodifica\u00e7\u00e3o de grafemas em fonemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7994370,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":7994370,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":7994371,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":7994372,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7994373,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 26 anos, com hist\u00f3ria de parto normal h\u00e1 4 semanas, procura atendimento com queixa de febre, dor e ingurgitamento em mama direita associado a queda de estado geral h\u00e1 3 dias. Ao exame: mama direita apresentando edema e eritema em todo quadrante superior, mamilo com fissura as 2 horas e intensa dor associada a palpa\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo regular, m\u00f3vel, medindo 3x4 cm nos maiores eixos associado a calor local e dor. A axila ipsilateral apresenta linfonodomegalia dolorosa, m\u00f3vel de 1,8 cm no maior eixo. Sobre o caso acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009747,"hashId":"d9f337be9d210656ddfdf86684300730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 26 anos, com hist\u00f3ria de parto normal h\u00e1 4 semanas, procura atendimento com queixa de febre, dor e ingurgitamento em mama direita associado a queda de estado geral h\u00e1 3 dias. Ao exame: mama direita apresentando edema e eritema em todo quadrante superior, mamilo com fissura as 2 horas e intensa dor associada a palpa\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo regular, m\u00f3vel, medindo 3x4 cm nos maiores eixos associado a calor local e dor. A axila ipsilateral apresenta linfonodomegalia dolorosa, m\u00f3vel de 1,8 cm no maior eixo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819674,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com anti-inflamat\u00f3rios, antibioticoterapia e deve ser suspensa amamenta\u00e7\u00e3o por tempo indeterminado.","id":7819673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com anti-inflamat\u00f3rios, antibioticoterapia e deve ser suspensa amamenta\u00e7\u00e3o por tempo indeterminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos e oxacilina. Devemos proceder a drenagem do abcesso da mama direita, orientar t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o e se poss\u00edvel manter amamenta\u00e7\u00e3o durante todo o tratamento.","id":7819674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos e oxacilina. Devemos proceder a drenagem do abcesso da mama direita, orientar t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o e se poss\u00edvel manter amamenta\u00e7\u00e3o durante todo o tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 ductite e devemos tratar com ordenha mam\u00e1ria, medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica, orientar t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o e reavaliar paciente em 48 horas.","id":7819675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 ductite e devemos tratar com ordenha mam\u00e1ria, medica\u00e7\u00e3o sintom\u00e1tica, orientar t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o e reavaliar paciente em 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos, cefalexina, orienta\u00e7\u00e3o de ordenha intermitente e t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o. Devemos agendar reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em 48 horas","id":7819676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos, cefalexina, orienta\u00e7\u00e3o de ordenha intermitente e t\u00e9cnica correta de amamenta\u00e7\u00e3o. Devemos agendar reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em 48 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos e oxacilina. Devemos proceder a drenagem do abcesso da mama direita. \u00c9 necess\u00e1ria suspens\u00e3o da lacta\u00e7\u00e3o durante todo o tratamento.","id":7819677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 mastite puerperal e a paciente deve ser tratada com sintom\u00e1ticos e oxacilina. Devemos proceder a drenagem do abcesso da mama direita. \u00c9 necess\u00e1ria suspens\u00e3o da lacta\u00e7\u00e3o durante todo o tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 28 anos, realizou ultrassonografia mam\u00e1ria h\u00e1 1 m\u00eas. Nega quaisquer sintomas mam\u00e1rios ou sist\u00eamicos. Nega antecedentes pessoais ou familiares dignos de nota. Trouxe laudo ultrassonogr\u00e1fico: presen\u00e7a de n\u00f3dulos hipoec\u00f3icos, ovalados, com maior eixo paralelo a pele, margens circunscritas e sem sombra ac\u00fastica posterior, assim localizados: Mama direita: 9 horas medindo 0,8x0,6x0,4 cm distando 2 cm da pele e 1 cm do complexo ar\u00e9olo-papilar. Mama esquerda: 6 horas medindo 0,6x0,5x0,3 cm distando 1,1 cm da pele e 1,5 cm do complexo ar\u00e9olo-papilar. Sobre os achados ultrassonogr\u00e1ficos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009753,"hashId":"8890ba71bb47044997a31870d6b3e2c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 28 anos, realizou ultrassonografia mam\u00e1ria h\u00e1 1 m\u00eas. Nega quaisquer sintomas mam\u00e1rios ou sist\u00eamicos. Nega antecedentes pessoais ou familiares dignos de nota. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Trouxe laudo ultrassonogr\u00e1fico: presen\u00e7a de n\u00f3dulos hipoec\u00f3icos, ovalados, com maior eixo paralelo a pele, margens circunscritas e sem sombra ac\u00fastica posterior, assim localizados: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Mama direita: 9 horas medindo 0,8x0,6x0,4 cm distando 2 cm da pele e 1 cm do complexo ar\u00e9olo-papilar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Mama esquerda: 6 horas medindo 0,6x0,5x0,3 cm distando 1,1 cm da pele e 1,5 cm do complexo ar\u00e9olo-papilar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os achados ultrassonogr\u00e1ficos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819705,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta exigida para estes casos consiste na ex\u00e9rese cir\u00fargica dos n\u00f3dulos.","id":7819703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta exigida para estes casos consiste na ex\u00e9rese cir\u00fargica dos n\u00f3dulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 2 e a conduta mais adequada \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o do exame em 12 meses","id":7819704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 2 e a conduta mais adequada \u00e9 a repeti\u00e7\u00e3o do exame em 12 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta pode ser expectante com exame semestral para avaliar estabilidade do n\u00f3dulo.","id":7819705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta pode ser expectante com exame semestral para avaliar estabilidade do n\u00f3dulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta mandat\u00f3ria \u00e9 solicitar uma pun\u00e7\u00e3o de agulha fina para diagn\u00f3stico histol\u00f3gico","id":7819706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 3 e a conduta mandat\u00f3ria \u00e9 solicitar uma pun\u00e7\u00e3o de agulha fina para diagn\u00f3stico histol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 2 e a conduta mais adequada \u00e9 expectante com reavalia\u00e7\u00e3o semestral.","id":7819707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem classifica\u00e7\u00e3o BIRADS 2 e a conduta mais adequada \u00e9 expectante com reavalia\u00e7\u00e3o semestral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 51 anos, assintom\u00e1tica, procura m\u00e9dico devido a altera\u00e7\u00e3o mamogr\u00e1fica de exame de rotina. Trouxe laudo do exame mamogr\u00e1fico: BIRADS 4: \u00e0s custas de calcifica\u00e7\u00f5es finas, pleom\u00f3rficas e agrupadas em ter\u00e7o m\u00e9dio de quadrante superolateral de mama esquerda medindo na maior extens\u00e3o 0,9x1,1 cm sem outros achados associados. Ultrassonografia de mamas n\u00e3o evidenciou achados. Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009759,"hashId":"b19821789dac5cbb6c11aa3be8dc8c12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 51 anos, assintom\u00e1tica, procura m\u00e9dico devido a altera\u00e7\u00e3o mamogr\u00e1fica de exame de rotina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Trouxe laudo do exame mamogr\u00e1fico: BIRADS 4: \u00e0s custas de calcifica\u00e7\u00f5es finas, pleom\u00f3rficas e agrupadas em ter\u00e7o m\u00e9dio de quadrante superolateral de mama esquerda medindo na maior extens\u00e3o 0,9x1,1 cm sem outros achados associados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ultrassonografia de mamas n\u00e3o evidenciou achados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819733,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A biopsia percut\u00e2nea a v\u00e1cuo guiada por mamografia \u00e9 o m\u00e9todo de escolha neste caso para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":7819733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biopsia percut\u00e2nea a v\u00e1cuo guiada por mamografia \u00e9 o m\u00e9todo de escolha neste caso para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a les\u00e3o n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica \u00e9 poss\u00edvel seguimento cl\u00ednico com exame semestral.","id":7819734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a les\u00e3o n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica \u00e9 poss\u00edvel seguimento cl\u00ednico com exame semestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pr\u00f3ximo passo diagn\u00f3stico seria solicitar uma resson\u00e2ncia de mamas com contraste.","id":7819735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo passo diagn\u00f3stico seria solicitar uma resson\u00e2ncia de mamas com contraste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A core biopsia guiada por ultrassonografia \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":7819736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A core biopsia guiada por ultrassonografia \u00e9 o m\u00e9todo de escolha para elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel solicitar uma pun\u00e7\u00e3o de agulha fina guiada por ultrassonografia.","id":7819737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel solicitar uma pun\u00e7\u00e3o de agulha fina guiada por ultrassonografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 35 anos de idade, do sexo feminino, apresenta s\u00fabito rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, associado a v\u00f4mitos e a um epis\u00f3dio de crise convulsiva t\u00f4nico cl\u00f4nico generalizada de dois minutos de dura\u00e7\u00e3o. Apenas tabagista, sem outras comorbidades. \u00c0 admiss\u00e3o no PS, apresenta os seguintes sinais vitais: FR 12, SatO2 91% a.a., FC 56, PA 150x90 nos quatro membros. Exame neurol\u00f3gico: Glasgow 6, pupilas isofotorreagentes, com boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica. Glicemia capilar = 88mg\/dL. Doente \u00e9 intubada por n\u00e3o prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. Realizado o seguinte eletrocardiograma:Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, indique o exame que deve ser solicitado imediatamente para essa paciente.","provas":[{"id":65572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-medicina-de-emergencia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2009725,"hashId":"8f88a139200a820c6f7fc7155f1cae49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 35 anos de idade, do sexo feminino, apresenta s\u00fabito rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia, associado a v\u00f4mitos e a um epis\u00f3dio de crise convulsiva t\u00f4nico cl\u00f4nico generalizada de dois minutos de dura\u00e7\u00e3o. Apenas tabagista, sem outras comorbidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 admiss\u00e3o no PS, apresenta os seguintes sinais vitais: FR 12, SatO<sub>2<\/sub> 91% a.a., FC 56, PA 150x90 nos quatro membros. Exame neurol\u00f3gico: Glasgow 6, pupilas isofotorreagentes, com boa perfus\u00e3o perif\u00e9rica. Glicemia capilar = 88mg\/dL. Doente \u00e9 intubada por n\u00e3o prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea. Realizado o seguinte eletrocardiograma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65572\/questao\/2009725-20211102223917000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, indique o exame que deve ser solicitado imediatamente para essa paciente.<\/p>","resposta":7819563,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TC de cr\u00e2nio sem contraste.","id":7819563,"corpo":"<p>TC de cr\u00e2nio sem contraste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ecocardiograma transtor\u00e1cico.","id":7819564,"corpo":"<p>Ecocardiograma transtor\u00e1cico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angiotomografia de aorta.","id":7819565,"corpo":"<p>Angiotomografia de aorta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angiotomografia de aorta.","id":7819566,"corpo":"<p>Angiotomografia de aorta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Angiotomografia protocolo TEP.","id":7819567,"corpo":"<p>Angiotomografia protocolo TEP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente homem de 68 anos, com diagn\u00f3stico de neoplasia de pulm\u00e3o aguardando resultado de AP de bi\u00f3psia e ex-tabagista pesado, d\u00e1 entrada no pronto-socorro com confus\u00e3o mental e sonol\u00eancia. Ao exame neurol\u00f3gico, Glasgow 13, sem d\u00e9ficits focais, apresentando FC 60, PA 112x76, FR 20, SatO2 95% a.a. e glicemia capilar de 176mg\/dL. Sem outras altera\u00e7\u00f5es. Dentre os exames admissionais, realizado o seguinte ECG:Indique o tratamento que poder\u00e1 melhorar o quadro do paciente.","provas":[{"id":65572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-medicina-de-emergencia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2009727,"hashId":"489eb3926408ef1f19ffcbfce88b1757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente homem de 68 anos, com diagn\u00f3stico de neoplasia de pulm\u00e3o aguardando resultado de AP de bi\u00f3psia e ex-tabagista pesado, d\u00e1 entrada no pronto-socorro com confus\u00e3o mental e sonol\u00eancia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao exame neurol\u00f3gico, Glasgow 13, sem d\u00e9ficits focais, apresentando FC 60, PA 112x76, FR 20, SatO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em> 95% a.a. e glicemia capilar de 176mg\/dL. Sem outras altera\u00e7\u00f5es. Dentre os exames admissionais, realizado o seguinte ECG:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65572\/questao\/2009727-20211102224012000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Indique o tratamento que poder\u00e1 melhorar o quadro do paciente.<\/p>","resposta":7819575,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o polarizante com glicose e insulina.","id":7819573,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00e3o polarizante com glicose e insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gluconato de c\u00e1lcio endovenoso.","id":7819574,"corpo":"<p>Gluconato de c\u00e1lcio endovenoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido zoledr\u00f4nico.","id":7819575,"corpo":"<p>\u00c1cido zoledr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfato de magn\u00e9sio endovenoso.","id":7819576,"corpo":"<p>Sulfato de magn\u00e9sio endovenoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salina hipert\u00f4nica.","id":7819577,"corpo":"<p>Salina hipert\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados paliativos e \u00e0 extuba\u00e7\u00e3o paliativa em regime de pronto-socorro, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-medicina-de-emergencia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2009729,"hashId":"fc5b4ced870ebed3449fd3d089a55e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados paliativos e \u00e0 extuba\u00e7\u00e3o paliativa em regime de pronto-socorro, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7819583,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes em fase final de vida e em processo ativo de morte, a extuba\u00e7\u00e3o paliativa pode ser considerada diretamente culpada pelo \u00f3bito do paciente.","id":7819583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes em fase final de vida e em processo ativo de morte, a extuba\u00e7\u00e3o paliativa pode ser considerada diretamente culpada pelo \u00f3bito do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos protocolos para extuba\u00e7\u00e3o paliativa utilizam a suspens\u00e3o de dieta, diminui\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o, furosemida, metilprednisolona em doses altas, escopolamina, manuten\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o e PEEP baixa.","id":7819584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos protocolos para extuba\u00e7\u00e3o paliativa utilizam a suspens\u00e3o de dieta, diminui\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o, furosemida, metilprednisolona em doses altas, escopolamina, manuten\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o e PEEP baixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aproximadamente 5% dos pacientes submetidos a esse procedimento v\u00e3o de alta hospitalar.","id":7819585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproximadamente 5% dos pacientes submetidos a esse procedimento v\u00e3o de alta hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Juridicamente, extuba\u00e7\u00e3o paliativa n\u00e3o \u00e9 encarada como eutan\u00e1sia.","id":7819586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Juridicamente, extuba\u00e7\u00e3o paliativa n\u00e3o \u00e9 encarada como eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a assinatura de termo de consentimento para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento, basta anu\u00eancia dos familiares ou do paciente, se estiver l\u00facido.","id":7819587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a assinatura de termo de consentimento para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento, basta anu\u00eancia dos familiares ou do paciente, se estiver l\u00facido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o do choque cardiog\u00eanico proposto pela SCAI (Society of Cardiovascular Angiography &amp; Intervention), um paciente com turg\u00eancia jugular, estertores crepitantes \u00e0 ausculta pulmonar, hipotens\u00e3o relativa e taquicardia por\u00e9m com lactato normal, seria classificado no est\u00e1gio","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009685,"hashId":"5bf25d55b7bea777c8f3cf0c71d86df8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a nova classifica\u00e7\u00e3o do choque cardiog\u00eanico proposto pela SCAI (<em>Society of Cardiovascular Angiography &amp; Intervention<\/em>), um paciente com turg\u00eancia jugular, estertores crepitantes \u00e0 ausculta pulmonar, hipotens\u00e3o relativa e taquicardia por\u00e9m com lactato normal, seria classificado no est\u00e1gio<\/p>","resposta":7819364,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A.","id":7819363,"corpo":"<p>A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B.","id":7819364,"corpo":"<p>B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C.","id":7819365,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D.","id":7819366,"corpo":"<p>D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E.","id":7819367,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cardiomiopatia por estresse (s\u00edndrome de Takotsubo), assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009687,"hashId":"28fbf5a82e05dd78dd299a3f26593df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cardiomiopatia por estresse (s\u00edndrome de Takotsubo), assinale a op\u00e7\u00e3o <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7819376,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ocorrer em at\u00e9 2% dos pacientes com suspeita de s\u00edndromes coron\u00e1rias agudas.","id":7819373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ocorrer em at\u00e9 2% dos pacientes com suspeita de s\u00edndromes coron\u00e1rias agudas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em compara\u00e7\u00e3o com pacientes acometidos por s\u00edndromes coron\u00e1rias aguda (SCA), indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Takotsubo apresentam mais frequentemente doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas associadas (como ansiedade e depress\u00e3o).","id":7819374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em compara\u00e7\u00e3o com pacientes acometidos por s\u00edndromes coron\u00e1rias aguda (SCA), indiv\u00edduos com s\u00edndrome de Takotsubo apresentam mais frequentemente doen\u00e7as psiqui\u00e1tricas associadas (como ansiedade e depress\u00e3o).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registros mais recentes apontam que a mortalidade aos 30 dias pode ser de 4 a 6%, compar\u00e1vel a pacientes com SCA com ou sem supra ST.","id":7819375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registros mais recentes apontam que a mortalidade aos 30 dias pode ser de 4 a 6%, compar\u00e1vel a pacientes com SCA com ou sem supra ST.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma at\u00edpica (que n\u00e3o acomete o \u00e1pice do VE) \u00e9 menos frequente e heterog\u00eanea, sendo a forma m\u00e9dio-ventricular associada a hemorragia subaracnoide e feocromocitoma.","id":7819376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma at\u00edpica (que n\u00e3o acomete o \u00e1pice do VE) \u00e9 menos frequente e heterog\u00eanea, sendo a forma m\u00e9dio-ventricular associada a hemorragia subaracnoide e feocromocitoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de doen\u00e7a coron\u00e1ria obstrutiva ateroscler\u00f3tica concomitante n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de Takotsubo.","id":7819377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de doen\u00e7a coron\u00e1ria obstrutiva ateroscler\u00f3tica concomitante n\u00e3o exclui o diagn\u00f3stico de Takotsubo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es para o uso de glicocorticoide no doente cr\u00edtico, analise os itens a seguir. I. Choque s\u00e9ptico refrat\u00e1rio a catecolaminas. II. Pneumonia bacteriana grave, com choque ou com necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. III. S\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave causada pelo v\u00edrus da Influenza. IV. Trauma raquimedular ou traumatismo craniano grave Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os itens corretos.","provas":[{"id":65572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-medicina-de-emergencia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2009696,"hashId":"c21bb35358a2a203a7f652b2e1d19ec9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das indica\u00e7\u00f5es para o uso de glicocorticoide no doente cr\u00edtico, analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Choque s\u00e9ptico refrat\u00e1rio a catecolaminas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pneumonia bacteriana grave, com choque ou com necessidade de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave causada pelo v\u00edrus da <em>Influenza<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Trauma raquimedular ou traumatismo craniano grave <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os itens corretos.<\/p>","resposta":7819418,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7819418,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7819419,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":7819420,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7819421,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7819422,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frente a pacientes multivasculares e com doen\u00e7a coron\u00e1ria complexa, a aplica\u00e7\u00e3o de escores como STS (Society of Thoracic Surgeons) e NCDR (National Cardiovascular Data Risk) \u00e9 \u00fatil para se predizer mortalidade e complica\u00e7\u00f5es relacionadas aos procedimentos cir\u00fargicos e percut\u00e2neos, respectivamente. Com o intuito de auxiliar o Heart Team na tomada de decis\u00e3o acerca do tipo de revasculariza\u00e7\u00e3o a ser indicado, foi criado o escore SYNTAX II. S\u00e3o vari\u00e1veis inclu\u00eddas neste escore, exceto:","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009669,"hashId":"eb6cf75317426cba16a684141aae87da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Frente a pacientes multivasculares e com doen\u00e7a coron\u00e1ria complexa, a aplica\u00e7\u00e3o de escores como STS (<em>Society of Thoracic Surgeons<\/em>) e NCDR (<em>National Cardiovascular Data Risk<\/em>) \u00e9 \u00fatil para se predizer mortalidade e complica\u00e7\u00f5es relacionadas aos procedimentos cir\u00fargicos e percut\u00e2neos, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de auxiliar o Heart Team na tomada de decis\u00e3o acerca do tipo de revasculariza\u00e7\u00e3o a ser indicado, foi criado o escore SYNTAX II. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vari\u00e1veis inclu\u00eddas neste escore, <strong><em><u>exceto<\/u><\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":7819284,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade.","id":7819283,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus.","id":7819284,"corpo":"<p><em>Diabetes mellitus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clearance de creatinina.","id":7819285,"corpo":"<p><em>Clearance <\/em>de creatinina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SYNTAX anat\u00f4mico.","id":7819286,"corpo":"<p>SYNTAX anat\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de tronco da coron\u00e1ria esquerda.","id":7819287,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de tronco da coron\u00e1ria esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o infarto do mioc\u00e1rdico sem a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria obstrutiva (MINOCA, do ingl\u00eas, myocardial infarction with non-obstructive coronary arteries), assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009672,"hashId":"6a28833ff711cea57d7906df08c673de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o infarto do mioc\u00e1rdico sem a presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coron\u00e1ria obstrutiva (MINOCA, do ingl\u00eas, <em>myocardial infarction with non-obstructive coronary arteries<\/em>), assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7819298,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua fisiopatologia consiste na ocorr\u00eancia de espasmo e obstru\u00e7\u00e3o microvasculares, com inj\u00faria mioc\u00e1rdica aguda. O tratamento farmacol\u00f3gico a ser instituido \u00e9 o mesmo padronizado para indiv\u00edduos com s\u00edndromes coron\u00e1rias agudas sem supra de ST (SCASSST), envolvendo a prescri\u00e7\u00e3o de enoxaparina, dupla terapia antiplaquet\u00e1ria e estatinas.","id":7819298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua fisiopatologia consiste na ocorr\u00eancia de espasmo e obstru\u00e7\u00e3o microvasculares, com inj\u00faria mioc\u00e1rdica aguda. O tratamento farmacol\u00f3gico a ser instituido \u00e9 o mesmo padronizado para indiv\u00edduos com s\u00edndromes coron\u00e1rias agudas sem supra de ST (SCASSST), envolvendo a prescri\u00e7\u00e3o de enoxaparina, dupla terapia antiplaquet\u00e1ria e estatinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a coronariografia \u00e9 normal, o diagn\u00f3stico de MINOCA requer a exclus\u00e3o de outras poss\u00edveis causas de eleva\u00e7\u00e3o de troponina card\u00edaca, sendo a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia card\u00edaca recomendada para exclus\u00e3o de diagn\u00f3sticos como miocardite ou Takotsubo.","id":7819299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a coronariografia \u00e9 normal, o diagn\u00f3stico de MINOCA requer a exclus\u00e3o de outras poss\u00edveis causas de eleva\u00e7\u00e3o de troponina card\u00edaca, sendo a realiza\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia card\u00edaca recomendada para exclus\u00e3o de diagn\u00f3sticos como miocardite ou Takotsubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Testes funcionais intracoron\u00e1rios com acetilcolina\/ergonovina podem ser implementados na presen\u00e7a de sintomas sugestivos de espasmo coron\u00e1rio e achados de les\u00f5es coron\u00e1rias discretas \u00e0 coronariografia.","id":7819300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes funcionais intracoron\u00e1rios com acetilcolina\/ergonovina podem ser implementados na presen\u00e7a de sintomas sugestivos de espasmo coron\u00e1rio e achados de les\u00f5es coron\u00e1rias discretas \u00e0 coronariografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos de imagem intracoron\u00e1rios (IVUS ou OCT) pode ser \u00fatil na presen\u00e7a de les\u00f5es coron\u00e1rias &lt; 50%, permitindo a detec\u00e7\u00e3o de ruptura de placa, eros\u00f5es ou dissec\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria espont\u00e2nea.","id":7819301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o com m\u00e9todos de imagem intracoron\u00e1rios (IVUS ou OCT) pode ser \u00fatil na presen\u00e7a de les\u00f5es coron\u00e1rias &lt; 50%, permitindo a detec\u00e7\u00e3o de ruptura de placa, eros\u00f5es ou dissec\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos casos de dissec\u00e7\u00f5es coron\u00e1rias espont\u00e2neas do tipo I, os beta-bloqueadores constituem a primeira linha de f\u00e1rmacos em indiv\u00edduos hipertensos.","id":7819302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos casos de dissec\u00e7\u00f5es coron\u00e1rias espont\u00e2neas do tipo I, os beta-bloqueadores constituem a primeira linha de f\u00e1rmacos em indiv\u00edduos hipertensos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos biol\u00f3gicos dos Raios-X, assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:48:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009657,"hashId":"988bae19df92e83b7b53c07b15be6a70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos biol\u00f3gicos dos Raios-X, assinale a afirmativa <strong><em>incorreta<\/em><\/strong>:<\/p>","resposta":7819227,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o os produzidos por danos irrepar\u00e1veis ao DNA celular.","id":7819223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o os produzidos por danos irrepar\u00e1veis ao DNA celular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O coeficiente de risco para indu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer em operadores e pacientes \u00e9 de 5-10% por Sv da dose efetiva.","id":7819224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de risco para indu\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer em operadores e pacientes \u00e9 de 5-10% por Sv da dose efetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem danos determin\u00edsticos: descama\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer de pele, eritemas, atrofia d\u00e9rmica","id":7819225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem danos determin\u00edsticos: descama\u00e7\u00e3o e c\u00e2ncer de pele, eritemas, atrofia d\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os efeitos determin\u00edsticos ocorrem quando um n\u00famero significativo de c\u00e9lulas sofre danos suficientes para causar altera\u00e7\u00f5es observ\u00e1veis.","id":7819226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos determin\u00edsticos ocorrem quando um n\u00famero significativo de c\u00e9lulas sofre danos suficientes para causar altera\u00e7\u00f5es observ\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambos efeitos biol\u00f3gicos dos raios X (estoc\u00e1stico e determin\u00edstico) est\u00e3o relacionados \u00e0 quantidade (s\u00e3o efeitos dose-dependentes) de Raio X.","id":7819227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos efeitos biol\u00f3gicos dos raios X (estoc\u00e1stico e determin\u00edstico) est\u00e3o relacionados \u00e0 quantidade (s\u00e3o efeitos dose-dependentes) de Raio X.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as curvas de press\u00e3o de aorta e de ventr\u00edculo esquerdo, observadas durante uma manometria.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a cardiopatia estrutural mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009663,"hashId":"39f21fd9517dc8ad63214392f04ae69d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as curvas de press\u00e3o de aorta e de ventr\u00edculo esquerdo, observadas durante uma manometria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65564\/questao\/2009663-20211102215707000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65564\/questao\/2009663-20211102215707000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a <em>cardiopatia estrutural<\/em> mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":7819255,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose mitral com fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":7819253,"corpo":"<p>Estenose mitral com fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pericardite constritiva com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica.","id":7819254,"corpo":"<p>Pericardite constritiva com repercuss\u00e3o hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cardiomiopatia hipertr\u00f3fica obstrutiva.","id":7819255,"corpo":"<p>Cardiomiopatia hipertr\u00f3fica obstrutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose a\u00f3rtica grave com fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":7819256,"corpo":"<p>Estenose a\u00f3rtica grave com fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dupla les\u00e3o valvar a\u00f3rtica, com predom\u00ednio de estenose.","id":7819257,"corpo":"<p>Dupla les\u00e3o valvar a\u00f3rtica, com predom\u00ednio de estenose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cap\u00edtulos III e IV do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, que tratam, respectivamente, das responsabilidades do m\u00e9dico e dos Direitos Humanos, estabelecem condutas que s\u00e3o proibidas aos m\u00e9dicos. A este respeito, leia as veda\u00e7\u00f5es que se seguem: I. Deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto, salvo por justo impedimento.II. Deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, mesmo respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria. III. Deixar de denunciar pr\u00e1tica de tortura ou de procedimentos degradantes, desumanos ou cru\u00e9is, pratic\u00e1-las, bem como ser conivente com quem as realize ou fornecer meios, instrumentos, subst\u00e2ncias ou conhecimentos que as facilitem. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas previstas no C\u00f3digo.","provas":[{"id":65562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2009603,"hashId":"66ea4d4fce6cb7795c7c44e31584247e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cap\u00edtulos III e IV do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, que tratam, respectivamente, das responsabilidades do m\u00e9dico e dos Direitos Humanos, estabelecem condutas que s\u00e3o proibidas aos m\u00e9dicos. A este respeito, leia as veda\u00e7\u00f5es que se seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Deixar de comparecer a plant\u00e3o em hor\u00e1rio preestabelecido ou abandon\u00e1-lo sem a presen\u00e7a de substituto, salvo por justo impedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando for de sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, mesmo respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. Deixar de denunciar pr\u00e1tica de tortura ou de procedimentos degradantes, desumanos ou cru\u00e9is, pratic\u00e1-las, bem como ser conivente com quem as realize ou fornecer meios, instrumentos, subst\u00e2ncias ou conhecimentos que as facilitem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as afirmativas previstas no C\u00f3digo.<\/p>","resposta":7818957,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7818953,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7818954,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7818955,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7818956,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7818957,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos protocolos de tratamento quimioter\u00e1pico das leucemias mieloides agudas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65562,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hematologia-e-hemoterapia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2009612,"hashId":"d007b870083951caea440ac479d318d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos protocolos de tratamento quimioter\u00e1pico das leucemias mieloides agudas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7818999,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cladribina pode ser usada como esquema de segunda linha nas tricoleucemias.","id":7818998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cladribina pode ser usada como esquema de segunda linha nas tricoleucemias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esquema de indu\u00e7\u00e3o pode incluir citarabina e idarrubicina ou daunorrubicina.","id":7818999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema de indu\u00e7\u00e3o pode incluir citarabina e idarrubicina ou daunorrubicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tri-\u00f3xido de ars\u00eanio pode ser usado como tratamento de primeira linha nos subtipos M1, M2 e M3 das leucemias agudas.","id":7819000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tri-\u00f3xido de ars\u00eanio pode ser usado como tratamento de primeira linha nos subtipos M1, M2 e M3 das leucemias agudas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transplante alog\u00eanico de medula \u00f3ssea est\u00e1 indicado no tratamento de consolida\u00e7\u00e3o das leucemias mieloides agudas sempre que houver doador compat\u00edvel.","id":7819001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transplante alog\u00eanico de medula \u00f3ssea est\u00e1 indicado no tratamento de consolida\u00e7\u00e3o das leucemias mieloides agudas sempre que houver doador compat\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A azacitidina est\u00e1 indicada nas leucemias linfobl\u00e1sticas agudas.","id":7819002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A azacitidina est\u00e1 indicada nas leucemias linfobl\u00e1sticas agudas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos, com diagn\u00f3stico de carcinoma mam\u00e1rio tipo n\u00e3o especial grau III, triplo negativo em mama direita. Aus\u00eancia de sintomas sist\u00eamicos. Ao exame cl\u00ednico: presen\u00e7a de n\u00f3dulo de 3,5x5,2 cm no quadrante s\u00faperolateral da mama direita n\u00e3o aderido a planos adjacentes, irregular e endurecido, associado a linfonodomegalia axilar homolateral de 3cm com aspecto coalescente. Aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es de pele locais. Resson\u00e2ncia de mamas pr\u00e9-quimioterapia neoadjuvante: n\u00f3dulo mama direita medindo 4,8x,6,0cm associado a 2 linfonodos axilares de aspecto suspeito. BIRADS 6 Ap\u00f3s ser submetida a quimioterapia neoadjuvante foi realizado cirurgia com anatomopatol\u00f3gico de aus\u00eancia de tumor invasor. Pequena \u00e1rea medindo 9 mm de extens\u00e3o de carcinoma in situ de alto grau. Linfonodos axilares sem evid\u00eancia de tumor residual. Sobre o estadiamento do caso acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009780,"hashId":"edfdecf3634a5596fe73bed57031ecf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente de 35 anos, com diagn\u00f3stico de carcinoma mam\u00e1rio tipo n\u00e3o especial grau III, triplo negativo em mama direita. Aus\u00eancia de sintomas sist\u00eamicos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ao exame cl\u00ednico: presen\u00e7a de n\u00f3dulo de 3,5x5,2 cm no quadrante s\u00faperolateral da mama direita n\u00e3o aderido a planos adjacentes, irregular e endurecido, associado a linfonodomegalia axilar homolateral de 3cm com aspecto coalescente. Aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es de pele locais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Resson\u00e2ncia de mamas pr\u00e9-quimioterapia neoadjuvante: n\u00f3dulo mama direita medindo 4,8x,6,0cm associado a 2 linfonodos axilares de aspecto suspeito. BIRADS 6 <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Ap\u00f3s ser submetida a quimioterapia neoadjuvante foi realizado cirurgia com anatomopatol\u00f3gico de aus\u00eancia de tumor invasor. Pequena \u00e1rea medindo 9 mm de extens\u00e3o de carcinoma in situ de alto grau. Linfonodos axilares sem evid\u00eancia de tumor residual. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estadiamento do caso acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7819838,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN2M0, est\u00e1gio cl\u00ednico IIIA.","id":7819838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN2M0, est\u00e1gio cl\u00ednico IIIA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN1Mx, est\u00e1gio cl\u00ednico IIB.","id":7819839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN1Mx, est\u00e1gio cl\u00ednico IIB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estadiamento patol\u00f3gico \u00e9 ypT1ypN0.","id":7819840,"corpo":"<p>O estadiamento patol\u00f3gico \u00e9 ypT1ypN0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estadiamento patol\u00f3gico \u00e9 pT1apN0.","id":7819841,"corpo":"<p>O estadiamento patol\u00f3gico \u00e9 pT1apN0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN1M0, est\u00e1gio cl\u00ednico IIIB.","id":7819842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento cl\u00ednico do caso \u00e9 cT3cN1M0, est\u00e1gio cl\u00ednico IIIB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar marca\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de les\u00f5es mam\u00e1rias podemos utilizar a marca\u00e7\u00e3o com radiotra\u00e7ador (ROLL). Assinale a afirmativa que apresenta a indica\u00e7\u00e3o correta de seu uso.","provas":[{"id":65568,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-mastologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2009787,"hashId":"a7882e99c04e92944558357a840b2a1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar marca\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria de les\u00f5es mam\u00e1rias podemos utilizar a marca\u00e7\u00e3o com radiotra\u00e7ador (ROLL). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que apresenta a indica\u00e7\u00e3o correta de seu uso.<\/p>","resposta":7819876,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas para detec\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria de linfonodo sentinela.","id":7819873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para detec\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria de linfonodo sentinela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas para les\u00f5es vis\u00edveis ao ultrassom.","id":7819874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para les\u00f5es vis\u00edveis ao ultrassom.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para les\u00f5es de at\u00e9 2 cm de di\u00e2metro.","id":7819875,"corpo":"<p>Para les\u00f5es de at\u00e9 2 cm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para les\u00f5es n\u00e3o palp\u00e1veis, localizadas pr\u00f3ximas a implantes de silicone mam\u00e1rio.","id":7819876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para les\u00f5es n\u00e3o palp\u00e1veis, localizadas pr\u00f3ximas a implantes de silicone mam\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para les\u00f5es profundas e palp\u00e1veis.","id":7819877,"corpo":"<p>Para les\u00f5es profundas e palp\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem de 18 anos \u00e9 trazido ao PS por amigos, uma hora ap\u00f3s participar de uma rave. Segundo relato dos amigos, o jovem fez uso de diversas drogas. Ao chegar ao PS, paciente apresenta convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nico generalizada, vomita e exibe broncoaspira\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. Em seguida, evolui com necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por n\u00e3o prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea e com necessidade de droga vasoativa por choque distributivo. Radiografia de t\u00f3rax mostra infiltrado em base pulmonar direita. Ao ser encaminhado \u00e0 UTI, 1 hora depois, doente exibe febre de 39oC, apresenta necessidade de noradrenalina 0,3mcg\/kg\/min para manter estabilidade hemodin\u00e2mica e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica est\u00e1 em par\u00e2metros elevados (FiO2 70%). Al\u00e9m das condutas de suporte intensivo, indique o esquema antimicrobiano que deve ser iniciado.","provas":[{"id":65572,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-medicina-de-emergencia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2009709,"hashId":"de87d6f993426a34a0b6879c05dd1f11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente jovem de 18 anos \u00e9 trazido ao PS por amigos, uma hora ap\u00f3s participar de uma <\/em>rave<em>. Segundo relato dos amigos, o jovem fez uso de diversas drogas. Ao chegar ao PS, paciente apresenta convuls\u00e3o t\u00f4nico-cl\u00f4nico generalizada, vomita e exibe broncoaspira\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. Em seguida, evolui com necessidade de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal por n\u00e3o prote\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea e com necessidade de droga vasoativa por choque distributivo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Radiografia de t\u00f3rax mostra infiltrado em base pulmonar direita. Ao ser encaminhado \u00e0 UTI, 1 hora depois, doente exibe febre de 39<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup><em>C, apresenta necessidade de noradrenalina 0,3mcg\/kg\/min para manter estabilidade hemodin\u00e2mica e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica est\u00e1 em par\u00e2metros elevados (FiO2 70%). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m das condutas de suporte intensivo, indique o esquema antimicrobiano que deve ser iniciado.<\/p>","resposta":7819483,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade, no momento.","id":7819483,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 necessidade, no momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amoxicilina + clavulanato.","id":7819484,"corpo":"<p>Amoxicilina + clavulanato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona. ","id":7819485,"corpo":"<p>Ceftriaxona. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona e clindamicina.","id":7819486,"corpo":"<p>Ceftriaxona e clindamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona e metronidazol.","id":7819487,"corpo":"<p>Ceftriaxona e metronidazol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas da angiotomografia ou ecocardiografia 3D mais valorizadas para a escolha do tamanho das pr\u00f3teses autoexpans\u00edveis e do bal\u00e3o-expans\u00edvel s\u00e3o, respectivamente, I. Per\u00edmetro e \u00e1rea do anel valvar a\u00f3rtico. II. \u00c1rea e per\u00edmetro do anel valvar a\u00f3rtico. III. Di\u00e2metros m\u00e1ximo e m\u00ednimo do anel valvar a\u00f3rtico. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65564,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista","id":11709},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-hemodinamica-e-cardiologia-intervencionista-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemodin\u00e2mica e Cardiologia Intervencionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:49:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":2009682,"hashId":"121118914a1a0a0ee854bc739b46d532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas da angiotomografia ou ecocardiografia 3D mais valorizadas para a escolha do tamanho das pr\u00f3teses autoexpans\u00edveis e do bal\u00e3o-expans\u00edvel s\u00e3o, respectivamente, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Per\u00edmetro e \u00e1rea do anel valvar a\u00f3rtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c1rea e per\u00edmetro do anel valvar a\u00f3rtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Di\u00e2metros m\u00e1ximo e m\u00ednimo do anel valvar a\u00f3rtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7819348,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7819348,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7819349,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7819350,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7819351,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7819352,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"nome_clean":"Hemodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hemodin\u00e2mica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401587,"slug":"medicina-hemodinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente fumante, ser\u00e1 submetido \u00e0 radioterapia na regi\u00e3o da laringe por seis semanas, seguindo como tratamento de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Apresenta odinofagia e disfagia para s\u00f3lidos e l\u00edquidos, podendo ocorrer piora dos sintomas apresentados. Diante disso, a via de alimenta\u00e7\u00e3o mais indicada para esse per\u00edodo seria a:","provas":[{"id":63680,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-nutricionista","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:29:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1945991,"hashId":"e3d8b8cd13a9d2d2830618d428e90a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente fumante, ser\u00e1 submetido \u00e0 radioterapia na regi\u00e3o da laringe por seis semanas, seguindo como tratamento de c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Apresenta odinofagia e disfagia para s\u00f3lidos e l\u00edquidos, podendo ocorrer piora dos sintomas apresentados. Diante disso, a via de alimenta\u00e7\u00e3o mais indicada para esse per\u00edodo seria a:<\/p>","resposta":7529287,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jejunostomia","id":7529285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jejunostomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gastrostomia","id":7529286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gastrostomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nasog\u00e1trica","id":7529287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nasog\u00e1trica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nasojejunal","id":7529288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nasojejunal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cataloga\u00e7\u00e3o de trabalhos de um mesmo autor, reunidos por um compilador sob t\u00edtulo coletivo, segundo as AACR2 em vigor, a entrada principal ser\u00e1 pelo","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1958963,"hashId":"1f44e240c55de31125e474b174b6ef54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Na cataloga\u00e7\u00e3o de trabalhos de um mesmo autor, reunidos por um compilador sob t\u00edtulo coletivo, segundo as AACR2 em vigor, a entrada principal ser\u00e1 pelo<\/strong><\/p>","resposta":7587510,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autor, com secund\u00e1ria para o compilador.","id":7587510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autor, com secund\u00e1ria para o compilador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" autor, com secund\u00e1ria para o compilador\/t\u00edtulo coletivo da obra. ","id":7587511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> autor, com secund\u00e1ria para o compilador\/t\u00edtulo coletivo da obra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compilador, com secund\u00e1ria para o autor. ","id":7587512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compilador, com secund\u00e1ria para o autor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compilador, com secund\u00e1ria para o autor\/t\u00edtulo coletivo da obra.","id":7587513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compilador, com secund\u00e1ria para o autor\/t\u00edtulo coletivo da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edtulo coletivo, com secund\u00e1rias para o autor e o compilador. ","id":7587514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edtulo coletivo, com secund\u00e1rias para o autor e o compilador. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o principal efeito colateral com o uso de antidepressivo tric\u00edclico, em dose analg\u00e9sica.","provas":[{"id":65571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-dor-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2008266,"hashId":"acb678975ee15f3457418daa3a13e32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique o principal efeito colateral com o uso de antidepressivo tric\u00edclico, em dose analg\u00e9sica.<\/p>","resposta":7813328,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito anti-colin\u00e9rgico.","id":7813328,"corpo":"<p>Efeito anti-colin\u00e9rgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ataxia.","id":7813329,"corpo":"<p>Ataxia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito extrapyramidal.","id":7813330,"corpo":"<p>Efeito extrapyramidal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morte s\u00fabita.","id":7813331,"corpo":"<p>Morte s\u00fabita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arritmia.","id":7813332,"corpo":"<p>Arritmia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cuidadosa, realizada ao diagn\u00f3stico do adenocarcinoma de reto, \u00e9 de grande import\u00e2ncia, uma vez que, al\u00e9m de permitir avaliar fatores progn\u00f3sticos, permite \u00e0 equipe determinar qual a melhor conduta inicial. Os pacientes acometidos por essa neoplasia apresentam n\u00e3o apenas um risco de recidiva \u00e0 dist\u00e2ncia, como tamb\u00e9m a possibilidade de recorr\u00eancia locorregional, que pode implicar em sintomas de dif\u00edcil controle. Caso o tumor esteja localizado no reto inferior, \u00e9 fundamental considerar n\u00e3o somente as chances de cura com o tratamento, como tamb\u00e9m a qualidade de vida ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mesmo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica inicial e aos fatores progn\u00f3sticos de pacientes com c\u00e2ncer de reto n\u00e3o metast\u00e1tico, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para verdadeira e (F) para a falsa. ( ) O estadiamento locorregional deve incluir anamnese, exame cl\u00ednico, colonoscopia com biopsia(s) e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de pelve com protocolo para c\u00e2ncer de reto. O ultrassom endosc\u00f3pico apresenta melhor acur\u00e1cia para a defini\u00e7\u00e3o do estadiamento \u201cN\u201d do que para o estadiamento \u201cT\u201d (TNM\/AJCC), sendo assim uma op\u00e7\u00e3o para os tumores iniciais e para pacientes que n\u00e3o podem realizar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. ( ) A margem de ressec\u00e7\u00e3o circunferencial pode ser avaliada no pr\u00e9-operat\u00f3rio pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, sendo considerada livre quando est\u00e1 a mais de 1 mm da f\u00e1scia mesorretal e dos m\u00fasculos elevadores e n\u00e3o invade o plano interesfincteriano. A mesma possui correla\u00e7\u00e3o com a possibilidade de recorr\u00eancia locorregional e com a sobrevida livre de progress\u00e3o, mas n\u00e3o com a sobrevida global. ( ) A invas\u00e3o venosa extramural pode ser avaliada pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. A presen\u00e7a da mesma est\u00e1 associada \u00e0 maior incid\u00eancia de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia e pode, por si s\u00f3, fazer com que o paciente seja eleg\u00edvel para tratamento com a terapia neoadjuvante total. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008423,"hashId":"f076049d1d91acca201cc38ad9b28558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica cuidadosa, realizada ao diagn\u00f3stico do adenocarcinoma de reto, \u00e9 de grande import\u00e2ncia, uma vez que, al\u00e9m de permitir avaliar fatores progn\u00f3sticos, permite \u00e0 equipe determinar qual a melhor conduta inicial. Os pacientes acometidos por essa neoplasia apresentam n\u00e3o apenas um risco de recidiva \u00e0 dist\u00e2ncia, como tamb\u00e9m a possibilidade de recorr\u00eancia locorregional, que pode implicar em sintomas de dif\u00edcil controle. Caso o tumor esteja localizado no reto inferior, \u00e9 fundamental considerar n\u00e3o somente as chances de cura com o tratamento, como tamb\u00e9m a qualidade de vida ap\u00f3s o t\u00e9rmino do mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica inicial e aos fatores progn\u00f3sticos de pacientes com c\u00e2ncer de reto n\u00e3o metast\u00e1tico, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O estadiamento locorregional deve incluir anamnese, exame cl\u00ednico, colonoscopia com biopsia(s) e resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de pelve com protocolo para c\u00e2ncer de reto. O ultrassom endosc\u00f3pico apresenta melhor acur\u00e1cia para a defini\u00e7\u00e3o do estadiamento \u201cN\u201d do que para o estadiamento \u201cT\u201d (TNM\/AJCC), sendo assim uma op\u00e7\u00e3o para os tumores iniciais e para pacientes que n\u00e3o podem realizar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A margem de ressec\u00e7\u00e3o circunferencial pode ser avaliada no pr\u00e9-operat\u00f3rio pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, sendo considerada livre quando est\u00e1 a mais de 1 mm da f\u00e1scia mesorretal e dos m\u00fasculos elevadores e n\u00e3o invade o plano interesfincteriano. A mesma possui correla\u00e7\u00e3o com a possibilidade de recorr\u00eancia locorregional e com a sobrevida livre de progress\u00e3o, mas n\u00e3o com a sobrevida global. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A invas\u00e3o venosa extramural pode ser avaliada pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica. A presen\u00e7a da mesma est\u00e1 associada \u00e0 maior incid\u00eancia de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia e pode, por si s\u00f3, fazer com que o paciente seja eleg\u00edvel para tratamento com a terapia neoadjuvante total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7814117,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7814113,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7814114,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7814115,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7814116,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7814117,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as t\u00e9cnicas utilizadas na radioterapia, listadas a seguir, \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Radioterapia por intensidade modulada (IMRT) 2. Tratamento conformacional 3. Radioterapia guiada por imagem (IGRT) ( ) Utiliza um m\u00e9todo de imagem associado a um sistema de coordenadas espaciais para a verifica\u00e7\u00e3o de posicionamento, associado a um sistema de imobiliza\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio, n\u00e3o r\u00edgido, propiciando, assim, a precis\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o da estrutura profunda a ser tratada e permitindo \u00e0s estruturas normais adjacentes repararem o dano sublateral. O regime de prescri\u00e7\u00e3o de dose \u00e9 feito de forma hipofracionada. ( ) Modalidade de radioterapia que permite administrar altas doses de radia\u00e7\u00e3o aos volumes-alvos, quer seja tumores grosseiros principais, vis\u00edveis em exames de imagem (GTV), quer seja em regi\u00f5es de alta probabilidade de dispers\u00e3o celular (CTV). Possui como vantagens o aumento da conforma\u00e7\u00e3o e a queda r\u00e1pida da dose fora do volume de planejamento do alvo (PTV). ( ) Uso de exames de imagem integrado a um sistema de planejamento para c\u00e1lculo da dose nos volumes de tecido irradiado e nos \u00f3rg\u00e3os circunjacentes. Principais vantagens: redu\u00e7\u00e3o do volume irradiado, aumento da precis\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o em tecidos vizinhos, radioprote\u00e7\u00e3o, reduz toxicidades, escalonamento de dose e maior informa\u00e7\u00e3o sobre os tratamentos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008426,"hashId":"f4913a64412173d3aa5caa16e1a1af95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as t\u00e9cnicas utilizadas na radioterapia, listadas a seguir, \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Radioterapia por intensidade modulada (IMRT) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Tratamento conformacional <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Radioterapia guiada por imagem (IGRT) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utiliza um m\u00e9todo de imagem associado a um sistema de coordenadas espaciais para a verifica\u00e7\u00e3o de posicionamento, associado a um sistema de imobiliza\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio, n\u00e3o r\u00edgido, propiciando, assim, a precis\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o da estrutura profunda a ser tratada e permitindo \u00e0s estruturas normais adjacentes repararem o dano sublateral. O regime de prescri\u00e7\u00e3o de dose \u00e9 feito de forma hipofracionada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modalidade de radioterapia que permite administrar altas doses de radia\u00e7\u00e3o aos volumes-alvos, quer seja tumores grosseiros principais, vis\u00edveis em exames de imagem (GTV), quer seja em regi\u00f5es de alta probabilidade de dispers\u00e3o celular (CTV). Possui como vantagens o aumento da conforma\u00e7\u00e3o e a queda r\u00e1pida da dose fora do volume de planejamento do alvo (PTV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso de exames de imagem integrado a um sistema de planejamento para c\u00e1lculo da dose nos volumes de tecido irradiado e nos \u00f3rg\u00e3os circunjacentes. Principais vantagens: redu\u00e7\u00e3o do volume irradiado, aumento da precis\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o em tecidos vizinhos, radioprote\u00e7\u00e3o, reduz toxicidades, escalonamento de dose e maior informa\u00e7\u00e3o sobre os tratamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7814130,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 1 e 2.","id":7814128,"corpo":"<p>3, 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1.","id":7814129,"corpo":"<p>2, 3 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7814130,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3.","id":7814131,"corpo":"<p>2, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3 e 2.","id":7814132,"corpo":"<p>1, 3 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos moduladores da resposta imunol\u00f3gica representaram um grande avan\u00e7o no tratamento das neoplasias malignas. As drogas anti-CTLA-4, anti-PD-1 e anti-PD-L1 est\u00e3o aprovadas para uso em v\u00e1rios tumores s\u00f3lidos e hematol\u00f3gicos, seja em combina\u00e7\u00e3o, seja associadas \u00e0 quimioterapia, ou em monoterapia. Uma vez que o mecanismo de a\u00e7\u00e3o desses medicamentos contrasta com o dos quimioter\u00e1picos, foi desenvolvido um guideline espec\u00edfico para a avalia\u00e7\u00e3o de resposta ao tratamento, chamado de iRECIST, a ser utilizado como uma alternativa ao RECIST vers\u00e3o 1.1.A respeito dos crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das les\u00f5es tumorais em pacientes tratados com imunoterapia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008428,"hashId":"4ad3a6add6651edba470f40995b396b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos moduladores da resposta imunol\u00f3gica representaram um grande avan\u00e7o no tratamento das neoplasias malignas. As drogas anti-CTLA-4, anti-PD-1 e anti-PD-L1 est\u00e3o aprovadas para uso em v\u00e1rios tumores s\u00f3lidos e hematol\u00f3gicos, seja em combina\u00e7\u00e3o, seja associadas \u00e0 quimioterapia, ou em monoterapia. Uma vez que o mecanismo de a\u00e7\u00e3o desses medicamentos contrasta com o dos quimioter\u00e1picos, foi desenvolvido um <em>guideline <\/em>espec\u00edfico para a avalia\u00e7\u00e3o de resposta ao tratamento, chamado de iRECIST, a ser utilizado como uma alternativa ao RECIST vers\u00e3o 1.1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos crit\u00e9rios de <em>avalia\u00e7\u00e3o<\/em> <em>das les\u00f5es tumorais<\/em> em pacientes tratados com imunoterapia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7814139,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que ocorre no RECIST 1.1, no iRECIST o PETCT deve ser utilizado para a confirma\u00e7\u00e3o de progress\u00e3o tumoral.","id":7814138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do que ocorre no RECIST 1.1, no iRECIST o PETCT deve ser utilizado para a confirma\u00e7\u00e3o de progress\u00e3o tumoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No iRECIST foi incorporado o status cl\u00ednico, sendo que a estabilidade cl\u00ednica \u00e9 considerada, a fim de decidir se um tratamento deve ser continuado ap\u00f3s a progress\u00e3o n\u00e3o confirmada (iUPD).","id":7814139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No iRECIST foi incorporado o status cl\u00ednico, sendo que a estabilidade cl\u00ednica \u00e9 considerada, a fim de decidir se um tratamento deve ser continuado ap\u00f3s a progress\u00e3o n\u00e3o confirmada (iUPD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da mesma forma que no RECIST 1.1, no iRECIST o surgimento de nova les\u00e3o \u00e9 considerado progress\u00e3o de doen\u00e7a e essa nova les\u00e3o precisa ser registrada, mas n\u00e3o mensurada.","id":7814140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma que no RECIST 1.1, no iRECIST o surgimento de nova les\u00e3o \u00e9 considerado progress\u00e3o de doen\u00e7a e essa nova les\u00e3o precisa ser registrada, mas n\u00e3o mensurada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das maiores diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da carga tumoral em tratamento com imunoterapia \u00e9 que, ao contr\u00e1rio do que ocorre com a terapia citot\u00f3xica, a resposta ao tratamento ocorre mais precocemente. Por isso, a presen\u00e7a de doen\u00e7a est\u00e1vel com imunoterapia \u00e9 classificada como progress\u00e3o n\u00e3o confirmada (iUPD).","id":7814141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das maiores diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da carga tumoral em tratamento com imunoterapia \u00e9 que, ao contr\u00e1rio do que ocorre com a terapia citot\u00f3xica, a resposta ao tratamento ocorre mais precocemente. Por isso, a presen\u00e7a de doen\u00e7a est\u00e1vel com imunoterapia \u00e9 classificada como progress\u00e3o n\u00e3o confirmada (iUPD).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vez que os pacientes em tratamento com imunoterapia podem apresentar a chamada \u201cpseudoprogress\u00e3o\u201d e tamb\u00e9m desenvolver efeitos adversos imunomediados, a progress\u00e3o de doen\u00e7a n\u00e3o deve ser mais considerada na avalia\u00e7\u00e3o de desfecho em estudos cl\u00ednicos com pacientes tratados exclusivamente com imunoterapia.","id":7814142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que os pacientes em tratamento com imunoterapia podem apresentar a chamada \u201cpseudoprogress\u00e3o\u201d e tamb\u00e9m desenvolver efeitos adversos imunomediados, a progress\u00e3o de doen\u00e7a n\u00e3o deve ser mais considerada na avalia\u00e7\u00e3o de desfecho em estudos cl\u00ednicos com pacientes tratados exclusivamente com imunoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com s\u00edndrome da cauda equina, apresentando massa vascularizada extramedular intradural, bem definida, com aus\u00eancias de sinal de fluxo (flow voids) proeminentes, com realce intenso p\u00f3s contraste, localizada na cauda equina. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008962,"hashId":"7b177cf81969b67a92b742ceef03ff63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com s\u00edndrome da cauda equina, apresentando massa vascularizada extramedular intradural, bem definida, com aus\u00eancias de sinal de fluxo <em>(flow voids) <\/em>proeminentes, com realce intenso p\u00f3s contraste, localizada na cauda equina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":7815789,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Astrocitoma","id":7815788,"corpo":"<p>Astrocitoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paraganglioma.","id":7815789,"corpo":"<p>Paraganglioma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibrolipoma","id":7815790,"corpo":"<p>Fibrolipoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ependimoma","id":7815791,"corpo":"<p>Ependimoma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neurofibroma","id":7815792,"corpo":"<p>Neurofibroma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com aumento do per\u00edmetro craniano e com sinais cl\u00ednicos de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica ponderada em T1 demonstrou dilata\u00e7\u00e3o ventricular e afilamento parenquimatoso com aneurisma na topografia da veia prosencef\u00e1lica mediana. AngioRM venosa confirmou a dilata\u00e7\u00e3o da veia prosencef\u00e1lica mediana e do seio sagital superior, associados \u00e0 estenose dos bulbos jugulares. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel.","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008966,"hashId":"2b83d6f58a7e60e4c826e5c8d5a752ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Crian\u00e7a com aumento do per\u00edmetro craniano e com sinais cl\u00ednicos de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica ponderada em T1 demonstrou dilata\u00e7\u00e3o ventricular e afilamento parenquimatoso com aneurisma na topografia da veia prosencef\u00e1lica mediana. AngioRM venosa confirmou a dilata\u00e7\u00e3o da veia prosencef\u00e1lica mediana e do seio sagital superior, associados \u00e0 estenose dos bulbos jugulares. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":7815811,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Telangiectasia capilar.","id":7815808,"corpo":"<p>Telangiectasia capilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sturge-Weber.","id":7815809,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Sturge-Weber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa pial.","id":7815810,"corpo":"<p>Malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa pial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o da veia de Galeno.","id":7815811,"corpo":"<p>Malforma\u00e7\u00e3o da veia de Galeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cavernoma.","id":7815812,"corpo":"<p>Cavernoma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com dist\u00farbio heredit\u00e1rio com arteriopatia cerebral autoss\u00f4mica dominante, com infartos subcorticais e leucoencefalopatia. O diagn\u00f3stico \u00e9 de","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008969,"hashId":"1c4a2f31afc4b5e0c057525cd26eb016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com dist\u00farbio heredit\u00e1rio com arteriopatia cerebral autoss\u00f4mica dominante, com infartos subcorticais e leucoencefalopatia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 de<\/p>","resposta":7815827,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alzheimer.","id":7815823,"corpo":"<p>Alzheimer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pick.","id":7815824,"corpo":"<p>Pick.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parkinson.","id":7815825,"corpo":"<p>Parkinson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Creutzfeld-Jakob.","id":7815826,"corpo":"<p>Creutzfeld-Jakob.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cadasil.","id":7815827,"corpo":"<p>Cadasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco de forma\u00e7\u00e3o de hematoma no local da pun\u00e7\u00e3o arterial para uma angiografia cerebral pode ser influenciado por uma s\u00e9rie de fatores. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, entre os fatores descritos a seguir, o que n\u00e3o contribui para a forma\u00e7\u00e3o de hematomas no local da pun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008973,"hashId":"f7a6a58ee3b8efbb8c5e1dc9b62f8b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de forma\u00e7\u00e3o de hematoma no local da pun\u00e7\u00e3o arterial para uma angiografia cerebral pode ser influenciado por uma s\u00e9rie de fatores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, entre os fatores descritos a seguir, o que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> contribui para a forma\u00e7\u00e3o de hematomas no local da pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7815844,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade avan\u00e7ada do paciente.","id":7815843,"corpo":"<p>Idade avan\u00e7ada do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pequeno tamanho da bainha ou do cateter.","id":7815844,"corpo":"<p>Pequeno tamanho da bainha ou do cateter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica.","id":7815845,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de doen\u00e7a ateroscler\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o adequada no local da pun\u00e7\u00e3o.","id":7815846,"corpo":"<p>Compress\u00e3o adequada no local da pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Local correto da pun\u00e7\u00e3o arterial.","id":7815847,"corpo":"<p>Local correto da pun\u00e7\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte dos pacientes com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado podem ser curados apenas com a prostatectomia radical, mas ainda assim h\u00e1 risco de recidiva tumoral, sobretudo para aqueles que apresentam fatores de risco.Em alguns estudos, como o SWOG 8794 e o EORTC 22911, os pacientes foram randomizados para, ap\u00f3s a prostatectomia radical, receber radioterapia adjuvante ou seguir em controle. Em outros, ao inv\u00e9s de apenas controle, os pacientes deveriam receber radioterapia precocemente, em caso de recidiva bioqu\u00edmica. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e aos tratamentos adjuvantes para pacientes com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado, submetidos \u00e0 prostatectomia radical e na aus\u00eancia de acometimento linfonodal ou de recorr\u00eancia bioqu\u00edmica, analise as afirmativas a segur e assinale (V) para a verdedeira e (F) para a falsa. ( ) S\u00e3o considerados fatores progn\u00f3sticos adversos, com maior risco de recidiva: margem cir\u00fargica positiva, invas\u00e3o de ves\u00edcula seminal e extens\u00e3o extracapsular. ( ) A observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 considerada conduta adequada para pacientes com um ou mais fatores de risco, pois estudos mais recentes e com maior tempo de seguimento mostraram menor sobrevida livre de recorr\u00eancia bioqu\u00edmica, menor sobrevida global e piora da qualidade de vida.( ) Caso seja optado por radioterapia adjuvante, devido \u00e0 presen\u00e7a de algum fator de risco, o campo de tratamento deve incluir toda a pelve e os pacientes devem receber pelo menos 6 meses de terapia de depriva\u00e7\u00e3o androg\u00eanica. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008429,"hashId":"07c30909d466f10e72f2a3bd79d4f920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos pacientes com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado podem ser curados apenas com a prostatectomia radical, mas ainda assim h\u00e1 risco de recidiva tumoral, sobretudo para aqueles que apresentam fatores de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em alguns estudos, como o SWOG 8794 e o EORTC 22911, os pacientes foram randomizados para, ap\u00f3s a prostatectomia radical, receber radioterapia adjuvante ou seguir em controle. Em outros, ao inv\u00e9s de apenas controle, os pacientes deveriam receber radioterapia precocemente, em caso de recidiva bioqu\u00edmica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e aos tratamentos adjuvantes para pacientes com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata localizado, submetidos \u00e0 prostatectomia radical e na aus\u00eancia de acometimento linfonodal ou de recorr\u00eancia bioqu\u00edmica, analise as afirmativas a segur e assinale (V) para a verdedeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o considerados fatores progn\u00f3sticos adversos, com maior risco de recidiva: margem cir\u00fargica positiva, invas\u00e3o de ves\u00edcula seminal e extens\u00e3o extracapsular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A observa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 considerada conduta adequada para pacientes com um ou mais fatores de risco, pois estudos mais recentes e com maior tempo de seguimento mostraram menor sobrevida livre de recorr\u00eancia bioqu\u00edmica, menor sobrevida global e piora da qualidade de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso seja optado por radioterapia adjuvante, devido \u00e0 presen\u00e7a de algum fator de risco, o campo de tratamento deve incluir toda a pelve e os pacientes devem receber pelo menos 6 meses de terapia de depriva\u00e7\u00e3o androg\u00eanica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7814147,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V.","id":7814143,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7814144,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7814145,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7814146,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7814147,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 73 anos, sexo feminino recebeu diagn\u00f3stico de tumor estromal gastrointestinal positivo de transi\u00e7\u00e3o anorretal. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica mostrou les\u00e3o de 3 x 2,5 x 2,3 cm, com acometimento de camada muscular e extens\u00e3o \u00e0 gordura adjacente. Foi avaliada por cirurgi\u00e3o oncol\u00f3gico, que considerou que a cirurgia teria risco de perda de contin\u00eancia fecal ou de colostomia definitiva. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de tratamento pr\u00e9-operat\u00f3rio para essa paciente, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) \u00c9 recomend\u00e1vel solicitar a pesquisa de muta\u00e7\u00f5es em KIT e PDGFRA, uma vez que a presen\u00e7a de muta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas est\u00e1 associadas ao grau de resposta ou \u00e0 resist\u00eancia prim\u00e1ria ao tratamento com imatinibe( ) A realiza\u00e7\u00e3o de um novo PET-CT, com 2 a 4 semanas ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento com imatinibe, pode ser um indicativo da sensibilidade do tumor ao tratamento ( ) A cirurgia pode ser programada para 3 a 4 meses ap\u00f3s o in\u00edcio do imatinibe, que \u00e9 quando costuma ocorrer a resposta m\u00e1xima ao tratamento. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008433,"hashId":"2b881bc5dead27b14320c9f796fa1389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 73 anos, sexo feminino recebeu diagn\u00f3stico de tumor estromal gastrointestinal positivo de transi\u00e7\u00e3o anorretal. A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica mostrou les\u00e3o de 3 x 2,5 x 2,3 cm, com acometimento de camada muscular e extens\u00e3o \u00e0 gordura adjacente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi avaliada por cirurgi\u00e3o oncol\u00f3gico, que considerou que a cirurgia teria risco de perda de contin\u00eancia fecal ou de colostomia definitiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de tratamento pr\u00e9-operat\u00f3rio para essa paciente, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 recomend\u00e1vel solicitar a pesquisa de muta\u00e7\u00f5es em KIT e PDGFRA, uma vez que a presen\u00e7a de muta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas est\u00e1 associadas ao grau de resposta ou \u00e0 resist\u00eancia prim\u00e1ria ao tratamento com imatinibe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A realiza\u00e7\u00e3o de um novo PET-CT, com 2 a 4 semanas ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento com imatinibe, pode ser um indicativo da sensibilidade do tumor ao tratamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A cirurgia pode ser programada para 3 a 4 meses ap\u00f3s o in\u00edcio do imatinibe, que \u00e9 quando costuma ocorrer a resposta m\u00e1xima ao tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7814166,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7814163,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7814164,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7814165,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7814166,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7814167,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com crises convulsivas de dif\u00edcil controle e com hemiparesia direita com piora progressiva. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio apresentou atrofia cortical, no hemisf\u00e9rio esquerdo, espessamento da calota e seios da fase aumentados deste lado, al\u00e9m de calcifica\u00e7\u00f5es corticais distr\u00f3ficas na regi\u00e3o fronto-parietal. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008982,"hashId":"f7407082f975f53bef0c700333710447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Crian\u00e7a com crises convulsivas de dif\u00edcil controle e com hemiparesia direita com piora progressiva. Tomografia computadorizada do cr\u00e2nio apresentou atrofia cortical, no hemisf\u00e9rio esquerdo, espessamento da calota e seios da fase aumentados deste lado, al\u00e9m de calcifica\u00e7\u00f5es corticais distr\u00f3ficas na regi\u00e3o fronto-parietal. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":7815888,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Sturge Weber.","id":7815888,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Sturge Weber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Telangiectasia Hemorr\u00e1gica Heredit\u00e1ria.","id":7815889,"corpo":"<p>Telangiectasia Hemorr\u00e1gica Heredit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome PHACES.","id":7815890,"corpo":"<p>S\u00edndrome PHACES.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ataxia-telangiectasia.","id":7815891,"corpo":"<p>Ataxia-telangiectasia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Klippel-Trenaunay.","id":7815892,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Klippel-Trenaunay.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem importantes etapas a serem cumpridas antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma angiografia ou de um procedimento neurointervencionista. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a que n\u00e3o est\u00e1 adequada.","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008983,"hashId":"769322e704b7c9b7607cbaa0b96fc138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem importantes etapas a serem cumpridas antes da realiza\u00e7\u00e3o de uma angiografia ou de um procedimento neurointervencionista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 adequada.<\/p>","resposta":7815897,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rever os exames anteriores.","id":7815893,"corpo":"<p>Rever os exames anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Examinar e conversar com o paciente.","id":7815894,"corpo":"<p>Examinar e conversar com o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar o estudo angiogr\u00e1fico.","id":7815895,"corpo":"<p>Planejar o estudo angiogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolher o cateter adequado ao procedimento.","id":7815896,"corpo":"<p>Escolher o cateter adequado ao procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Usar a maior dose de meio de contraste iodado n\u00e3o i\u00f4nico.","id":7815897,"corpo":"<p>Usar a maior dose de meio de contraste iodado n\u00e3o i\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento endovascular de aneurisma cerebral \u00e9 importante o diagn\u00f3stico diferencial com outras altera\u00e7\u00f5es vasculares. A que \u00e9 caracterizada como um alargamento n\u00e3o aneurism\u00e1tico em forma de funil na origem das art\u00e9rias cerebrais, das quais se prolonga a origem da art\u00e9ria, sendo mais comumente encontradas na origem da art\u00e9ria comunicante posterior e corioidea anterior, \u00e9 denominada","provas":[{"id":65638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia","id":11714},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurorradiologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurorradiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":2008984,"hashId":"587199daa9bfdf0afe8cf9f4768041d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o tratamento endovascular de aneurisma cerebral \u00e9 importante o diagn\u00f3stico diferencial com outras altera\u00e7\u00f5es vasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A que \u00e9 caracterizada como um alargamento n\u00e3o aneurism\u00e1tico em forma de funil na origem das art\u00e9rias cerebrais, das quais se prolonga a origem da art\u00e9ria, sendo mais comumente encontradas na origem da art\u00e9ria comunicante posterior e corioidea anterior, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7815899,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e7a vascular.","id":7815898,"corpo":"<p>al\u00e7a vascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infund\u00edbulo arterial.","id":7815899,"corpo":"<p>infund\u00edbulo arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aneurima mic\u00f3tico.","id":7815900,"corpo":"<p>aneurima mic\u00f3tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aneurisma traum\u00e1tico.","id":7815901,"corpo":"<p>aneurisma traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa dural.","id":7815902,"corpo":"<p>malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa dural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a denomina\u00e7\u00e3o \u00e0s manobras importantes no exame f\u00edsico diante de um paciente com dor.1) Spurling2) FABERE3) Hawkins4) Hoffman( ) Mielopatia( ) Hernia de disco( ) Tendinite( ) Sacroile\u00edteAssinale a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":65571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-dor-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2008300,"hashId":"7ed64358a4f77bc25f06bff3726fcdbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a denomina\u00e7\u00e3o \u00e0s manobras importantes no exame f\u00edsico diante de um paciente com dor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Spurling<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) FABERE<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Hawkins<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Hoffman<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mielopatia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hernia de disco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tendinite<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sacroile\u00edte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7813498,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 1, 3 e 2","id":7813498,"corpo":"<p>4, 1, 3 e 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4, 3 e 2","id":7813499,"corpo":"<p>1, 4, 3 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 2 e 3","id":7813500,"corpo":"<p>1, 4, 2 e 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 1, 2 e 3","id":7813501,"corpo":"<p>4, 1, 2 e 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4","id":7813502,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos mecanismos listados a seguir, presentes na fisiopatologia da dor cr\u00f4nica, um n\u00e3o faz parte. Assinale-o.","provas":[{"id":65571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-dor-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2008306,"hashId":"f9d69bf90381cf87401094b12a9635b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos mecanismos listados a seguir, presentes na fisiopatologia da dor cr\u00f4nica, um <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> faz parte. Assinale-o.<\/p>","resposta":7813532,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da densidade e atividade dos canais de s\u00f3dio nos ax\u00f4nios aferentes.","id":7813528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da densidade e atividade dos canais de s\u00f3dio nos ax\u00f4nios aferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o sin\u00e1ptica por gaba e glicina.","id":7813529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o sin\u00e1ptica por gaba e glicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o da micr\u00f3glia com libera\u00e7\u00e3o de citocinas.","id":7813530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativa\u00e7\u00e3o da micr\u00f3glia com libera\u00e7\u00e3o de citocinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativa\u00e7\u00e3o das quinases intracelulares medulares (A, C e ERK).","id":7813531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativa\u00e7\u00e3o das quinases intracelulares medulares (A, C e ERK).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento de neurotransmissores pelo sistema inibit\u00f3rio descendente.","id":7813532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de neurotransmissores pelo sistema inibit\u00f3rio descendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o diagn\u00f3stico inicial da dor neurop\u00e1tica, os seguintes achados devem estar presentes:","provas":[{"id":65571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-dor-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2008276,"hashId":"9b29e4b0ceb9dade98e4abff15a6a344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico inicial da dor neurop\u00e1tica, os seguintes achados devem estar presentes:<\/p>","resposta":7813382,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor em queima\u00e7\u00e3o e depress\u00e3o.","id":7813378,"corpo":"<p>dor em queima\u00e7\u00e3o e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor em queima\u00e7\u00e3o e impot\u00eancia funcional.","id":7813379,"corpo":"<p>dor em queima\u00e7\u00e3o e impot\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parestesia e disautonomia.","id":7813380,"corpo":"<p>parestesia e disautonomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor e disestesia.","id":7813381,"corpo":"<p>dor e disestesia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor e d\u00e9ficit sensitivo.","id":7813382,"corpo":"<p>dor e d\u00e9ficit sensitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente apresenta o seguinte quadro agudizado: cefaleia bilateral, em aperto com fotofobia e piora com atividade f\u00edsica. Sua op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica deve ser:","provas":[{"id":65571,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor","id":24496},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-dor-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Dor - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:42:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2008279,"hashId":"e5c36ec2e2fd70130fbbe052c9c8f27a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente apresenta o seguinte quadro agudizado: cefaleia bilateral, em aperto com fotofobia e piora com atividade f\u00edsica. Sua op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica deve ser:<\/p>","resposta":7813393,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":7813393,"corpo":"<p>Paracetamol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triptano.","id":7813394,"corpo":"<p>Triptano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxig\u00eanio de alto fluxo.","id":7813395,"corpo":"<p>Oxig\u00eanio de alto fluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amitriptilina.","id":7813396,"corpo":"<p>Amitriptilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tramadol.","id":7813397,"corpo":"<p>Tramadol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje em dia, inquestionavelmente, a composi\u00e7\u00e3o da atmosfera est\u00e1 mudando devido ao aumento das emiss\u00f5es de gases-estufa causadas pelas atividades antropog\u00eanicas como: agricultura, aterros e queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Estas altera\u00e7\u00f5es t\u00eam ultrapassado a capacidade do Planeta de resistir. Em rela\u00e7\u00e3o ao efeito estufa, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A radia\u00e7\u00e3o solar denominada luz vis\u00edvel passa facilmente pelos gases da atmosfera. A radia\u00e7\u00e3o infravermelha, entretanto, \u00e9 prontamente absorvida pelos gases na atmosfera retendo o calor da radia\u00e7\u00e3o solar, mantendo o Planeta aquecido. ( ) 99% dos gases na atmosfera s\u00e3o oxig\u00eanio (O2) e nitrog\u00eanio (N2) e nenhum deles atua como um g\u00e1s de estufa. Os principais gases-estufa s\u00e3o vapor de \u00e1gua (H2O) e di\u00f3xido de carbono (CO2), al\u00e9m do metano (CH4), \u00f3xido nitroso (N2O) e oz\u00f4nio (O3). ( ) As altera\u00e7\u00f5es no albedo da superf\u00edcie terrestre, que quantifica a refletividade do solo associada com as mudan\u00e7as do seu uso, contribuem para o aumento da temperatura do Planeta. ( ) O efeito estufa de ocorr\u00eancia natural \u00e9 bastante ben\u00e9fico para os organismos na Terra. Sem esse fen\u00f4meno, a temperatura m\u00e9dia na Terra, atualmente, de 14\u00b0 C, seria muito mais fria, de \u201318\u00b0 C (negativo). A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":67112,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:04:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2046473,"hashId":"ba032aeedb2c645aace70563f9d673dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, inquestionavelmente, a composi\u00e7\u00e3o da atmosfera est\u00e1 mudando devido ao aumento das emiss\u00f5es de gases-estufa causadas pelas atividades antropog\u00eanicas como: agricultura, aterros e queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis. Estas altera\u00e7\u00f5es t\u00eam ultrapassado a capacidade do Planeta de resistir. Em rela\u00e7\u00e3o ao efeito estufa, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A radia\u00e7\u00e3o solar denominada luz vis\u00edvel passa facilmente pelos gases da atmosfera. A radia\u00e7\u00e3o infravermelha, entretanto, \u00e9 prontamente absorvida pelos gases na atmosfera retendo o calor da radia\u00e7\u00e3o solar, mantendo o Planeta aquecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) 99% dos gases na atmosfera s\u00e3o oxig\u00eanio (O<sub>2<\/sub>) e nitrog\u00eanio (N<sub>2<\/sub>) e nenhum deles atua como um g\u00e1s de estufa. Os principais gases-estufa s\u00e3o vapor de \u00e1gua (H<sub>2<\/sub>O) e di\u00f3xido de carbono (CO<sub>2<\/sub>), al\u00e9m do metano (CH<sub>4<\/sub>), \u00f3xido nitroso (N<sub>2<\/sub>O) e oz\u00f4nio (O<sub>3<\/sub>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As altera\u00e7\u00f5es no albedo da superf\u00edcie terrestre, que quantifica a refletividade do solo associada com as mudan\u00e7as do seu uso, contribuem para o aumento da temperatura do Planeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O efeito estufa de ocorr\u00eancia natural \u00e9 bastante ben\u00e9fico para os organismos na Terra. Sem esse fen\u00f4meno, a temperatura m\u00e9dia na Terra, atualmente, de 14\u00b0 C, seria muito mais fria, de \u201318\u00b0 C (negativo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7981683,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7981683,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7981684,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7981685,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7981686,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"nome_clean":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","oab":false,"nome":"Chuva \u00c1cida e Efeito Estufa","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417245,"slug":"quimica-chuva-acida-e-efeito-estufa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS), \u00e9 correto afirmar a respeito da recep\u00e7\u00e3o e do protocolo dos t\u00edtulos no Tabelionato de Protesto que:","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:22:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897782,"hashId":"da86599d3cbdfd297c30697369633ccb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Provimento 240 de 2020 (C\u00f3digo de Normas da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a de MS), \u00e9 correto afirmar a respeito da recep\u00e7\u00e3o e do protocolo dos t\u00edtulos no Tabelionato de Protesto que:<\/p>","resposta":7315876,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos executivos judiciais podem ser protestados na localidade de tramita\u00e7\u00e3o do processo ou na de domic\u00edlio do credor.","id":7315873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos executivos judiciais podem ser protestados na localidade de tramita\u00e7\u00e3o do processo ou na de domic\u00edlio do credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incumbe ao apresentante informar se deseja o protesto para fins falimentares, n\u00e3o podendo omitir do protesto o nome de pessoas vinculadas \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o.","id":7315874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao apresentante informar se deseja o protesto para fins falimentares, n\u00e3o podendo omitir do protesto o nome de pessoas vinculadas \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo ou o documento de d\u00edvida ser\u00e3o apresentados no original, sem rasura ou emenda modificadora de suas caracter\u00edsticas, facultada a atualiza\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o somente em documento anexo.","id":7315875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo ou o documento de d\u00edvida ser\u00e3o apresentados no original, sem rasura ou emenda modificadora de suas caracter\u00edsticas, facultada a atualiza\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o somente em documento anexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o cheque for apresentado para protesto mais de um ano ap\u00f3s sua emiss\u00e3o, al\u00e9m da comprova\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do endere\u00e7o do emitente, o apresentante de t\u00edtulo para protesto preencher\u00e1 formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o, a ser arquivado na serventia, em que informar\u00e1, sob sua responsabilidade, as caracter\u00edsticas essenciais do t\u00edtulo e os dados do devedor.","id":7315876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de o cheque for apresentado para protesto mais de um ano ap\u00f3s sua emiss\u00e3o, al\u00e9m da comprova\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do endere\u00e7o do emitente, o apresentante de t\u00edtulo para protesto preencher\u00e1 formul\u00e1rio de apresenta\u00e7\u00e3o, a ser arquivado na serventia, em que informar\u00e1, sob sua responsabilidade, as caracter\u00edsticas essenciais do t\u00edtulo e os dados do devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso do Sul - TJ MS","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396254,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-do-mato-grosso-do-sul-tj-ms"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MS","pai":396254,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396260,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ms"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma correspond\u00eancia que contenha, em seu envelope, a identifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o recebedora e o nome do colaborador a que se destina deve ser considerada, pelo setor de protocolo, caso n\u00e3o haja men\u00e7\u00e3o ao cargo do colaborador, como uma correspond\u00eancia particular. ","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:57:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027413,"hashId":"b5350b2b8245db49daf9fcca7a7d1184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma correspond\u00eancia que contenha, em seu envelope, a identifica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o recebedora e o nome do colaborador a que se destina deve ser considerada, pelo setor de protocolo, caso n\u00e3o haja men\u00e7\u00e3o ao cargo do colaborador, como uma correspond\u00eancia particular. <\/p>","resposta":7897677,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os servi\u00e7os de arquivo e de protocolo e as atividades a eles inerentes, julgue os itens de 76 a 90. ","id":490070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os servi\u00e7os de arquivo e de protocolo e as atividades a eles inerentes, julgue os itens de <strong>76<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correspond\u00eancias","oab":false,"nome":"Procedimentos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s correspond\u00eancias","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404717,"slug":"arquivologia-procedimentos-com-relacao-as-correspondencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os relacionamentos entre controladora e suas controladas podem ser divulgados independentemente de ter havido ou n\u00e3o transa\u00e7\u00f5es entre essas partes relacionadas. Dessa forma, a entidade pode divulgar o nome da sua controladora direta e, se for diferente, da controladora final.","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:07:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069848,"hashId":"e33ff1d0b9c2f5479dbc37b1f28cc475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os relacionamentos entre controladora e suas controladas podem ser divulgados independentemente de ter havido ou n\u00e3o transa\u00e7\u00f5es entre essas partes relacionadas. Dessa forma, a entidade pode divulgar o nome da sua controladora direta e, se for diferente, da controladora final.<\/p>","resposta":8084542,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084541,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084542,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.","id":494951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400781,"slug":"contabilidade-geral-transacoes-entre-partes-relacionadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade \u00e9 considerada parte relacionada se for a entidade um plano de benef\u00edcio p\u00f3s-emprego, cujos benefici\u00e1rios s\u00e3o os empregados de ambas as entidades. ","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:07:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069839,"hashId":"a2feb852266bd5a2240b258e095969cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade \u00e9 considerada parte relacionada se for a entidade um plano de benef\u00edcio p\u00f3s-emprego, cujos benefici\u00e1rios s\u00e3o os empregados de ambas as entidades. <\/p>","resposta":8084508,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084508,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084509,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.","id":494951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400781,"slug":"contabilidade-geral-transacoes-entre-partes-relacionadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso Pedro seja membro do pessoal chave da administra\u00e7\u00e3o da empresa EFPC e, simultaneamente, ele exer\u00e7a influ\u00eancia significativa sobre a empresa PREVIC, nesse caso, Pedro \u00e9 parte relacionada para a empresa EFPC e para a empresa PREVIC. Contudo essas duas empresas n\u00e3o s\u00e3o partes relacionadas entre si. Todavia, se Pedro controla uma das empresas e tem influ\u00eancia significativa na outra, nesse caso, as empresas s\u00e3o partes relacionadas entre si.","provas":[{"id":67970,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:07:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2069845,"hashId":"278dee319c3bedcd90d6287689553eba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso Pedro seja membro do pessoal chave da administra\u00e7\u00e3o da empresa EFPC e, simultaneamente, ele exer\u00e7a influ\u00eancia significativa sobre a empresa PREVIC, nesse caso, Pedro \u00e9 parte relacionada para a empresa EFPC e para a empresa PREVIC. Contudo essas duas empresas n\u00e3o s\u00e3o partes relacionadas entre si. Todavia, se Pedro controla uma das empresas e tem influ\u00eancia significativa na outra, nesse caso, as empresas s\u00e3o partes relacionadas entre si.<\/p>","resposta":8084532,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084532,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084533,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.","id":494951,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quanto \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas, julgue os seguintes itens.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00f5es entre partes relacionadas","pai":20,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":400781,"slug":"contabilidade-geral-transacoes-entre-partes-relacionadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a terminologia proposta pelo padr\u00e3o RDA, ponto de acesso preferido equivale, nas AACR2, a ","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959767,"hashId":"fdb555d301977e06ed78ba73efc53306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a terminologia proposta pelo padr\u00e3o RDA, ponto de acesso preferido equivale, nas AACR2, a <\/strong><\/p>","resposta":7590547,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe\u00e7alho autorizado.","id":7590547,"corpo":"<p>cabe\u00e7alho autorizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" entrada principal. ","id":7590548,"corpo":"<p> entrada principal.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palavra-chave.","id":7590549,"corpo":"<p>palavra-chave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo de indexa\u00e7\u00e3o.","id":7590550,"corpo":"<p>termo de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edtulo uniforme.","id":7590551,"corpo":"<p>t\u00edtulo uniforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as formas de t\u00edtulos listadas a seguir: 1. t\u00edtulo alternativo; 2. t\u00edtulo coletivo; 3. t\u00edtulo corrente; 4. t\u00edtulo de partida; 5. t\u00edtulo equivalente. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia dessas formas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959769,"hashId":"c3956d5e67b1b36e0273491be726b2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere as formas de t\u00edtulos listadas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. t\u00edtulo alternativo; <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. t\u00edtulo coletivo; <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. t\u00edtulo corrente; <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. t\u00edtulo de partida; <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>5. t\u00edtulo equivalente. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia dessas formas, assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p>","resposta":7590558,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto","id":7590557,"corpo":"<p>1, 2 e 3 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.","id":7590558,"corpo":"<p>1, 2 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.","id":7590559,"corpo":"<p>1, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.","id":7590560,"corpo":"<p>2, 3, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto. ","id":7590561,"corpo":"<p>3, 4 e 5 s\u00e3o formas que ocorrem na p\u00e1gina de rosto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o cat\u00e1logo em que os registros bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o ordenados conforme a sequ\u00eancia das datas de publica\u00e7\u00e3o dos documentos? ","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959771,"hashId":"9e9e2efb6e57fe3a8c6427ec32626464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual \u00e9 o cat\u00e1logo em que os registros bibliogr\u00e1ficos s\u00e3o ordenados conforme a sequ\u00eancia das datas de publica\u00e7\u00e3o dos documentos? <\/strong><\/p>","resposta":7590567,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cronol\u00f3gico. ","id":7590567,"corpo":"<p>Cronol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Didasc\u00e1lico.","id":7590568,"corpo":"<p>Didasc\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ideogr\u00e1fico","id":7590569,"corpo":"<p>Ideogr\u00e1fico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Met\u00f3dico.","id":7590570,"corpo":"<p> Met\u00f3dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Topogr\u00e1fico.","id":7590571,"corpo":"<p>Topogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo-fun\u00e7\u00e3o de \u201cconfirmar que a entidade descrita corresponde \u00e0 entidade pesquisada\u201d \u00e9 nomeado na Declara\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Internacionais de Cataloga\u00e7\u00e3o como","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959772,"hashId":"8b4cb59ca420bda06a666c7c950acfef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O objetivo-fun\u00e7\u00e3o de \u201cconfirmar que a entidade descrita corresponde \u00e0 entidade pesquisada\u201d \u00e9 nomeado na Declara\u00e7\u00e3o dos Princ\u00edpios Internacionais de Cataloga\u00e7\u00e3o como<\/strong><\/p>","resposta":7590574,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adquirir.","id":7590572,"corpo":"<p>adquirir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontrar.","id":7590573,"corpo":"<p>encontrar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificar.","id":7590574,"corpo":"<p>identificar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"navegar.","id":7590575,"corpo":"<p>navegar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"selecionar.","id":7590576,"corpo":"<p>selecionar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o RDA","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402329,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-rda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a metadados em ambientes informacionais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959774,"hashId":"c6abd6aae22f428e05368e0e817a8678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o a metadados em ambientes informacionais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7590583,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A flexibilidade \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas dos metadados.","id":7590582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flexibilidade \u00e9 uma das principais caracter\u00edsticas dos metadados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Dublin Core \u00e9 um padr\u00e3o de metadados desenvolvido a partir da ISBD consolidada.","id":7590583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dublin Core \u00e9 um padr\u00e3o de metadados desenvolvido a partir da ISBD consolidada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Dublin Core fornece metadados para a descri\u00e7\u00e3o dos recursos eletr\u00f4nicos.","id":7590584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dublin Core fornece metadados para a descri\u00e7\u00e3o dos recursos eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objetivo dos metadados est\u00e1 fundamentado nos princ\u00edpios da cataloga\u00e7\u00e3o.","id":7590585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo dos metadados est\u00e1 fundamentado nos princ\u00edpios da cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os metadados descrevem caracter\u00edsticas dos recursos informacionais para diferentes prop\u00f3sitos.","id":7590586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metadados descrevem caracter\u00edsticas dos recursos informacionais para diferentes prop\u00f3sitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Metadados","oab":false,"nome":"Metadados","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417040,"slug":"biblioteconomia-metadados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do tratamento tem\u00e1tico da informa\u00e7\u00e3o (TTI) em unidades de informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959778,"hashId":"76451f57c8a65f3935912226a0dca6e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No contexto do tratamento tem\u00e1tico da informa\u00e7\u00e3o (TTI) em unidades de informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7590603,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O TTI abrange as atividades de an\u00e1lise, descri\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o. ","id":7590602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TTI abrange as atividades de an\u00e1lise, descri\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TTI apresenta os descritores em seu contexto sem\u00e2ntico. ","id":7590603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TTI apresenta os descritores em seu contexto sem\u00e2ntico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O TTI deve garantir o acesso f\u00edsico aos documentos e seu conte\u00fado.","id":7590604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TTI deve garantir o acesso f\u00edsico aos documentos e seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O TTI \u00e9 uma atividade de media\u00e7\u00e3o entre documentos e usu\u00e1rios.","id":7590605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TTI \u00e9 uma atividade de media\u00e7\u00e3o entre documentos e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O TTI inclui a determina\u00e7\u00e3o dos termos de indexa\u00e7\u00e3o. ","id":7590606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O TTI inclui a determina\u00e7\u00e3o dos termos de indexa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6034 em vigor, os elementos paratextuais que, em face de suas similaridades, n\u00e3o devem ser confundidos com o \u00edndice s\u00e3o:","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959807,"hashId":"ed5fad186a10425944cf03e48db228bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo a NBR 6034 em vigor, os elementos paratextuais que, em face de suas similaridades, n\u00e3o devem ser confundidos com o \u00edndice s\u00e3o:<\/strong><\/p>","resposta":7590747,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lista e sum\u00e1rio.","id":7590747,"corpo":"<p>lista e sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notas de rodap\u00e9 e marginais.","id":7590748,"corpo":"<p>notas de rodap\u00e9 e marginais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pre\u00e2mbulo e intert\u00edtulo.","id":7590749,"corpo":"<p>pre\u00e2mbulo e intert\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pref\u00e1cio e ep\u00edgrafe.","id":7590750,"corpo":"<p>pref\u00e1cio e ep\u00edgrafe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3logo e posf\u00e1cio. ","id":7590751,"corpo":"<p>pr\u00f3logo e posf\u00e1cio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":429818,"slug":"biblioteconomia-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento que caracteriza qualidade, tanto do processo quanto do resultado da indexa\u00e7\u00e3o, e que \u00e9 considerado a principal decis\u00e3o pol\u00edtica a ser tomada pelo gestor do servi\u00e7o \u00e9 a ","provas":[{"id":64010,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense -\u00c1rea: Biblioteconomia","id":21829},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Assistente T\u00e9cnico Forense -  \u00c1rea: Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1959797,"hashId":"6c1c60933fa45676a3c29d14c65479aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O elemento que caracteriza qualidade, tanto do processo quanto do resultado da indexa\u00e7\u00e3o, e que \u00e9 considerado a principal decis\u00e3o pol\u00edtica a ser tomada pelo gestor do servi\u00e7o \u00e9 a <\/strong><\/p>","resposta":7590699,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessibilidade. ","id":7590697,"corpo":"<p>acessibilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exatid\u00e3o. ","id":7590698,"corpo":"<p>exatid\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exaustividade. ","id":7590699,"corpo":"<p>exaustividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precis\u00e3o.","id":7590700,"corpo":"<p>precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilidade.","id":7590701,"corpo":"<p>utilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rastreamento \u00e9 uma das estrat\u00e9gias para o controle do c\u00e2ncer, sendo realizado mediante a aplica\u00e7\u00e3o de testes em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos pertencentes a uma popula\u00e7\u00e3o-alvo definida. Por conseguinte, permite identificar pessoas a serem submetidas a outros exames, a fim de confirmar ou n\u00e3o o diagn\u00f3stico e oferecer, quando indicado, um tratamento espec\u00edfico, reduzindo assim a morbimortalidade por essa doen\u00e7a (Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva. Detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer. Rio de Janeiro: INCA, 2021). A respeito dos conceitos relacionados ao rastreamento do c\u00e2ncer, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008439,"hashId":"89c569d7fcef20022e6e3412f3ea1705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento \u00e9 uma das estrat\u00e9gias para o controle do c\u00e2ncer, sendo realizado mediante a aplica\u00e7\u00e3o de testes em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos pertencentes a uma popula\u00e7\u00e3o-alvo definida. Por conseguinte, permite identificar pessoas a serem submetidas a outros exames, a fim de confirmar ou n\u00e3o o diagn\u00f3stico e oferecer, quando indicado, um tratamento espec\u00edfico, reduzindo assim a morbimortalidade por essa doen\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Instituto Nacional de C\u00e2ncer Jos\u00e9 Alencar Gomes da Silva. <em>Detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer<\/em>. Rio de Janeiro: INCA, 2021). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos conceitos relacionados ao rastreamento do c\u00e2ncer, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7814196,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por sobrediagn\u00f3stico entende-se um resultado positivo de um teste de rastreamento, em um indiv\u00edduo que n\u00e3o possui a doen\u00e7a, acarretando a necessidade de realizar outros exames, at\u00e9 que seja descartado o diagn\u00f3stico.","id":7814193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por sobrediagn\u00f3stico entende-se um resultado positivo de um teste de rastreamento, em um indiv\u00edduo que n\u00e3o possui a doen\u00e7a, acarretando a necessidade de realizar outros exames, at\u00e9 que seja descartado o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ser considerada pass\u00edvel de rastreamento, a doen\u00e7a deve ser um problema relevante de sa\u00fade p\u00fablica e, mesmo que n\u00e3o apresente uma fase de detec\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cl\u00ednica (antes do in\u00edcio dos sintomas), deve ser caracterizada por uma hist\u00f3ria natural suficientemente longa e bem conhecida e um tratamento capaz de reduzir a morbimortalidade.","id":7814194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ser considerada pass\u00edvel de rastreamento, a doen\u00e7a deve ser um problema relevante de sa\u00fade p\u00fablica e, mesmo que n\u00e3o apresente uma fase de detec\u00e7\u00e3o pr\u00e9-cl\u00ednica (antes do in\u00edcio dos sintomas), deve ser caracterizada por uma hist\u00f3ria natural suficientemente longa e bem conhecida e um tratamento capaz de reduzir a morbimortalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um programa de rastreamento, o estadiamento no momento do diagn\u00f3stico deve ser utilizado como uma das principais medidas para aferir o sucesso do mesmo.","id":7814195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um programa de rastreamento, o estadiamento no momento do diagn\u00f3stico deve ser utilizado como uma das principais medidas para aferir o sucesso do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em programas de rastreamento, a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do c\u00e2ncer somente pode ocorrer em neoplasias em que \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o e o tratamento de les\u00f5es pr\u00e9malignas, como \u00e9 o caso do c\u00e2ncer de colo uterino e do c\u00e2ncer colorretal.","id":7814196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em programas de rastreamento, a redu\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia do c\u00e2ncer somente pode ocorrer em neoplasias em que \u00e9 poss\u00edvel a identifica\u00e7\u00e3o e o tratamento de les\u00f5es pr\u00e9malignas, como \u00e9 o caso do c\u00e2ncer de colo uterino e do c\u00e2ncer colorretal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O vi\u00e9s de tempo de dura\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamado de vi\u00e9s de tempo ganho, refere-se ao aumento artificial da sobrevida em raz\u00e3o apenas da antecipa\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico em virtude do rastreamento. Nesta situa\u00e7\u00e3o, os tratamentos realizados ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, em sua fase pr\u00e9-cl\u00ednica, n\u00e3o s\u00e3o capazes de alterar a hist\u00f3ria natural e de prolongar o tempo de vida do paciente.","id":7814197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vi\u00e9s de tempo de dura\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamado de vi\u00e9s de tempo ganho, refere-se ao aumento artificial da sobrevida em raz\u00e3o apenas da antecipa\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico em virtude do rastreamento. Nesta situa\u00e7\u00e3o, os tratamentos realizados ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, em sua fase pr\u00e9-cl\u00ednica, n\u00e3o s\u00e3o capazes de alterar a hist\u00f3ria natural e de prolongar o tempo de vida do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 49 anos, foi admitido no hospital com queixa de hematoquiezia e submetido \u00e0 hemicolectomia direita por adenocarcinoma de c\u00f3lon, com presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio peritumoral, estadiamento AJCC\/TNM pT3 pN1. A colonoscopia mostrou o restante do c\u00f3lon sem anormalidades e, nas tomografias de t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve, n\u00e3o havia sinais de dissemina\u00e7\u00e3o tumoral. A m\u00e3e do paciente faleceu por c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico diagnosticado aos 42 anos. O mesmo possui duas filhas, de 15 e 19 anos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e2ncer heredit\u00e1rio desse paciente, analise as afirmativas a seguir. I. A presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio peritumoral e a hist\u00f3ria familiar desse paciente aumentam a chance do diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Lynch. II. Pode-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o desse paciente com a pesquisa de defici\u00eancia de genes de reparo, mediante an\u00e1lise de imuno-histoqu\u00edmica ou pela pesquisa de instabilidade de microssat\u00e9lites com exame de rea\u00e7\u00e3o por cadeia de polimerase (PCR). III. Em caso de perda de express\u00e3o de MLH1 e de PMS2 na imuno-histoqu\u00edmica ou da detec\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia de instabilidade de microssat\u00e9lites no exame de PCR, a detec\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00e3o som\u00e1tica V600E no gene BRAF indica o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de Lynch. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008441,"hashId":"71fcfdbc51634e75114436d5adfa976f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, de 49 anos, foi admitido no hospital com queixa de hematoquiezia e submetido \u00e0 hemicolectomia direita por adenocarcinoma de c\u00f3lon, com presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio peritumoral, estadiamento AJCC\/TNM pT3 pN1. A colonoscopia mostrou o restante do c\u00f3lon sem anormalidades e, nas tomografias de t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve, n\u00e3o havia sinais de dissemina\u00e7\u00e3o tumoral. A m\u00e3e do paciente faleceu por c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico diagnosticado aos 42 anos. O mesmo possui duas filhas, de 15 e 19 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do risco de c\u00e2ncer heredit\u00e1rio desse paciente, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio peritumoral e a hist\u00f3ria familiar desse paciente aumentam a chance do diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Lynch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode-se iniciar a investiga\u00e7\u00e3o desse paciente com a pesquisa de defici\u00eancia de genes de reparo, mediante an\u00e1lise de imuno-histoqu\u00edmica ou pela pesquisa de instabilidade de microssat\u00e9lites com exame de rea\u00e7\u00e3o por cadeia de polimerase (PCR). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em caso de perda de express\u00e3o de MLH1 e de PMS2 na imuno-histoqu\u00edmica ou da detec\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia de instabilidade de microssat\u00e9lites no exame de PCR, a detec\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00e3o som\u00e1tica V600E no gene BRAF indica o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de Lynch. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7814206,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7814203,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7814204,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7814205,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7814206,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7814207,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais tem sido estudada a rela\u00e7\u00e3o entre obesidade, h\u00e1bitos alimentares e atividade f\u00edsica ao c\u00e2ncer de mama, em todas suas etapas de desenvolvimento e evolu\u00e7\u00e3o. A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre os h\u00e1bitos de vida e a neoplasia maligna de mama, analise as afirmativas a seguir. I. A obesidade tem sido associada a um maior risco de c\u00e2ncer de mama na p\u00f3s-menopausa, \u00e0 maior taxa de complica\u00e7\u00f5es por cirurgia ou radioterapia, a uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da quimioterapia e da hormonioterapia e a uma redu\u00e7\u00e3o da sobrevida relacionada ao c\u00e2ncer. II. A associa\u00e7\u00e3o entre atividade f\u00edsica e c\u00e2ncer de mama \u00e9 bastante complexa, sendo ainda necess\u00e1rios estudos epidemiol\u00f3gicos extensos, que possam ter poder estat\u00edstico para fazer recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Por isso, as recomenda\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio f\u00edsico como forma de preven\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s tratamento seguem aquelas para a popula\u00e7\u00e3o geral. III. H\u00e1 evid\u00eancias de que interven\u00e7\u00f5es que promovem h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida possuem impacto no risco de desenvolver c\u00e2ncer de mama e na mortalidade pela neoplasia. Apesar disso, as evid\u00eancias ainda s\u00e3o consideradas inconclusivas. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica","id":1586},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-oncologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Oncologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2008447,"hashId":"3066237bd70db7740bfc7c7c40069b8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais tem sido estudada a rela\u00e7\u00e3o entre obesidade, h\u00e1bitos alimentares e atividade f\u00edsica ao c\u00e2ncer de mama, em todas suas etapas de desenvolvimento e evolu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre os h\u00e1bitos de vida e a neoplasia maligna de mama, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A obesidade tem sido associada a um maior risco de c\u00e2ncer de mama na p\u00f3s-menopausa, \u00e0 maior taxa de complica\u00e7\u00f5es por cirurgia ou radioterapia, a uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da quimioterapia e da hormonioterapia e a uma redu\u00e7\u00e3o da sobrevida relacionada ao c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A associa\u00e7\u00e3o entre atividade f\u00edsica e c\u00e2ncer de mama \u00e9 bastante complexa, sendo ainda necess\u00e1rios estudos epidemiol\u00f3gicos extensos, que possam ter poder estat\u00edstico para fazer recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Por isso, as recomenda\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio f\u00edsico como forma de preven\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s tratamento seguem aquelas para a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 evid\u00eancias de que interven\u00e7\u00f5es que promovem h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida possuem impacto no risco de desenvolver c\u00e2ncer de mama e na mortalidade pela neoplasia. Apesar disso, as evid\u00eancias ainda s\u00e3o consideradas inconclusivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7814234,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7814233,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7814234,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7814235,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7814236,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7814237,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miastenia gravis \u00e9 uma doen\u00e7a da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, de natureza autoimune, onde anticorpos s\u00e3o produzidos contra os receptores de acetilcolina. No entanto, outro anticorpo pode estar envolvido, especialmente em caucasianos soros negativos para anti-AchR. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica este anticorpo.","provas":[{"id":65637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurofisiologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":2008500,"hashId":"63f12aba22787f93f5eb592715896010","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>miastenia gravis<\/em> \u00e9 uma doen\u00e7a da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular, de natureza autoimune, onde anticorpos s\u00e3o produzidos contra os receptores de acetilcolina. No entanto, outro anticorpo pode estar envolvido, especialmente em caucasianos soros negativos para anti-AchR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica este anticorpo.<\/p>","resposta":7814379,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti NMDA.","id":7814375,"corpo":"<p>Anti NMDA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anti-GM1.","id":7814376,"corpo":"<p><em>Anti-GM1.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-Glial nuclear.","id":7814377,"corpo":"<p>anti-Glial nuclear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antifisina.","id":7814378,"corpo":"<p>antifisina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti-MuSK (tirosina-quinase m\u00fasculo espec\u00edfico).","id":7814379,"corpo":"<p>Anti-MuSK (tirosina-quinase m\u00fasculo espec\u00edfico).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi realizado um eletroencefalograma em um paciente que revelou atividade beta de alta amplitude. Esta altera\u00e7\u00e3o, em geral, \u00e9 associada ao uso de","provas":[{"id":65637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurofisiologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":2008554,"hashId":"11e92ad02d59ca52bd02e3522815498a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi realizado um eletroencefalograma em um paciente que revelou atividade beta de alta amplitude. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta altera\u00e7\u00e3o, em geral, \u00e9 associada ao uso de<\/p>","resposta":7814498,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benzodiazep\u00ednicos.","id":7814498,"corpo":"<p>benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meropenem.","id":7814499,"corpo":"<p>meropenem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alteplase.","id":7814500,"corpo":"<p>alteplase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nitrofurantoina.","id":7814501,"corpo":"<p>nitrofurantoina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"metilfenidato.","id":7814502,"corpo":"<p>metilfenidato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sono normal do adulto compreende cinco est\u00e1gios. Aquele em que o ritmo alfa \u00e9 substitu\u00eddo por atividade lenta de baixa voltagem, surgindo ondas agudas de alta voltagem, denominadas sharp, difusas, \u00e9 classificado como","provas":[{"id":65637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurofisiologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":2008560,"hashId":"9e9b35a4befb0a9dad50bebf0c254ce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sono normal do adulto compreende cinco est\u00e1gios. Aquele em que o ritmo alfa \u00e9 substitu\u00eddo por atividade lenta de baixa voltagem, surgindo ondas agudas de alta voltagem, denominadas <em>sharp<\/em>, difusas, \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":7814513,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7814513,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7814514,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7814515,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":7814516,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.","id":7814517,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que diferencia a quinta fase do sono (sono com movimentos r\u00e1pidos dos olhos) da fase um, \u00e9 a","provas":[{"id":65637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurofisiologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":2008564,"hashId":"e44ded4ad4607521d7ff5d986b8810c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que diferencia a quinta fase do sono (sono com movimentos r\u00e1pidos dos olhos) da fase um, \u00e9 a<\/p>","resposta":7814526,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertonia muscular.","id":7814524,"corpo":"<p>hipertonia muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de ritmo alfa.","id":7814525,"corpo":"<p>presen\u00e7a de ritmo alfa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atonia muscular.","id":7814526,"corpo":"<p>atonia muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de ondas de 8 hz.","id":7814527,"corpo":"<p>presen\u00e7a de ondas de 8 hz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de ondas de 12 hz.","id":7814528,"corpo":"<p>presen\u00e7a de ondas de 12 hz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As descargas peri\u00f3dicas epileptiformes lateralizadas (PLEDs), esp\u00edculas ou ondas agudas que se repetem em intervalos algo regulares, costuma estar associada \u00e0(s)","provas":[{"id":65637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica","id":15158},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurofisiologia-clinica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurofisiologia Cl\u00ednica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":340,"descricao":"Medicina - Neurofisiologia Cl\u00ednica"}],"id":2008567,"hashId":"614292f2c564bbb6d752bed44427b382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As descargas peri\u00f3dicas epileptiformes lateralizadas (PLEDs), esp\u00edculas ou ondas agudas que se repetem em intervalos algo regulares, costuma estar associada \u00e0(s)<\/p>","resposta":7814533,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7as agudas em pacientes cr\u00edticos.","id":7814533,"corpo":"<p>doen\u00e7as agudas em pacientes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"catatrenia.","id":7814534,"corpo":"<p>catatrenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperssonias.","id":7814535,"corpo":"<p>hiperssonias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parassonias.","id":7814536,"corpo":"<p>parassonias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apneia obstrutiva do sono.","id":7814537,"corpo":"<p>apneia obstrutiva do sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 31 anos apresenta dis\u00faria e polaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Trata-se do terceiro epis\u00f3dio nos \u00faltimos tr\u00eas meses, tendo j\u00e1 utilizado antibi\u00f3ticos. Qual a conduta mais apropriada neste caso?","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008889,"hashId":"ff7fca8e1defcded6d1e74abab8a0325","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 31 anos apresenta dis\u00faria e polaci\u00faria h\u00e1 dois dias. Trata-se do terceiro epis\u00f3dio nos \u00faltimos tr\u00eas meses, tendo j\u00e1 utilizado antibi\u00f3ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a conduta mais apropriada neste caso?<\/p>","resposta":7815427,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o realizar exame de urina e n\u00e3o prescrever antibi\u00f3tico;","id":7815423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o realizar exame de urina e n\u00e3o prescrever antibi\u00f3tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oferecer antibi\u00f3tico, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o exame de urina (EAS);","id":7815424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer antibi\u00f3tico, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio o exame de urina (EAS);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aconselhar o uso de estrog\u00eanio t\u00f3pico para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o;","id":7815425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconselhar o uso de estrog\u00eanio t\u00f3pico para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar exame de urina (EAS) e, caso positivo, administrar antibi\u00f3tico;","id":7815426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar exame de urina (EAS) e, caso positivo, administrar antibi\u00f3tico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrever antibi\u00f3tico quando o resultado da urinocultura estiver dispon\u00edvel.","id":7815427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever antibi\u00f3tico quando o resultado da urinocultura estiver dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com fibrila\u00e7\u00e3o atrial, em qual das circunst\u00e2ncias abaixo \u00e9 mais apropriada realizar a cardiovers\u00e3o antes da coagula\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008892,"hashId":"ab315fce835372da2958d13304060c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com fibrila\u00e7\u00e3o atrial, em qual das circunst\u00e2ncias abaixo \u00e9 mais apropriada realizar a cardiovers\u00e3o antes da coagula\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7815442,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose mitral reum\u00e1tica;","id":7815438,"corpo":"<p>Estenose mitral reum\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria pr\u00e9via de acidentes emb\u00f3licos;","id":7815439,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria pr\u00e9via de acidentes emb\u00f3licos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o epis\u00f3dio de arritmia est\u00e1 presente h\u00e1 mais de 48 horas;","id":7815440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o epis\u00f3dio de arritmia est\u00e1 presente h\u00e1 mais de 48 horas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Miocardiopatia hipertr\u00f3fica com aumento acentuado do \u00e1trio esquerdo;","id":7815441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miocardiopatia hipertr\u00f3fica com aumento acentuado do \u00e1trio esquerdo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epis\u00f3dio iniciado h\u00e1 menos de 48 horas, o paciente n\u00e3o apresenta doen\u00e7a valvar e n\u00e3o h\u00e1 alto risco de evento tromboemb\u00f3lico.","id":7815442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epis\u00f3dio iniciado h\u00e1 menos de 48 horas, o paciente n\u00e3o apresenta doen\u00e7a valvar e n\u00e3o h\u00e1 alto risco de evento tromboemb\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 62 anos, masculino, \u00e9 portador de insufici\u00eancia card\u00edaca. Ao realizar sua visita habitual ao m\u00e9dico, relata sentir-se confort\u00e1vel em repouso, por\u00e9m atividades f\u00edsicas menores provocam fadiga ou dispneia. Para fins de avalia\u00e7\u00e3o quanto ao estado de sua enfermidade, ele pode ser identificado segundo os par\u00e2metros da New York Heart Association (NYHA) com inserido na classe funcional:","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008893,"hashId":"fdff03784de638b550c8d86a259ea10b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 62 anos, masculino, \u00e9 portador de insufici\u00eancia card\u00edaca. Ao realizar sua visita habitual ao m\u00e9dico, relata sentir-se confort\u00e1vel em repouso, por\u00e9m atividades f\u00edsicas menores provocam fadiga ou dispneia. Para fins de avalia\u00e7\u00e3o quanto ao estado de sua enfermidade, ele pode ser identificado segundo os par\u00e2metros da <em>New York Heart Association<\/em> (NYHA) com inserido na classe funcional:<\/p>","resposta":7815446,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7815443,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I","id":7815444,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II","id":7815445,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":7815446,"corpo":"<p>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV","id":7815447,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 48 anos se apresenta uma hist\u00f3ria de dor epig\u00e1strica severa h\u00e1 dez horas. A dor teve in\u00edcio s\u00fabito, irradiava para as costas e acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Havia ido a uma festa de casamento na v\u00e9spera onde havia consumido muita bebida alco\u00f3lica. O paciente relatou ter se submetido \u00e0 colecistectomia. No exame f\u00edsico: temperatura axilar = 37,0\u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca = 88bpm; PA = 130\/90mmHg; abd\u00f4men doloroso e tenso no epig\u00e1strio. Exames complementares: hemoglobina = 14g\/dl; leuc\u00f3citos = 13.500\/mm\u00b3; plaquetas = 160.000\/mm\u00b3; bilirrubina total = 0,9mg\/dl; ALT = 30 U\/l (5-35); AST = 22 U\/l (1-31); fosfatase alcalina = 90 U\/l (45-105); lipase s\u00e9rica 110 U\/l (0-60) e amilase s\u00e9rica = 730 U\/l (60-180). As medidas terap\u00eauticas mais apropriadas para este paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008905,"hashId":"561c765a3585ad52bb9cd226200b0790","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 48 anos se apresenta uma hist\u00f3ria de dor epig\u00e1strica severa h\u00e1 dez horas. A dor teve in\u00edcio s\u00fabito, irradiava para as costas e acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Havia ido a uma festa de casamento na v\u00e9spera onde havia consumido muita bebida alco\u00f3lica. O paciente relatou ter se submetido \u00e0 colecistectomia. No exame f\u00edsico: temperatura axilar = 37,0\u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca = 88bpm; PA = 130\/90mmHg; abd\u00f4men doloroso e tenso no epig\u00e1strio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exames complementares: hemoglobina = 14g\/dl; leuc\u00f3citos = 13.500\/mm\u00b3; plaquetas = 160.000\/mm\u00b3; bilirrubina total = 0,9mg\/dl; ALT = 30 U\/l (5-35); AST = 22 U\/l (1-31); fosfatase alcalina = 90 U\/l (45-105); lipase s\u00e9rica 110 U\/l (0-60) e amilase s\u00e9rica = 730 U\/l (60-180). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As medidas terap\u00eauticas mais apropriadas para este paciente s\u00e3o:<\/p>","resposta":7815503,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (5 a 10mlk\/Kg) e analgesia;","id":7815503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (5 a 10mlk\/Kg) e analgesia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (30ml\/Kg) com analgesia e concentrado de hem\u00e1cias;","id":7815504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (30ml\/Kg) com analgesia e concentrado de hem\u00e1cias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (5 a 10mlk\/Kg), analgesia e antibi\u00f3ticos de largo espectro;","id":7815505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (5 a 10mlk\/Kg), analgesia e antibi\u00f3ticos de largo espectro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9% (10ml\/Kg), analgesia e antibi\u00f3ticos de largo espectro;","id":7815506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9% (10ml\/Kg), analgesia e antibi\u00f3ticos de largo espectro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reposi\u00e7\u00e3o agressiva com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (20 ml\/kg em \u201cbolo\u201d seguidos por 3 ml\/kg\/hora), analgesia e antibi\u00f3tico de largo espectro.","id":7815507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reposi\u00e7\u00e3o agressiva com solu\u00e7\u00e3o de Ringer lactato (20 ml\/kg em \u201cbolo\u201d seguidos por 3 ml\/kg\/hora), analgesia e antibi\u00f3tico de largo espectro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 48 anos retornou de viagem ao Par\u00e1 e \u00e9 atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com v\u00f4mitos e confus\u00e3o mental. No exame f\u00edsico apresenta icter\u00edcia e flapping; temperatura axilar = 37,8\u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca de 110bpm; press\u00e3o arterial = 120\/85mmHg. No exame do abd\u00f4men n\u00e3o foram detectados aumentos de f\u00edgado ou ba\u00e7o e n\u00e3o havia ascite.Exames complementares iniciais: hemoglobina = 14,5g\/dl; VCM = 98fl; leuc\u00f3citos = 5.700\/mm\u00b3; plaquetas = 145.000\/mm\u00b3; 85mg\/dl; creatinina = 1,9mg\/dl; bilirrubina total = 2,22mg\/dl; ALT = 2.150U\/l (6-36); AST = 1.680U\/l (1-32); fostatase alcalina = 126U\/l (45-105); INR = 2,8; albumina s\u00e9rica = 3,4g\/l.Gasometria arterial (ar ambiente); pH = 7,3; PaO2 = 98mmHg; PaCO2 = 28mmHg; bicarbonato = 18mmol\/l (22-26); lactato = 2,3mmol\/l (0,5-1,5).Considerando que o paciente apresenta quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda, o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico para este paciente \u00e9:","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008907,"hashId":"51faf6bcc6eb2d7d8f850e03bc66a8e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 48 anos retornou de viagem ao Par\u00e1 e \u00e9 atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com v\u00f4mitos e confus\u00e3o mental. No exame f\u00edsico apresenta icter\u00edcia e <em>flapping<\/em>; temperatura axilar = 37,8\u00baC; frequ\u00eancia card\u00edaca de 110bpm; press\u00e3o arterial = 120\/85mmHg. No exame do abd\u00f4men n\u00e3o foram detectados aumentos de f\u00edgado ou ba\u00e7o e n\u00e3o havia ascite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exames complementares iniciais: hemoglobina = 14,5g\/dl; VCM = 98fl; leuc\u00f3citos = 5.700\/mm\u00b3; plaquetas = 145.000\/mm\u00b3; 85mg\/dl; creatinina = 1,9mg\/dl; bilirrubina total = 2,22mg\/dl; ALT = 2.150U\/l (6-36); AST = 1.680U\/l (1-32); fostatase alcalina = 126U\/l (45-105); INR = 2,8; albumina s\u00e9rica = 3,4g\/l.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gasometria arterial (ar ambiente); pH = 7,3; PaO2 = 98mmHg; PaCO2 = 28mmHg; bicarbonato = 18mmol\/l (22-26); lactato = 2,3mmol\/l (0,5-1,5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o paciente apresenta quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com insufici\u00eancia hep\u00e1tica aguda, o mais prov\u00e1vel diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico para este paciente \u00e9:<\/p>","resposta":7815516,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hantav\u00edrus;","id":7815513,"corpo":"<p>hantav\u00edrus;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chikungunya;","id":7815514,"corpo":"<p>chikungunya;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"febre mayaro;","id":7815515,"corpo":"<p>febre mayaro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatite viral D;","id":7815516,"corpo":"<p>hepatite viral D;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"febre oropouche.","id":7815517,"corpo":"<p>febre oropouche.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A acal\u00e1sia \u00e9 a doen\u00e7a prim\u00e1ria motora do es\u00f4fago mais conhecida. Com rela\u00e7\u00e3o a acal\u00e1sia de es\u00f4fago, analise as afirmativas a seguir. I. Caracteriza-se manometricamente por relaxamento incompleto do esf\u00edncter esofageano inferior (EEI) e aperistalse do es\u00f4fago. II. Radiologicamente, observa-se dilata\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica, abertura m\u00ednima do EEI com aspecto de bico de p\u00e1ssaro e preju\u00edzo no esvaziamento esof\u00e1gico. III. A Doen\u00e7a de Allgrove \u00e9 caracterizada por acal\u00e1sia, alacrimia e insufici\u00eancia adrenal. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-gastroenterologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2008930,"hashId":"96df24c240494de7ccd0684d8f78204a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A acal\u00e1sia \u00e9 a doen\u00e7a prim\u00e1ria motora do es\u00f4fago mais conhecida. Com rela\u00e7\u00e3o a<em> acal\u00e1sia de es\u00f4fago<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caracteriza-se manometricamente por relaxamento incompleto do esf\u00edncter esofageano inferior (EEI) e aperistalse do es\u00f4fago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Radiologicamente, observa-se dilata\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica, abertura m\u00ednima do EEI com aspecto de bico de p\u00e1ssaro e preju\u00edzo no esvaziamento esof\u00e1gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Doen\u00e7a de Allgrove \u00e9 caracterizada por acal\u00e1sia, alacrimia e insufici\u00eancia adrenal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7815632,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7815628,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7815629,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7815630,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7815631,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7815632,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das neoplasias hep\u00e1ticas em crian\u00e7as, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":65559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-gastroenterologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2008933,"hashId":"5968a0e93095f5ea03c3a03046a307f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das neoplasias hep\u00e1ticas em crian\u00e7as, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que<\/p>","resposta":7815646,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria dos tumores hep\u00e1ticos malignos prim\u00e1rios do f\u00edgado s\u00e3o hepatoblastomas.","id":7815643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos tumores hep\u00e1ticos malignos prim\u00e1rios do f\u00edgado s\u00e3o hepatoblastomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o hepatoblastoma ocorre em crian\u00e7as menores e o hepatocarcinoma tem o pico de incid\u00eancia na adolesc\u00eancia.","id":7815644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o hepatoblastoma ocorre em crian\u00e7as menores e o hepatocarcinoma tem o pico de incid\u00eancia na adolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos hepatoblastomas as influ\u00eancias gen\u00e9ticas s\u00e3o particularmente importantes, enquanto nos hepatocarcinomas os fatores ambientais e a exist\u00eancia de doen\u00e7a hep\u00e1tica de base est\u00e3o ligados \u00e0 sua etiologia.","id":7815645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos hepatoblastomas as influ\u00eancias gen\u00e9ticas s\u00e3o particularmente importantes, enquanto nos hepatocarcinomas os fatores ambientais e a exist\u00eancia de doen\u00e7a hep\u00e1tica de base est\u00e3o ligados \u00e0 sua etiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel s\u00e9rico de alfafetoprote\u00edna \u00e9 altamente espec\u00edfico, apesar de pouco sens\u00edvel.","id":7815646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel s\u00e9rico de alfafetoprote\u00edna \u00e9 altamente espec\u00edfico, apesar de pouco sens\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sinais e sintomas mais comuns s\u00e3o palpa\u00e7\u00e3o de massa abdominal, distens\u00e3o abdominal, anorexia com perda de peso, dor abdominal e v\u00f4mitos.","id":7815647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sinais e sintomas mais comuns s\u00e3o palpa\u00e7\u00e3o de massa abdominal, distens\u00e3o abdominal, anorexia com perda de peso, dor abdominal e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas do f\u00edgado, listadas a seguir, \u00e0s suas consequentes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais na insufici\u00eancia hep\u00e1tica. 1. Glicog\u00eanese 2. Degrada\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia em ureia 3. S\u00edntese proteica 4. Fun\u00e7\u00e3o excretora e fluxo biliar ( ) Encefalopatia hep\u00e1tica ( ) Icter\u00edcia ( ) Hipoglicemia ( ) Coagulopatia Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.","provas":[{"id":65559,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-gastroenterologia-pediatrica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2008927,"hashId":"fc4bb4c0ebdd823760aa954a513ca9b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas do f\u00edgado, listadas a seguir, \u00e0s suas consequentes manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais na insufici\u00eancia hep\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Glicog\u00eanese <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Degrada\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia em ureia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. S\u00edntese proteica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Fun\u00e7\u00e3o excretora e fluxo biliar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Encefalopatia hep\u00e1tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Icter\u00edcia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hipoglicemia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coagulopatia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada.<\/p>","resposta":7815616,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1 e 2.","id":7815613,"corpo":"<p>3, 4, 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4.","id":7815614,"corpo":"<p>2, 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2 e 4.","id":7815615,"corpo":"<p>3, 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 1 e 3.","id":7815616,"corpo":"<p>2, 4, 1 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 e 1.","id":7815617,"corpo":"<p>2, 4, 3 e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 28 anos com relato de ingesta importante de bebida alc\u00f3olica h\u00e1 tr\u00eas dias apresenta v\u00f4mitos frequentes nas \u00faltimas 24 horas. O \u00faltimo deles mostrou colora\u00e7\u00e3o que foi descrita como \u201cvermelho brilhante\u201d. No exame f\u00edsico apresenta estado geral mantido, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90bpm e press\u00e3o arterial de 12\/75mmHg Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008910,"hashId":"c44df9160a9826b9da14648dcfe239e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 28 anos com relato de ingesta importante de bebida alc\u00f3olica h\u00e1 tr\u00eas dias apresenta v\u00f4mitos frequentes nas \u00faltimas 24 horas. O \u00faltimo deles mostrou colora\u00e7\u00e3o que foi descrita como \u201cvermelho brilhante\u201d. No exame f\u00edsico apresenta estado geral mantido, frequ\u00eancia card\u00edaca de 90bpm e press\u00e3o arterial de 12\/75mmHg <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":7815532,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera p\u00e9ptica;","id":7815528,"corpo":"<p>\u00falcera p\u00e9ptica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastrite aguda;","id":7815529,"corpo":"<p>gastrite aguda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varizes de es\u00f4fago;","id":7815530,"corpo":"<p>varizes de es\u00f4fago;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de est\u00f4mago;","id":7815531,"corpo":"<p>c\u00e2ncer de est\u00f4mago;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Mallory-Weiss.","id":7815532,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Mallory-Weiss.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 23 anos, feminino, vai a servi\u00e7o de pronto atendimento m\u00e9dico com febre elevada, cefaleia, dor abdominal e v\u00f4mitos h\u00e1 dois dias. O m\u00e9dico suspeita de dengue. Qual exame complementar abaixo pode confirmar esta hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesta fase da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da doen\u00e7a?","provas":[{"id":65542,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-clinica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:43:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2008888,"hashId":"ad6feeffac2f1ff60ec5c0da2733ffc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 23 anos, feminino, vai a servi\u00e7o de pronto atendimento m\u00e9dico com febre elevada, cefaleia, dor abdominal e v\u00f4mitos h\u00e1 dois dias. O m\u00e9dico suspeita de dengue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual exame complementar abaixo pode confirmar esta hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesta fase da evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da doen\u00e7a?<\/p>","resposta":7815421,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IgG pelo ELISA;","id":7815418,"corpo":"<p>IgG pelo ELISA;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IgM pelo ELISA;","id":7815419,"corpo":"<p>IgM pelo ELISA;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de neutraliza\u00e7\u00e3o;","id":7815420,"corpo":"<p>Teste de neutraliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisa do ant\u00edgeno NS1;","id":7815421,"corpo":"<p>Pesquisa do ant\u00edgeno NS1;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de inibi\u00e7\u00e3o da hemoaglutina\u00e7\u00e3o.","id":7815422,"corpo":"<p>Teste de inibi\u00e7\u00e3o da hemoaglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a S\u00edndrome de Turner, analise as afirmativas a seguir. I. Paciente com cari\u00f3tipo 46,XX, del(q24) n\u00e3o apresenta diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Turner. II. Mulher com cari\u00f3tipo 45,X\/46,XY foi diagnosticada com S\u00edndrome de Turner, e com risco aumentado para ocorr\u00eancia de gonadoblastoma. III. A via de parto vaginal \u00e9 adequada para gestantes com Turner com \u00edndice tamanho de aorta ascendente menor do que 2,0cm\/m2. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-genetica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":2009343,"hashId":"ddd81f7b8cc3b342833f01ced590c776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a S\u00edndrome de Turner, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Paciente com cari\u00f3tipo 46,XX, del(q24) n\u00e3o apresenta diagn\u00f3stico de S\u00edndrome de Turner. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mulher com cari\u00f3tipo 45,X\/46,XY foi diagnosticada com S\u00edndrome de Turner, e com risco aumentado para ocorr\u00eancia de gonadoblastoma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A via de parto vaginal \u00e9 adequada para gestantes com Turner com \u00edndice tamanho de aorta ascendente menor do que 2,0cm\/m<sup>2<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7817656,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7817653,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7817654,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7817655,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7817656,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7817657,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com priapismo isqu\u00eamico \u00e9 submetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o cavernosa e aspira\u00e7\u00e3o. Ocorre apenas detumesc\u00eancia transit\u00f3ria. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas, a conduta mais correta \u00e9","provas":[{"id":65753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-urologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2012017,"hashId":"fa2ee710cb9524c4bb3fc9661e275216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com priapismo isqu\u00eamico \u00e9 submetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o cavernosa e aspira\u00e7\u00e3o. Ocorre apenas detumesc\u00eancia transit\u00f3ria. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas, a conduta mais correta \u00e9<\/p>","resposta":7830743,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o.","id":7830739,"corpo":"<p>hidrata\u00e7\u00e3o e oxigena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implante de pr\u00f3tese peniana.","id":7830740,"corpo":"<p>implante de pr\u00f3tese peniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"shunt cavernoglandar.","id":7830741,"corpo":"<p><em>shunt <\/em>cavernoglandar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o para safena.","id":7830742,"corpo":"<p>deriva\u00e7\u00e3o para safena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inje\u00e7\u00e3o intracavernosa de droga vasoconstrictora.","id":7830743,"corpo":"<p>inje\u00e7\u00e3o intracavernosa de droga vasoconstrictora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente da sua cl\u00ednica privada solicita que voc\u00ea forne\u00e7a um atestado m\u00e9dico em formul\u00e1rio de hospital p\u00fablico ao qual voc\u00ea n\u00e3o pertence. Esta conduta \u00e9","provas":[{"id":65753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-urologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2012024,"hashId":"eba535db68c5024b00ff0e611dc29331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente da sua cl\u00ednica privada solicita que voc\u00ea forne\u00e7a um atestado m\u00e9dico em formul\u00e1rio de hospital p\u00fablico ao qual voc\u00ea n\u00e3o pertence. Esta conduta \u00e9<\/p>","resposta":7830776,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correta, pois o atestado independe do formul\u00e1rio, o importante \u00e9 o nome e o n\u00famero de registo do CRM.","id":7830774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, pois o atestado independe do formul\u00e1rio, o importante \u00e9 o nome e o n\u00famero de registo do CRM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, mas s\u00f3 deve ser feita com autoriza\u00e7\u00e3o do Diretor da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7830775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, mas s\u00f3 deve ser feita com autoriza\u00e7\u00e3o do Diretor da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, e o m\u00e9dico n\u00e3o pode pratic\u00e1-la sob o risco de puni\u00e7\u00e3o.","id":7830776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, e o m\u00e9dico n\u00e3o pode pratic\u00e1-la sob o risco de puni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, desde que o paciente assine documento concordando com o fato.","id":7830777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta, desde que o paciente assine documento concordando com o fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, mas pode ser feita caso o paciente tenha um cart\u00e3o de matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":7830778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, mas pode ser feita caso o paciente tenha um cart\u00e3o de matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com anticorpos antiaquaporina-4 ter\u00e3o","provas":[{"id":65759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2011959,"hashId":"8dd238aed202352b937f40f278f8bc8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com anticorpos antiaquaporina-4 ter\u00e3o<\/p>","resposta":7830450,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclerose m\u00faltipla.","id":7830449,"corpo":"<p>esclerose m\u00faltipla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neuromielite \u00f3ptica.","id":7830450,"corpo":"<p>neuromielite \u00f3ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encefalomielite l\u00edmbica.","id":7830451,"corpo":"<p>encefalomielite l\u00edmbica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leucoencefalopatia multifocal progressiva.","id":7830452,"corpo":"<p>leucoencefalopatia multifocal progressiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esclerose conc\u00eantrica de Balo.","id":7830453,"corpo":"<p>esclerose conc\u00eantrica de Balo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o f\u00e1rmaco que \u00e9 administrado por via oral, para o tratamento da esclerose m\u00faltipla.","provas":[{"id":65759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2011960,"hashId":"a2bef27d8732af57acca766d2da62f69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o f\u00e1rmaco que \u00e9 administrado por via oral, para o tratamento da esclerose m\u00faltipla.<\/p>","resposta":7830456,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beta-interferon.","id":7830454,"corpo":"<p>Beta-interferon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glatiramer.","id":7830455,"corpo":"<p>Glatiramer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fingolimode.","id":7830456,"corpo":"<p>Fingolimode.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Natalizumabe.","id":7830457,"corpo":"<p>Natalizumabe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocrelizumabe.","id":7830458,"corpo":"<p>Ocrelizumabe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 70 anos, apresenta parkinsonismo h\u00e1 um ano, com simetria dos sintomas motores. Os exames complementares n\u00e3o revelavam altera\u00e7\u00f5es. Ao final do primeiro ano de doen\u00e7a, sua fam\u00edlia notou decl\u00ednio cognitivo ao qual se somaram alucina\u00e7\u00f5es visuais (zoopsia), sem rela\u00e7\u00e3o com quadro infeccioso, dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico ou medica\u00e7\u00f5es em uso. Foi solicitada testagem neuropsicol\u00f3gica que confirmou o quadro demencial. Observa-se, ainda, flutua\u00e7\u00e3o dos sintomas, a qual sua esposa se referia como \u201cdias melhores, dias piores\u201d. Frente a este relato, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":65759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:53:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2011962,"hashId":"572479d19eaea03043d33f39c36b53e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente masculino, 70 anos, apresenta parkinsonismo h\u00e1 um ano, com simetria dos sintomas motores. Os exames complementares n\u00e3o revelavam altera\u00e7\u00f5es. Ao final do primeiro ano de doen\u00e7a, sua fam\u00edlia notou decl\u00ednio cognitivo ao qual se somaram alucina\u00e7\u00f5es visuais (zoopsia), sem rela\u00e7\u00e3o com quadro infeccioso, dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico ou medica\u00e7\u00f5es em uso. Foi solicitada testagem neuropsicol\u00f3gica que confirmou o quadro demencial. Observa-se, ainda, flutua\u00e7\u00e3o dos sintomas, a qual sua esposa se referia como \u201cdias melhores, dias piores\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Frente a este relato, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/p>","resposta":7830467,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson.","id":7830464,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de degenera\u00e7\u00e3o corticobasal.","id":7830465,"corpo":"<p>S\u00edndrome de degenera\u00e7\u00e3o corticobasal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Alzheimer.","id":7830466,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia por corp\u00fasculo de Lewy.","id":7830467,"corpo":"<p>Dem\u00eancia por corp\u00fasculo de Lewy.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia frontotemporal.","id":7830468,"corpo":"<p>Dem\u00eancia frontotemporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que pacientes com doen\u00e7a de Parkinson podem apresentar, como sintoma pr\u00e9-motor, o dist\u00farbio ou transtorno comportamental do sono REM (rapid eyes movement). Este dist\u00farbio do sono \u00e9 classificado como","provas":[{"id":65759,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-neurologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:53:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2011973,"hashId":"26eb17c14579713165436d479675bcee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que pacientes com doen\u00e7a de Parkinson podem apresentar, como sintoma pr\u00e9-motor, o dist\u00farbio ou transtorno comportamental do sono REM (<em>rapid eyes movement). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este dist\u00farbio do sono \u00e9 classificado como<\/p>","resposta":7830521,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipersonia.","id":7830519,"corpo":"<p>hipersonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00farbio respirat\u00f3rio do sono.","id":7830520,"corpo":"<p>dist\u00farbio respirat\u00f3rio do sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parassonia.","id":7830521,"corpo":"<p>parassonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno do ritmo circadiano.","id":7830522,"corpo":"<p>Transtorno do ritmo circadiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno do movimento relacionado ao sono.","id":7830523,"corpo":"<p>Transtorno do movimento relacionado ao sono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o ligamentos transversos dos olhos humanos:","provas":[{"id":65761,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-oftalmologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2012027,"hashId":"79c676eddcdfbfff028a9686d78bfd79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o<em> ligamentos transversos<\/em> dos olhos humanos:<\/p>","resposta":7830790,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligamentos de Zinn e Vogt.","id":7830789,"corpo":"<p>Ligamentos de Zinn e Vogt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligamentos de Lockwood e Whitnall.","id":7830790,"corpo":"<p>Ligamentos de Lockwood e Whitnall.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligamentos tarsais de Vogt e Bruch.","id":7830791,"corpo":"<p>Ligamentos tarsais de Vogt e Bruch.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligamentos ciliares e zonulares de Zinn.","id":7830792,"corpo":"<p>Ligamentos ciliares e zonulares de Zinn.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ligamentos entre as c\u00e1psulas do cristalino.","id":7830793,"corpo":"<p>Ligamentos entre as c\u00e1psulas do cristalino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uveite granulomatosa difusa e bilateral, associada com vitiligo, alopecia, poliose e sinais de comprometimento neurol\u00f3gico, sugerem a s\u00edndrome","provas":[{"id":65761,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-oftalmologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2012035,"hashId":"b0417098ddb1e49cfd6cd800b10b5e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Uveite granulomatosa difusa e bilateral, <\/em>associada com vitiligo, alopecia, poliose e sinais de comprometimento neurol\u00f3gico, sugerem a s\u00edndrome<\/p>","resposta":7830833,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Miller-Fisher.","id":7830829,"corpo":"<p>de Miller-Fisher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da granulomatose de Wegener.","id":7830830,"corpo":"<p>da granulomatose de Wegener.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Parinaud.","id":7830831,"corpo":"<p>de Parinaud.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Beh\u00e7et.","id":7830832,"corpo":"<p>de Beh\u00e7et.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Vogt-Koyanagi-Harada.","id":7830833,"corpo":"<p>de Vogt-Koyanagi-Harada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es oculares mais frequentes, induzidas pela exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da Zika durante o per\u00edodo gestacional, s\u00e3o","provas":[{"id":65761,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oftalmologia","id":13634},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-oftalmologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:51:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":2012050,"hashId":"0836e2c46d913b31f939ed791831e277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es oculares mais frequentes, induzidas pela exposi\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus da Zika durante o per\u00edodo gestacional, s\u00e3o<\/p>","resposta":7830907,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a microcefalia e a microoftalmia.","id":7830904,"corpo":"<p>a microcefalia e a microoftalmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a neurite \u00f3ptica e a retinocoroidite macular.","id":7830905,"corpo":"<p>a neurite \u00f3ptica e a retinocoroidite macular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a neurite \u00f3ptica e a coloboma da retina.","id":7830906,"corpo":"<p>a neurite \u00f3ptica e a coloboma da retina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipoplasia do nervo \u00f3ptico e a atrofia corioretiniana.","id":7830907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipoplasia do nervo \u00f3ptico e a atrofia corioretiniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coloboma da retina e acatarata cong\u00eanita.","id":7830908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coloboma da retina e acatarata cong\u00eanita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal diferen\u00e7a da ressec\u00e7\u00e3o transuretral da pr\u00f3stata bipolar para a monopolar \u00e9 o menor risco de","provas":[{"id":65753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-urologia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2012000,"hashId":"6626d7ebfcb152612e0e89920c1f5245","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal diferen\u00e7a da ressec\u00e7\u00e3o transuretral da pr\u00f3stata bipolar para a monopolar \u00e9 o menor risco de<\/p>","resposta":7830656,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose de colo, com necessidade de retratamento.","id":7830654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose de colo, com necessidade de retratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.","id":7830655,"corpo":"<p>disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangramento peroperat\u00f3rio.","id":7830656,"corpo":"<p>sangramento peroperat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose de uretra.","id":7830657,"corpo":"<p>estenose de uretra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":7830658,"corpo":"<p>incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2018, o Pleno do Supremo Tribunal julgou duas importantes a\u00e7\u00f5es, a ADI 4.275 e o RE 670.422, com repercuss\u00e3o geral (tema 761), ambas envolvendo direitos da personalidade das pessoas transg\u00eanero. Na oportunidade, ficou definido que as pessoas transg\u00eanero t\u00eam direito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do prenome e do g\u00eanero","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:58:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029429,"hashId":"d2cbb8d12647a8540d908188c1c17b73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2018, o Pleno do Supremo Tribunal julgou duas importantes a\u00e7\u00f5es, a ADI 4.275 e o RE 670.422, com repercuss\u00e3o geral (tema 761), ambas envolvendo direitos da personalidade das pessoas transg\u00eanero. Na oportunidade, ficou definido que as pessoas transg\u00eanero t\u00eam direito \u00e0 altera\u00e7\u00e3o do prenome e do g\u00eanero<\/p>","resposta":7906665,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediante procedimento administrativo, de modo que fica vedada a discuss\u00e3o judicial.","id":7906661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante procedimento administrativo, de modo que fica vedada a discuss\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediante procedimento administrativo ou judicial, desde que comprovem a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia de transgenitaliza\u00e7\u00e3o.","id":7906662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante procedimento administrativo ou judicial, desde que comprovem a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia de transgenitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desde que o fa\u00e7am por meio de procedimento judicial, que exige comprova\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de transg\u00eanero por todos os meios de prova admitidos em direito.","id":7906663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde que o fa\u00e7am por meio de procedimento judicial, que exige comprova\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de transg\u00eanero por todos os meios de prova admitidos em direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediante procedimento administrativo, mas o procedimento extrajudicial deve indicar no registro que se trata de pessoa transg\u00eanero, salvo decis\u00e3o judicial em sentido diverso.","id":7906664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante procedimento administrativo, mas o procedimento extrajudicial deve indicar no registro que se trata de pessoa transg\u00eanero, salvo decis\u00e3o judicial em sentido diverso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediante procedimento administrativo ou judicial, n\u00e3o se exigindo para tanto nada al\u00e9m da sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade.","id":7906665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante procedimento administrativo ou judicial, n\u00e3o se exigindo para tanto nada al\u00e9m da sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o internacional de direitos humanos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o internacional de direitos humanos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407102,"slug":"direitos-humanos-legislacao-internacional-de-direitos-humanos-em-relacao-a-orientacao-sexual-e-identidade-de-genero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O processo de convers\u00e3o de documentos f\u00edsicos em formato digital \u00e9 muito utilizado no dia a dia do assistente administrativo e cada vez mais este tipo de tecnologia \u00e9 implementada e utilizada. V\u00e1rios benef\u00edcios podem-se ser extra\u00eddos com esta t\u00e9cnica, como a dinamiza\u00e7\u00e3o com efici\u00eancia ao acesso e a dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es entre os funcion\u00e1rios e colaboradores.Para que isto se torne real utiliza-se:","provas":[{"id":63387,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936310,"hashId":"7f5c6520acceee9573c54c8f19d4b1a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O processo de convers\u00e3o de documentos f\u00edsicos em formato digital \u00e9 muito utilizado no dia a dia do assistente administrativo e cada vez mais este tipo de tecnologia \u00e9 implementada e utilizada. V\u00e1rios benef\u00edcios podem-se ser extra\u00eddos com esta t\u00e9cnica, como a dinamiza\u00e7\u00e3o com efici\u00eancia ao acesso e a dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es entre os funcion\u00e1rios e colaboradores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que isto se torne real utiliza-se:<\/p>","resposta":7485223,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1quina digitalizadora. ","id":7485223,"corpo":"<p>A m\u00e1quina digitalizadora. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aparelho de telef\u00f4nico fixo. ","id":7485224,"corpo":"<p>O aparelho de telef\u00f4nico fixo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O switch. ","id":7485225,"corpo":"<p>O switch. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O roteador de internet.","id":7485226,"corpo":"<p>O roteador de internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Documentos digitais: conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404742,"slug":"arquivologia-documentos-digitais-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A tramita\u00e7\u00e3o e, por conseguinte, a atividade de protocolo s\u00e3o EXCLUSIVAS da fase: ","provas":[{"id":63387,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1936350,"hashId":"d5c362413fd8a77fddab57c8a76de941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A tramita\u00e7\u00e3o e, por conseguinte, a atividade de protocolo s\u00e3o EXCLUSIVAS da fase: <\/p>","resposta":7485420,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Intermedi\u00e1ria. ","id":7485417,"corpo":"<p> Intermedi\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" De arquivamento. ","id":7485418,"corpo":"<p> De arquivamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Permanente. ","id":7485419,"corpo":"<p> Permanente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente do ciclo de vida dos documentos.","id":7485420,"corpo":"<p>Corrente do ciclo de vida dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 75 anos \u00e9 trazido pelo seu filho \u00e0 UBS, apresentando dificuldade na fala e compreens\u00e3o da linguagem falada, al\u00e9m de incapacidade de levantar seu bra\u00e7o direito. Uma hora antes, seu filho havia falado visto ele conversando com um colega no telefone, sem nenhuma altera\u00e7\u00e3o percept\u00edvel naquele momento. Ele tem hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o e diabetes tratadas. De acordo com o caso acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009195,"hashId":"6f474ce0d6b91381d3b805898c4ee887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Um homem de 75 anos \u00e9 trazido pelo seu filho \u00e0 UBS, apresentando dificuldade na fala e compreens\u00e3o da linguagem falada, al\u00e9m de incapacidade de levantar seu bra\u00e7o direito. Uma hora antes, seu filho havia falado visto ele conversando com um colega no telefone, sem nenhuma altera\u00e7\u00e3o percept\u00edvel naquele momento. Ele tem hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o e diabetes tratadas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o caso acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7816955,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se iniciar a tromb\u00f3lise imediatamente.","id":7816953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se iniciar a tromb\u00f3lise imediatamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomografia de cr\u00e2nio deve ser pedida com contraste, para avaliar melhor a \u00e1rea de isquemia.","id":7816954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia de cr\u00e2nio deve ser pedida com contraste, para avaliar melhor a \u00e1rea de isquemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Este pode ser um caso de ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio (AIT).","id":7816955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este pode ser um caso de ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio (AIT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diabetes e hipertens\u00e3o, por estarem controlados, t\u00eam pouca evid\u00eancia de terem predisposto o evento.","id":7816956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes e hipertens\u00e3o, por estarem controlados, t\u00eam pouca evid\u00eancia de terem predisposto o evento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A janela de oportunidade ideal para tromb\u00f3lise com alteplase \u00e9 de 4 horas e 30 minutos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico tomogr\u00e1fico.","id":7816957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A janela de oportunidade ideal para tromb\u00f3lise com alteplase \u00e9 de 4 horas e 30 minutos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico tomogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dor \u00e9 uma queixa muito frequente em pacientes em cuidado paliativo, sendo um sintoma extremamente desconfort\u00e1vel e com diversos componentes, como o f\u00edsico (sensorial) e psicol\u00f3gico.A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009172,"hashId":"c186c248876f2d7b4df4e9c737b857ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dor \u00e9 uma queixa muito frequente em pacientes em cuidado paliativo, sendo um sintoma extremamente desconfort\u00e1vel e com diversos componentes, como o f\u00edsico (sensorial) e psicol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7816842,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica \u00e9 pouco relevante no cuidado da dor.","id":7816838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia n\u00e3o farmacol\u00f3gica \u00e9 pouco relevante no cuidado da dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u201cescada analg\u00e9sica da OMS\u201d recomenda substituir os analg\u00e9sicos simples por opioides, em caso de dores intensas.","id":7816839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cescada analg\u00e9sica da OMS\u201d recomenda substituir os analg\u00e9sicos simples por opioides, em caso de dores intensas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 prefer\u00eancia pela via de administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos, desde que haja controle da dor.","id":7816840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 prefer\u00eancia pela via de administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos, desde que haja controle da dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os opioides fracos tem pouco efeito de constipa\u00e7\u00e3o e podem causar depend\u00eancia.","id":7816841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os opioides fracos tem pouco efeito de constipa\u00e7\u00e3o e podem causar depend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe uma correla\u00e7\u00e3o direta entre n\u00edvel de dor e grau de les\u00e3o tecidual.","id":7816842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe uma correla\u00e7\u00e3o direta entre n\u00edvel de dor e grau de les\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO interdisciplinar n\u00e3o \u00e9 algo que se ensine ou se aprenda. \u00c9 algo que se vive. \u00c9 fundamental uma atitude de esp\u00edrito. Atitude feita de curiosidade, de abertura, de sentido de aventura, de busca, deintui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es existentes entre as coisas e que escapam da observa\u00e7\u00e3o comum.\u201d Com refer\u00eancia ao trabalho em equipe multiprofissional, analise as afirmativas a seguir. I. A conviv\u00eancia intensa pode gerar conflitos, os quais devem ser sempre inibidos, pois estes impedem que se alcancem os melhores resultados. II. O trabalho interdisciplinar \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico de amplia\u00e7\u00e3o do cuidado e coordena\u00e7\u00e3o conjunta da sa\u00fade das pessoas. III. O m\u00e9dico atua como chefe da equipe multidisciplinar e tem, nos momentos de diverg\u00eancias, a palavra final. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009177,"hashId":"dc42dfc353ee402d2fe842021670f148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO interdisciplinar n\u00e3o \u00e9 algo que se ensine ou se aprenda. \u00c9 algo que se vive. \u00c9 fundamental uma atitude de esp\u00edrito. Atitude feita de curiosidade, de abertura, de sentido de aventura, de busca, deintui\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es existentes entre as coisas e que escapam da observa\u00e7\u00e3o comum.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia ao trabalho em equipe multiprofissional, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A conviv\u00eancia intensa pode gerar conflitos, os quais devem ser sempre inibidos, pois estes impedem que se alcancem os melhores resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho interdisciplinar \u00e9 um recurso estrat\u00e9gico de amplia\u00e7\u00e3o do cuidado e coordena\u00e7\u00e3o conjunta da sa\u00fade das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O m\u00e9dico atua como chefe da equipe multidisciplinar e tem, nos momentos de diverg\u00eancias, a palavra final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7816864,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7816863,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":7816864,"corpo":"<p>II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":7816865,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7816866,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7816867,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a asma, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009180,"hashId":"b0b4bdbddff3789de1c5def7beefed8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em><u>asma<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7816879,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o diagn\u00f3stico de asma, \u00e9 necess\u00e1rio a confirma\u00e7\u00e3o com o exame de espirometria.","id":7816878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o diagn\u00f3stico de asma, \u00e9 necess\u00e1rio a confirma\u00e7\u00e3o com o exame de espirometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em adultos, \u00e9 improv\u00e1vel que uma tosse isolada seja asma.","id":7816879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em adultos, \u00e9 improv\u00e1vel que uma tosse isolada seja asma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sintomas costumam ser piores durante o dia e em repouso.","id":7816880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas costumam ser piores durante o dia e em repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade f\u00edsica, risadas, al\u00e9rgenos ou ar frio n\u00e3o s\u00e3o fatores desencadeantes.","id":7816881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade f\u00edsica, risadas, al\u00e9rgenos ou ar frio n\u00e3o s\u00e3o fatores desencadeantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na asma, espirometria alterada consiste em limita\u00e7\u00e3o fixa do fluxo a\u00e9reo expirat\u00f3rio, mesmo com uso de broncodilatador.","id":7816882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na asma, espirometria alterada consiste em limita\u00e7\u00e3o fixa do fluxo a\u00e9reo expirat\u00f3rio, mesmo com uso de broncodilatador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}