{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2458,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as gen\u00e9ticas muito comuns em todas as popula\u00e7\u00f5es humanas. A Neurofibromatose tipo 1 \u00e9 a facomatose mais comum de todas. Uma paciente de 6 anos, com alta estatura, um sopro card\u00edaco ainda sem investiga\u00e7\u00e3o por imagem, incont\u00e1veis les\u00f5es caf\u00e9 com leite, neurofibromas cut\u00e2neos e subcut\u00e2neos em membros, t\u00f3rax e face, que a fam\u00edlia relata terem surgido ainda nos primeiros 2 anos de vida, com defici\u00eancia intelectual e macrocefalia, sem hist\u00f3ria familiar similar, \u00e9 encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-genetica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":2009352,"hashId":"ca4d8125d0195d17e423ceb44a54132b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As facomatoses s\u00e3o doen\u00e7as gen\u00e9ticas muito comuns em todas as popula\u00e7\u00f5es humanas. A Neurofibromatose tipo 1 \u00e9 a facomatose mais comum de todas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma paciente de 6 anos, com alta estatura, um sopro card\u00edaco ainda sem investiga\u00e7\u00e3o por imagem, incont\u00e1veis les\u00f5es caf\u00e9 com leite, neurofibromas cut\u00e2neos e subcut\u00e2neos em membros, t\u00f3rax e face, que a fam\u00edlia relata terem surgido ainda nos primeiros 2 anos de vida, com defici\u00eancia intelectual e macrocefalia, sem hist\u00f3ria familiar similar, \u00e9 encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso apresentado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7817698,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A suspeita cl\u00ednica \u00e9 de uma s\u00edndrome de microdele\u00e7\u00e3o 17q11.2, causadora de formas mais graves de neurofibromatose tipo 1.","id":7817698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspeita cl\u00ednica \u00e9 de uma s\u00edndrome de microdele\u00e7\u00e3o 17q11.2, causadora de formas mais graves de neurofibromatose tipo 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suspeita cl\u00ednica \u00e9 de neurofibromatose tipo 1, e a defici\u00eancia intelectual \u00e9 achado muito frequente na doen\u00e7a.","id":7817699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspeita cl\u00ednica \u00e9 de neurofibromatose tipo 1, e a defici\u00eancia intelectual \u00e9 achado muito frequente na doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um caso com tamanha gravidade \u00e9 compat\u00edvel com schwannomatose.","id":7817700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um caso com tamanha gravidade \u00e9 compat\u00edvel com schwannomatose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o muito precoce sugere um quadro de neurofibromatose com puberdade precoce, com a produ\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nios sendo a causa da evolu\u00e7\u00e3o, sendo uma associa\u00e7\u00e3o comum.","id":7817701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o muito precoce sugere um quadro de neurofibromatose com puberdade precoce, com a produ\u00e7\u00e3o inapropriada de horm\u00f4nios sendo a causa da evolu\u00e7\u00e3o, sendo uma associa\u00e7\u00e3o comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caso sugere a s\u00edndrome de Leopard, em sua forma grave, com heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva.","id":7817702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso sugere a s\u00edndrome de Leopard, em sua forma grave, com heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Li-Fraumeni \u00e9 uma s\u00edndrome de predisposi\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria ao c\u00e2ncer de especial interesse no Brasil. Considerando as diretrizes de rastreio e acompanhamento para a S\u00edndrome de Li-Fraumeni, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-genetica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":2009358,"hashId":"46bdf00d4c4cc61e15b9ccd3c5449718","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Li-Fraumeni \u00e9 uma s\u00edndrome de predisposi\u00e7\u00e3o heredit\u00e1ria ao c\u00e2ncer de especial interesse no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes de rastreio e acompanhamento para a S\u00edndrome de Li-Fraumeni, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7817728,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresenta alto risco para c\u00e2ncer de ov\u00e1rio.","id":7817728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta alto risco para c\u00e2ncer de ov\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apresenta alto risco para c\u00e2ncer de mama, triplo positivo.","id":7817729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta alto risco para c\u00e2ncer de mama, triplo positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um dos pais \u00e9 portador de muta\u00e7\u00e3o do gene TP53, deve ser oferecido aos filhos, mesmo pr\u00e9-adolescentes.","id":7817730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um dos pais \u00e9 portador de muta\u00e7\u00e3o do gene TP53, deve ser oferecido aos filhos, mesmo pr\u00e9-adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma contra indica\u00e7\u00e3o relativa ao uso de radioterapia.","id":7817731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma contra indica\u00e7\u00e3o relativa ao uso de radioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 contra indicado o sequenciamento do gene TP53 em DNA extra\u00eddo de sangue ou saliva, em paciente com leucemia.","id":7817732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 contra indicado o sequenciamento do gene TP53 em DNA extra\u00eddo de sangue ou saliva, em paciente com leucemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia intelectual (DI) avan\u00e7ou muito na \u00faltima d\u00e9cada, pela disponibilidade de meios diagn\u00f3sticos novos. Entre as causas comuns de defici\u00eancia intelectual, foram descritas as muta\u00e7\u00f5es e dele\u00e7\u00f5es do gene SYNGAP1, respons\u00e1vel por cerca 0,75% dos casos de DI em uma s\u00e9rie de casos publicada. Considerando o fen\u00f3tipo da doen\u00e7a causada por muta\u00e7\u00f5es do SYNGAP1, indique a caracter\u00edstica que n\u00e3o \u00e9 esperada.","provas":[{"id":65560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-genetica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":2009361,"hashId":"e24d84c19e93cda24e2491d6470166fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia intelectual (DI) avan\u00e7ou muito na \u00faltima d\u00e9cada, pela disponibilidade de meios diagn\u00f3sticos novos. Entre as causas comuns de defici\u00eancia intelectual, foram descritas as muta\u00e7\u00f5es e dele\u00e7\u00f5es do gene SYNGAP1, respons\u00e1vel por cerca 0,75% dos casos de DI em uma s\u00e9rie de casos publicada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o fen\u00f3tipo da doen\u00e7a causada por muta\u00e7\u00f5es do SYNGAP1, indique a caracter\u00edstica que <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> \u00e9 esperada.<\/p>","resposta":7817745,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno do Espectro Autista.","id":7817743,"corpo":"<p>Transtorno do Espectro Autista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Torcicolo, displasia de quadril ou p\u00e9s tortos.","id":7817744,"corpo":"<p>Torcicolo, displasia de quadril ou p\u00e9s tortos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiperamonemia com acidose.","id":7817745,"corpo":"<p>Hiperamonemia com acidose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regress\u00e3o do neurodesenvolvimento.","id":7817746,"corpo":"<p>Regress\u00e3o do neurodesenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Epilepsia com crises do tipo at\u00f4nico.","id":7817747,"corpo":"<p>Epilepsia com crises do tipo at\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 42 anos apresenta uma hist\u00f3ria recente de dor abdominal, distens\u00e3o e n\u00e1usea. Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro acima, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A endoscopia deve ser solicitada para realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico correto e tratamento direcionado. ( ) Anemia ferropriva e perda de peso involunt\u00e1ria s\u00e3o sinais de alerta. ( ) O H. pylori \u00e9 um fator de risco para o quadro cl\u00ednico acima. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009185,"hashId":"280dda65580f9ae7a98fc25e39e5614f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 42 anos apresenta uma hist\u00f3ria recente de dor abdominal, distens\u00e3o e n\u00e1usea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao quadro acima, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A endoscopia deve ser solicitada para realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico correto e tratamento direcionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anemia ferropriva e perda de peso involunt\u00e1ria s\u00e3o sinais de alerta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O<em> H. pylori <\/em>\u00e9 um fator de risco para o quadro cl\u00ednico acima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente,<\/p>","resposta":7816904,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7816903,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7816904,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7816905,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7816906,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7816907,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla, 40 anos, buscou seu m\u00e9dico para acompanhamento da press\u00e3o alta, diagnosticado ano passado, em uma passagem ao pronto-socorro ap\u00f3s uma crise de mal-estar. Nem sempre toma seus medicamentos para a press\u00e3o, s\u00f3 quando tem crises em que a cabe\u00e7a d\u00f3i, tem tonturas e a nuca fica pesada, pois verifica que a press\u00e3o sobe. Tem um aparelho de medir a press\u00e3o em casa, ao qual recorre sempre que n\u00e3o se sente bem. Na maioria das crises, o aparelho mostra 140x90 mmHg. Sobre a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e o quadro cl\u00ednico acima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009187,"hashId":"c27d1f59d9bf9e60741a0a81a8a8a619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Carla, 40 anos, buscou seu m\u00e9dico para acompanhamento da press\u00e3o alta, diagnosticado ano passado, em uma passagem ao pronto-socorro ap\u00f3s uma crise de mal-estar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Nem sempre toma seus medicamentos para a press\u00e3o, s\u00f3 quando tem crises em que a cabe\u00e7a d\u00f3i, tem tonturas e a nuca fica pesada, pois verifica que a press\u00e3o sobe. Tem um aparelho de medir a press\u00e3o em casa, ao qual recorre sempre que n\u00e3o se sente bem. Na maioria das crises, o aparelho mostra 140x90 mmHg. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e o quadro cl\u00ednico acima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7816913,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de Carla foi realizado de maneira incorreta.","id":7816913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico de Carla foi realizado de maneira incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os betabloqueadores s\u00e3o uma das classes de medicamentos de primeira escolha no tratamento da HAS.","id":7816914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os betabloqueadores s\u00e3o uma das classes de medicamentos de primeira escolha no tratamento da HAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As causas secund\u00e1rias de HAS somam quase 20% de todos os casos.","id":7816915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas secund\u00e1rias de HAS somam quase 20% de todos os casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o medicamento de Carla for o captopril 25mg sublingual, o uso da medica\u00e7\u00e3o est\u00e1 correto.","id":7816916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o medicamento de Carla for o captopril 25mg sublingual, o uso da medica\u00e7\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cefaleia \u00e9 um sintoma comum nas crises de HAS n\u00e3o emergenciais ou urgentes.","id":7816917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefaleia \u00e9 um sintoma comum nas crises de HAS n\u00e3o emergenciais ou urgentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia","id":24494}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 58 anos, ex-tabagista, portador de enfisema pulmonar extenso queixa-se de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os a despeito de medica\u00e7\u00e3o inalat\u00f3ria otimizada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica pulmonar endosc\u00f3pica com uso de v\u00e1lvulas unidirecionais, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia","id":24494},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-endoscopia-respiratoria-broncoscopia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2009125,"hashId":"732a47e0467ce0e3cae9603d5f144dd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 58 anos, ex-tabagista, portador de enfisema pulmonar extenso queixa-se de dispneia aos pequenos esfor\u00e7os a despeito de medica\u00e7\u00e3o inalat\u00f3ria otimizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de <em><u>redu\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica pulmonar endosc\u00f3pica<\/u><\/em> com uso de v\u00e1lvulas unidirecionais, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":7816606,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que a cissura entre o lobo tratado e o lobo adjacente esteja \u00edntegra e completa.","id":7816603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que a cissura entre o lobo tratado e o lobo adjacente esteja \u00edntegra e completa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com enfisema heterog\u00eaneo se beneficiam mais do que aqueles com enfisema homog\u00eaneo.","id":7816604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com enfisema heterog\u00eaneo se beneficiam mais do que aqueles com enfisema homog\u00eaneo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumot\u00f3rax pode ocorrer em cerca de 20% dos casos.","id":7816605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumot\u00f3rax pode ocorrer em cerca de 20% dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento com v\u00e1lvulas unidirecionais \u00e9 irrevers\u00edvel.","id":7816606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento com v\u00e1lvulas unidirecionais \u00e9 irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de DLCO &lt; 20% \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o relativa.","id":7816607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de DLCO &lt; 20% \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o relativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia","id":24494}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a presen\u00e7a do patologista na sala para rapid on set evaluation (ROSE) durante o exame de EBUS, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65555,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia","id":24494},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-endoscopia-respiratoria-broncoscopia-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endoscopia Respirat\u00f3ria - Broncoscopia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2009126,"hashId":"d5e598da0485dcab67723a717aec2a66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a presen\u00e7a do patologista na sala para <em>rapid on set evaluation<\/em> (ROSE) durante o exame de EBUS, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7816609,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ROSE \u00e9 capaz de melhorar o rendimento diagn\u00f3stico da t\u00e9cnica de EBUS.","id":7816608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROSE \u00e9 capaz de melhorar o rendimento diagn\u00f3stico da t\u00e9cnica de EBUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROSE pode reduzir o tempo do exame e o n\u00famero total de pun\u00e7\u00f5es.","id":7816609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROSE pode reduzir o tempo do exame e o n\u00famero total de pun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ROSE est\u00e1 relacionada ao maior n\u00famero de complica\u00e7\u00f5es durante EBUS.","id":7816610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROSE est\u00e1 relacionada ao maior n\u00famero de complica\u00e7\u00f5es durante EBUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel realizar EBUS com a presen\u00e7a do patologista na sala para ROSE.","id":7816611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel realizar EBUS com a presen\u00e7a do patologista na sala para ROSE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ROSE est\u00e1 relacionada a abordagem de um maior n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es linfonodais.","id":7816612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ROSE est\u00e1 relacionada a abordagem de um maior n\u00famero de esta\u00e7\u00f5es linfonodais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Endoscopia Respirat\u00f3ria","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400807,"slug":"medicina-endoscopia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defici\u00eancia intelectual foi um dos eixos inclu\u00eddos na linha de cuidados para pessoas vivendo com doen\u00e7as raras e possui um protocolo diagn\u00f3stico pr\u00f3prio, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Na investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica da defici\u00eancia intelectual, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-genetica-medica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:44:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":2009371,"hashId":"609509c93996a30c1171340f77e4279d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia intelectual foi um dos eixos inclu\u00eddos na linha de cuidados para pessoas vivendo com doen\u00e7as raras e possui um protocolo diagn\u00f3stico pr\u00f3prio, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica da defici\u00eancia intelectual, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7817796,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cari\u00f3tipo GTG \u00e9 exame de primeira linha, na aus\u00eancia de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica prov\u00e1vel.","id":7817793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cari\u00f3tipo GTG \u00e9 exame de primeira linha, na aus\u00eancia de uma hip\u00f3tese diagn\u00f3stica prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A RNM de enc\u00e9falo \u00e9 indicada para investiga\u00e7\u00e3o de todos os pacientes com defici\u00eancia intelectual.","id":7817794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RNM de enc\u00e9falo \u00e9 indicada para investiga\u00e7\u00e3o de todos os pacientes com defici\u00eancia intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rastreio de doen\u00e7as metab\u00f3licas trat\u00e1veis deve ser realizado na investiga\u00e7\u00e3o de todas as defici\u00eancias intelectuais.","id":7817795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreio de doen\u00e7as metab\u00f3licas trat\u00e1veis deve ser realizado na investiga\u00e7\u00e3o de todas as defici\u00eancias intelectuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes sem fen\u00f3tipo reconhec\u00edvel podem ser submetidos a exames de microarray e sequenciamento completo do exoma, independente da sequ\u00eancia.","id":7817796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes sem fen\u00f3tipo reconhec\u00edvel podem ser submetidos a exames de <em>microarray <\/em>e sequenciamento completo do exoma, independente da sequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Tomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio deve ser realizada em todos os pacientes com macrocefalia, microcefalia, epilepsia ou neurorregress\u00e3o.","id":7817797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tomografia Computadorizada de Cr\u00e2nio deve ser realizada em todos os pacientes com macrocefalia, microcefalia, epilepsia ou neurorregress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o e medidas sanit\u00e1rias fazem parte da prote\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as causadas por agentes biol\u00f3gicos. Entretanto, nem ainda existem muitas doen\u00e7as infecciosas em que n\u00e3o s\u00e3o cobertas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o muito prevalentes em nosso meio. Das op\u00e7\u00f5es a seguir, indique a que aponta, corretamente, a doen\u00e7a causada por bact\u00e9ria e que tem um tratamento espec\u00edfico.","provas":[{"id":65574,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:45:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2009010,"hashId":"e5523875e8474160fc530ecd5790877c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina\u00e7\u00e3o e medidas sanit\u00e1rias fazem parte da prote\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o contra doen\u00e7as causadas por agentes biol\u00f3gicos. Entretanto, nem ainda existem muitas doen\u00e7as infecciosas em que n\u00e3o s\u00e3o cobertas pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o e s\u00e3o muito prevalentes em nosso meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es a seguir, indique a que aponta, corretamente, a <em>doen\u00e7a causada por bact\u00e9ria <\/em>e que tem um tratamento espec\u00edfico.<\/p>","resposta":7816031,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritema infeccioso.","id":7816028,"corpo":"<p>Eritema infeccioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exantema s\u00fabito.","id":7816029,"corpo":"<p>Exantema s\u00fabito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toxoplasmose.","id":7816030,"corpo":"<p>Toxoplasmose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escarlatina.","id":7816031,"corpo":"<p>Escarlatina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome m\u00e3o-p\u00e9-boca.","id":7816032,"corpo":"<p>S\u00edndrome m\u00e3o-p\u00e9-boca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.","id":487877,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento sobre a sa\u00fade, doen\u00e7a e experi\u00eancia de doen\u00e7a \u00e9 uma ferramenta fundamental para a constru\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo entre m\u00e9dico e paciente e engajamento dos pacientes no cuidado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coll e Illera (2010) analisaram as novas necessidades formativas associadas ao conhecimento e dom\u00ednio das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o (TICs). Sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o digital, segundo a an\u00e1lise dos autores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65780,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:54:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2012834,"hashId":"081d26c49321b2247d9aff7c81e8bb17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coll e Illera (2010) analisaram as novas necessidades formativas associadas ao conhecimento e dom\u00ednio das tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o (TICs). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a alfabetiza\u00e7\u00e3o digital, segundo a an\u00e1lise dos autores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7834690,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o das TICs no curr\u00edculo escolar se restringe \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, conte\u00fados e capacidades associados \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o digital.","id":7834688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorpora\u00e7\u00e3o das TICs no curr\u00edculo escolar se restringe \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, conte\u00fados e capacidades associados \u00e0 alfabetiza\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estar alfabetizado digitalmente abrange, em sua totalidade, a capacidade de produ\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e difus\u00e3o de textos escritos por interm\u00e9dio dos computadores e da internet.","id":7834689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estar alfabetizado digitalmente abrange, em sua totalidade, a capacidade de produ\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e difus\u00e3o de textos escritos por interm\u00e9dio dos computadores e da internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o digital\u201d pressup\u00f5e a aceita\u00e7\u00e3o de que as aprendizagens referentes ao dom\u00ednio e manejo das TICs s\u00e3o fundamentais na sociedade da informa\u00e7\u00e3o como s\u00e3o as aprendizagens relativas ao dom\u00ednio da leitura e da escrita nas sociedades letradas. ","id":7834690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201calfabetiza\u00e7\u00e3o digital\u201d pressup\u00f5e a aceita\u00e7\u00e3o de que as aprendizagens referentes ao dom\u00ednio e manejo das TICs s\u00e3o fundamentais na sociedade da informa\u00e7\u00e3o como s\u00e3o as aprendizagens relativas ao dom\u00ednio da leitura e da escrita nas sociedades letradas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com as TICs e a sociedade da informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas sociais e culturais, sendo essas pr\u00e1ticas consideradas irrelevantes para a educa\u00e7\u00e3o escolar. ","id":7834691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com as TICs e a sociedade da informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 mudan\u00e7as nas pr\u00e1ticas sociais e culturais, sendo essas pr\u00e1ticas consideradas irrelevantes para a educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece as aprendizagens essenciais a serem desenvolvidas por todos os alunos durante as etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Sobre a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":65780,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapecerica-da-serra-sp-2021-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:54:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2012835,"hashId":"55c47b4ecb2136e42ce944dad7bdd306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular (BNCC) estabelece as aprendizagens essenciais a serem desenvolvidas por todos os alunos durante as etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7834693,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na BNCC, a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, atitudes e valores para a resolu\u00e7\u00e3o de demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho corresponde ao conceito de compet\u00eancia.","id":7834692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na BNCC, a mobiliza\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades, atitudes e valores para a resolu\u00e7\u00e3o de demandas complexas da vida cotidiana, do pleno exerc\u00edcio da cidadania e do mundo do trabalho corresponde ao conceito de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento, na sua totalidade, a serem garantidos s\u00e3o: conviver e brincar. ","id":7834693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, os direitos de aprendizagem e desenvolvimento, na sua totalidade, a serem garantidos s\u00e3o: conviver e brincar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um documento normativo norteado pelos princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos que visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana integral e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva. ","id":7834694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um documento normativo norteado pelos princ\u00edpios \u00e9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos que visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o humana integral e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade justa, democr\u00e1tica e inclusiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Ensino Fundamental, cada \u00e1rea do conhecimento delineia compet\u00eancias espec\u00edficas de \u00e1rea as quais evidenciam de que modo as 10 compet\u00eancias gerais se apresentam nessas \u00e1reas.","id":7834695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, cada \u00e1rea do conhecimento delineia compet\u00eancias espec\u00edficas de \u00e1rea as quais evidenciam de que modo as 10 compet\u00eancias gerais se apresentam nessas \u00e1reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no hospital pressup\u00f5e acolher e trabalhar com pacientes de todas as faixas et\u00e1rias, bem como suas fam\u00edlias, em sofrimento ps\u00edquico decorrente de suas patologias, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos. No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo est\u00e1 exposto a um conjunto de regras, valores, rotinas, atua\u00e7\u00e3o em equipe e os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de ","provas":[{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-04 09:17:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2091260,"hashId":"edae0149c558945997d156d54e8132d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo no hospital pressup\u00f5e acolher e trabalhar com pacientes de todas as faixas et\u00e1rias, bem como suas fam\u00edlias, em sofrimento ps\u00edquico decorrente de suas patologias, interna\u00e7\u00f5es e tratamentos. No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo est\u00e1 exposto a um conjunto de regras, valores, rotinas, atua\u00e7\u00e3o em equipe e os atendimentos s\u00e3o realizados a partir de <\/p>","resposta":8174707,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e acompanhamento sistem\u00e1tico, independentemente do tempo de interna\u00e7\u00e3o.","id":8174703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e acompanhamento sistem\u00e1tico, independentemente do tempo de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"busca ativa e disponibilidade, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido na sala de psicologia, pode ser breve, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.","id":8174704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca ativa e disponibilidade, e o <em>setting<\/em> terap\u00eautico \u00e9 estabelecido na sala de psicologia, pode ser breve, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.","id":8174705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o <em>setting<\/em> terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender da sugest\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o do enfermeiro, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.","id":8174706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o do enfermeiro, e o <em>setting <\/em>terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o setting terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o. ","id":8174707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicita\u00e7\u00e3o de consulta e busca ativa, e o <em>setting<\/em> terap\u00eautico \u00e9 estabelecido no leito do paciente, pode ser breve, por vezes \u00fanico, a depender do tempo de interna\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto hospitalar, no trabalho do psic\u00f3logo na unidade de terapia intensiva (UTI), pode haver demandas excepcionais, como por exemplo, de uma crian\u00e7a que desejar realizar uma visita. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo deve considerar ","provas":[{"id":68740,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":21675},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-04 09:55:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"}],"id":2091288,"hashId":"e2f76cce70395767b9954205a4263351","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto hospitalar, no trabalho do psic\u00f3logo na unidade de terapia intensiva (UTI), pode haver demandas excepcionais, como por exemplo, de uma crian\u00e7a que desejar realizar uma visita. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo deve considerar <\/p>","resposta":8174838,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estrutura emocional de cada fase do desenvolvimento da crian\u00e7a e a avalia\u00e7\u00e3o do sistema familiar, assegurando, \u00e0 equipe interdisciplinar, a devida orienta\u00e7\u00e3o sobre a din\u00e2mica familiar, estrutura emocional e o sentido da visita para a crian\u00e7a.","id":8174838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura emocional de cada fase do desenvolvimento da crian\u00e7a e a avalia\u00e7\u00e3o do sistema familiar, assegurando, \u00e0 equipe interdisciplinar, a devida orienta\u00e7\u00e3o sobre a din\u00e2mica familiar, estrutura emocional e o sentido da visita para a crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estrutura emocional da fase atual do desenvolvimento da crian\u00e7a e seu desejo de visita, que deve ser prontamente atendido, especialmente se houver imin\u00eancia de morte.","id":8174839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrutura emocional da fase atual do desenvolvimento da crian\u00e7a e seu desejo de visita, que deve ser prontamente atendido, especialmente se houver imin\u00eancia de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a posi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia sobre o desejo da crian\u00e7a, uma vez que s\u00e3o as pessoas que tomam as decis\u00f5es por ela.","id":8174840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a posi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia sobre o desejo da crian\u00e7a, uma vez que s\u00e3o as pessoas que tomam as decis\u00f5es por ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que a literatura aponta que, visitar familiares em UTI pode aumentar a ansiedade e o medo da morte.","id":8174841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a literatura aponta que, visitar familiares em UTI pode aumentar a ansiedade e o medo da morte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que, mesmo quando a crian\u00e7a demonstra possuir habilidade cognitiva para realizar visita na UTI, a visita deve ser evitada para n\u00e3o traumatiz\u00e1-la.","id":8174842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, mesmo quando a crian\u00e7a demonstra possuir habilidade cognitiva para realizar visita na UTI, a visita deve ser evitada para n\u00e3o traumatiz\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo cavit\u00e1rio envolve esmalte, dentina e, algumas vezes, o cemento, havendo comunica\u00e7\u00e3o indireta com a polpa atrav\u00e9s dos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, ou comunica\u00e7\u00e3o direta, quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar. A fim de proteger a polpa dos efeitos nocivos dos materiais restauradores e de alguns cimentos odontol\u00f3gicos, s\u00e3o empregados medicamentos denominados forradores ou bases protetoras do complexo dentina-polpa. Os materiais protetores s\u00e3o utilizados para proteger a dentina e a polpa de agressores externos, tais como: calor, frio, bact\u00e9rias e elementos t\u00f3xicos ou irritantes constituintes dos materiais restauradores ou de cimenta\u00e7\u00e3o que possam infiltrar nos tecidos dent\u00e1rios. Os materiais de prote\u00e7\u00e3o devem reunir algumas caracter\u00edsticas para que sejam realmente eficientes. Assim, devem apresentar EXCETO:","provas":[{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2014217,"hashId":"242a077227f58cba19a4982f844399f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O preparo cavit\u00e1rio envolve esmalte, dentina e, algumas vezes, o cemento, havendo comunica\u00e7\u00e3o indireta com a polpa atrav\u00e9s dos t\u00fabulos dentin\u00e1rios, ou comunica\u00e7\u00e3o direta, quando h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o pulpar. A fim de proteger a polpa dos efeitos nocivos dos materiais restauradores e de alguns cimentos odontol\u00f3gicos, s\u00e3o empregados medicamentos denominados forradores ou bases protetoras do complexo dentina-polpa. Os materiais protetores s\u00e3o utilizados para proteger a dentina e a polpa de agressores externos, tais como: calor, frio, bact\u00e9rias e elementos t\u00f3xicos ou irritantes constituintes dos materiais restauradores ou de cimenta\u00e7\u00e3o que possam infiltrar nos tecidos dent\u00e1rios. Os materiais de prote\u00e7\u00e3o devem reunir algumas caracter\u00edsticas para que sejam realmente eficientes. Assim, devem apresentar <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7841343,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biocompatibilidade, isto \u00e9, n\u00e3o provocarem rea\u00e7\u00f5es nocivas ao tecido pulpar.","id":7841340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biocompatibilidade, isto \u00e9, n\u00e3o provocarem rea\u00e7\u00f5es nocivas ao tecido pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia mec\u00e2nica, devendo suportar for\u00e7as de condensa\u00e7\u00e3o de materiais restauradores, al\u00e9m dos esfor\u00e7os mastigat\u00f3rios sobre estes.","id":7841341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resist\u00eancia mec\u00e2nica, devendo suportar for\u00e7as de condensa\u00e7\u00e3o de materiais restauradores, al\u00e9m dos esfor\u00e7os mastigat\u00f3rios sobre estes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedades antimicrobianas, ser bactericidas ou bacteriost\u00e1ticos, impedindo o desenvolvimento de microrganismos na interface dente-restaura\u00e7\u00e3o.","id":7841342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedades antimicrobianas, ser bactericidas ou bacteriost\u00e1ticos, impedindo o desenvolvimento de microrganismos na interface dente-restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o do sistema adesivo composto por primer e adesivo, que funcionam como uma cola que promove a uni\u00e3o entre dente e resina.","id":7841343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o do sistema adesivo composto por primer e adesivo, que funcionam como uma cola que promove a uni\u00e3o entre dente e resina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais utilizados como protetores do complexo dentinopulpar s\u00e3o:","provas":[{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2014220,"hashId":"324fcc59cc4a722c1d8620bf6fa07eba","enunciado":"<p>Os materiais utilizados como protetores do complexo dentinopulpar s\u00e3o:<\/p>","resposta":7841354,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vernizes cavit\u00e1rios, adesivos dentin\u00e1rios, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro, cimento de fosfato de zinco, cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.","id":7841354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vernizes cavit\u00e1rios, adesivos dentin\u00e1rios, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro, cimento de fosfato de zinco, cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vernizes cavit\u00e1rios, adesivos gengival, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro.","id":7841355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vernizes cavit\u00e1rios, adesivos gengival, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro.","id":7841356,"corpo":"<p>Apenas, hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio, cimentos de ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas, cimentos de ion\u00f4mero de vidro, cimento de fosfato de zinco, cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.","id":7841357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, cimentos de ion\u00f4mero de vidro, cimento de fosfato de zinco, cimento de \u00f3xido de zinco e eugenol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de um material de moldagem \u00e9 registrar as dimens\u00f5es dos tecidos bucais e seus relacionamentos espaciais com precis\u00e3o. No ato de moldagem, o material, no estado pl\u00e1stico (mole), \u00e9 colocado contra os tecidos bucais at\u00e9 a sua presa (endurecimento), sendo, ent\u00e3o, removido para fornecer uma r\u00e9plica desses tecidos. Assim, o molde fornece a reprodu\u00e7\u00e3o negativa e, quando vazado com gesso ou outro material adequado, \u00e9 chamado de modelo, sendo, ent\u00e3o, uma reprodu\u00e7\u00e3o positiva dos tecidos bucais. Moldagem \u00e9:","provas":[{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2014224,"hashId":"8232ea9114214615433f2686e6f0c863","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de um material de moldagem \u00e9 registrar as dimens\u00f5es dos tecidos bucais e seus relacionamentos espaciais com precis\u00e3o. No ato de moldagem, o material, no estado pl\u00e1stico (mole), \u00e9 colocado contra os tecidos bucais at\u00e9 a sua presa (endurecimento), sendo, ent\u00e3o, removido para fornecer uma r\u00e9plica desses tecidos. Assim, o molde fornece a reprodu\u00e7\u00e3o negativa e, quando vazado com gesso ou outro material adequado, \u00e9 chamado de modelo, sendo, ent\u00e3o, uma reprodu\u00e7\u00e3o positiva dos tecidos bucais. Moldagem \u00e9:<\/p>","resposta":7841374,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dispositivo que serve para conduzir o material de moldagem manipulado \u00e0 boca, a fim de coloc\u00e1-lo em contato \u00edntimo com a parte a ser moldada e remov\u00ea-lo sem distor\u00e7\u00e3o.","id":7841372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dispositivo que serve para conduzir o material de moldagem manipulado \u00e0 boca, a fim de coloc\u00e1-lo em contato \u00edntimo com a parte a ser moldada e remov\u00ea-lo sem distor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto de uma moldagem, ou seja, a impress\u00e3o ou c\u00f3pia negativa de uma estrutura ou superf\u00edcie que servir\u00e1 para reproduzir a estrutura moldada.","id":7841373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O produto de uma moldagem, ou seja, a impress\u00e3o ou c\u00f3pia negativa de uma estrutura ou superf\u00edcie que servir\u00e1 para reproduzir a estrutura moldada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto de atos cl\u00ednicos que visam obter a impress\u00e3o de uma determinada \u00e1rea ou regi\u00e3o, por meio de materiais pr\u00f3prios e moldeiras adequadas.","id":7841374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de atos cl\u00ednicos que visam obter a impress\u00e3o de uma determinada \u00e1rea ou regi\u00e3o, por meio de materiais pr\u00f3prios e moldeiras adequadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o positiva do molde, que \u00e9 confeccionado em gesso.","id":7841375,"corpo":"<p>A reprodu\u00e7\u00e3o positiva do molde, que \u00e9 confeccionado em gesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o dasinfec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O termo \u201clavagem das m\u00e3os\u201d foi substitu\u00eddo por \u201chigieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os\u201d devido \u00e0 maior abrang\u00eancia deste procedimento. O termo HIGIENIZA\u00c7\u00c3O DE M\u00c3OS engloba:I- Higieniza\u00e7\u00e3o simplesII- Higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9pticaIII- Fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9pticaIV- Antissepsia cir\u00fargicaEst\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":65852,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2014232,"hashId":"115357fe24689aa27aedf817abaa16b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O termo \u201clavagem das m\u00e3os\u201d foi substitu\u00eddo por \u201chigieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os\u201d devido \u00e0 maior abrang\u00eancia deste procedimento. O termo HIGIENIZA\u00c7\u00c3O DE M\u00c3OS engloba:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Higieniza\u00e7\u00e3o simples<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Antissepsia cir\u00fargica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7841409,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":7841406,"corpo":"<p>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":7841407,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":7841408,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":7841409,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os conceitos, as classifica\u00e7\u00f5es e as defini\u00e7\u00f5es a respeito de planejamento p\u00fablico. 1) Plano Plurianual. 2) Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio. 3) Princ\u00edpio da Unidade. 4) Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. 5) Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.Considere ainda as informa\u00e7\u00f5es abaixo e as associe conforme cada item citado acima.( ) Disp\u00f5e sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas p\u00fablicas. ( ) Estabelece que cada ente federado ter\u00e1 apenas um or\u00e7amento anual. ( ) Composto por diferentes etapas necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio. ( ) De iniciativa exclusiva do Poder Executivo, deve evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mico-financeira e o programa de trabalho do governo. ( ) Utilizado para estabelecer as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as despesas de capital e outras delas decorrentes.A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":65419,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 15:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2003077,"hashId":"d6ad13eca397a149271059323b66efc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os conceitos, as classifica\u00e7\u00f5es e as defini\u00e7\u00f5es a respeito de planejamento p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Plano Plurianual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Ciclo Or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Princ\u00edpio da Unidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere ainda as informa\u00e7\u00f5es abaixo e as associe conforme cada item citado acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Disp\u00f5e sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelece que cada ente federado ter\u00e1 apenas um or\u00e7amento anual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Composto por diferentes etapas necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De iniciativa exclusiva do Poder Executivo, deve evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mico-financeira e o programa de trabalho do governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizado para estabelecer as diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para as despesas de capital e outras delas decorrentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7789534,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1, 5, 4.","id":7789533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 5, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5, 3, 2, 4, 1. ","id":7789534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 5, 3, 2, 4, 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4.","id":7789535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 5, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 2, 3.","id":7789536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 5, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios\u00a0Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405697,"slug":"direito-financeiro-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Leis Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411602,"slug":"direito-financeiro-leis-orcamentarias"},{"nome_clean":"Plano Plurianual (PPA)","oab":false,"nome":"Plano Plurianual (PPA)","pai":411602,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411603,"slug":"direito-financeiro-plano-plurianual-ppa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es no Setor P\u00fablico, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.( ) Lan\u00e7amentos que envolvem contas de natureza patrimonial utilizar\u00e3o apenas as contas de classes 1, 2, 3 e 4. ( ) De acordo com o PCASP, as contas cont\u00e1beis s\u00e3o organizadas conforme a natureza das informa\u00e7\u00f5es, sendo elas or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. ( ) Os entes da Federa\u00e7\u00e3o podem detalhar todos os n\u00edveis das contas cont\u00e1beis apresentados no PCASP, desde que este detalhamento n\u00e3o seja conflitante com o n\u00edvel utilizado para consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas. ( ) Com a implanta\u00e7\u00e3o do PCASP Estendido, a partir do exerc\u00edcio de 2018, a consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas passou a ser realizada seguindo o novo padr\u00e3o, com ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para Uni\u00e3o e Estados e, facultativa, aos munic\u00edpios.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":65419,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-contador","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 14:59:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2002998,"hashId":"378df137faa60b4c4c1aea684d412750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o das transa\u00e7\u00f5es no Setor P\u00fablico, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lan\u00e7amentos que envolvem contas de natureza patrimonial utilizar\u00e3o apenas as contas de classes 1, 2, 3 e 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o PCASP, as contas cont\u00e1beis s\u00e3o organizadas conforme a natureza das informa\u00e7\u00f5es, sendo elas or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os entes da Federa\u00e7\u00e3o podem detalhar todos os n\u00edveis das contas cont\u00e1beis apresentados no PCASP, desde que este detalhamento n\u00e3o seja conflitante com o n\u00edvel utilizado para consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com a implanta\u00e7\u00e3o do PCASP Estendido, a partir do exerc\u00edcio de 2018, a consolida\u00e7\u00e3o nacional das contas p\u00fablicas passou a ser realizada seguindo o novo padr\u00e3o, com ado\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para Uni\u00e3o e Estados e, facultativa, aos munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":7789277,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7789277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":7789278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, F, V. ","id":7789279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, F, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":7789280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre o tema da d\u00edvida p\u00fablica, o trecho abaixo, extra\u00eddo de artigo intitulado \u201cA crise fiscal dos Estados\u201d, publicado em 12\/01\/2016 pelo presidente do Insper e pela ent\u00e3o Secret\u00e1ria do Tesouro Nacional, tr\u00e1s importante panorama a ser analisado quanto ao endividamento estatal brasileiro:\u201cA grave crise do setor p\u00fablico no Brasil atinge, em maior ou menor grau, os 27 estados, que enfrentam escassez de recursos para investimento, regimes previdenci\u00e1rios deficit\u00e1rios e dificuldades com o pagamento das d\u00edvidas. Uma dezena de casos beira o colapso: contas atrasadas e folhas salariais parceladas. O super\u00e1vit prim\u00e1rio agregado dos estados, depois de alcan\u00e7ar 1% do PIB na m\u00e9dia 2004-2008, teve d\u00e9ficit de 0,3% em 2014, o que representa 15 anos de retrocesso\u201d.(https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2016\/Acrise-fiscal-dos-Estados).Dentre as situa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, todas contribuem, em alguma medida, para o citado retrocesso e elevada queda do resultado prim\u00e1rio, exceto:","provas":[{"id":62310,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carneirinho-mg-2021-ideap-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDEAP - C\u00e2mara de Carneirinho - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 15:46:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1903170,"hashId":"34c811de7c57ff04c658654332ad9ef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre o tema da d\u00edvida p\u00fablica, o trecho abaixo, extra\u00eddo de artigo intitulado \u201cA crise fiscal dos Estados\u201d, publicado em 12\/01\/2016 pelo presidente do Insper e pela ent\u00e3o Secret\u00e1ria do Tesouro Nacional, tr\u00e1s importante panorama a ser analisado quanto ao endividamento estatal brasileiro:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA grave crise do setor p\u00fablico no Brasil atinge, em maior ou menor grau, os 27 estados, que enfrentam escassez de recursos para investimento, regimes previdenci\u00e1rios deficit\u00e1rios e dificuldades com o pagamento das d\u00edvidas. Uma dezena de casos beira o colapso: contas atrasadas e folhas salariais parceladas. O super\u00e1vit prim\u00e1rio agregado dos estados, depois de alcan\u00e7ar 1% do PIB na m\u00e9dia 2004-2008, teve d\u00e9ficit de 0,3% em 2014, o que representa 15 anos de retrocesso\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.nexojornal.com.br\/colunistas\/2016\/Acrise-fiscal-dos-Estados).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as situa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, todas contribuem, em alguma medida, para o citado retrocesso e elevada queda do resultado prim\u00e1rio, exceto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7340274,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para aplica\u00e7\u00e3o em investimentos e obras para a Copa do Mundo de 2016.","id":7340273,"corpo":"<p>Contrata\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos para aplica\u00e7\u00e3o em investimentos e obras para a Copa do Mundo de 2016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ado\u00e7\u00e3o de medidas que reduziam o crescimento real e acelerado dos investimentos p\u00fablicos.","id":7340274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ado\u00e7\u00e3o de medidas que reduziam o crescimento real e acelerado dos investimentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica e concess\u00e3o de ren\u00fancias fiscais como mecanismo de atra\u00e7\u00e3o de novos investimentos.","id":7340275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retra\u00e7\u00e3o da atividade econ\u00f4mica e concess\u00e3o de ren\u00fancias fiscais como mecanismo de atra\u00e7\u00e3o de novos investimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentos escalonados das folhas salariais concedidos para ocorrer na gest\u00e3o seguinte.","id":7340276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentos escalonados das folhas salariais concedidos para ocorrer na gest\u00e3o seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":46,"materia":true,"id":46,"slug":"financas-publicas"},{"nome_clean":"T\u00d3PICOS ESPECIAIS","oab":false,"nome":"T\u00d3PICOS ESPECIAIS","pai":46,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7895,"slug":"financas-publicas-topicos-especiais"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica no Brasil","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica no Brasil","pai":7895,"assunto_raiz":46,"materia":false,"id":7931,"slug":"financas-publicas-divida-publica-no-brasil"},{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403972,"slug":"economia-e-financas-financas-publicas"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica","pai":403976,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413164,"slug":"economia-e-financas-divida-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","id":24318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emilia Ferreiro estudou e trabalhou com Piaget e teve grande relev\u00e2ncia no processo educacional brasileiro. Qual foi a import\u00e2ncia das ideias de Emilia?Marque a alternativa correspondente.","provas":[{"id":64125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","id":24318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-praticas-agricolas-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:54:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":247,"descricao":"Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"}],"id":1963499,"hashId":"8525997a938553093cf932c42fdeb6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Emilia Ferreiro estudou e trabalhou com Piaget e teve grande relev\u00e2ncia no processo educacional brasileiro. Qual foi a import\u00e2ncia das ideias de Emilia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correspondente.<\/p>","resposta":7608666,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ideias de Emilia s\u00e3o revolucion\u00e1rias na educa\u00e7\u00e3o sendo a protagonista de um estudo in\u00e9dito no qual estabelece o quociente de intelig\u00eancia (QI) dos alunos por meio de testes psicol\u00f3gicos.","id":7608664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Emilia s\u00e3o revolucion\u00e1rias na educa\u00e7\u00e3o sendo a protagonista de um estudo in\u00e9dito no qual estabelece o quociente de intelig\u00eancia (QI) dos alunos por meio de testes psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ideias de Emilia revelam em quanto tempo as crian\u00e7as s\u00e3o capazes de aprender determinadas letras ou sons e a pr\u00f3pria escrita, mesmo sem terem est\u00edmulo ou serem ensinadas. ","id":7608665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Emilia revelam em quanto tempo as crian\u00e7as s\u00e3o capazes de aprender determinadas letras ou sons e a pr\u00f3pria escrita, mesmo sem terem est\u00edmulo ou serem ensinadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ideias de Emilia revelam os processos de aprendizado das crian\u00e7as, focando principalmente nos mecanismos cognitivos relacionados \u00e0 leitura e \u00e0 escrita. Por meio do construtivismo, as crian\u00e7as demonstram um papel ativo no aprendizado, ou seja, elas constroem o pr\u00f3prio conhecimento.","id":7608666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Emilia revelam os processos de aprendizado das crian\u00e7as, focando principalmente nos mecanismos cognitivos relacionados \u00e0 leitura e \u00e0 escrita. Por meio do construtivismo, as crian\u00e7as demonstram um papel ativo no aprendizado, ou seja, elas constroem o pr\u00f3prio conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ideias de Emilia revelam em qual por\u00e7\u00e3o cerebral que a crian\u00e7a mais desenvolve quando est\u00e1 escrevendo ou quando est\u00e1 lendo, essas descobertas foram feitas a partir de estudos com golfinhos.","id":7608667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias de Emilia revelam em qual por\u00e7\u00e3o cerebral que a crian\u00e7a mais desenvolve quando est\u00e1 escrevendo ou quando est\u00e1 lendo, essas descobertas foram feitas a partir de estudos com golfinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","id":24318}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 um dos recursos naturais mais importantes para o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da vida na Terra, portanto conhecer e proteger esse bem \u00e9 fator determinante para sobreviv\u00eancia das esp\u00e9cies. Dessa forma, nas alternativas uma delas representa o conceito de bacia hidrogr\u00e1fica, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":64125,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas","id":24318},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-praticas-agricolas-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:58:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":247,"descricao":"Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas"}],"id":1963521,"hashId":"51e5ae5e5a45c11fc48a5ef098bd58a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um dos recursos naturais mais importantes para o desenvolvimento e a manuten\u00e7\u00e3o da vida na Terra, portanto conhecer e proteger esse bem \u00e9 fator determinante para sobreviv\u00eancia das esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, nas alternativas uma delas representa o conceito de bacia hidrogr\u00e1fica, marque a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":7608767,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um curso de rio que apresenta alto padr\u00e3o de potabilidade. ","id":7608766,"corpo":"<p>\u00c9 um curso de rio que apresenta alto padr\u00e3o de potabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma \u00e1rea definida topograficamente, drenada por um curso d'\u00e1gua ou um sistema conectado de cursos d'\u00e1gua, tal que toda vaz\u00e3o efluente seja descarregada atrav\u00e9s de uma simples sa\u00edda.","id":7608767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma \u00e1rea definida topograficamente, drenada por um curso d'\u00e1gua ou um sistema conectado de cursos d'\u00e1gua, tal que toda vaz\u00e3o efluente seja descarregada atrav\u00e9s de uma simples sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um local protegido formado exclusivamente por \u00e1gua e onde n\u00e3o se compatibiliza com atividades econ\u00f4micas.","id":7608768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um local protegido formado exclusivamente por \u00e1gua e onde n\u00e3o se compatibiliza com atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um territ\u00f3rio aqu\u00e1tico gerido ambientalmente por uma uni\u00e3o de pa\u00edses que lideram as causas ambientais no G5.","id":7608769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um territ\u00f3rio aqu\u00e1tico gerido ambientalmente por uma uni\u00e3o de pa\u00edses que lideram as causas ambientais no G5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"O Conceito de Recursos H\u00eddricos","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403407,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-o-conceito-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:53:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1996213,"hashId":"1689c647bf62fac6daff7476c5a56eaf","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7758080,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma boa sequ\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00e3o de cultura em hortas \u00e9 o uso sequencial de folha, fruto, folha, fruto, como por exemplo: alface, cenoura, br\u00f3colis, berinjela.","id":7758079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma boa sequ\u00eancia para realiza\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00e3o de cultura em hortas \u00e9 o uso sequencial de folha, fruto, folha, fruto, como por exemplo: alface, cenoura, br\u00f3colis, berinjela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em hortas org\u00e2nicas, a prote\u00e7\u00e3o do solo contra chuva e sol pode ser realizada com cobertura com material vegetal morto. Em solos argilosos, essa pr\u00e1tica pode evitar a forma\u00e7\u00e3o de crostas na superf\u00edcie, e em solos arenosos pode aumentar a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo.","id":7758080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em hortas org\u00e2nicas, a prote\u00e7\u00e3o do solo contra chuva e sol pode ser realizada com cobertura com material vegetal morto. Em solos argilosos, essa pr\u00e1tica pode evitar a forma\u00e7\u00e3o de crostas na superf\u00edcie, e em solos arenosos pode aumentar a reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o uso de plantas companheiras em horticultura, as plantas da fam\u00edlia das solan\u00e1ceas (tomate, batata, piment\u00e3o, entre outras) e as da fam\u00edlia das compostas (Cichoriaceae), como alfaces e chic\u00f3rias, n\u00e3o combinam bem entre si; assim, n\u00e3o devem ser plantadas muito pr\u00f3ximas.","id":7758081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o uso de plantas companheiras em horticultura, as plantas da fam\u00edlia das solan\u00e1ceas (tomate, batata, piment\u00e3o, entre outras) e as da fam\u00edlia das compostas (Cichoriaceae), como alfaces e chic\u00f3rias, n\u00e3o combinam bem entre si; assim, n\u00e3o devem ser plantadas muito pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bokaschi \u00e9 um adubo que, mesmo n\u00e3o sendo org\u00e2nico, \u00e9 aceito para adu\u00e7\u00e3o de plantas na produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.","id":7758082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bokaschi \u00e9 um adubo que, mesmo n\u00e3o sendo org\u00e2nico, \u00e9 aceito para adu\u00e7\u00e3o de plantas na produ\u00e7\u00e3o org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O feij\u00e3o-de-porco \u00e9 uma planta utilizada para adu\u00e7\u00e3o verde. Apesar de ser um s\u00edmbolo do combate \u00e0 fome, seu desenvolvimento exige solos ricos em nutrientes.","id":7758083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O feij\u00e3o-de-porco \u00e9 uma planta utilizada para adu\u00e7\u00e3o verde. Apesar de ser um s\u00edmbolo do combate \u00e0 fome, seu desenvolvimento exige solos ricos em nutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre os sistemas produtivos do estado de Santa Catarina. 1. Para o cultivo de trigo, n\u00e3o se faz uso de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o, dentre outros motivos, por n\u00e3o haver d\u00e9ficits de umidade no solo por mais de 60 dias consecutivos ou por mais de 90 dias cumulativos no ano. 2. O avan\u00e7o da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas agroflorestais no estado permitiu aumento nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de milho em gr\u00e3os, reduzindo as compras de ra\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos. 3. A redu\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de pastagens naturais e o aumento das \u00e1reas de pastagens plantadas est\u00e3o relacionados com a melhoria dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria leiteira e de corte, que, entre outras coisas, combinou o plantio de esp\u00e9cies forrageiras mais produtivas com a utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas mais nobres das propriedades para explora\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais - 2021"},{"id":65129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-zootecnicas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:45:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1996035,"hashId":"d6387e4e01a0e5687dca595ae078f6ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre os sistemas produtivos do estado de Santa Catarina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Para o cultivo de trigo, n\u00e3o se faz uso de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o, dentre outros motivos, por n\u00e3o haver d\u00e9ficits de umidade no solo por mais de 60 dias consecutivos ou por mais de 90 dias cumulativos no ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O avan\u00e7o da implementa\u00e7\u00e3o de sistemas agroflorestais no estado permitiu aumento nas \u00e1reas de produ\u00e7\u00e3o de milho em gr\u00e3os, reduzindo as compras de ra\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o de su\u00ednos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A redu\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de pastagens naturais e o aumento das \u00e1reas de pastagens plantadas est\u00e3o relacionados com a melhoria dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria leiteira e de corte, que, entre outras coisas, combinou o plantio de esp\u00e9cies forrageiras mais produtivas com a utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas mais nobres das propriedades para explora\u00e7\u00e3o da pecu\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7757373,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7757371,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7757372,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7757373,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7757374,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7757375,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado de Santa Catarina, a maior propor\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ocupadas com latif\u00fandios encontra-se na microrregi\u00e3o (divis\u00e3o geogr\u00e1fica IBGE):","provas":[{"id":65098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais - 2021"},{"id":65129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-zootecnicas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:45:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1996014,"hashId":"a3707c84754c83b903b8b25a61005591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado de Santa Catarina, a maior propor\u00e7\u00e3o de \u00e1reas ocupadas com latif\u00fandios encontra-se na microrregi\u00e3o (divis\u00e3o geogr\u00e1fica IBGE):<\/p>","resposta":7757299,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De Xanxer\u00ea.","id":7757296,"corpo":"<p>De Xanxer\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De Canoinhas.","id":7757297,"corpo":"<p>De Canoinhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De Curitibanos.","id":7757298,"corpo":"<p>De Curitibanos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos Campos de Lages.","id":7757299,"corpo":"<p>Dos Campos de Lages.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De S\u00e3o Miguel do Oeste.","id":7757300,"corpo":"<p>De S\u00e3o Miguel do Oeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o destaques da pecu\u00e1ria do munic\u00edpio de Mafra (SC):1. Avicultura.2. Suinocultura.3. Gado leiteiro.4. Caprinocultura.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65098,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais","id":24440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-agricolas-gerenciais-e-industriais","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Agr\u00edcolas, Gerenciais e Industriais - 2021"},{"id":65129,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas","id":24443},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-praticas-zootecnicas","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Zoot\u00e9cnicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 20:48:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1996098,"hashId":"7dcfe11e04f3beac3a9309cdbe0a5641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o destaques da pecu\u00e1ria do munic\u00edpio de Mafra (SC):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Avicultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Suinocultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Gado leiteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Caprinocultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7757618,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7757617,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7757618,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":7757619,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":7757620,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7757621,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":4800,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pela ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial em destaque no seguinte trecho: Se tudo correr como planejado, Branson tamb\u00e9m ser\u00e1 o primeiro bilion\u00e1rio a viajar ao espa\u00e7o a bordo de um ve\u00edculo cujo desenvolvimento ele pr\u00f3prio ajudou a financiar, derrotando o concorrente nessa corrida espacial, Jeff Bezos, da Amazon, por apenas nove dias:","provas":[{"id":64579,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":4800,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Lidian\u00f3polis - Oficial Administrativo - 2021"},{"id":64578,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":4800,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - C\u00e2mara de Lidian\u00f3polis - Assessor Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:09:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980181,"hashId":"84d887d590fa98ec512bf03b34aa08e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pela ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial em destaque no seguinte trecho: <u>Se tudo correr como planejado<\/u>, Branson tamb\u00e9m ser\u00e1 o primeiro bilion\u00e1rio a viajar ao espa\u00e7o a bordo de um ve\u00edculo cujo desenvolvimento ele pr\u00f3prio ajudou a financiar, derrotando o concorrente nessa corrida espacial, Jeff Bezos, da Amazon, por apenas nove dias:<\/p>","resposta":7684932,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7684928,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa.","id":7684929,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":7684930,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Finalidade.","id":7684931,"corpo":"<p>Finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":7684932,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bilion\u00e1rio Richard Branson se prepara para fazer viagem arriscada ao Espa\u00e7o Richard Branson ir\u00e1 embarcar neste fim de semana em um avi\u00e3o espacial movido a foguete em um passeio de 3,7 mil quil\u00f4metros por hora at\u00e9 a borda do espa\u00e7o. Se tudo correr conforme o planejado, claro. E h\u00e1 muitas coisas que podem dar errado. O motor do foguete pode n\u00e3o acender. A cabine pode perder press\u00e3o e amea\u00e7ar a vida dos passageiros. E a complicada f\u00edsica envolvida para arremessar o avi\u00e3o espacial para fora \u2013 e de volta \u2013 da atmosfera da Terra pode destruir o ve\u00edculo. Mas Branson est\u00e1 pronto para seguir os passos dos pilotos de teste e funcion\u00e1rios da Virgin Galactic que j\u00e1 voaram no VSS Unity \u2013 esse \u00e9 o nome do ve\u00edculo que a empresa de Branson, Virgin Galactic, passou quase duas d\u00e9cadas desenvolvendo. Se tudo correr como planejado, Branson tamb\u00e9m ser\u00e1 o primeiro bilion\u00e1rio a viajar ao espa\u00e7o a bordo de um ve\u00edculo cujo desenvolvimento ele pr\u00f3prio ajudou a financiar, derrotando o concorrente nessa corrida espacial, Jeff Bezos, da Amazon, por apenas nove dias. Sempre que os humanos est\u00e3o em um ve\u00edculo aerotransportado, h\u00e1 risco envolvido. Segue uma an\u00e1lise de quanto perigo Branson e as tr\u00eas pessoas que viajar\u00e3o com ele v\u00e3o correr. Richard Branson fundou a Virgin Galactic em 2004 depois de assistir a um avi\u00e3o espacial chamado SpaceShipOne lan\u00e7ar um foguete no espa\u00e7o e, com o feito, merecer o pr\u00eamio Ansari X Prize. O ingl\u00eas comprou os direitos dessa tecnologia. Em seguida, uma equipe de engenheiros come\u00e7ou a trabalhar no desenvolvimento de um ve\u00edculo maior, capaz de transportar dois pilotos e at\u00e9 seis clientes pagantes em viagens de alta velocidade. O projeto evolu\u00eddo ganhou o nome de SpaceShipTwo. A SpaceShipTwo decola de uma pista de avi\u00e3o. Ela \u00e9 presa sob a asa de uma enorme nave-m\u00e3e de fuselagem dupla com quatro jatos e design personalizado. A nave-m\u00e3e \u00e9 conhecida como WhiteKnightTwo. Quando ela atinge pouco mais de 12 mil quil\u00f4metros de altitude, o avi\u00e3o movido a foguete que carrega \u00e9 lan\u00e7ado entre as suas fuselagens g\u00eameas. Em seguida, o motor do avi\u00e3o espacial \u00e9 ligado para faz\u00ea-lo voar diretamente para cima, acelerando at\u00e9 mais de tr\u00eas vezes a velocidade do som, ou 3,7 mil quil\u00f4metros por hora. Assim que atinge o topo de sua trajet\u00f3ria de voo, a aeronave fica suspensa na microgravidade enquanto vira de barriga para baixo antes de deslizar de volta para um pouso na pista. Da decolagem ao pouso, a viagem inteira leva cerca de uma hora. O VSS Unity \u2013 nome do avi\u00e3o espacial tipo SpaceShipTwo que Branson levar\u00e1 ao espa\u00e7o e o primeiro a fazer a jornada completa \u2013 completou tr\u00eas voos de teste bem-sucedidos at\u00e9 agora. Mas o programa de desenvolvimento da empresa tamb\u00e9m sofreu atrasos por v\u00e1rios motivos, incluindo um acidente fatal em 2014 que matou um piloto de teste. Um voo de teste planejado em dezembro tamb\u00e9m foi interrompido quando o computador a bordo do motor de foguete do VSS Unity perdeu a conex\u00e3o. Al\u00e9m disso, a Virgin Galactic encontrou um risco de seguran\u00e7a potencialmente s\u00e9rio durante um voo de teste em 2019, como revelou o rep\u00f3rter da revista \u201cThe New Yorker\u201d Nicholas Schmidle em um novo livro, \u201cTest Gods\u201d, in\u00e9dito no Brasil. Uma investiga\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a foi solicitada para descobrir por que um selo na asa do avi\u00e3o espacial havia se soltado, arriscando a perda do ve\u00edculo e a vida dos tr\u00eas membros da tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Ningu\u00e9m foi ferido no voo de teste, publicamente considerado um sucesso. Depois do terceiro voo de teste do VSS Unity em maio, a empresa recebeu a aprova\u00e7\u00e3o da Federal Aviation Administration (FAA) para come\u00e7ar a levar passageiros. Isso n\u00e3o significa, no entanto, que a FAA \u2013 que se concentra principalmente em garantir a seguran\u00e7a de pessoas e propriedades no solo \u2013 est\u00e1 garantindo a seguran\u00e7a da espa\u00e7onave. Tal decis\u00e3o cabe \u00e0 Virgin Galactic, e a empresa fez o an\u00fancio surpresa em 1\u00ba de julho de que Branson estaria no pr\u00f3ximo voo de teste no domingo (11), tornando-se o primeiro membro n\u00e3o tripulante a fazer a viagem. Markus Guerster, um profissional da ind\u00fastria aeroespacial que foi coautor de um estudo de 2018 sobre os riscos do turismo espacial suborbital, disse que nunca \u00e9 um momento perfeito para uma empresa considerar sua espa\u00e7onave segura o suficiente para transportar civis. \u201c\u00c9 uma decis\u00e3o meio dif\u00edcil de se tomar, a de estar pronto ou n\u00e3o, porque ainda existe algum risco. Mas, se voc\u00ea n\u00e3o tentar, tamb\u00e9m n\u00e3o aprender\u00e1\u201d, afirmou Guerster. \u201cAcho que o primeiro grupo de pessoas que vai voar reconhece o risco. H\u00e1 muitas pessoas por a\u00ed que escalam o Monte Everest\u201d.Fonte: Jackie Wattles, CNN Business. Dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/business\/2021\/07\/08\/bilionario-richard-branson-se-prepara-para-fazer-viagem-arriscada-ao-espaco Acesso em 09 de julho de 2021.","id":484700,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Bilion\u00e1rio Richard Branson se prepara para <\/p><p style=\"text-align: center;\">fazer viagem arriscada ao Espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Richard Branson ir\u00e1 embarcar neste fim de semana em um avi\u00e3o espacial movido a foguete em um passeio de 3,7 mil quil\u00f4metros por hora at\u00e9 a borda do espa\u00e7o. Se tudo correr conforme o planejado, claro. E h\u00e1 muitas coisas que podem dar errado. O motor do foguete pode n\u00e3o acender. A cabine pode perder press\u00e3o e amea\u00e7ar a vida dos passageiros. E a complicada f\u00edsica envolvida para arremessar o avi\u00e3o espacial para fora \u2013 e de volta \u2013 da atmosfera da Terra pode destruir o ve\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas Branson est\u00e1 pronto para seguir os passos dos pilotos de teste e funcion\u00e1rios da Virgin Galactic que j\u00e1 voaram no VSS Unity \u2013 esse \u00e9 o nome do ve\u00edculo que a empresa de Branson, Virgin Galactic, passou quase duas d\u00e9cadas desenvolvendo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se tudo correr como planejado, Branson tamb\u00e9m ser\u00e1 o primeiro bilion\u00e1rio a viajar ao espa\u00e7o a bordo de um ve\u00edculo cujo desenvolvimento ele pr\u00f3prio ajudou a financiar, derrotando o concorrente nessa corrida espacial, Jeff Bezos, da Amazon, por apenas nove dias. Sempre que os humanos est\u00e3o em um ve\u00edculo aerotransportado, h\u00e1 risco envolvido. Segue uma an\u00e1lise de quanto perigo Branson e as tr\u00eas pessoas que viajar\u00e3o com ele v\u00e3o correr. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Richard Branson fundou a Virgin Galactic em 2004 depois de assistir a um avi\u00e3o espacial chamado SpaceShipOne lan\u00e7ar um foguete no espa\u00e7o e, com o feito, merecer o pr\u00eamio Ansari X Prize. O ingl\u00eas comprou os direitos dessa tecnologia. Em seguida, uma equipe de engenheiros come\u00e7ou a trabalhar no desenvolvimento de um ve\u00edculo maior, capaz de transportar dois pilotos e at\u00e9 seis clientes pagantes em viagens de alta velocidade. O projeto evolu\u00eddo ganhou o nome de SpaceShipTwo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A SpaceShipTwo decola de uma pista de avi\u00e3o. Ela \u00e9 presa sob a asa de uma enorme nave-m\u00e3e de fuselagem dupla com quatro jatos e design personalizado. A nave-m\u00e3e \u00e9 conhecida como WhiteKnightTwo. Quando ela atinge pouco mais de 12 mil quil\u00f4metros de altitude, o avi\u00e3o movido a foguete que carrega \u00e9 lan\u00e7ado entre as suas fuselagens g\u00eameas. Em seguida, o motor do avi\u00e3o espacial \u00e9 ligado para faz\u00ea-lo voar diretamente para cima, acelerando at\u00e9 mais de tr\u00eas vezes a velocidade do som, ou 3,7 mil quil\u00f4metros por hora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Assim que atinge o topo de sua trajet\u00f3ria de voo, a aeronave fica suspensa na microgravidade enquanto vira de barriga para baixo antes de deslizar de volta para um pouso na pista. Da decolagem ao pouso, a viagem inteira leva cerca de uma hora. O VSS Unity \u2013 nome do avi\u00e3o espacial tipo SpaceShipTwo que Branson levar\u00e1 ao espa\u00e7o e o primeiro a fazer a jornada completa \u2013 completou tr\u00eas voos de teste bem-sucedidos at\u00e9 agora. Mas o programa de desenvolvimento da empresa tamb\u00e9m sofreu atrasos por v\u00e1rios motivos, incluindo um acidente fatal em 2014 que matou um piloto de teste. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um voo de teste planejado em dezembro tamb\u00e9m foi interrompido quando o computador a bordo do motor de foguete do VSS Unity perdeu a conex\u00e3o. Al\u00e9m disso, a Virgin Galactic encontrou um risco de seguran\u00e7a potencialmente s\u00e9rio durante um voo de teste em 2019, como revelou o rep\u00f3rter da revista \u201cThe New Yorker\u201d Nicholas Schmidle em um novo livro, \u201cTest Gods\u201d, in\u00e9dito no Brasil. Uma investiga\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a foi solicitada para descobrir por que um selo na asa do avi\u00e3o espacial havia se soltado, arriscando a perda do ve\u00edculo e a vida dos tr\u00eas membros da tripula\u00e7\u00e3o a bordo. Ningu\u00e9m foi ferido no voo de teste, publicamente considerado um sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois do terceiro voo de teste do VSS Unity em maio, a empresa recebeu a aprova\u00e7\u00e3o da Federal Aviation Administration (FAA) para come\u00e7ar a levar passageiros. Isso n\u00e3o significa, no entanto, que a FAA \u2013 que se concentra principalmente em garantir a seguran\u00e7a de pessoas e propriedades no solo \u2013 est\u00e1 garantindo a seguran\u00e7a da espa\u00e7onave. Tal decis\u00e3o cabe \u00e0 Virgin Galactic, e a empresa fez o an\u00fancio surpresa em 1\u00ba de julho de que Branson estaria no pr\u00f3ximo voo de teste no domingo (11), tornando-se o primeiro membro n\u00e3o tripulante a fazer a viagem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Markus Guerster, um profissional da ind\u00fastria aeroespacial que foi coautor de um estudo de 2018 sobre os riscos do turismo espacial suborbital, disse que nunca \u00e9 um momento perfeito para uma empresa considerar sua espa\u00e7onave segura o suficiente para transportar civis. \u201c\u00c9 uma decis\u00e3o meio dif\u00edcil de se tomar, a de estar pronto ou n\u00e3o, porque ainda existe algum risco. Mas, se voc\u00ea n\u00e3o tentar, tamb\u00e9m n\u00e3o aprender\u00e1\u201d, afirmou Guerster. \u201cAcho que o primeiro grupo de pessoas que vai voar reconhece o risco. H\u00e1 muitas pessoas por a\u00ed que escalam o Monte Everest\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Jackie Wattles, CNN Business. Dispon\u00edvel no endere\u00e7o eletr\u00f4nico:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"font-size: 11px;\">https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/business\/2021\/07\/08\/bilionario-richard-branson-se-<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>prepara-para-fazer-viagem-arriscada-ao-espaco<\/u><span style=\"font-size: 11px;\"> Acesso em 09 de julho de 2021.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre a educa\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(_) O ensino ser\u00e1 ministrado com base, entre outros, no princ\u00edpio do pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. (_) Compete ao Munic\u00edpio, articulado com o Estado, recensear os educandos para o Ensino Fundamental e fazer-lhes a chamada anualmente, zelando, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia regular \u00e0 escola. (_) O Munic\u00edpio aplicar\u00e1, anualmente, 10%, no m\u00e1ximo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o de desenvolvimento do ensino. (_) Os cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento s\u00e3o de responsabilidade dos professores e especialistas da rede escolar, visto que n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Munic\u00edpio a oferta dos mesmos. ","provas":[{"id":64445,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1976609,"hashId":"5df9d178ca8605eecc421107aa7f1f00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre a educa\u00e7\u00e3o, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O ensino ser\u00e1 ministrado com base, entre outros, no princ\u00edpio do pluralismo de ideias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Compete ao Munic\u00edpio, articulado com o Estado, recensear os educandos para o Ensino Fundamental e fazer-lhes a chamada anualmente, zelando, junto aos pais ou respons\u00e1veis, pela frequ\u00eancia regular \u00e0 escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) O Munic\u00edpio aplicar\u00e1, anualmente, 10%, no m\u00e1ximo, da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o de desenvolvimento do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Os cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e aperfei\u00e7oamento s\u00e3o de responsabilidade dos professores e especialistas da rede escolar, visto que n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia do Munic\u00edpio a oferta dos mesmos. <\/p>","resposta":7669340,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E - E.","id":7669340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E - C - E.","id":7669341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C - E - C.","id":7669342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C - C - E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E - C - E.","id":7669343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E - C - E - C.","id":7669344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E - C - E - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":484244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio:","provas":[{"id":64445,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Psicopedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1976632,"hashId":"593bc855924914f4ca24bc181f0c3dfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio:<\/p>","resposta":7669401,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixar as tarifas dos servi\u00e7os municipais, inclusive os de transporte coletivo e de t\u00e1xis.","id":7669397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixar as tarifas dos servi\u00e7os municipais, inclusive os de transporte coletivo e de t\u00e1xis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licenciar a localiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos comerciais, industriais e outros.","id":7669398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licenciar a localiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos comerciais, industriais e outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legislar sobre edifica\u00e7\u00f5es, inclusive sobre sua interdi\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, especialmente quando, em ru\u00ednas ou em condi\u00e7\u00f5es de absoluta insalubridade, atentarem contra a incolumidade p\u00fablica.","id":7669399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar sobre edifica\u00e7\u00f5es, inclusive sobre sua interdi\u00e7\u00e3o e demoli\u00e7\u00e3o, especialmente quando, em ru\u00ednas ou em condi\u00e7\u00f5es de absoluta insalubridade, atentarem contra a incolumidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer penalidades, dispondo sobre a compet\u00eancia das autoridades com poder de aplic\u00e1-las, por infra\u00e7\u00f5es \u00e0s leis e aos regulamentos municipais.","id":7669400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer penalidades, dispondo sobre a compet\u00eancia das autoridades com poder de aplic\u00e1-las, por infra\u00e7\u00f5es \u00e0s leis e aos regulamentos municipais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituir impostos sobre o livro, o jornal e os peri\u00f3dicos, assim como o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o.","id":7669401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir impostos sobre o livro, o jornal e os peri\u00f3dicos, assim como o papel destinado \u00e0 sua impress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":484244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse, e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada empresa de cal\u00e7ados empregava 1.200 (mil e duzentos) funcion\u00e1rios. Por\u00e9m, com a crise financeira, referida empresa precisou demitir 30% dos seus empregados. Assim sendo, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de funcion\u00e1rios demitidos:","provas":[{"id":63204,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-escriturario-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962194,"hashId":"4b771029f7f1d6c08753933c48903051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada empresa de cal\u00e7ados empregava 1.200 (mil e duzentos) funcion\u00e1rios. Por\u00e9m, com a crise financeira, referida empresa precisou demitir 30% dos seus empregados. Assim sendo, assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero de funcion\u00e1rios demitidos:<\/p>","resposta":7602281,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"280.","id":7602277,"corpo":"<p>280.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300.","id":7602278,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"320.","id":7602279,"corpo":"<p>320.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"340.","id":7602280,"corpo":"<p>340.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360.","id":7602281,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade do interior h\u00e1 11.000 eleitores cadastrados, sendo que 25% desse total \u00e9 composto por menores de idade. Assim sendo, pode-se afirmar que o n\u00famero de eleitores entre 16 e 18 anos de idade \u00e9 de:","provas":[{"id":63204,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-escriturario-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962214,"hashId":"272ba9f615df54ade716e28000c83d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade do interior h\u00e1 11.000 eleitores cadastrados, sendo que 25% desse total \u00e9 composto por menores de idade. Assim sendo, pode-se afirmar que o n\u00famero de eleitores entre 16 e 18 anos de idade \u00e9 de:<\/p>","resposta":7602378,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.650.","id":7602377,"corpo":"<p>2.650.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.750.","id":7602378,"corpo":"<p>2.750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.825.","id":7602379,"corpo":"<p>2.825.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.850.","id":7602380,"corpo":"<p>2.850.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.995.","id":7602381,"corpo":"<p>2.995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma montadora de autom\u00f3veis vendeu 900.000 ve\u00edculos no \u00faltimo ano. No entanto, com o crescimento da economia, espera aumentar as vendas em 12% (doze por cento). Se isso correr, referida montadora vender\u00e1:","provas":[{"id":63204,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-escriturario-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962218,"hashId":"dcacc8e7f0c3c36c0cf8b7a50bb2726c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma montadora de autom\u00f3veis vendeu 900.000 ve\u00edculos no \u00faltimo ano. No entanto, com o crescimento da economia, espera aumentar as vendas em 12% (doze por cento). Se isso correr, referida montadora vender\u00e1:<\/p>","resposta":7602397,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.008.000 carros.","id":7602397,"corpo":"<p>1.008.000 carros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.120.000 carros.","id":7602398,"corpo":"<p>1.120.000 carros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.135.000 carros.","id":7602399,"corpo":"<p>1.135.000 carros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.220.000 carros.","id":7602400,"corpo":"<p>1.220.000 carros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.295.000 carros.","id":7602401,"corpo":"<p>1.295.000 carros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra o ritmo de trabalho de 2 pintores:Quantidade de pintores\u00c1rea PintadaTempo gasto250 m26 h6X4 h Considerando que todos os pintores trabalham sempre no mesmo ritmo, calcule qual ser\u00e1 a \u00e1rea pintada por 6 pintores em 4 horas de trabalho. ","provas":[{"id":63208,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Monitor de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:08:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":1963023,"hashId":"002e781f47cc0ff97065a7e3971c4ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir mostra o ritmo de trabalho de 2 pintores:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-dsk0\"><td data-row=\"row-dsk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsk0\" data-cell=\"cell-ouo2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade de pintores<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dsk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsk0\" data-cell=\"cell-7owq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c1rea Pintada<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dsk0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsk0\" data-cell=\"cell-bpw7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tempo gasto<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-czki\"><td data-row=\"row-czki\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czki\" data-cell=\"cell-fnfp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-czki\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czki\" data-cell=\"cell-5wj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50 m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-czki\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-czki\" data-cell=\"cell-yf5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6 h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mbs7\"><td data-row=\"row-mbs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbs7\" data-cell=\"cell-066i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-mbs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbs7\" data-cell=\"cell-7ytd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"row-mbs7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mbs7\" data-cell=\"cell-3cte\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4 h <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que todos os pintores trabalham sempre no mesmo ritmo, calcule qual ser\u00e1 a \u00e1rea pintada por 6 pintores em 4 horas de trabalho. <\/p>","resposta":7606308,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66 m2 ","id":7606305,"corpo":"<p>66 m<sup>2 <\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 m2","id":7606306,"corpo":"<p>70 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"96 m2","id":7606307,"corpo":"<p>96 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 m2 ","id":7606308,"corpo":"<p>100 m<sup>2<\/sup> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"116 m2","id":7606309,"corpo":"<p>116 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao salvar um documento do MS Power Point 2016 em PDF:I \u2013 Apenas a metade do documento pode ser salva.II \u2013 A formata\u00e7\u00e3o e o layout s\u00e3o congelados.III \u2013 Todas as p\u00e1ginas s\u00e3o automaticamente revisadas ortograficamente. ","provas":[{"id":64781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 10:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984487,"hashId":"b2c2656eeee982b57170dcd81be9f27c","enunciado":"<p>Ao salvar um documento do MS Power Point 2016 em PDF:<\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 Apenas a metade do documento pode ser salva.<\/p><p>II \u2013 A formata\u00e7\u00e3o e o layout s\u00e3o congelados.<\/p><p>III \u2013 Todas as p\u00e1ginas s\u00e3o automaticamente revisadas ortograficamente. <\/p>","resposta":7704957,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":7704956,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7704957,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7704958,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":7704959,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7704960,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios gerais do Eletromagnetismo, analise as afirmativas a seguir: I. Campo Magn\u00e9tico \u00e9 a regi\u00e3o ao redor de um \u00edm\u00e3, na qual ocorre um efeito magn\u00e9tico, percebido pela a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a magn\u00e9tica de atra\u00e7\u00e3o ou de repuls\u00e3o. O campo magn\u00e9tico pode ser definido pela medida da for\u00e7a que o campo exerce sobre o movimento das part\u00edculas de carga, tal como um el\u00e9tron. II. A Densidade de Campo Magn\u00e9tico, tamb\u00e9m conhecida como Densidade de Fluxo Magn\u00e9tico ou simplesmente Campo Magn\u00e9tico, \u00e9 uma grandeza vetorial representada pela letra B, cuja unidade \u00e9 Tesla (T) e \u00e9 determinada pela rela\u00e7\u00e3o entre o Fluxo Magn\u00e9tico \u03c6 e a \u00e1rea de uma dada superf\u00edcie perpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico. III. A Regra de Amp\u00e8re ou da M\u00e3o Direita: conforme ilustrado na figura abaixo, ao se envolver um condutor com o polegar apontando para o sentido convencional da corrente el\u00e9trica, os demais dedos indicam o sentido das linhas de campo que envolvem o condutor. Assinale","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834567,"hashId":"fb7e8aef0458967138cf94dffa16ef50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos princ\u00edpios gerais do Eletromagnetismo, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Campo Magn\u00e9tico \u00e9 a regi\u00e3o ao redor de um \u00edm\u00e3, na qual ocorre um efeito magn\u00e9tico, percebido pela a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a magn\u00e9tica de atra\u00e7\u00e3o ou de repuls\u00e3o. O campo magn\u00e9tico pode ser definido pela medida da for\u00e7a que o campo exerce sobre o movimento das part\u00edculas de carga, tal como um el\u00e9tron. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Densidade de Campo Magn\u00e9tico, tamb\u00e9m conhecida como Densidade de Fluxo Magn\u00e9tico ou simplesmente Campo Magn\u00e9tico, \u00e9 uma grandeza vetorial representada pela letra B, cuja unidade \u00e9 Tesla (T) e \u00e9 determinada pela rela\u00e7\u00e3o entre o Fluxo Magn\u00e9tico \u03c6 e a \u00e1rea de uma dada superf\u00edcie perpendicular \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Regra de Amp\u00e8re ou da M\u00e3o Direita: conforme ilustrado na figura abaixo, ao se envolver um condutor com o polegar apontando para o sentido convencional da corrente el\u00e9trica, os demais dedos indicam o sentido das linhas de campo que envolvem o condutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834567-20210804113915000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":7040346,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":7040343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":7040344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":7040345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":7040346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta. ","id":7040347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se nenhuma afirmativa estiver correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s m\u00e1quinas CC, os motores de corrente cont\u00ednua s\u00e3o m\u00e1quinas que funcionam tanto como motores quanto geradores de energia el\u00e9trica. Como o pr\u00f3prio nome indica, os motores CC s\u00e3o acionados por uma fonte de corrente cont\u00ednua. O motor CC possui diversas partes que s\u00e3o essenciais para o seu funcionamento. Nesse contexto, assinale V para verdadeiro e F para falso.( )Enrolamento de campo \u2013 \u00e9 localizado na parte girante do motor de corrente cont\u00ednua (rotor), respons\u00e1vel por produzir o torque el\u00e9trico que o movimenta quando opera como motor, bem como a tens\u00e3o de sa\u00edda quando opera como gerador.( )Enrolamento de armadura \u2013 \u00e9 a parte fixa da m\u00e1quina (estator), respons\u00e1vel por criar o fluxo magn\u00e9tico que vai atravessar a armadura. Nele s\u00e3o formados os polos magn\u00e9ticos norte e sul, criando-se um campo de excita\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante destacar que o estator do motor CC tamb\u00e9m pode ser feito por \u00edm\u00e3s permanentes.( )Comutador \u2013 tem a fun\u00e7\u00e3o de manter a corrente circulando sempre no mesmo sentido na armadura, ou seja, faz com que o torque gerado esteja sempre no mesmo sentido. Quando est\u00e3o operando como gerador, o comutador tem a fun\u00e7\u00e3o de manter a tens\u00e3o gerada sempre com a mesma polaridade.( )Escovas \u2013 s\u00e3o geralmente feitas de carv\u00e3o, encarregadas de fazer o contato do enrolamento de armadura para que se possa injetar energia el\u00e9trica no enrolamento. Quando est\u00e1 funcionando como gerador, ela retira a energia el\u00e9trica do enrolamento.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834443,"hashId":"0305171ce9c59e10c04f14c3b45c6702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s m\u00e1quinas CC, os motores de corrente cont\u00ednua s\u00e3o m\u00e1quinas que funcionam tanto como motores quanto geradores de energia el\u00e9trica. Como o pr\u00f3prio nome indica, os motores CC s\u00e3o acionados por uma fonte de corrente cont\u00ednua. O motor CC possui diversas partes que s\u00e3o essenciais para o seu funcionamento. Nesse contexto, assinale <strong>V <\/strong>para verdadeiro e<strong> F<\/strong> para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 535px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"471.9757080078125\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Enrolamento de campo \u2013 \u00e9 localizado na parte girante do motor de corrente cont\u00ednua (rotor), respons\u00e1vel por produzir o torque el\u00e9trico que o movimenta quando opera como motor, bem como a tens\u00e3o de sa\u00edda quando opera como gerador.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Enrolamento de armadura \u2013 \u00e9 a parte fixa da m\u00e1quina (estator), respons\u00e1vel por criar o fluxo magn\u00e9tico que vai atravessar a armadura. Nele s\u00e3o formados os polos magn\u00e9ticos norte e sul, criando-se um campo de excita\u00e7\u00e3o. \u00c9 importante destacar que o estator do motor CC tamb\u00e9m pode ser feito por \u00edm\u00e3s permanentes.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Comutador \u2013 tem a fun\u00e7\u00e3o de manter a corrente circulando sempre no mesmo sentido na armadura, ou seja, faz com que o torque gerado esteja sempre no mesmo sentido. Quando est\u00e3o operando como gerador, o comutador tem a fun\u00e7\u00e3o de manter a tens\u00e3o gerada sempre com a mesma polaridade.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Escovas \u2013 s\u00e3o geralmente feitas de carv\u00e3o, encarregadas de fazer o contato do enrolamento de armadura para que se possa injetar energia el\u00e9trica no enrolamento. Quando est\u00e1 funcionando como gerador, ela retira a energia el\u00e9trica do enrolamento.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente<\/p>","resposta":7039789,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7039785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7039786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7039787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7039788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7039789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399238,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-de-corrente-continua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se em um circuito circula uma corrente de 200 mA atrav\u00e9s de um resistor de 100 ohms, a pot\u00eancia dissipada por esse resistor ser\u00e1 igual a ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1833694,"hashId":"00e59ccc54b545e289cd8961ebabb920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se em um circuito circula uma corrente de 200 mA atrav\u00e9s de um resistor de 100 ohms, a pot\u00eancia dissipada por esse resistor ser\u00e1 igual a <\/p>","resposta":7036531,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2W. ","id":7036530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2W. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4W. ","id":7036531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4W. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8W. ","id":7036532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8W. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400W. ","id":7036533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400W. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200W. ","id":7036534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200W. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo apresenta um circuito el\u00e9trico com destaque para a associa\u00e7\u00e3o de resistores. Os valores da resist\u00eancia equivalente nos terminais RAB e RCD s\u00e3o iguais, respectivamente, a ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1833698,"hashId":"16b3d167ba26fb35898a7859ceb08be1","enunciado":"<p>A figura abaixo apresenta um circuito el\u00e9trico com destaque para a associa\u00e7\u00e3o de resistores. <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1833698-20210803202148000000-0.png\"><\/p><p>Os valores da resist\u00eancia equivalente nos terminais <strong>R<\/strong><sub><strong>AB<\/strong><\/sub> e <strong>R<\/strong><sub><strong>CD<\/strong><\/sub><strong> <\/strong>s\u00e3o iguais, respectivamente, a <\/p>","resposta":7036550,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50\u03a9 e 37,5\u03a9. ","id":7036550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50\u03a9 e 37,5\u03a9. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"37,5\u03a9 e 25\u03a9. ","id":7036551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37,5\u03a9 e 25\u03a9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25\u03a9 e 50\u03a9.","id":7036552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25\u03a9 e 50\u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50\u03a9 e 17,5\u03a9. ","id":7036553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50\u03a9 e 17,5\u03a9. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,5\u03a9 e 50\u03a9. ","id":7036554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17,5\u03a9 e 50\u03a9. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa o termo \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo?","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1813001,"hashId":"386dea9fd824b9507c1bd144a2d35a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual alternativa o termo \u201cque\u201d \u00e9 um pronome relativo?<\/p>","resposta":6945323,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade [...]\u201d.","id":6945323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade [...]\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] sabemos que nunca vamos dedicar muita energia [...]\u201d.","id":6945324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] sabemos que nunca vamos dedicar muita energia [...]\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o.\u201d.","id":6945325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o.\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO que pode extrair daquilo?\u201d.","id":6945326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que pode extrair daquilo?\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c[...] lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras [...]\u201d.","id":6945327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras [...]\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de21 a 33.COMO DEFINIR OBJETIVOS QUANDO N\u00c3OSABEMOS O QUE QUEREMOSPilar Jeric\u00f3 - 11 MAI 2021Somos estimulados a sonhar, a buscar objetivos e a nos orientar em dire\u00e7\u00e3o ao que desejamos. \u00c0s vezes, o problema \u00e9 que n\u00e3o sabemos o que queremos. \u00c9 o que tenho observado em muitas pessoas, at\u00e9 em mim mesma. A d\u00favida aparece quando terminamos uma etapa, como concluir alguns estudos ou finalizar um trabalho. Tamb\u00e9m surge quando estamos cansados de uma determinada situa\u00e7\u00e3o, quando temos de nos reinventar devido \u00e0s circunst\u00e2ncias ou quando nos deparamos com um fracasso ou um contratempo. [...] Um pequeno exerc\u00edcio de reflex\u00e3o pode nos ajudar a recuperar sonhos e a definir objetivos que nos animem. Vejamos algumas dicas pr\u00e1ticas.Primeiro, n\u00e3o devemos confundir nossos sonhos com fantasias. Um sonho \u00e9 um projeto que nos anima, como estudar algo novo, comprar um carro ou ter um filho. Pode ser mais ou menos ambicioso, mas nos impulsiona a nos esfor\u00e7ar para conseguir realiz\u00e1-lo. J\u00e1 uma fantasia \u00e9 algo que vive em nossa mente, que gostamos de imaginar, mas que, no fundo, sabemos que nunca vamos dedicar muita energia para alcan\u00e7\u00e1-lo. [...] Dar a volta ao mundo, viver nas ilhas paradis\u00edacas do Pac\u00edfico ou se tornar diretor de cinema em Hollywood poderiam ser alguns exemplos. Aprender a diferenciar os sonhos das fantasias nos faz ser honestos conosco mesmos e nos alivia da press\u00e3o de conseguir estas \u00faltimas, das quais, insistimos, n\u00e3o necessitamos.[...] Quando n\u00e3o sabemos o que queremos ou n\u00e3o temos um sonho claro, podemos fazer v\u00e1rias coisas. Por um lado, podemos recuperar sonhos do passado como forma de inspira\u00e7\u00e3o. A adolesc\u00eancia \u00e9 uma \u00e9poca muito frut\u00edfera de ideias. Valeria a pena lembrar do que gost\u00e1vamos ou o que nos animava. O objetivo n\u00e3o \u00e9 realizar os sonhos ao p\u00e9 da letra. Talvez tenham ficado um pouco desatualizados ou, simplesmente, sejam imposs\u00edveis de alcan\u00e7ar, como se quer\u00edamos ser astronautas e agora temos 40 anos. Os velhos sonhos atuam como far\u00f3is, n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o, da\u00ed a import\u00e2ncia de recuper\u00e1-los. Retomando o exemplo anterior do astronauta, obtemos informa\u00e7\u00f5es sobre n\u00f3s mesmos. Com esse exerc\u00edcio simples, lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras ou de estudar as estrelas. Dessa forma, podemos nos matricular em um curso de astronomia, comprar um telesc\u00f3pio ou acessar os recursos da NASA para conhecer mais a respeito. E voc\u00ea, o que gostava de fazer quando era mais jovem? O que pode extrair daquilo?Outra forma de nos orientarmos \u00e9 pensar naquilo que n\u00e3o queremos. Talvez este exerc\u00edcio n\u00e3o seja t\u00e3o atraente quanto imaginar a si mesmo no futuro, mas \u00e9 um passo v\u00e1lido. O que eu quero parar de fazer? Pode ser no \u00e2mbito pessoal ou profissional, como evitar me irritar por alguma coisa, n\u00e3o continuar neste trabalho ou manter uma amizade.Quando estamos em uma d\u00favida profunda sobre o que fazer ou quais s\u00e3o nossos sonhos, temos outra op\u00e7\u00e3o: refletir sobre com quem gostar\u00edamos de parecer, mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, isso funciona como farol, mas volta a nos dar pistas sobre n\u00f3s mesmos. Com este exerc\u00edcio, podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade e a definir objetivos concretos.Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/estilo\/2021-05-11\/comodefinir-objetivos-quando-nao-sabemos-o-que-queremos.html.Acesso em: 14 mai. 2021.","id":466100,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>21 a 33.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COMO DEFINIR OBJETIVOS QUANDO N\u00c3O<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SABEMOS O QUE QUEREMOS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pilar Jeric\u00f3 - 11 MAI 2021<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Somos estimulados a sonhar, a buscar objetivos e a nos orientar em dire\u00e7\u00e3o ao que desejamos. \u00c0s vezes, o problema \u00e9 que n\u00e3o sabemos o que queremos. \u00c9 o que tenho observado em muitas pessoas, at\u00e9 em mim mesma. A d\u00favida aparece quando terminamos uma etapa, como concluir alguns estudos ou finalizar um trabalho. Tamb\u00e9m surge quando estamos cansados de uma determinada situa\u00e7\u00e3o, quando temos de nos reinventar devido \u00e0s circunst\u00e2ncias ou quando nos deparamos com um fracasso ou um contratempo. [...] Um pequeno exerc\u00edcio de reflex\u00e3o pode nos ajudar a recuperar sonhos e a definir objetivos que nos animem. Vejamos algumas dicas pr\u00e1ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Primeiro, n\u00e3o devemos confundir nossos sonhos com fantasias. Um sonho \u00e9 um projeto que nos anima, como estudar algo novo, comprar um carro ou ter um filho. Pode ser mais ou menos ambicioso, mas nos impulsiona a nos esfor\u00e7ar para conseguir realiz\u00e1-lo. J\u00e1 uma fantasia \u00e9 algo que vive em nossa mente, que gostamos de imaginar, mas que, no fundo, sabemos que nunca vamos dedicar muita energia para alcan\u00e7\u00e1-lo. [...] Dar a volta ao mundo, viver nas ilhas paradis\u00edacas do Pac\u00edfico ou se tornar diretor de cinema em Hollywood poderiam ser alguns exemplos. Aprender a diferenciar os sonhos das fantasias nos faz ser honestos conosco mesmos e nos alivia da press\u00e3o de conseguir estas \u00faltimas, das quais, insistimos, n\u00e3o necessitamos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] Quando n\u00e3o sabemos o que queremos ou n\u00e3o temos um sonho claro, podemos fazer v\u00e1rias coisas. Por um lado, podemos recuperar sonhos do passado como forma de inspira\u00e7\u00e3o. A adolesc\u00eancia \u00e9 uma \u00e9poca muito frut\u00edfera de ideias. Valeria a pena lembrar do que gost\u00e1vamos ou o que nos animava. O objetivo n\u00e3o \u00e9 realizar os sonhos ao p\u00e9 da letra. Talvez tenham ficado um pouco desatualizados ou, simplesmente, sejam imposs\u00edveis de alcan\u00e7ar, como se quer\u00edamos ser astronautas e agora temos 40 anos. Os velhos sonhos atuam como far\u00f3is, n\u00e3o s\u00e3o cartas de navega\u00e7\u00e3o, da\u00ed a import\u00e2ncia de recuper\u00e1-los. Retomando o exemplo anterior do astronauta, obtemos informa\u00e7\u00f5es sobre n\u00f3s mesmos. Com esse exerc\u00edcio simples, lembramos que gost\u00e1vamos de aventuras ou de estudar as estrelas. Dessa forma, podemos nos matricular em um curso de astronomia, comprar um telesc\u00f3pio ou acessar os recursos da NASA para conhecer mais a respeito. E voc\u00ea, o que gostava de fazer quando era mais jovem? O que pode extrair daquilo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outra forma de nos orientarmos \u00e9 pensar naquilo que n\u00e3o queremos. Talvez este exerc\u00edcio n\u00e3o seja t\u00e3o atraente quanto imaginar a si mesmo no futuro, mas \u00e9 um passo v\u00e1lido. O que eu quero parar de fazer? Pode ser no \u00e2mbito pessoal ou profissional, como evitar me irritar por alguma coisa, n\u00e3o continuar neste trabalho ou manter uma amizade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando estamos em uma d\u00favida profunda sobre o que fazer ou quais s\u00e3o nossos sonhos, temos outra op\u00e7\u00e3o: refletir sobre com quem gostar\u00edamos de parecer, mesmo que seja um personagem de fic\u00e7\u00e3o. Mais uma vez, isso funciona como farol, mas volta a nos dar pistas sobre n\u00f3s mesmos. Com este exerc\u00edcio, podemos tirar conclus\u00f5es que nos ajudem a aterrissar na realidade e a definir objetivos concretos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: https:\/\/brasil.elpais.com\/estilo\/2021-05-11\/comodefinir-objetivos-quando-nao-sabemos-o-que-queremos.html.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: 14 mai. 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes de auditoria se constituem em exames, procedimentos e investiga\u00e7\u00f5es com o objetivo de coletar evid\u00eancias de auditoria e forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. Os testes de observ\u00e2ncia visam \u00e0:","provas":[{"id":58450,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Carlos","sigla":"Prefeitura","id":3996,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-sc-2021-fepese-controlador-interno-ate-o-momento-a-banca-nao-disponibilizou-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:11:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1754625,"hashId":"08913ba1cc29ec319ac4bbd32eab920a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de auditoria se constituem em exames, procedimentos e investiga\u00e7\u00f5es com o objetivo de coletar evid\u00eancias de auditoria e forma\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os testes de observ\u00e2ncia visam \u00e0:<\/p>","resposta":6680213,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelo sistema de informa\u00e7\u00e3o da entidade.","id":6680211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelo sistema de informa\u00e7\u00e3o da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leitura de protocolos, fluxogramas e rotinas de trabalho descritas nos manuais da entidade como forma de visualiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras da entidade.","id":6680212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leitura de protocolos, fluxogramas e rotinas de trabalho descritas nos manuais da entidade como forma de visualiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es econ\u00f4mico-financeiras da entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obten\u00e7\u00e3o de razo\u00e1vel seguran\u00e7a de que os controles internos estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em efetivo funcionamento, inclusive quanto ao seu cumprimento pelos colaboradores da entidade.","id":6680213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obten\u00e7\u00e3o de razo\u00e1vel seguran\u00e7a de que os controles internos estabelecidos pela administra\u00e7\u00e3o est\u00e3o em efetivo funcionamento, inclusive quanto ao seu cumprimento pelos colaboradores da entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es registradas no sistema de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da entidade quanto \u00e0 sua exist\u00eancia, legitimidade, quantidade, qualidade e materialidade.","id":6680214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es registradas no sistema de informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil da entidade quanto \u00e0 sua exist\u00eancia, legitimidade, quantidade, qualidade e materialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise da efetividade de desempenho dos colaboradores no alcance das metas organizacionais por meio da compara\u00e7\u00e3o entre metas descritas no manual or\u00e7ament\u00e1rio e resultados alcan\u00e7ados.","id":6680215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise da efetividade de desempenho dos colaboradores no alcance das metas organizacionais por meio da compara\u00e7\u00e3o entre metas descritas no manual or\u00e7ament\u00e1rio e resultados alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"nome_clean":"Testes de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427018,"slug":"auditoria-testes-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo, que mostra uma porta l\u00f3gica, o s\u00edmbolo l\u00f3gico e a tabela-verdade.ABX001010100110Trata-se da porta l\u00f3gica conhecida por ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834587,"hashId":"c5dce3093bf28d4a9e73205bdc89f1bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo, que mostra uma porta l\u00f3gica, o s\u00edmbolo l\u00f3gico e a tabela-verdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834587-20210804114342000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 76px;\"><colgroup><col width=\"20\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"30\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"26\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da porta l\u00f3gica conhecida por <\/p>","resposta":7040442,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"OR. ","id":7040441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOR. ","id":7040442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NOR. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XOR. ","id":7040443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">XOR. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AND.","id":7040444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AND.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NAND. ","id":7040445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NAND. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da teoria de controle, o processamento de sinais consiste na an\u00e1lise e\/ou modifica\u00e7\u00e3o de sinais como sequ\u00eancias discretas de n\u00fameros, de forma a extrair informa\u00e7\u00f5es deles e\/ou torn\u00e1-los mais apropriados para alguma aplica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Analise a figura abaixo, que ilustra os passos fundamentais no processo para digitaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o: Nesse processo, as tr\u00eas fases para realizar a digitalizar a informa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834713,"hashId":"24747042ceff8834c8ab3fba4ab30898","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da teoria de controle, o processamento de sinais consiste na an\u00e1lise e\/ou modifica\u00e7\u00e3o de sinais como sequ\u00eancias discretas de n\u00fameros, de forma a extrair informa\u00e7\u00f5es deles e\/ou torn\u00e1-los mais apropriados para alguma aplica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Analise a figura abaixo, que ilustra os passos fundamentais no processo para digitaliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834713-20210804120501000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse processo, as tr\u00eas fases para realizar a digitalizar a informa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":7041002,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantiza\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o e Discretiza\u00e7\u00e3o. ","id":7040998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantiza\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o e Discretiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quantiza\u00e7\u00e3o, Discretiza\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o. ","id":7040999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantiza\u00e7\u00e3o, Discretiza\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o, Quantiza\u00e7\u00e3o e Discretiza\u00e7\u00e3o.","id":7041000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Codifica\u00e7\u00e3o, Quantiza\u00e7\u00e3o e Discretiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discretiza\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o e Quantiza\u00e7\u00e3o. ","id":7041001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discretiza\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o e Quantiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discretiza\u00e7\u00e3o, Quantiza\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o. ","id":7041002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discretiza\u00e7\u00e3o, Quantiza\u00e7\u00e3o e Codifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"},{"nome_clean":"Banda base: transmiss\u00e3o e t\u00e9cnicas de formata\u00e7\u00e3o\/codifica\u00e7\u00e3o\/recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Banda base: transmiss\u00e3o e t\u00e9cnicas de formata\u00e7\u00e3o\/codifica\u00e7\u00e3o\/recep\u00e7\u00e3o","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399098,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-banda-base-transmissao-e-tecnicas-de-formatacao-codificacao-recepcao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras abaixo foram utilizadas em um experimento, em que se mediu a tens\u00e3o em aberto de um gerador, obtendo-se 10V. Com uma carga de 450\u03a9, a tens\u00e3o de sa\u00edda caiu para 9V. No que diz respeito \u00e0s medidas e c\u00e1lculos realizados, assinale V para verdadeiro e F para falso. ( )A corrente na carga \u00e9 igual a 20 mA( )A perda de tens\u00e3o na resist\u00eancia interna do gerador foi de 1 V.( )O rendimento do gerador foi de 80%.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834722,"hashId":"625f8e5fce61557bf50c84a9c142cf46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras abaixo foram utilizadas em um experimento, em que se mediu a tens\u00e3o em aberto de um gerador, obtendo-se 10V. Com uma carga de 450\u03a9, a tens\u00e3o de sa\u00edda caiu para 9V. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834722-20210804121009000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s medidas e c\u00e1lculos realizados, assinale V para verdadeiro e F para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 410px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"346\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A corrente na carga \u00e9 igual a 20 mA<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A perda de tens\u00e3o na resist\u00eancia interna do gerador<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> foi de 1 V.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O rendimento do gerador foi de 80%.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":7041037,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V. ","id":7041036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":7041037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":7041038,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F. ","id":7041039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":7041040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo ilustra a transforma\u00e7\u00e3o TRI\u00c2NGULO-ESTRELA.Para converter de tri\u00e2ngulo em tri\u00e2ngulo, o valor de R1 \u00e9 dado pela express\u00e3o:","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:14:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834934,"hashId":"9f4aeaf9b7e08f85dd8b1446f18aecd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo ilustra a transforma\u00e7\u00e3o TRI\u00c2NGULO-ESTRELA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60534\/questao\/1834934-20210820173822000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para converter de tri\u00e2ngulo em tri\u00e2ngulo, o valor de <strong>R<\/strong><sub><strong>1<\/strong> <\/sub>\u00e9 dado pela express\u00e3o:<\/p>","resposta":7041975,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R1\u200b=R12\u200b. R13\u200b.R23\u200bR12\u200b+R13\u200b\u200b ","id":7041971,"corpo":"<h3><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R_1=\\frac{R_{12}+R_{13}}{R_{12}.\\ R_{13}.R_{23}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/h3>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R1\u200b=R23\u200bR12\u200b.R13\u200b.R23\u200b\u200b","id":7041972,"corpo":"<h3><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R_1=\\frac{R_{12}.R_{13}.R_{23}}{R_{23}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/h3>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R1\u200b=R23\u200bR12\u200b+R13\u200b+R23\u200b\u200b","id":7041973,"corpo":"<h3><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R_1=\\frac{R_{12}+R_{13}+R_{23}}{R_{23}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/h3>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R1\u200b=R12\u200b+R13\u200b+R23\u200bR23\u200b\u200b","id":7041974,"corpo":"<h3><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R_1=\\frac{R_{23}}{R_{12}+R_{13}+R_{23}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/h3>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R1\u200b=R12\u200b+R13\u200b+R23\u200bR12\u200b.R13\u200b\u200b","id":7041975,"corpo":"<h3><span class=\"ql-formula\" data-value=\"R_1=\\frac{R_{12}.R_{13}}{R_{12}+R_{13}+R_{23}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/h3>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto do Idoso, complete a lacuna do Art. 36. O acolhimento de idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco social, por adulto ou n\u00facleo familiar, caracteriza a ____________, para os efeitos legais.","provas":[{"id":61962,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade","id":753},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-assistente-social-area-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Assistente Social - \u00c1rea Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:27:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1892081,"hashId":"5ed9a0998a929f8214b2ef40ed4f02c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto do Idoso, complete a lacuna do Art. 36. O acolhimento de idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco social, por adulto ou n\u00facleo familiar, caracteriza a ____________, para os efeitos legais.<\/p>","resposta":7289516,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depend\u00eancia f\u00edsica","id":7289515,"corpo":"<p>depend\u00eancia f\u00edsica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia econ\u00f4mica","id":7289516,"corpo":"<p>depend\u00eancia econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia mental","id":7289517,"corpo":"<p>depend\u00eancia mental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia social","id":7289518,"corpo":"<p>depend\u00eancia social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VIII - Da Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo VIII - Da Assist\u00eancia Social","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410569,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-viii-da-assistencia-social"},{"nome_clean":"Art. 36","oab":true,"nome":"Art. 36","pai":410569,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410607,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-36"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama.Fonte: FEITOSA, 2013, p.27. O diagrama mostra um modelo conceitual utilizado na Engenharia de Software para descrever os objetos envolvidos em um dom\u00ednio de neg\u00f3cios, com suas caracter\u00edsticas e como elas se ligam. Complete corretamente as lacunas do texto.Esse diagrama representa um modelo com ____________________ PESSOA que tem ___________________ NOME, DOCUMENTOS, TELEFONE, CELULAR e EMAIL que possui _________________ pela a\u00e7\u00e3o \u201creside em\u201d com DOMICILIO, que tem __________________ ENDERECO, TIPO e CARACTERISTICAS. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":62224,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o","id":13805},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-area-engenharia-de-computacao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial - \u00c1rea Engenharia de Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901882,"hashId":"d25bdeade04bdc68e7dc0e9ca7f6800c","enunciado":"<p>Observe o diagrama.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62224\/questao\/1901882-20210914092944000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fonte: FEITOSA, 2013, p.27. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagrama mostra um modelo conceitual utilizado na Engenharia de Software para descrever os objetos envolvidos em um dom\u00ednio de neg\u00f3cios, com suas caracter\u00edsticas e como elas se ligam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente as lacunas do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse diagrama representa um modelo com ____________________ PESSOA que tem ___________________ NOME, DOCUMENTOS, TELEFONE, CELULAR e EMAIL que possui _________________ pela a\u00e7\u00e3o \u201creside em\u201d com DOMICILIO, que tem __________________ ENDERECO, TIPO e CARACTERISTICAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":7334328,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma entidade \/ os atributos \/ um relacionamento \/ os atributos ","id":7334328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma entidade \/ os atributos \/ um relacionamento \/ os atributos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um relacionamento \/ os atributos \/ uma entidade \/ os atributos ","id":7334329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um relacionamento \/ os atributos \/ uma entidade \/ os atributos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma entidade \/ as cardinalidades \/ um relacionamento \/ as cardinalidades ","id":7334330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma entidade \/ as cardinalidades \/ um relacionamento \/ as cardinalidades <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um relacionamento \/ as cardinalidades \/ uma entidade \/ as cardinalidades","id":7334331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um relacionamento \/ as cardinalidades \/ uma entidade \/ as cardinalidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) tem como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a: ","provas":[{"id":62292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1902423,"hashId":"98a89ca712db5f5e132eacb3a81fd72e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) tem como estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a: <\/p>","resposta":7336860,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. ","id":7336859,"corpo":"<p>Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":7336860,"corpo":"<p>Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":7336861,"corpo":"<p> Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. ","id":7336862,"corpo":"<p> Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":7336863,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tramita no \u00e2mbito interno da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio Grande do Norte processo administrativo disciplinar (PAD) que apura eventual falta funcional praticada por certo delegado de pol\u00edcia. Durante a instru\u00e7\u00e3o do PAD, foi verificada pela autoridade competente que o conduz a necessidade de obten\u00e7\u00e3o de prova emprestada, consistente em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica realizada no bojo de processo criminal. De acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, o compartilhamento de prova pretendido \u00e9:","provas":[{"id":61326,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-delegado-de-policia-substituto-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:24:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1867235,"hashId":"31c9e990834115fdb4270141484199d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tramita no \u00e2mbito interno da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio Grande do Norte processo administrativo disciplinar (PAD) que apura eventual falta funcional praticada por certo delegado de pol\u00edcia. Durante a instru\u00e7\u00e3o do PAD, foi verificada pela autoridade competente que o conduz a necessidade de obten\u00e7\u00e3o de prova emprestada, consistente em intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica realizada no bojo de processo criminal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores, o compartilhamento de prova pretendido \u00e9:<\/p>","resposta":7185441,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que \u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas;","id":7185439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que \u00e9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica somente pode ser utilizada para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal;","id":7185440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica somente pode ser utilizada para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, desde que devidamente autorizada pelo ju\u00edzo criminal competente e respeitados os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa;","id":7185441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel, desde que devidamente autorizada pelo ju\u00edzo criminal competente e respeitados os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da ampla defesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vi\u00e1vel, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo criminal, porque, uma vez produzida, a prova pertence ao Estado que \u00e9 uno;","id":7185442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel, independentemente de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o pelo ju\u00edzo criminal, porque, uma vez produzida, a prova pertence ao Estado que \u00e9 uno;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica somente pode ser produzida no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00e3o e processo criminal ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","id":7185443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invi\u00e1vel, pois a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 prev\u00ea que a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica somente pode ser produzida no \u00e2mbito de investiga\u00e7\u00e3o e processo criminal ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo Disciplinar","oab":false,"nome":"Processo Administrativo Disciplinar","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422237,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1867235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 69 do Decreto n\u00ba 9.310, de 15 de mar\u00e7o de 2018, \u201cQuando um mesmo im\u00f3vel contiver constru\u00e7\u00f5es de casas ou c\u00f4modos, poder\u00e1 ser institu\u00eddo, inclusive para fins de Reurb, condom\u00ednio urbano simples, respeitados os par\u00e2metros urban\u00edsticos locais, e ser\u00e3o discriminadas, na matr\u00edcula, a parte do terreno ocupada pelas edifica\u00e7\u00f5es, as partes de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva e as \u00e1reas que constituem passagem para as vias p\u00fablicas ou para as unidades entre si\u201d. Assinale a alternativa correta sobre o condom\u00ednio urbano simples.","provas":[{"id":62066,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897789,"hashId":"f21a323a3f44bd1c3f8889d2dd1b5655","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 69 do Decreto n\u00ba 9.310, de 15 de mar\u00e7o de 2018, \u201cQuando um mesmo im\u00f3vel contiver constru\u00e7\u00f5es de casas ou c\u00f4modos, poder\u00e1 ser institu\u00eddo, inclusive para fins de Reurb, condom\u00ednio urbano simples, respeitados os par\u00e2metros urban\u00edsticos locais, e ser\u00e3o discriminadas, na matr\u00edcula, a parte do terreno ocupada pelas edifica\u00e7\u00f5es, as partes de utiliza\u00e7\u00e3o exclusiva e as \u00e1reas que constituem passagem para as vias p\u00fablicas ou para as unidades entre si\u201d. Assinale a alternativa correta sobre o condom\u00ednio urbano simples.<\/p>","resposta":7315902,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o das partes comuns ser\u00e1 feita de acordo com as normas estabelecidas na conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio registrada no Livro n\u00ba 3.","id":7315901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o das partes comuns ser\u00e1 feita de acordo com as normas estabelecidas na conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio registrada no Livro n\u00ba 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o registro da institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples, ser\u00e1 aberta uma matr\u00edcula para cada unidade aut\u00f4noma, \u00e0 qual caber\u00e1, como parte insepar\u00e1vel, uma fra\u00e7\u00e3o ideal do solo e das outras partes comuns, se houver, representada na forma de percentual.","id":7315902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o registro da institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples, ser\u00e1 aberta uma matr\u00edcula para cada unidade aut\u00f4noma, \u00e0 qual caber\u00e1, como parte insepar\u00e1vel, uma fra\u00e7\u00e3o ideal do solo e das outras partes comuns, se houver, representada na forma de percentual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do im\u00f3vel, na qual ser\u00e3o identificadas as partes comuns no n\u00edvel do solo, as partes comuns internas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, se houver, e as unidades aut\u00f4nomas, bem como a apresenta\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio.","id":7315903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio urbano simples ser\u00e1 registrada na matr\u00edcula do im\u00f3vel, na qual ser\u00e3o identificadas as partes comuns no n\u00edvel do solo, as partes comuns internas \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o, se houver, e as unidades aut\u00f4nomas, bem como a apresenta\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de aliena\u00e7\u00e3o de qualquer das unidades, ter\u00e3o direito de prefer\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com terceiros, os titulares das demais unidades integrantes do condom\u00ednio urbano simples, que ser\u00e3o cientificados por escrito para que se manifestem no prazo de 30 (trinta) dias, salvo se a conven\u00e7\u00e3o dispuser de modo diverso. ","id":7315904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aliena\u00e7\u00e3o de qualquer das unidades, ter\u00e3o direito de prefer\u00eancia, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com terceiros, os titulares das demais unidades integrantes do condom\u00ednio urbano simples, que ser\u00e3o cientificados por escrito para que se manifestem no prazo de 30 (trinta) dias, salvo se a conven\u00e7\u00e3o dispuser de modo diverso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto-lei","oab":false,"nome":"Decreto-lei","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418555,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.310 de 2018 -Institui as normas gerais e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana e estabelece os procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o e a aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.310 de 2018 -Institui as normas gerais e os procedimentos aplic\u00e1veis \u00e0 Regulariza\u00e7\u00e3o Fundi\u00e1ria Urbana e estabelece os procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o e a aliena\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis da Uni\u00e3o.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428065,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-310-de-2018-institui-as-normas-gerais-e-os-procedimentos-aplicaveis-a-regularizacao-fundiaria-urbana-e-estabelece-os-procedimentos-para-a-avaliacao-e-a-alienacao-dos-imoveis-da-uniao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa, N\u00c3O \u00e9 um dos atos de improbidade administrativa que importam enriquecimento il\u00edcito:","provas":[{"id":61867,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vale do Sol","sigla":"Prefeitura","id":4456,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Fiscal Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:26:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1889580,"hashId":"85a22851b1d2993a9af66303c2fc7e79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa, N\u00c3O \u00e9 um dos atos de improbidade administrativa que importam enriquecimento il\u00edcito:<\/p>","resposta":7278697,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":7278697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.","id":7278698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.","id":7278699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir, para si ou para outrem, no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bens de qualquer natureza cujo valor seja desproporcional \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio ou \u00e0 renda do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.","id":7278700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indiretamente, para omitir ato de of\u00edcio, provid\u00eancia ou declara\u00e7\u00e3o a que esteja obrigado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem.","id":7278701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza, direta ou indireta, para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar, de lenoc\u00ednio, de narcotr\u00e1fico, de contrabando, de usura ou de qualquer outra atividade il\u00edcita, ou aceitar promessa de tal vantagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 48 e 49 se referem ao C\u00f3digo Penal. ","id":474501,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 48 e 49 se referem ao C\u00f3digo Penal. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422942,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"}],"slug":"direito-administrativo\/1889580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No verso \"Sujeira pra todo lado\", a palavra sublinhada indica:","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:09:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980623,"hashId":"588dc172bd6f29d7d437b3291dccc99f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso \"Sujeira <strong><u>pra<\/u><\/strong> todo lado\", a palavra sublinhada indica:<\/p>","resposta":7686947,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso exclusivo da l\u00edngua escrita.","id":7686945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso exclusivo da l\u00edngua escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso formal da l\u00edngua.","id":7686946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso formal da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso informal da l\u00edngua.","id":7686947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso informal da l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso da fun\u00e7\u00e3o t\u00e1tica da l\u00edngua.","id":7686948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso da fun\u00e7\u00e3o t\u00e1tica da l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a can\u00e7\u00e3o a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 a 4: Que pa\u00eds \u00e9 este? Nas favelas, no senado Sujeira pra todo lado Ningu\u00e9m respeita a constitui\u00e7\u00e3o Mas todos acreditam no futuro da na\u00e7\u00e3o Que pais \u00e9 esse? Que pa\u00eds \u00e9 esse? Que pa\u00eds \u00e9 esse? No Amazonas, no Araguaia-ia-ia Na Baixada Fluminense Mato Grosso, Minas Gerais E no Nordeste tudo em paz Na morte eu descanso Mas o sangue anda solto Manchando os pap\u00e9is Documentos fi\u00e9is Ao descanso do patr\u00e3o Que pa\u00eds \u00e9 esse? Que pa\u00eds \u00e9 esse? Que pa\u00eds \u00e9 esse? Que pa\u00eds \u00e9 esse? Terceiro mundo se for Piada no exterior Mas o Brasil vai ficar rico Vamos faturar um milh\u00e3o Quando vendermos todas as almas Dos nossos \u00edndios em um leil\u00e3o (Renato Russo - Legi\u00e3o Urbana)","id":484746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a can\u00e7\u00e3o a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 1 a 4: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Que pa\u00eds \u00e9 este? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas favelas, no senado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sujeira pra todo lado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m respeita a constitui\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas todos acreditam no futuro da na\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pais \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Amazonas, no Araguaia-ia-ia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Baixada Fluminense <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mato Grosso, Minas Gerais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no Nordeste tudo em paz <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na morte eu descanso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o sangue anda solto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Manchando os pap\u00e9is <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Documentos fi\u00e9is <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao descanso do patr\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pa\u00eds \u00e9 esse? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terceiro mundo se for <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Piada no exterior <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas o Brasil vai ficar rico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vamos faturar um milh\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando vendermos todas as almas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos nossos \u00edndios em um leil\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>(Renato Russo - Legi\u00e3o Urbana)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Agora, leia o poema a seguir e responda \u00e0 quest\u00e3o: As pombas Vai-se a primeira pomba despertada ... Vai-se outra mais ... mais outra ... enfim dezenas Das pombas v\u00e3o-se dos pombais, apenas Raia sangu\u00ednea e fresca a madrugada ... E \u00e0 tarde, quando a r\u00edgida nortada Sopra, aos pombais, de novo elas, serenas, Rufiando as asas, sacudindo as penas, Voltam todas em bando e em revoada ... Tamb\u00e9m dos cora\u00e7\u00f5es onde abotoam Os sonhos, um a um, c\u00e9leres voam, Como voam as pombas dos pombais; No azul da adolesc\u00eancia as asas soltam, Fogem ... Mas aos pombais as pombas voltam, E eles aos cora\u00e7\u00f5es n\u00e3o voltam mais. Fonte: CORREIA, R. Poesias completas. 2 vol. M\u00facio Le\u00e3o (Org. ). S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1948. Devido \u00e0 estrutura m\u00e9trica utilizada no poema As pombas, de Raimundo Correia, o mesmo se caracteriza como:","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:09:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980725,"hashId":"123a202c91f4227228dfd23046584f4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Agora, leia o poema a seguir e responda \u00e0 quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>As pombas<\/em><\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai-se a primeira pomba despertada ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai-se outra mais ... mais outra ... enfim dezenas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das pombas v\u00e3o-se dos pombais, apenas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Raia sangu\u00ednea e fresca a madrugada ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E \u00e0 tarde, quando a r\u00edgida nortada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sopra, aos pombais, de novo elas, serenas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rufiando as asas, sacudindo as penas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voltam todas em bando e em revoada ... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m dos cora\u00e7\u00f5es onde abotoam <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os sonhos, um a um, c\u00e9leres voam, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como voam as pombas dos pombais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No azul da adolesc\u00eancia as asas soltam, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fogem ... Mas aos pombais as pombas voltam, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eles aos cora\u00e7\u00f5es n\u00e3o voltam mais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: CORREIA, R. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Poesias completas<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 2 vol. M\u00facio Le\u00e3o (Org. ). S\u00e3o Paulo: Companhia Editora Nacional, 1948. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 estrutura m\u00e9trica utilizada no poema <em>As pombas<\/em>, de Raimundo Correia, o mesmo se caracteriza como:<\/p>","resposta":7687397,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soneto.","id":7687397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soneto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9clogas.","id":7687398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9clogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elegias.","id":7687399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elegias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Can\u00e7\u00f5es.","id":7687400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Can\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho:Ao pensar sobre o dever que tenho, como professor, de respeitar a dignidade do educando, sua autonomia, sua identidade em processo, devo pensar tamb\u00e9m, como j\u00e1 salientei, em como ter uma pr\u00e1tica educativa em que aquele respeito, que sei dever ter ao educando, se realize em lugar de ser negado. Isto exige de mim uma reflex\u00e3o cr\u00edtica permanente sobre minha pr\u00e1tica atrav\u00e9s da qual vou fazendo a avalia\u00e7\u00e3o do meu pr\u00f3prio fazer com os educandos. O ideal \u00e9 que, cedo ou tarde, se invente uma forma pela qual os educandos possam participar da avalia\u00e7\u00e3o. \u00c9 que o trabalho do professor \u00e9 o trabalho do professor com os alunos e n\u00e3o do professor consigo mesmo.Fonte: FREIRE, P. Pedagogia da Autonomia. 34. ed. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 1996. p. 64.Tomando-se como refer\u00eancia o pensamento de Paulo Freire, na perspectiva de uma pedagogia da autonomia, \u00e9 corretor afirmar que:","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:09:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980881,"hashId":"81aa2d53db40872511996f8579a06f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o trecho:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao pensar sobre o dever que tenho, como professor, de respeitar a dignidade do educando, sua autonomia, sua identidade em processo, devo pensar tamb\u00e9m, como j\u00e1 salientei, em como ter uma pr\u00e1tica educativa em que aquele respeito, que sei dever ter ao educando, se realize em lugar de ser negado. Isto exige de mim uma reflex\u00e3o cr\u00edtica permanente sobre minha pr\u00e1tica atrav\u00e9s da qual vou fazendo a avalia\u00e7\u00e3o do meu pr\u00f3prio fazer com os educandos. O ideal \u00e9 que, cedo ou tarde, se invente uma forma pela qual os educandos possam participar da avalia\u00e7\u00e3o. \u00c9 que o trabalho do professor \u00e9 o trabalho do professor com os alunos e n\u00e3o do professor consigo mesmo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: FREIRE, P. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Pedagogia da Autonomia<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 34. ed. S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 1996. p. 64.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando-se como refer\u00eancia o pensamento de Paulo Freire, na perspectiva de uma pedagogia da autonomia, <strong>\u00e9 corretor afirmar que<\/strong>:<\/p>","resposta":7688102,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nega\u00e7\u00e3o do respeito \u00e9 inerente ao ato educativo.","id":7688099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o do respeito \u00e9 inerente ao ato educativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem deve ser extinta.","id":7688100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem deve ser extinta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 o protagonista do processo educativo.","id":7688101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor \u00e9 o protagonista do processo educativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensinar exige o bom senso.","id":7688102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensinar exige o bom senso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem tem fun\u00e7\u00f5es distintas, e, de certo modo, ocorrem em diferentes momentos. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o que se desenvolve durante todo o penado letivo, com o intuito de verificar se os estudantes est\u00e3o alcan\u00e7ando os objetivos propostos, anteriormente, tem a fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63983,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ubatuba","sigla":"","id":2360,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul - FAUSCS","sigla":"FAUSCS","oab":false,"id":1298},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ubatuba-sp-2021-fauscs-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FAUSCS - Prefeitura de Ubatuba - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:10:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980896,"hashId":"41881aa63dc375f171f8b0946b0eb7ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem tem fun\u00e7\u00f5es distintas, e, de certo modo, ocorrem em diferentes momentos. Assim, a avalia\u00e7\u00e3o que se desenvolve durante todo o penado letivo, com o intuito de verificar se os estudantes est\u00e3o alcan\u00e7ando os objetivos propostos, anteriormente, tem a fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7688171,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somativa.","id":7688168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stica.","id":7688169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quantitativa.","id":7688170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formativa.","id":7688171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o somativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o somativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426040,"slug":"pedagogia-avaliacao-somativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a teoria de Psican\u00e1lise e sobre a estrutura da personalidade assinale a alternativa que melhor completa a lacuna na frase: \"Se a sua mente se desviar desta p\u00e1gina e voc\u00ea come\u00e7ar a pensar em um amigo ou sobre o que fez ontem \u00e0 noite, estaria trazendo material do _________________para _________\":","provas":[{"id":65346,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 05:18:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2000443,"hashId":"05367af8820ea0622aeebdb760f65da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a teoria de Psican\u00e1lise e sobre a estrutura da personalidade assinale a alternativa que melhor completa a lacuna na frase: \"Se a sua mente se desviar desta p\u00e1gina e voc\u00ea come\u00e7ar a pensar em um amigo ou sobre o que fez ontem \u00e0 noite, estaria trazendo material do _________________para _________\":<\/p>","resposta":7777830,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-consciente, o consciente","id":7777830,"corpo":"<p>pr\u00e9-consciente, o consciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consciente, o pr\u00e9-consciente","id":7777831,"corpo":"<p>consciente, o pr\u00e9-consciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconsciente, o consciente","id":7777832,"corpo":"<p>inconsciente, o consciente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-consciente, o inconsciente","id":7777833,"corpo":"<p>pr\u00e9-consciente, o inconsciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de resultados confi\u00e1veis, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamentos apropriados. Qual equipamento \u00e9 utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames bioqu\u00edmicos?","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909786,"hashId":"e8ae22a42580ae6a9d000d166b0b4300","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o de resultados confi\u00e1veis, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de equipamentos apropriados. Qual equipamento \u00e9 utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames bioqu\u00edmicos?<\/p>","resposta":7368696,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espectrofot\u00f4metro.","id":7368696,"corpo":"<p>Espectrofot\u00f4metro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Nefel\u00f4metro. ","id":7368697,"corpo":"<p> Nefel\u00f4metro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cit\u00f4metro de Fluxo. ","id":7368698,"corpo":"<p>Cit\u00f4metro de Fluxo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refrat\u00f4metro.","id":7368699,"corpo":"<p>Refrat\u00f4metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA que descreve as etapas pr\u00e9anal\u00edtica, anal\u00edtica e p\u00f3s-anal\u00edtica respectivamente","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909799,"hashId":"dbb45378f23b819d41bee61a55455953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que descreve as etapas pr\u00e9anal\u00edtica, anal\u00edtica e p\u00f3s-anal\u00edtica respectivamente<\/p>","resposta":7368751,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jejum do paciente, libera\u00e7\u00e3o dos laudos e preparo do paciente. ","id":7368750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jejum do paciente, libera\u00e7\u00e3o dos laudos e preparo do paciente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coleta da amostra, realiza\u00e7\u00e3o do exame e c\u00e1lculo dos resultados. ","id":7368751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta da amostra, realiza\u00e7\u00e3o do exame e c\u00e1lculo dos resultados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Realiza\u00e7\u00e3o do exame, armazenamento da amostra e identifica\u00e7\u00e3o da amostra. ","id":7368752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Realiza\u00e7\u00e3o do exame, armazenamento da amostra e identifica\u00e7\u00e3o da amostra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Orienta\u00e7\u00e3o do paciente, c\u00e1lculo dos resultados e transporte da amostra.","id":7368753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Orienta\u00e7\u00e3o do paciente, c\u00e1lculo dos resultados e transporte da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do sum\u00e1rio de urina na rotina laboratorial, a amostra mais apropriada \u00e9: ","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909801,"hashId":"cd6c9834653e84fef8b3ae388c023ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o do sum\u00e1rio de urina na rotina laboratorial, a amostra mais apropriada \u00e9: <\/p>","resposta":7368759,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jato m\u00e9dio da urina. ","id":7368759,"corpo":"<p>jato m\u00e9dio da urina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urina de 12 horas. ","id":7368760,"corpo":"<p>urina de 12 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primeiro jato da urina. ","id":7368761,"corpo":"<p>primeiro jato da urina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" urina de 24 horas.","id":7368762,"corpo":"<p> urina de 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dosagem de glicose pode ser realizada em v\u00e1rios tipos de amostras. Assinale a resposta correta.","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909715,"hashId":"2614f958b14d1ca51874b03418a64602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de glicose pode ser realizada em v\u00e1rios tipos de amostras. Assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":7368377,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gel (soro), urina, plasma fluoretado, l\u00edquido sinovial e l\u00edquor.","id":7368377,"corpo":"<p>Gel (soro), urina, plasma fluoretado, l\u00edquido sinovial e l\u00edquor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gel (soro), plasma fluoretado, urina, l\u00edquido asc\u00edtico e plasma citratado.","id":7368378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gel (soro), plasma fluoretado, urina, l\u00edquido asc\u00edtico e plasma citratado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plasma fluoretado, plasma EDTA, l\u00edquido pleural, l\u00edquor e urina.","id":7368379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plasma fluoretado, plasma EDTA, l\u00edquido pleural, l\u00edquor e urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urina, plasma EDTA, plasma fluoretado, plasma citratado e l\u00edquor.","id":7368380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Urina, plasma EDTA, plasma fluoretado, plasma citratado e l\u00edquor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na impossibilidade de coletar a primeira amostra da manh\u00e3 para o exame sum\u00e1rio de urina, qual o tempo m\u00ednimo necess\u00e1rio para a coleta da segunda mic\u00e7\u00e3o ter utilidade para a realiza\u00e7\u00e3o do teste (exame)?","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909733,"hashId":"67ec7850d9913805ee0a400526e9f995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de coletar a primeira amostra da manh\u00e3 para o exame sum\u00e1rio de urina, qual o tempo m\u00ednimo necess\u00e1rio para a coleta da segunda mic\u00e7\u00e3o ter utilidade para a realiza\u00e7\u00e3o do teste (exame)?<\/p>","resposta":7368457,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 minutos. ","id":7368455,"corpo":"<p>45 minutos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 hora. ","id":7368456,"corpo":"<p>1 hora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 horas. ","id":7368457,"corpo":"<p>2 horas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 6 horas.","id":7368458,"corpo":"<p> 6 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA na qual est\u00e3o descritas as amostras apropriadas para a dosagem de c\u00e1lcio.","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909759,"hashId":"0c0e321cff7eadfcd9e533d809eb9c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA na qual est\u00e3o descritas as amostras apropriadas para a dosagem de c\u00e1lcio.<\/p>","resposta":7368578,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plasma heparinizado, plasma citratado e soro (gel). ","id":7368575,"corpo":"<p>Plasma heparinizado, plasma citratado e soro (gel). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urina, plasma EDTA e plasma fluoretado. ","id":7368576,"corpo":"<p>Urina, plasma EDTA e plasma fluoretado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Soro (gel), plasma EDTA e urina. ","id":7368577,"corpo":"<p>Soro (gel), plasma EDTA e urina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plasma heparinizado, urina e soro (gel). ","id":7368578,"corpo":"<p>Plasma heparinizado, urina e soro (gel). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA de associa\u00e7\u00e3o (transforma\u00e7\u00e3o) dos seguintes volumes: 1 mililitro (mL), 100 microlitros (\u00b5L) e 0,5 mililitro (mL), respectivamente.","provas":[{"id":62587,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:55:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909762,"hashId":"202f2010420acc5545ccb9bf8070ddb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA de associa\u00e7\u00e3o (transforma\u00e7\u00e3o) dos seguintes volumes: 1 mililitro (mL), 100 microlitros (\u00b5L) e 0,5 mililitro (mL), respectivamente.<\/p>","resposta":7368585,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 microlitros, 0,1 mililitro e 500 microlitros. ","id":7368585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1000 microlitros, 0,1 mililitro e 500 microlitros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 microlitros, 1000 mililitros e 50 microlitros.","id":7368586,"corpo":"<p>10 microlitros, 1000 mililitros e 50 microlitros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 100 microlitros, 1 mililitro e 5 microlitros. ","id":7368589,"corpo":"<p> 100 microlitros, 1 mililitro e 5 microlitros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 microlitros, 10 mililitros e 0,5 microlitro.","id":7368590,"corpo":"<p>100 microlitros, 10 mililitros e 0,5 microlitro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Cunha e Cavalcanti (2008) \u00e9 \u201ca indica\u00e7\u00e3o que encaminha o usu\u00e1rio a um texto, a uma entrada em cat\u00e1logos e \u00edndices, a uma base de dados, a um banco de dados ou a fontes de informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao assunto solicitado\u201d. Assinale a alternativa a que se refere esta defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65031,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:16:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1991922,"hashId":"c3bd9c7652da86d5734fd63463c19b10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Cunha e Cavalcanti (2008) \u00e9 \u201ca indica\u00e7\u00e3o que encaminha o usu\u00e1rio a um texto, a uma entrada em cat\u00e1logos e \u00edndices, a uma base de dados, a um banco de dados ou a fontes de informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao assunto solicitado\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa a que se refere esta defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7740039,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":7740039,"corpo":"<p>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registro.","id":7740040,"corpo":"<p>Registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colof\u00e3o.","id":7740041,"corpo":"<p>Colof\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo.","id":7740042,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o.","id":7740043,"corpo":"<p>Cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a NBR 5626: Sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente - Projeto, execu\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, a documenta\u00e7\u00e3o do projeto deve contemplar, entre outros, os seguintes elementos: I. Premissas de c\u00e1lculo. II. Fonte(s) de abastecimento de \u00e1gua. III. Memorial descritivo. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":63006,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Horizontina","sigla":"","id":4795,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-horizontina-rs-2021-objetiva-concursos-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Horizontina - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:03:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1928095,"hashId":"15e5f8484494df42380fa36e07968f5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a NBR 5626: Sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente - Projeto, execu\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, a documenta\u00e7\u00e3o do projeto deve contemplar, entre outros, os seguintes elementos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Premissas de c\u00e1lculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fonte(s) de abastecimento de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Memorial descritivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7448603,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7448600,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7448601,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7448602,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7448603,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":7448604,"corpo":"<p>Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acolhimento compreende uma atitude e tecnologia de cuidado, que tem por objetivo ampliar o acesso dos usu\u00e1rios ao servi\u00e7o e, ao mesmo tempo, ser um dispositivo de (re)organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes. Nesse sentido, h\u00e1 algumas modelagens que podem ser empregadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. S\u00e3o elas, respectivamente:","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 04:57:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912206,"hashId":"b7e7dcfa07590be503416b352c5c792d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento compreende uma atitude e tecnologia de cuidado, que tem por objetivo ampliar o acesso dos usu\u00e1rios ao servi\u00e7o e, ao mesmo tempo, ser um dispositivo de (re)organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho das equipes. Nesse sentido, h\u00e1 algumas modelagens que podem ser empregadas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. S\u00e3o elas, respectivamente:<\/p>","resposta":7379835,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acolhimento pela equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio; equipe de acolhimento do dia; acolhimento misto (equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio + equipe de acolhimento do dia); acolhimento coletivo","id":7379835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento pela equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio; equipe de acolhimento do dia; acolhimento misto (equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio + equipe de acolhimento do dia); acolhimento coletivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acolhimento individual; acolhimento ampliado com a equipe do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia; acolhimento coletivo; acolhimento simples.","id":7379836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento individual; acolhimento ampliado com a equipe do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia; acolhimento coletivo; acolhimento simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acolhimento em parceria com enfermeiro e m\u00e9dico da mesma equipe; acolhimento misto (equipe da unidade b\u00e1sica + equipe do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia); acolhimento individual; acolhimento em equipe.","id":7379837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento em parceria com enfermeiro e m\u00e9dico da mesma equipe; acolhimento misto (equipe da unidade b\u00e1sica + equipe do N\u00facleo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia); acolhimento individual; acolhimento em equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acolhimento restrito ao usu\u00e1rio cadastrado na unidade b\u00e1sica; acolhimento simples; acolhimento coletivo; acolhimento transversal (equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio + equipe de acolhimento do dia).","id":7379838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento restrito ao usu\u00e1rio cadastrado na unidade b\u00e1sica; acolhimento simples; acolhimento coletivo; acolhimento transversal (equipe de refer\u00eancia do usu\u00e1rio + equipe de acolhimento do dia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acolhimento de refer\u00eancia para as equipes da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade; acolhimento efetivo com a equipe completa, incluindo o odont\u00f3logo; acolhimento realizado pelo enfermeiro da equipe; acolhimento transit\u00f3rio.","id":7379839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acolhimento de refer\u00eancia para as equipes da unidade b\u00e1sica de sa\u00fade; acolhimento efetivo com a equipe completa, incluindo o odont\u00f3logo; acolhimento realizado pelo enfermeiro da equipe; acolhimento transit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201capreciados\u201d (linha 01) poderia ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":62683,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:57:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1913772,"hashId":"4bd370dcbe9304c1a12c1ec54a1a0270","enunciado":"<p>A palavra \u201capreciados\u201d (linha 01) poderia ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":7386963,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desdenhados.","id":7386960,"corpo":"<p>Desdenhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desprezados.","id":7386961,"corpo":"<p>Desprezados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejeitados.","id":7386962,"corpo":"<p>Rejeitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adorados.","id":7386963,"corpo":"<p>Adorados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renegados.","id":7386964,"corpo":"<p>Renegados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Arroz e feij\u00e3o: uma combina\u00e7\u00e3o importante para a sa\u00fade\tUm dos pratos mais apreciados pelos brasileiros \u00e9 o tradicional arroz com feij\u00e3o. Essesdois alimentos, al\u00e9m de saborosos, s\u00e3o importantes nutricionalmente, o que nos permite umaalimenta\u00e7\u00e3o gostosa e, ao mesmo tempo, saud\u00e1vel. Entretanto, atualmente, \u00e9 poss\u00edvel perceberuma redu\u00e7\u00e3o no consumo desses alimentos e um aumento do consumo de alimentosindustrializados. Infelizmente, essa substitui\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser saud\u00e1vel ao organismo.\tO arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o importantes porque fornecem amino\u00e1cidos essenciais necess\u00e1rios \u00e0nossa sa\u00fade. Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas que formam as prote\u00ednas e s\u00e3o chamados deessenciais porque n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo corpo e, por isso, precisam ser conseguidos naalimenta\u00e7\u00e3o.\tO arroz \u00e9 rico nos amino\u00e1cidos metionina e ciste\u00edna, por\u00e9m \u00e9 pobre no amino\u00e1cido lisina,assim como os outros cereais. O feij\u00e3o, por sua vez, apresenta todos os amino\u00e1cidos essenciais,sendo inclusive rico em lisina, mas \u00e9 pobre em metionina e ciste\u00edna (amino\u00e1cidos sulfurados).Percebe-se, portanto, que o arroz e o feij\u00e3o completam-se, pois, juntos, garantem que nossocorpo obtenha todos os amino\u00e1cidos essenciais.\tAl\u00e9m de fornecerem amino\u00e1cidos importantes para a s\u00edntese de prote\u00ednas, arroz e feij\u00e3oapresentam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade. O arroz, por exemplo, constitui umarelevante fonte de energia (carboidrato) e ainda possui fosfato, ferro, c\u00e1lcio e vitaminas B1 e B2.Caso seja feito o consumo do arroz integral, s\u00e3o fornecidas tamb\u00e9m as fibras, essenciais para ofuncionamento adequado do intestino e a preven\u00e7\u00e3o de algumas doen\u00e7as, como c\u00e2ncer colorretal,obesidade e diabetes. N\u00e3o podemos esquecer de que o arroz apresenta quantidade baixa des\u00f3dio e taxas pequenas de gordura.\tO feij\u00e3o, por sua vez, fornece tamb\u00e9m importantes nutrientes, tais como o ferro, f\u00f3sforo,magn\u00e9sio, mangan\u00eas e vitaminas do complexo B. Ele ainda \u00e9 rico em fibras e tem fun\u00e7\u00e3oantioxidante. Vale destacar tamb\u00e9m que o feij\u00e3o apresenta pouco teor de s\u00f3dio e gordura.\tPortanto, o arroz com feij\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas uma combina\u00e7\u00e3o tradicional de nossa culin\u00e1ria.Esse prato simples e saboroso proporciona uma s\u00e9rie de nutrientes importantes para ofuncionamento do organismo. Lembre-se, ent\u00e3o, que trocar um prato de arroz com feij\u00e3o poruma comida de fast food pode trazer preju\u00edzos \u00e0 sua sa\u00fade.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/saude-bem-estar\/arroz-feijao-uma-combinacao-importante-para-saude.htm - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":476825,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arroz e feij\u00e3o: uma combina\u00e7\u00e3o importante para a sa\u00fade<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm dos pratos mais apreciados pelos brasileiros \u00e9 o tradicional arroz com feij\u00e3o. Esses<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dois alimentos, al\u00e9m de saborosos, s\u00e3o importantes nutricionalmente, o que nos permite uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimenta\u00e7\u00e3o gostosa e, ao mesmo tempo, saud\u00e1vel. Entretanto, atualmente, \u00e9 poss\u00edvel perceber<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma redu\u00e7\u00e3o no consumo desses alimentos e um aumento do consumo de alimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>industrializados. Infelizmente, essa substitui\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser saud\u00e1vel ao organismo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o importantes porque fornecem amino\u00e1cidos essenciais necess\u00e1rios \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa sa\u00fade. Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas que formam as prote\u00ednas e s\u00e3o chamados de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais porque n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo corpo e, por isso, precisam ser conseguidos na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimenta\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO arroz \u00e9 rico nos amino\u00e1cidos metionina e ciste\u00edna, por\u00e9m \u00e9 pobre no amino\u00e1cido lisina,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim como os outros cereais. O feij\u00e3o, por sua vez, apresenta todos os amino\u00e1cidos essenciais,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sendo inclusive rico em lisina, mas \u00e9 pobre em metionina e ciste\u00edna (amino\u00e1cidos sulfurados).<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Percebe-se, portanto, que o arroz e o feij\u00e3o completam-se, pois, juntos, garantem que nosso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>corpo obtenha todos os amino\u00e1cidos essenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m de fornecerem amino\u00e1cidos importantes para a s\u00edntese de prote\u00ednas, arroz e feij\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apresentam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade. O arroz, por exemplo, constitui uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relevante fonte de energia (carboidrato) e ainda possui fosfato, ferro, c\u00e1lcio e vitaminas B1 e B2.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Caso seja feito o consumo do arroz integral, s\u00e3o fornecidas tamb\u00e9m as fibras, essenciais para o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcionamento adequado do intestino e a preven\u00e7\u00e3o de algumas doen\u00e7as, como c\u00e2ncer colorretal,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>obesidade e diabetes. N\u00e3o podemos esquecer de que o arroz apresenta quantidade baixa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3dio e taxas pequenas de gordura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO feij\u00e3o, por sua vez, fornece tamb\u00e9m importantes nutrientes, tais como o ferro, f\u00f3sforo,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>magn\u00e9sio, mangan\u00eas e vitaminas do complexo B. Ele ainda \u00e9 rico em fibras e tem fun\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antioxidante. Vale destacar tamb\u00e9m que o feij\u00e3o apresenta pouco teor de s\u00f3dio e gordura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPortanto, o arroz com feij\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas uma combina\u00e7\u00e3o tradicional de nossa culin\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse prato simples e saboroso proporciona uma s\u00e9rie de nutrientes importantes para o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcionamento do organismo. Lembre-se, ent\u00e3o, que trocar um prato de arroz com feij\u00e3o por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma comida de <em>fast food<\/em> pode trazer preju\u00edzos \u00e0 sua sa\u00fade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/saude-bem-estar\/arroz-feijao-uma-<\/p><p style=\"text-align: right;\">combinacao-importante-para-saude.htm - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ler o texto, qual das perguntas abaixo N\u00c3O pode ser respondida por ele?","provas":[{"id":62683,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-pedreiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:56:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1913762,"hashId":"3c20095fa281e71930473463ba546d8a","enunciado":"<p>Ap\u00f3s ler o texto, qual das perguntas abaixo N\u00c3O pode ser respondida por ele?<\/p>","resposta":7386915,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que o arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o alimentos t\u00e3o importantes?","id":7386911,"corpo":"<p>Por que o arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o alimentos t\u00e3o importantes?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quais as caracter\u00edsticas do feij\u00e3o e do arroz?","id":7386912,"corpo":"<p>Quais as caracter\u00edsticas do feij\u00e3o e do arroz?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que o arroz e o feij\u00e3o se complementam?","id":7386913,"corpo":"<p>Por que o arroz e o feij\u00e3o se complementam?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como o arroz e o feij\u00e3o se tornam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade?","id":7386914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o arroz e o feij\u00e3o se tornam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qual o valor cal\u00f3rico do prato de feij\u00e3o e arroz?","id":7386915,"corpo":"<p>Qual o valor cal\u00f3rico do prato de feij\u00e3o e arroz?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Arroz e feij\u00e3o: uma combina\u00e7\u00e3o importante para a sa\u00fade\tUm dos pratos mais apreciados pelos brasileiros \u00e9 o tradicional arroz com feij\u00e3o. Essesdois alimentos, al\u00e9m de saborosos, s\u00e3o importantes nutricionalmente, o que nos permite umaalimenta\u00e7\u00e3o gostosa e, ao mesmo tempo, saud\u00e1vel. Entretanto, atualmente, \u00e9 poss\u00edvel perceberuma redu\u00e7\u00e3o no consumo desses alimentos e um aumento do consumo de alimentosindustrializados. Infelizmente, essa substitui\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser saud\u00e1vel ao organismo.\tO arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o importantes porque fornecem amino\u00e1cidos essenciais necess\u00e1rios \u00e0nossa sa\u00fade. Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas que formam as prote\u00ednas e s\u00e3o chamados deessenciais porque n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo corpo e, por isso, precisam ser conseguidos naalimenta\u00e7\u00e3o.\tO arroz \u00e9 rico nos amino\u00e1cidos metionina e ciste\u00edna, por\u00e9m \u00e9 pobre no amino\u00e1cido lisina,assim como os outros cereais. O feij\u00e3o, por sua vez, apresenta todos os amino\u00e1cidos essenciais,sendo inclusive rico em lisina, mas \u00e9 pobre em metionina e ciste\u00edna (amino\u00e1cidos sulfurados).Percebe-se, portanto, que o arroz e o feij\u00e3o completam-se, pois, juntos, garantem que nossocorpo obtenha todos os amino\u00e1cidos essenciais.\tAl\u00e9m de fornecerem amino\u00e1cidos importantes para a s\u00edntese de prote\u00ednas, arroz e feij\u00e3oapresentam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade. O arroz, por exemplo, constitui umarelevante fonte de energia (carboidrato) e ainda possui fosfato, ferro, c\u00e1lcio e vitaminas B1 e B2.Caso seja feito o consumo do arroz integral, s\u00e3o fornecidas tamb\u00e9m as fibras, essenciais para ofuncionamento adequado do intestino e a preven\u00e7\u00e3o de algumas doen\u00e7as, como c\u00e2ncer colorretal,obesidade e diabetes. N\u00e3o podemos esquecer de que o arroz apresenta quantidade baixa des\u00f3dio e taxas pequenas de gordura.\tO feij\u00e3o, por sua vez, fornece tamb\u00e9m importantes nutrientes, tais como o ferro, f\u00f3sforo,magn\u00e9sio, mangan\u00eas e vitaminas do complexo B. Ele ainda \u00e9 rico em fibras e tem fun\u00e7\u00e3oantioxidante. Vale destacar tamb\u00e9m que o feij\u00e3o apresenta pouco teor de s\u00f3dio e gordura.\tPortanto, o arroz com feij\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas uma combina\u00e7\u00e3o tradicional de nossa culin\u00e1ria.Esse prato simples e saboroso proporciona uma s\u00e9rie de nutrientes importantes para ofuncionamento do organismo. Lembre-se, ent\u00e3o, que trocar um prato de arroz com feij\u00e3o poruma comida de fast food pode trazer preju\u00edzos \u00e0 sua sa\u00fade.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/saude-bem-estar\/arroz-feijao-uma-combinacao-importante-para-saude.htm - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":476825,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Arroz e feij\u00e3o: uma combina\u00e7\u00e3o importante para a sa\u00fade<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tUm dos pratos mais apreciados pelos brasileiros \u00e9 o tradicional arroz com feij\u00e3o. Esses<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dois alimentos, al\u00e9m de saborosos, s\u00e3o importantes nutricionalmente, o que nos permite uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimenta\u00e7\u00e3o gostosa e, ao mesmo tempo, saud\u00e1vel. Entretanto, atualmente, \u00e9 poss\u00edvel perceber<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma redu\u00e7\u00e3o no consumo desses alimentos e um aumento do consumo de alimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>industrializados. Infelizmente, essa substitui\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser saud\u00e1vel ao organismo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO arroz e o feij\u00e3o s\u00e3o importantes porque fornecem amino\u00e1cidos essenciais necess\u00e1rios \u00e0<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa sa\u00fade. Os amino\u00e1cidos s\u00e3o mol\u00e9culas que formam as prote\u00ednas e s\u00e3o chamados de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>essenciais porque n\u00e3o s\u00e3o produzidos pelo corpo e, por isso, precisam ser conseguidos na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alimenta\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO arroz \u00e9 rico nos amino\u00e1cidos metionina e ciste\u00edna, por\u00e9m \u00e9 pobre no amino\u00e1cido lisina,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>assim como os outros cereais. O feij\u00e3o, por sua vez, apresenta todos os amino\u00e1cidos essenciais,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sendo inclusive rico em lisina, mas \u00e9 pobre em metionina e ciste\u00edna (amino\u00e1cidos sulfurados).<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Percebe-se, portanto, que o arroz e o feij\u00e3o completam-se, pois, juntos, garantem que nosso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>corpo obtenha todos os amino\u00e1cidos essenciais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tAl\u00e9m de fornecerem amino\u00e1cidos importantes para a s\u00edntese de prote\u00ednas, arroz e feij\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>apresentam importantes nutrientes necess\u00e1rios \u00e0 sa\u00fade. O arroz, por exemplo, constitui uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>relevante fonte de energia (carboidrato) e ainda possui fosfato, ferro, c\u00e1lcio e vitaminas B1 e B2.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Caso seja feito o consumo do arroz integral, s\u00e3o fornecidas tamb\u00e9m as fibras, essenciais para o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcionamento adequado do intestino e a preven\u00e7\u00e3o de algumas doen\u00e7as, como c\u00e2ncer colorretal,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>obesidade e diabetes. N\u00e3o podemos esquecer de que o arroz apresenta quantidade baixa de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00f3dio e taxas pequenas de gordura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tO feij\u00e3o, por sua vez, fornece tamb\u00e9m importantes nutrientes, tais como o ferro, f\u00f3sforo,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>magn\u00e9sio, mangan\u00eas e vitaminas do complexo B. Ele ainda \u00e9 rico em fibras e tem fun\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>antioxidante. Vale destacar tamb\u00e9m que o feij\u00e3o apresenta pouco teor de s\u00f3dio e gordura.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPortanto, o arroz com feij\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas uma combina\u00e7\u00e3o tradicional de nossa culin\u00e1ria.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esse prato simples e saboroso proporciona uma s\u00e9rie de nutrientes importantes para o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>funcionamento do organismo. Lembre-se, ent\u00e3o, que trocar um prato de arroz com feij\u00e3o por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>uma comida de <em>fast food<\/em> pode trazer preju\u00edzos \u00e0 sua sa\u00fade.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/saude-bem-estar\/arroz-feijao-uma-<\/p><p style=\"text-align: right;\">combinacao-importante-para-saude.htm - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.433\/1997, dentre outros, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. Considerando essa Lei, assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, um de seus fundamentos e um de seus instrumentos.","provas":[{"id":63662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-engenheiro-ambiental-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Engenheiro Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:05:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1947418,"hashId":"bb28d9db5f7cc2aee158865485bda056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.433\/1997, dentre outros, instituiu a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos. Considerando essa Lei, assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, um de seus fundamentos e um de seus instrumentos.<\/p>","resposta":7535418,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos; a gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade.","id":7535415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos; a gest\u00e3o sistem\u00e1tica dos recursos h\u00eddricos, sem dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a gest\u00e3o ambiental; o sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos.","id":7535416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A integra\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos com a gest\u00e3o ambiental; o sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos; os Planos de Recursos H\u00eddricos.","id":7535417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurar \u00e0 atual e \u00e0s futuras gera\u00e7\u00f5es a necess\u00e1ria disponibilidade de \u00e1gua, em padr\u00f5es de qualidade adequados aos respectivos usos; os Planos de Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico; o enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua.","id":7535418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um recurso natural limitado, dotado de valor econ\u00f4mico; o enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo os usos preponderantes da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o do planejamento de recursos h\u00eddricos com o dos setores usu\u00e1rios e com os planejamentos regional, estadual e nacional; a compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.","id":7535419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o do planejamento de recursos h\u00eddricos com o dos setores usu\u00e1rios e com os planejamentos regional, estadual e nacional; a compensa\u00e7\u00e3o a munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481212,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oximoro \u00e9 uma figura de ret\u00f3rica cl\u00e1ssica que se caracteriza por relacionar ideias contr\u00e1rias, ocasionando uma incoer\u00eancia. Sendo assim, n\u00e3o temos oximoro em","provas":[{"id":62837,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Cear\u00e1","sigla":"CREMEC","id":2164,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremec-ce-2021-idib-assistente-administrativo-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMEC - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 04:58:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1915754,"hashId":"331026c374777d859ea6128f3edad18d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Oximoro \u00e9 uma figura de ret\u00f3rica cl\u00e1ssica que se caracteriza por relacionar ideias contr\u00e1rias, ocasionando uma incoer\u00eancia. Sendo assim, <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> temos oximoro em<\/p>","resposta":7395462,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 ferida que d\u00f3i e n\u00e3o se sente.\u201d (Cam\u00f5es) ","id":7395460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 ferida que d\u00f3i e n\u00e3o se sente.\u201d (Cam\u00f5es) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cMeus olhos andam cegos de te ver.\u201d (Florbela)","id":7395461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeus olhos andam cegos de te ver.\u201d (Florbela)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cTodo ser humano \u00e9 um estranho \u00edmpar.\u201d (Drummond)","id":7395462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTodo ser humano \u00e9 um estranho \u00edmpar.\u201d (Drummond)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cMas que seja infinito enquanto dure.\u201d (Vin\u00edcius) ","id":7395463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMas que seja infinito enquanto dure.\u201d (Vin\u00edcius) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Ele e ela1 -----------Diferentes sociedades adotam diferentes tipos de hierarquias imaginadas. A ra\u00e7a \u00e9 muito importante para os 2 --norte-americanos modernos, mas era relativamente insignificante para os mul\u00e7umanos medievais. A casta era uma quest\u00e3o 3 --de vida e morte na \u00cdndia medieval, ao passo que na Europa moderna \u00e9 algo praticamente inexistente. Uma hierarquia 4 --espec\u00edfica, no entanto, foi de extrema import\u00e2ncia em todas as sociedades humanas conhecidas: a hierarquia de g\u00eanero. E 5 --em quase todos os lugares os homens foram privilegiados, pelo menos desde a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola. 6 -----------Alguns textos chineses mais antigos s\u00e3o ossos oraculares que datam de 1200 a.C., utilizados para adivinhar 7-- o futuro. Em um deles estava entalhada a pergunta: \u201cA gesta\u00e7\u00e3o da sra. Hao ser\u00e1 afortunada?\u201d. Para a qual foi escrita a 8 --resposta: \u201cSe a crian\u00e7a nascer em dia ding, ser\u00e1 afortunada; se nascer em um dia geng, ter\u00e1 um futuro promissor\u201d. No entanto, 9 --a sra. Hao daria \u00e0 luz em um dia jiayin. O texto termina com a impertinente observa\u00e7\u00e3o: \u201cTr\u00eas semanas e um dia depois, em 10 --um dia jiayin, nasceu a crian\u00e7a. N\u00e3o foi afortunada. Era uma menina\u201d. Mais de 3 mil anos depois, quando a China comunista 11 --decretou a pol\u00edtica do \u201cfilho \u00fanico\u201d, muitas fam\u00edlias chinesas continuavam considerando o nascimento de uma menina uma 12 --desgra\u00e7a. Os pais muitas vezes abandonavam ou matavam meninas rec\u00e9m-nascidas para ter mais uma chance de ter um 13 --menino. 14 -----------Em muitas sociedades, as mulheres eram mera propriedade dos homens, principalmente do pai, marido ou 15-- irm\u00e3o. O estupro, em muitos sistemas jur\u00eddicos, era tratado como viola\u00e7\u00e3o de propriedade \u2013 em outras palavras, a v\u00edtima n\u00e3o 16 --era a mulher estuprada, mas o homem a quem ela pertencia. Nesse caso, a senten\u00e7a era transfer\u00eancia de propriedade \u2013 o 17 --estuprador era obrigado a pagar o valor de uma noiva ao pai ou ao irm\u00e3o da mulher, e a partir de ent\u00e3o ela se tornava 18 --propriedade do estuprador. A B\u00edblia diz que \u201cSe um homem se encontrar com uma mo\u00e7a sem compromisso de casamento e 19 --a violentar, e eles forem descobertos, ele pagar\u00e1 ao pai da mo\u00e7a cinquenta pe\u00e7as de prata. Ter\u00e1 que casar-se com a mo\u00e7a\u201d 20 --(Deuteron\u00f4mio, 22:28-29). Os antigos hebreus consideravam esse acordo razo\u00e1vel. 21 -----------Estuprar uma mulher que n\u00e3o pertencia a nenhum homem n\u00e3o era considerado crime algum, assim como 22 --pegar uma moeda perdida na rua movimentada n\u00e3o \u00e9 considerado roubo. E se um marido estuprava a pr\u00f3pria mulher, ele 23 --n\u00e3o cometia nenhum crime. Na verdade, a ideia de que um marido pudesse estuprar a esposa era um oximoro. Ser marido 24 --era ter controle absoluto da sexualidade da esposa. Dizer que um marido \u201cestuprou\u201d a pr\u00f3pria esposa era t\u00e3o il\u00f3gico quanto 25 --dizer que um homem roubou a pr\u00f3pria carteira. Tal pensamento n\u00e3o se limitava ao Oriente M\u00e9dio. Em 2006, ainda havia 53 26 --pa\u00edses em que o marido n\u00e3o podia ser processado por estuprar a esposa. At\u00e9 mesmo na Alemanha, as leis de estupro foram 27 --modificadas a partir de 1997, criando-se uma categoria jur\u00eddica para o estupro conjugal. Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade \/ Yuval Noah Harari ","id":477219,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ele e ela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Diferentes sociedades adotam diferentes tipos de hierarquias imaginadas. A ra\u00e7a \u00e9 muito importante para os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>norte-americanos modernos, mas era relativamente insignificante para os mul\u00e7umanos medievais. A casta era uma quest\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de vida e morte na \u00cdndia medieval, ao passo que na Europa moderna \u00e9 algo praticamente inexistente. Uma hierarquia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>espec\u00edfica, no entanto, foi de extrema import\u00e2ncia em todas as sociedades humanas conhecidas: a hierarquia de g\u00eanero. E <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>em quase todos os lugares os homens foram privilegiados, pelo menos desde a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Alguns textos chineses mais antigos s\u00e3o ossos oraculares que datam de 1200 a.C., utilizados para adivinhar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span> o futuro. Em um deles estava entalhada a pergunta: \u201cA gesta\u00e7\u00e3o da sra. Hao ser\u00e1 afortunada?\u201d. Para a qual foi escrita a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>resposta: \u201cSe a crian\u00e7a nascer em dia <em>ding<\/em>, ser\u00e1 afortunada; se nascer em um dia <em>geng<\/em>, ter\u00e1 um futuro promissor\u201d. No entanto, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a sra. Hao daria \u00e0 luz em um dia <em>jiayin<\/em>. O texto termina com a impertinente observa\u00e7\u00e3o: \u201cTr\u00eas semanas e um dia depois, em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>um dia <em>jiayin<\/em>, nasceu a crian\u00e7a. N\u00e3o foi afortunada. Era uma menina\u201d. Mais de 3 mil anos depois, quando a China comunista <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>decretou a pol\u00edtica do \u201cfilho \u00fanico\u201d, muitas fam\u00edlias chinesas continuavam considerando o nascimento de uma menina uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>desgra\u00e7a. Os pais muitas vezes abandonavam ou matavam meninas rec\u00e9m-nascidas para ter mais uma chance de ter um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>menino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Em muitas sociedades, as mulheres eram mera propriedade dos homens, principalmente do pai, marido ou <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span> irm\u00e3o. O estupro, em muitos sistemas jur\u00eddicos, era tratado como viola\u00e7\u00e3o de propriedade \u2013 em outras palavras, a v\u00edtima n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>era a mulher estuprada, mas o homem a quem ela pertencia. Nesse caso, a senten\u00e7a era transfer\u00eancia de propriedade \u2013 o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>estuprador era obrigado a pagar o valor de uma noiva ao pai ou ao irm\u00e3o da mulher, e a partir de ent\u00e3o ela se tornava <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>propriedade do estuprador. A B\u00edblia diz que \u201cSe um homem se encontrar com uma mo\u00e7a sem compromisso de casamento e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>a violentar, e eles forem descobertos, ele pagar\u00e1 ao pai da mo\u00e7a cinquenta pe\u00e7as de prata. Ter\u00e1 que casar-se com a mo\u00e7a\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>(Deuteron\u00f4mio, 22:28-29). Os antigos hebreus consideravam esse acordo razo\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Estuprar uma mulher que n\u00e3o pertencia a nenhum homem n\u00e3o era considerado crime algum, assim como <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pegar uma moeda perdida na rua movimentada n\u00e3o \u00e9 considerado roubo. E se um marido estuprava a pr\u00f3pria mulher, ele <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o cometia nenhum crime. Na verdade, a ideia de que um marido pudesse estuprar a esposa era um oximoro. Ser marido <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>era ter controle absoluto da sexualidade da esposa. Dizer que um marido \u201cestuprou\u201d a pr\u00f3pria esposa era t\u00e3o il\u00f3gico quanto <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dizer que um homem roubou a pr\u00f3pria carteira. Tal pensamento n\u00e3o se limitava ao Oriente M\u00e9dio. Em 2006, ainda havia 53 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pa\u00edses em que o marido n\u00e3o podia ser processado por estuprar a esposa. At\u00e9 mesmo na Alemanha, as leis de estupro foram <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>modificadas a partir de 1997, criando-se uma categoria jur\u00eddica para o estupro conjugal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Sapiens \u2013 Uma breve hist\u00f3ria da humanidade \/ Yuval Noah Harari <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o as vantagens de uma organiza\u00e7\u00e3o ao realizar um Planejamento Estrat\u00e9gico, exceto:","provas":[{"id":63961,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2021-iuds-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954921,"hashId":"204f0b205d4963f9ccf9311e448d29d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as vantagens de uma organiza\u00e7\u00e3o ao realizar um Planejamento Estrat\u00e9gico, exceto:<\/p>","resposta":7568871,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possibilitar o comportamento sin\u00e9rgico das \u00e1reas funcionais da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7568869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar o comportamento sin\u00e9rgico das \u00e1reas funcionais da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenar a execu\u00e7\u00e3o do planejamento t\u00e1tico.","id":7568870,"corpo":"<p>coordenar a execu\u00e7\u00e3o do planejamento t\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"potencializar os efeitos indesej\u00e1veis de elementos externos.","id":7568871,"corpo":"<p>potencializar os efeitos indesej\u00e1veis de elementos externos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fornecer uma estrutura para analisar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do plano.","id":7568872,"corpo":"<p>fornecer uma estrutura para analisar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionar-se com os objetivos de longo prazo e com as maneiras de alcan\u00e7\u00e1-los, \u00e9 uma caracter\u00edstica:","provas":[{"id":63961,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2021-iuds-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1954924,"hashId":"ab4b969f7e9c3009ad561dde71e4ccdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionar-se com os objetivos de longo prazo e com as maneiras de alcan\u00e7\u00e1-los, \u00e9 uma caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":7568882,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico.","id":7568882,"corpo":"<p>Planejamento Estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento Administrativo.","id":7568883,"corpo":"<p>Planejamento Administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento T\u00e1tico.","id":7568884,"corpo":"<p>Planejamento T\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento Operacional.","id":7568885,"corpo":"<p>Planejamento Operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (_) Notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade, feita \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria por profissionais de sa\u00fade ou qualquer cidad\u00e3o, para fins de ado\u00e7\u00e3o de medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes. (_) A listagem das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Economia entre as consideradas de maior relev\u00e2ncia sanit\u00e1ria para o Pa\u00eds. ","provas":[{"id":64068,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:07:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1960968,"hashId":"8f84e21268b24ad0fe52e5e67ea1b76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o Guia de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a comunica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de determinada doen\u00e7a ou agravo \u00e0 sa\u00fade, feita \u00e0 autoridade sanit\u00e1ria por profissionais de sa\u00fade ou qualquer cidad\u00e3o, para fins de ado\u00e7\u00e3o de medidas de interven\u00e7\u00e3o pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) A listagem das doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Economia entre as consideradas de maior relev\u00e2ncia sanit\u00e1ria para o Pa\u00eds. <\/p>","resposta":7596307,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":7596306,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C - E.","id":7596307,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" E - C. ","id":7596308,"corpo":"<p> E - C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":7596309,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, analisar os itens abaixo:I. A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.II. A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata deve ser realizada pelo profissional de sa\u00fade ou respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o assistencial que prestar o primeiro atendimento ao paciente, em at\u00e9 24 horas desse atendimento, pelo meio mais r\u00e1pido dispon\u00edvel.","provas":[{"id":64074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"Prefeitura","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico 40h - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 05:07:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1960813,"hashId":"92fb55b77dd43c7154e23fa75488807e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 4\/2017, sobre a notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A comunica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a, agravo ou evento de sa\u00fade p\u00fablica de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria pode ser realizada \u00e0 autoridade de sa\u00fade por qualquer cidad\u00e3o que deles tenha conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata deve ser realizada pelo profissional de sa\u00fade ou respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o assistencial que prestar o primeiro atendimento ao paciente, em at\u00e9 24 horas desse atendimento, pelo meio mais r\u00e1pido dispon\u00edvel.<\/p>","resposta":7595579,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7595579,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7595580,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7595581,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7595582,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No treinamento de for\u00e7a, em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos fisiol\u00f3gicos, anat\u00f4micos e biomec\u00e2nicos, a que tipo de contra\u00e7\u00e3o se refere o n\u00famero 2 (dois) da imagem:","provas":[{"id":65338,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 08:19:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2000128,"hashId":"dd07f57271efe7d9c802036357e2291c","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65338\/questao\/2000128-20211028143017000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"322\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No treinamento de for\u00e7a, em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos fisiol\u00f3gicos, anat\u00f4micos e biomec\u00e2nicos, a que tipo de contra\u00e7\u00e3o se refere o n\u00famero 2 (dois) da imagem:<\/p>","resposta":7776454,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica.","id":7776454,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o conc\u00eantrica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica.","id":7776455,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o exc\u00eantrica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o isom\u00e9trica.","id":7776456,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o isom\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o isoc\u00eantrica.","id":7776457,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o isoc\u00eantrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de atletismo demonstrada na imagem \u00e9:","provas":[{"id":65338,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Educador F\u00edsico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 08:18:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2000126,"hashId":"32671091c3220df37c1a8417933c7115","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65338\/questao\/2000126-20211028142947000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"310\"><\/p><p>A modalidade de atletismo demonstrada na imagem \u00e9:<\/p>","resposta":7776447,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arremesso de disco.","id":7776446,"corpo":"<p>Arremesso de disco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arremesso de peso.","id":7776447,"corpo":"<p>Arremesso de peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de bola.","id":7776448,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de bola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento de dardo.","id":7776449,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento de dardo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Futsal","id":24000}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia:\t( ) Condu\u00e7\u00e3o: \u00c9 a a\u00e7\u00e3o de interromper a trajet\u00f3ria da bola vinda de passes ou arremessos; ( ) Recep\u00e7\u00e3o: \u00c9 a a\u00e7\u00e3o de progredir com a bola por todos os espa\u00e7os poss\u00edveis de jogo; ( ) Dom\u00ednio de bola: Como no futebol, usam-se os p\u00e9s para dominar a bola; ( ) Chute ao Gol: Com um dos p\u00e9s, chute a bola ao gol. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":61636,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Futsal","id":24000},"orgao":{"nome":"Prefeitura de It\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4509,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - \u00c1rea: Futsal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 08:58:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1882531,"hashId":"90f186a4a3d3a415135738fb33468b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t<em>( ) Condu\u00e7\u00e3o: \u00c9 a a\u00e7\u00e3o de interromper a trajet\u00f3ria da bola vinda de passes ou arremessos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t<em>( ) Recep\u00e7\u00e3o: \u00c9 a a\u00e7\u00e3o de progredir com a bola por todos os espa\u00e7os poss\u00edveis de jogo; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t<em>( ) Dom\u00ednio de bola: Como no futebol, usam-se os p\u00e9s para dominar a bola; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\t<em>( ) Chute ao Gol: Com um dos p\u00e9s, chute a bola ao gol. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que (V) significa Verdadeiro e (F) significa Falso, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":7249620,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7249619,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7249620,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7249621,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7249622,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7249623,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comportamento motor \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento humano que abrange tr\u00eas sub\u00e1reas espec\u00edficas: o desenvolvimento motor, a aprendizagem motora e o controle motor. Dessa forma, correlacione a segunda coluna de acordo a primeira.(1) Hipertrofia ( ) Aumento de subst\u00e2ncia intercelulares.(2) Hiperplasia ( ) Ambientes previs\u00edveis. (3) Agrega\u00e7\u00e3o ( ) Aumento dos n\u00fameros de c\u00e9lulas.(4) Habilidade fechada ( ) Aumento no tamanho da c\u00e9lula.(5) Habilidade aberta( ) Ambientes imprevis\u00edveis.A sequ\u00eancia CORRETA de resposta \u00e9","provas":[{"id":61277,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 10","id":4484,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cref-10-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - CREF 10 - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1865317,"hashId":"be0cf59fa1c57c841d504c89a5f47641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento motor \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento humano que abrange tr\u00eas sub\u00e1reas espec\u00edficas: o desenvolvimento motor, a aprendizagem motora e o controle motor. Dessa forma, correlacione a segunda coluna de acordo a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 535px;\"><colgroup><col width=\"231.98959350585938\"><col width=\"304.9895935058594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-yjmc\"><td data-row=\"row-yjmc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjmc\" data-cell=\"cell-f8cc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(1) <\/strong>Hipertrofia <\/p><\/td><td data-row=\"row-yjmc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjmc\" data-cell=\"cell-2snt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Aumento de subst\u00e2ncia intercelulares.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sw59\"><td data-row=\"row-sw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sw59\" data-cell=\"cell-h1rn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(2)<\/strong> Hiperplasia <\/p><\/td><td data-row=\"row-sw59\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sw59\" data-cell=\"cell-kmpr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Ambientes previs\u00edveis. <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-d90l\"><td data-row=\"row-d90l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d90l\" data-cell=\"cell-7ime\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(3)<\/strong> Agrega\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><td data-row=\"row-d90l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-d90l\" data-cell=\"cell-wco6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Aumento dos n\u00fameros de c\u00e9lulas.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cltz\"><td data-row=\"row-cltz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cltz\" data-cell=\"cell-u5ri\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(4) <\/strong>Habilidade fechada <\/p><\/td><td data-row=\"row-cltz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cltz\" data-cell=\"cell-t9vu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Aumento no tamanho da c\u00e9lula.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4wcg\"><td data-row=\"row-4wcg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4wcg\" data-cell=\"cell-swux\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>(5)<\/strong> Habilidade aberta<\/p><\/td><td data-row=\"row-4wcg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4wcg\" data-cell=\"cell-8yxk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">( ) Ambientes imprevis\u00edveis.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de resposta \u00e9<\/p>","resposta":7177781,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 5, 2, 1 e 4.","id":7177781,"corpo":"<p>3, 5, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 4, 2, 1 e 3.","id":7177782,"corpo":"<p>5, 4, 2, 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1 e 5.","id":7177783,"corpo":"<p>4, 2, 3, 1 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 5 e 3. ","id":7177784,"corpo":"<p>2, 1, 4, 5 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 5, 3, 4 e 2.","id":7177785,"corpo":"<p>1, 5, 3, 4 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites virais, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908933,"hashId":"a3cc3f10912eb460c12256aa0fe47a6c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites virais, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7364925,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O diagn\u00f3stico de Hepatite A \u00e9 feito pela presen\u00e7a de AntiHVA IgM ,que torna-se positivo ap\u00f3s a segunda semana do in\u00edcio dos sintomas. ","id":7364922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O diagn\u00f3stico de Hepatite A \u00e9 feito pela presen\u00e7a de AntiHVA IgM ,que torna-se positivo ap\u00f3s a segunda semana do in\u00edcio dos sintomas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento de transaminases acima de dez vezes ocorre em Hepatite A,n\u00e3o sendo observada essa aumento nas Hepatites B ou C. ","id":7364923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de transaminases acima de dez vezes ocorre em Hepatite A,n\u00e3o sendo observada essa aumento nas Hepatites B ou C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 uma das principais vias de contamina\u00e7\u00e3o da Hepatite C. ","id":7364924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 uma das principais vias de contamina\u00e7\u00e3o da Hepatite C. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Hepatite A pode evoluir como uma hepatite prolongada de at\u00e9 4 a 6 meses de evolu\u00e7\u00e3o. Essa forma ocorre principalmente em adultos.","id":7364925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hepatite A pode evoluir como uma hepatite prolongada de at\u00e9 4 a 6 meses de evolu\u00e7\u00e3o. Essa forma ocorre principalmente em adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A transmiss\u00e3o da Hepatite E segue o mesmo padr\u00e3o das hepatites B e C. ","id":7364926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A transmiss\u00e3o da Hepatite E segue o mesmo padr\u00e3o das hepatites B e C. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":62514,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2021"},{"id":62513,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nefrologia","id":16303},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-nefrologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Nefrologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:35:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":1908941,"hashId":"155ad6f6efd49c21e39740ace8cf971e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7364962,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 50% dos pacientes com hemorragia digestiva alta ulcerosa s\u00e3o assintom\u00e1ticos, antes do epis\u00f3dio de hemorragia. ","id":7364962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 50% dos pacientes com hemorragia digestiva alta ulcerosa s\u00e3o assintom\u00e1ticos, antes do epis\u00f3dio de hemorragia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despeito do tratamento atual, a preval\u00eancia de obstru\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em pacientes com \u00falceras pr\u00e9pil\u00f3ricas ou duodenais \u00e9 alta,em torno de 60%. ","id":7364963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despeito do tratamento atual, a preval\u00eancia de obstru\u00e7\u00e3o g\u00e1strica em pacientes com \u00falceras pr\u00e9pil\u00f3ricas ou duodenais \u00e9 alta,em torno de 60%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00falceras g\u00e1stricas e duodenais com boa resposta cl\u00ednica ao tratamento dispensam endoscopia de controle. ","id":7364964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras g\u00e1stricas e duodenais com boa resposta cl\u00ednica ao tratamento dispensam endoscopia de controle. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacterpylori associada \u00e0 \u00falcera g\u00e1strica ocorre em torno de 95% dos casos. ","id":7364965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pelo Helicobacterpylori associada \u00e0 \u00falcera g\u00e1strica ocorre em torno de 95% dos casos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de Helicobacerpylori n\u00e3o foi associada \u00e0 preval\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico.","id":7364966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de Helicobacerpylori n\u00e3o foi associada \u00e0 preval\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Mariana (Lei Complementar n\u00ba 005\/2001). I - A idade m\u00ednima de 16 anos \u00e9 um requisito b\u00e1sico para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal. II - O provimento dos cargos p\u00fablicos far-se-\u00e1 mediante ato da autoridade competente de cada Poder. III - \u00c0s pessoas autodeclaradas pretas, pardas e ind\u00edgenas s\u00e3o reservados at\u00e9 30% (trinta por cento) das vagas oferecidas em concurso p\u00fablico municipal. IV - A nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das formas de provimento de cargo p\u00fablico. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":65418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:50:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2002553,"hashId":"e4a7a8fad17874624a42554d23b7b7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos de Mariana (Lei Complementar n\u00ba 005\/2001). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A idade m\u00ednima de 16 anos \u00e9 um requisito b\u00e1sico para ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O provimento dos cargos p\u00fablicos far-se-\u00e1 mediante ato da autoridade competente de cada Poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c0s pessoas autodeclaradas pretas, pardas e ind\u00edgenas s\u00e3o reservados at\u00e9 30% (trinta por cento) das vagas oferecidas em concurso p\u00fablico municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das formas de provimento de cargo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":7787290,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7787289,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7787290,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7787291,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7787292,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 173\/2018, que reestrutura o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social \u2013 RPPS do Munic\u00edpio de Mariana e cria o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana - IPREV MARIANA, compete ao Comit\u00ea de Investimentos","provas":[{"id":65418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:50:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2002574,"hashId":"fc082c35033dca72587054c6597f2c76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 173\/2018, que reestrutura o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social \u2013 RPPS do Munic\u00edpio de Mariana e cria o Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana - IPREV MARIANA, compete ao Comit\u00ea de Investimentos<\/p>","resposta":7787384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscalizar os atos dos administradores e verificar o cumprimento dos seus deveres legais e estatut\u00e1rios.","id":7787381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fiscalizar os atos dos administradores e verificar o cumprimento dos seus deveres legais e estatut\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apreciar e aprovar as propostas or\u00e7ament\u00e1rias do IPREV MARIANA.","id":7787382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreciar e aprovar as propostas or\u00e7ament\u00e1rias do IPREV MARIANA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar a presta\u00e7\u00e3o de contas anual da administra\u00e7\u00e3o, a ser encaminhada ao Tribunal de Contas do Estado, fazendo constar do seu parecer as informa\u00e7\u00f5es complementares que julgar necess\u00e1rias. ","id":7787383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar a presta\u00e7\u00e3o de contas anual da administra\u00e7\u00e3o, a ser encaminhada ao Tribunal de Contas do Estado, fazendo constar do seu parecer as informa\u00e7\u00f5es complementares que julgar necess\u00e1rias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analisar os cen\u00e1rios macroecon\u00f4micos e pol\u00edtico e as avalia\u00e7\u00f5es de especialistas acerca dos principais mercados, observando os poss\u00edveis reflexos no patrim\u00f4nio dos planos de benef\u00edcios administrados pelo IPREV MARIANA.","id":7787384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analisar os cen\u00e1rios macroecon\u00f4micos e pol\u00edtico e as avalia\u00e7\u00f5es de especialistas acerca dos principais mercados, observando os poss\u00edveis reflexos no patrim\u00f4nio dos planos de benef\u00edcios administrados pelo IPREV MARIANA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mariana \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65418,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Mariana","sigla":"IPREV Mariana","id":5114,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprev-mariana-mg-2021-fundacao-cefetminas-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IPREV Mariana - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:50:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2002593,"hashId":"a2e8fefc5017cb43277c2367fe25c937","enunciado":"<p>Sobre a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Mariana \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7787462,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pessoa que vier a litigar contra o Munic\u00edpio ou \u00f3rg\u00e3os municipais, nas esferas administrativas ou judiciais, n\u00e3o sofrer\u00e1 qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo.","id":7787462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pessoa que vier a litigar contra o Munic\u00edpio ou \u00f3rg\u00e3os municipais, nas esferas administrativas ou judiciais, n\u00e3o sofrer\u00e1 qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o ou preju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todo o poder do Munic\u00edpio emana dos seus representantes pol\u00edticos eleitos pelo povo, que o exercem por meio dos Poderes Executivo e Legislativo Municipal.","id":7787463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo o poder do Munic\u00edpio emana dos seus representantes pol\u00edticos eleitos pelo povo, que o exercem por meio dos Poderes Executivo e Legislativo Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Poder Executivo Municipal \u00e9 competente para aviventar os marcos estabelecedores dos limites do seu territ\u00f3rio, bem como determinar sobre a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o de distritos ou subdistritos.","id":7787464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Poder Executivo Municipal \u00e9 competente para aviventar os marcos estabelecedores dos limites do seu territ\u00f3rio, bem como determinar sobre a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o de distritos ou subdistritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Munic\u00edpio de Mariana integra o Estado de Minas Gerais e a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e sua respectiva Lei Org\u00e2nica; em raz\u00e3o de sua autonomia pol\u00edtico-administrativa, disp\u00f5e de diretrizes independentes e soberanas perante as Constitui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica e do Estado de Minas Gerais. ","id":7787465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Munic\u00edpio de Mariana integra o Estado de Minas Gerais e a Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e sua respectiva Lei Org\u00e2nica; em raz\u00e3o de sua autonomia pol\u00edtico-administrativa, disp\u00f5e de diretrizes independentes e soberanas perante as Constitui\u00e7\u00f5es da Rep\u00fablica e do Estado de Minas Gerais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios contratuais na vis\u00e3o de Tartuce (2020), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":66512,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-10","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 05:09:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2026998,"hashId":"f800dfb09c1e0f53e6d408fe16fc9e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios contratuais na vis\u00e3o de Tartuce (2020), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7895922,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceitua-se o princ\u00edpio da autonomia privada como um regramento b\u00e1sico, de ordem p\u00fablica - mas influenciado por normas de ordem privada - pelo qual, na forma\u00e7\u00e3o do contrato, al\u00e9m da vontade das partes, entram em cena outros fatores: psicol\u00f3gicos, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais. Trata-se do direito indeclin\u00e1vel do Estado de autorregulamentar os seus interesses, decorrente da dignidade humana, mas que encontra limita\u00e7\u00f5es em normas de ordem privada, particularmente nos princ\u00edpios p\u00fablicos contratuais.","id":7895919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitua-se o princ\u00edpio da autonomia privada como um regramento b\u00e1sico, de ordem p\u00fablica - mas influenciado por normas de ordem privada - pelo qual, na forma\u00e7\u00e3o do contrato, al\u00e9m da vontade das partes, entram em cena outros fatores: psicol\u00f3gicos, pol\u00edticos, econ\u00f4micos e sociais. Trata-se do direito indeclin\u00e1vel do Estado de autorregulamentar os seus interesses, decorrente da dignidade humana, mas que encontra limita\u00e7\u00f5es em normas de ordem privada, particularmente nos princ\u00edpios p\u00fablicos contratuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da for\u00e7a obrigat\u00f3ria do contrato representa um princ\u00edpio de ordem p\u00fablica, pelo qual o contrato deve ser, necessariamente, interpretado e visualizado de acordo com o contexto da sociedade.","id":7895920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da for\u00e7a obrigat\u00f3ria do contrato representa um princ\u00edpio de ordem p\u00fablica, pelo qual o contrato deve ser, necessariamente, interpretado e visualizado de acordo com o contexto da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o social dos contratos (pacta sunt servanda) \u00e9 decorrente da ideia cl\u00e1ssica de autonomia da vontade. A for\u00e7a obrigat\u00f3ria dos contratos preconiza que tem for\u00e7a de lei o estipulado pelas partes na aven\u00e7a, constrangendo os contratantes ao cumprimento do conte\u00fado completo do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":7895921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o social dos contratos (<em>pacta sunt servanda<\/em>) \u00e9 decorrente da ideia cl\u00e1ssica de autonomia da vontade. A for\u00e7a obrigat\u00f3ria dos contratos preconiza que tem for\u00e7a de lei o estipulado pelas partes na aven\u00e7a, constrangendo os contratantes ao cumprimento do conte\u00fado completo do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da for\u00e7a obrigat\u00f3ria do contrato importa em aut\u00eantica restri\u00e7\u00e3o da liberdade, que se tornou limitada para aqueles que contrataram a partir do momento em que vieram a formar o contrato consensualmente e dotados de vontade aut\u00f4noma.","id":7895922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da for\u00e7a obrigat\u00f3ria do contrato importa em aut\u00eantica restri\u00e7\u00e3o da liberdade, que se tornou limitada para aqueles que contrataram a partir do momento em que vieram a formar o contrato consensualmente e dotados de vontade aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da relatividade dos efeitos contratuais, consubstanciado na antiga m\u00e1xima pacta sunt servanda, admite exce\u00e7\u00f5es na codifica\u00e7\u00e3o privada, sendo invi\u00e1vel afirmar que o contrato tamb\u00e9m gera efeitos perante terceiros.","id":7895923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da relatividade dos efeitos contratuais, consubstanciado na antiga m\u00e1xima <em>pacta sunt servanda<\/em>, admite exce\u00e7\u00f5es na codifica\u00e7\u00e3o privada, sendo invi\u00e1vel afirmar que o contrato tamb\u00e9m gera efeitos perante terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios dos Contratos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios dos Contratos","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405949,"slug":"direito-civil-principios-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir n\u00e3o apresenta um m\u00e9todo de mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial:","provas":[{"id":65293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-hospital-santa-lydia-sp-2021-dedalus-concursos-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia - Enfermeiro 30h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1998176,"hashId":"6ee46311b6bea0aefda283fccfca58bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir n\u00e3o apresenta um m\u00e9todo de mensura\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial:<\/p>","resposta":7767317,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o auscultat\u00f3ria.","id":7767314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o auscultat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o invasiva.","id":7767315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o invasiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o oscilom\u00e9trica autom\u00e1tica","id":7767316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o oscilom\u00e9trica autom\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de flu\u00eddo no interior do vaso.","id":7767317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitoriza\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de flu\u00eddo no interior do vaso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do \u201cprocesso de reunir livros em grupos, segundo os assuntos que abrangem, enquadrando-os em um sistema preestabelecido, dando-lhes ao mesmo tempo um lugar certo na cole\u00e7\u00e3o e uma localiza\u00e7\u00e3o relativa\u201d.","provas":[{"id":65031,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:47:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1991914,"hashId":"9bee60cbdf9efbb94e87f50dfa8a7b6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente<\/strong> o nome do \u201cprocesso de reunir livros em grupos, segundo os assuntos que abrangem, enquadrando-os em um sistema preestabelecido, dando-lhes ao mesmo tempo um lugar certo na cole\u00e7\u00e3o e uma localiza\u00e7\u00e3o relativa\u201d.<\/p>","resposta":7740002,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o","id":7739999,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o","id":7740000,"corpo":"<p>Aquisi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o","id":7740001,"corpo":"<p>Indexa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o","id":7740002,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o","id":7740003,"corpo":"<p>Cataloga\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a por\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia l\u00edquida da camada mais profunda e menos conhecida que comp\u00f5e o globo terrestre. Est\u00e1 separada da camada posterior, mais externa, pela Descontinuidade de Gutenberg, que se localiza aproximadamente entre 2.700 e 2.890 km de profundidade. Trata-se do(a):","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 08:55:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1855024,"hashId":"0257411650e8a5393ac795d69c284732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a por\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia l\u00edquida da camada mais profunda e menos conhecida que comp\u00f5e o globo terrestre. Est\u00e1 separada da camada posterior, mais externa, pela Descontinuidade de Gutenberg, que se localiza aproximadamente entre 2.700 e 2.890 km de profundidade. Trata-se do(a):<\/p>","resposta":7133106,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crosta.","id":7133103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crosta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manto superior.","id":7133104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manto superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manto inferior.","id":7133105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manto inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00facleo externo.","id":7133106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo externo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00facleo interno.","id":7133107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00facleo interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das formas de relevo, s\u00e3o as superf\u00edcies elevadas, com ondula\u00e7\u00f5es suaves, delimitadas, por escarpas que constituem declines e nos quais os processos de destrui\u00e7\u00e3o superam os de constru\u00e7\u00e3o. Entre os fatores externos, predominam os agentes de desgaste, e n\u00e3o os de sedimenta\u00e7\u00e3o. Os t\u00edpicos s\u00e3o de estrutura sedimentar, mas podem ser formados pelo soerguiento de blocos magm\u00e1ticos. Trata-se dos(as):","provas":[{"id":60947,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2021-legalle-concursos-geologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Cachoeirinha - Ge\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 09:08:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1855034,"hashId":"6a0cc776d3b6bcb68638818b3e997b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das formas de relevo, s\u00e3o as superf\u00edcies elevadas, com ondula\u00e7\u00f5es suaves, delimitadas, por escarpas que constituem declines e nos quais os processos de destrui\u00e7\u00e3o superam os de constru\u00e7\u00e3o. Entre os fatores externos, predominam os agentes de desgaste, e n\u00e3o os de sedimenta\u00e7\u00e3o. Os t\u00edpicos s\u00e3o de estrutura sedimentar, mas podem ser formados pelo soerguiento de blocos magm\u00e1ticos. Trata-se dos(as):<\/p>","resposta":7133153,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planaltos.","id":7133153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planaltos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Montanhas.","id":7133154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Montanhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plan\u00edcies.","id":7133155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plan\u00edcies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00f5es.","id":7133156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ilhas.","id":7133157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a diferen\u00e7a entre o maior valor e o menor valor das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o - x\u00b2 + 2x + 8 = 0 \u00e9 exatamente a idade de Luan, quantos anos ele tem?","provas":[{"id":65670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 05:05:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2021614,"hashId":"6b841dd9fa57c1a96612c3ab9188f8c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a diferen\u00e7a entre o maior valor e o menor valor das ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o - x\u00b2 + 2x + 8 = 0 \u00e9 exatamente a idade de Luan, quantos anos ele tem?<\/p>","resposta":7874201,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele tem 4 anos.","id":7874200,"corpo":"<p>Ele tem 4 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele tem 6 anos.","id":7874201,"corpo":"<p>Ele tem 6 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ele tem 2 anos.","id":7874202,"corpo":"<p>Ele tem 2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele tem 8 anos.","id":7874203,"corpo":"<p>Ele tem 8 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assist\u00eancia Domiciliar Terap\u00eautica\/aids \u2013 ADT\/aids foi institu\u00edda a partir de 1995, no contexto do Programa das Alternativas Assistenciais \u00e0s pessoas que vivem com aids. Tomando como princ\u00edpio a territorializa\u00e7\u00e3o, cabe a equipe da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia promover as seguintes a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar:","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 00:05:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912216,"hashId":"4e16a6f1cf99225611bf3a9d9d49167b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assist\u00eancia Domiciliar Terap\u00eautica\/aids \u2013 ADT\/aids foi institu\u00edda a partir de 1995, no contexto do Programa das Alternativas Assistenciais \u00e0s pessoas que vivem com aids. Tomando como princ\u00edpio a territorializa\u00e7\u00e3o, cabe a equipe da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia promover as seguintes a\u00e7\u00f5es em conjunto com a equipe de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar:<\/p>","resposta":7379886,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer hor\u00e1rios de visita domiciliar partilhada com a equipe de ADT e de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. ","id":7379885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer hor\u00e1rios de visita domiciliar partilhada com a equipe de ADT e de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discutir o seguimento cl\u00ednico e as condutas adotadas relativos ao paciente com HIV e aids e sua fam\u00edlia; dar assist\u00eancia \u00e0s eventuais intercorr\u00eancias que exijam interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, evitando agravos por aus\u00eancia de condutas, at\u00e9 que a equipe de ADT se fa\u00e7a presente.","id":7379886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discutir o seguimento cl\u00ednico e as condutas adotadas relativos ao paciente com HIV e aids e sua fam\u00edlia; dar assist\u00eancia \u00e0s eventuais intercorr\u00eancias que exijam interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, evitando agravos por aus\u00eancia de condutas, at\u00e9 que a equipe de ADT se fa\u00e7a presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atender sempre que necess\u00e1rio a equipe de ADT na unidade de sa\u00fade; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes","id":7379887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender sempre que necess\u00e1rio a equipe de ADT na unidade de sa\u00fade; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.","id":7379888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes; observar os aspectos \u00e9ticos, o limite e as potencialidades entre essas equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes. ","id":7379889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover discuss\u00e3o cl\u00ednica coletiva entre as duas equipes, com o objetivo de manter atualizada a conduta adotada; estabelecer prontu\u00e1rios separados para os profissionais de ambas as equipes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"},{"nome_clean":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","oab":false,"nome":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","pai":428393,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428495,"slug":"enfermagem-hospital-dia-assistencia-domiciliar-trabalho-de-grupo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de trabalho de gerenciamento na enfermagem, a fun\u00e7\u00e3o do planejamento costuma figurar como uma das atividades desenvolvidas privativamente pelos enfermeiros, em fun\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o social e da t\u00e9cnica do trabalho. H\u00e1 v\u00e1rias ferramentas e modos de planejar, como o Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional (PES), processa o problema em tr\u00eas ou mais momentos: ","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 00:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912228,"hashId":"ca493fb9e3b385ff830d75d1addd686f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de trabalho de gerenciamento na enfermagem, a fun\u00e7\u00e3o do planejamento costuma figurar como uma das atividades desenvolvidas privativamente pelos enfermeiros, em fun\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o social e da t\u00e9cnica do trabalho. H\u00e1 v\u00e1rias ferramentas e modos de planejar, como o Planejamento Estrat\u00e9gico Situacional (PES), processa o problema em tr\u00eas ou mais momentos: <\/p>","resposta":7379945,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicativo; normativo; descritivo; estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional","id":7379945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicativo; normativo; descritivo; estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descritivo; comunicativo; operacional e situacional.","id":7379946,"corpo":"<p>descritivo; comunicativo; operacional e situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicativo; situacional; comunicativo e t\u00e1tico.","id":7379947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicativo; situacional; comunicativo e t\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explicativo; descritivo; situacional e estrat\u00e9gico.","id":7379948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicativo; descritivo; situacional e estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explicativo; descritivo; estrat\u00e9gico e situacional.","id":7379949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicativo; descritivo; estrat\u00e9gico e situacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento estrat\u00e9gico","pai":428237,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428238,"slug":"enfermagem-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma senha banc\u00e1ria com 6 d\u00edgitos foi formada com os termos \ud835\udc8250 e \ud835\udc8251 da progress\u00e3o aritm\u00e9tica que tem raz\u00e3o r = 4 e o termo inicial \ud835\udc821 = \ud835\udfd1. Assinale a alternativa que apresenta a senha formada. ","provas":[{"id":65320,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Camb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4170,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 18:45:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1998813,"hashId":"12ab6b9ce088aee2b3c26027f9cf09c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Uma senha banc\u00e1ria com 6 d\u00edgitos foi formada com os termos \ud835\udc82<\/strong><sub><strong>50<\/strong><\/sub><strong> e \ud835\udc82<\/strong><sub><strong>51<\/strong><\/sub><strong> da progress\u00e3o aritm\u00e9tica que tem raz\u00e3o r = 4 e o termo inicial \ud835\udc82<\/strong><sub><strong>1<\/strong><\/sub><strong> = \ud835\udfd1. Assinale a alternativa que apresenta a senha formada. <\/strong><\/p>","resposta":7770375,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"151154","id":7770372,"corpo":"<p>151154<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"154157","id":7770373,"corpo":"<p>154157<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"195199","id":7770374,"corpo":"<p>195199<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"199203","id":7770375,"corpo":"<p>199203<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"203207 ","id":7770376,"corpo":"<p>203207 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a RDC 15, dentre as compet\u00eancias do profissional respons\u00e1vel pelo CME, destaca-se:","provas":[{"id":61936,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 00:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1974903,"hashId":"f201c3feecaf53a7097d863a4dfef709","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a RDC 15, dentre as compet\u00eancias do profissional respons\u00e1vel pelo CME, destaca-se:<\/p>","resposta":7661608,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervisionar prioritariamente o desempenho dos profissionais que atuam no CME.","id":7661606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisionar prioritariamente o desempenho dos profissionais que atuam no CME.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delegar as a\u00e7\u00f5es de programas de preven\u00e7\u00e3o de controle de eventos adversos em servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo o controle de infec\u00e7\u00f5es.","id":7661607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delegar as a\u00e7\u00f5es de programas de preven\u00e7\u00e3o de controle de eventos adversos em servi\u00e7os de sa\u00fade, incluindo o controle de infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar a empresa terceirizada segundo os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Comit\u00ea de Processamento de Produtos para Sa\u00fade.","id":7661608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a empresa terceirizada segundo os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Comit\u00ea de Processamento de Produtos para Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar todas as atividades relacionadas ao processamento de produtos para sa\u00fade.","id":7661609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar todas as atividades relacionadas ao processamento de produtos para sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"RDC ANVISA 15\/2012","oab":false,"nome":"RDC ANVISA 15\/2012","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428168,"slug":"enfermagem-rdc-anvisa-15-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O choque \u00e9 uma das principais causas de morte entre os politraumatizados, podendo ocorrer como uma das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias mais graves. O paciente em choque tem os seguintes sinais cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos:","provas":[{"id":61936,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 00:22:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1974892,"hashId":"4e608c6f5cfb3c891cc6fa481ad7ec0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque \u00e9 uma das principais causas de morte entre os politraumatizados, podendo ocorrer como uma das complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias mais graves. O paciente em choque tem os seguintes sinais cl\u00ednicos cl\u00e1ssicos:<\/p>","resposta":7661557,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme.","id":7661557,"corpo":"<p>Pulso r\u00e1pido, fraco e filiforme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pele seca, taquicardia e poli\u00faria.","id":7661558,"corpo":"<p>Pele seca, taquicardia e poli\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, poli\u00faria e taquicardia.","id":7661559,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o, poli\u00faria e taquicardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Midr\u00edase, taquicardia e hiperemia labial.","id":7661560,"corpo":"<p>Midr\u00edase, taquicardia e hiperemia labial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sana (2007), no processo de trabalho Assistir em Enfermagem, os instrumentos utilizados s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":61872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 00:27:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1890222,"hashId":"35abff689a4735fae00b92f67dd36de1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Sana (2007), no processo de trabalho Assistir em Enfermagem, os instrumentos utilizados s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":7281396,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade do paciente, utens\u00edlios, esfigmoman\u00f4metro, term\u00f4metro, prontu\u00e1rio.","id":7281395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidade do paciente, utens\u00edlios, esfigmoman\u00f4metro, term\u00f4metro, prontu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conhecimentos, habilidades e atitudes, materiais e equipamentos, espa\u00e7o f\u00edsico.","id":7281396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimentos, habilidades e atitudes, materiais e equipamentos, espa\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de Enfermagem, registros de Enfermagem, t\u00e9cnicas de Enfermagem.","id":7281397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de Enfermagem, registros de Enfermagem, t\u00e9cnicas de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bases ideol\u00f3gicas e te\u00f3ricas de gerenciamento de recursos, pensamento cr\u00edtico.","id":7281398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bases ideol\u00f3gicas e te\u00f3ricas de gerenciamento de recursos, pensamento cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As precau\u00e7\u00f5es baseadas na transmiss\u00e3o das doen\u00e7as s\u00e3o elaboradas de acordo com o mecanismo de cont\u00e1gio das patologias, sendo classificadas em transmiss\u00e3o por contato, transmiss\u00e3o a\u00e9rea por got\u00edculas, transmiss\u00e3o a\u00e9rea por aeross\u00f3is. Com base nisso, ao prestar assist\u00eancia a um paciente com meningite meningoc\u00f3cica, al\u00e9m da precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 CORRETO o profissional de sa\u00fade utilizar a precau\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":61936,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"unioeste-pr-2021-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-23 00:26:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1974917,"hashId":"f9f9fc415ef8a5ac43bd1313c6924c7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As precau\u00e7\u00f5es baseadas na transmiss\u00e3o das doen\u00e7as s\u00e3o elaboradas de acordo com o mecanismo de cont\u00e1gio das patologias, sendo classificadas em transmiss\u00e3o por contato, transmiss\u00e3o a\u00e9rea por got\u00edculas, transmiss\u00e3o a\u00e9rea por aeross\u00f3is. Com base nisso, ao prestar assist\u00eancia a um paciente com meningite meningoc\u00f3cica, al\u00e9m da precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 CORRETO o profissional de sa\u00fade utilizar a precau\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7661668,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para got\u00edculas.","id":7661668,"corpo":"<p>para got\u00edculas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de contato.","id":7661669,"corpo":"<p>de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para aeross\u00f3is.","id":7661670,"corpo":"<p>para aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de contato e de aeross\u00f3is.","id":7661671,"corpo":"<p>de contato e de aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o got\u00edcula","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428348,"slug":"enfermagem-precaucao-goticula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que 51\u200b das 120 pessoas que est\u00e3o em uma fila t\u00eam menos de 20 anos. Quantas, das pessoas da fila, t\u00eam menos de 20 anos?","provas":[{"id":62682,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 00:13:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1913514,"hashId":"1f4e333305576c3d7517f5ea19430679","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> das 120 pessoas que est\u00e3o em uma fila t\u00eam menos de 20 anos. Quantas, das pessoas da fila, t\u00eam menos de 20 anos?<\/p>","resposta":7385802,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"96 pessoas.","id":7385798,"corpo":"<p>96 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70 pessoas.","id":7385799,"corpo":"<p>70 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 pessoas.","id":7385800,"corpo":"<p>40 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 pessoas.","id":7385801,"corpo":"<p>30 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 pessoas.","id":7385802,"corpo":"<p>24 pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00e3o Restante","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408561,"slug":"matematica-fracao-restante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre um terreno retangular, sabe-se que seu per\u00edmetro \u00e9 64 m e que a diferen\u00e7a entre as medidas do maior e do menor lados \u00e9 2 metros. Qual \u00e9 a \u00e1rea desse terreno? ","provas":[{"id":64781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 18:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984469,"hashId":"b0e971fe037b1e82744df763fe2670a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre um terreno retangular, sabe-se que seu per\u00edmetro \u00e9 64 m e que a diferen\u00e7a entre as medidas do maior e do menor lados \u00e9 2 metros. Qual \u00e9 a \u00e1rea desse terreno? <\/p>","resposta":7704876,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"195 m\u00b2","id":7704874,"corpo":"<p>195 m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"224 m\u00b2","id":7704875,"corpo":"<p>224 m\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"255 m\u00b2","id":7704876,"corpo":"<p>255 m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.023 m\u00b2","id":7704877,"corpo":"<p>1.023 m\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.155 m\u00b2","id":7704878,"corpo":"<p>1.155 m\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o gr\u00e1fico a seguir e calcule qual foi o aumento em porcentagem do pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s entre dezembro de 2020 e abril de 2021:","provas":[{"id":64781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laranjal Paulista","sigla":"","id":2634,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laranjal-paulista-sp-2021-avanca-sp-auxiliar-administrativo-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Laranjal Paulista - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 18:48:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1984445,"hashId":"ef397ddd214614be295b2733d306f9f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o gr\u00e1fico a seguir e calcule qual foi o aumento em porcentagem do pre\u00e7o do botij\u00e3o de g\u00e1s entre dezembro de 2020 e abril de 2021:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64778\/questao\/1983985-20211021173834000000-0.png\" width=\"593\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7704767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,72 %","id":7704767,"corpo":"<p>13,72 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14,66 %","id":7704768,"corpo":"<p>14,66 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,78 %","id":7704769,"corpo":"<p>15,78 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16,82 %","id":7704770,"corpo":"<p>16,82 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17,33%","id":7704771,"corpo":"<p>17,33%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto constitucional, s\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio...","provas":[{"id":61796,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-22 19:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1888208,"hashId":"51f76397b7a4d957a4d0356fd3062516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto constitucional, s\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio...<\/p>","resposta":7272010,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separados e dependentes entre si","id":7272007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separados e dependentes entre si<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separados","id":7272008,"corpo":"<p>separados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentes","id":7272009,"corpo":"<p>independentes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentes e harm\u00f4nicos entre si","id":7272010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentes e harm\u00f4nicos entre si<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":7272011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa que apresenta press\u00e3o arterial entre 130\/85 a 139\/89 mmHg poder\u00e1 ser agendada para o atendimento com a enfermeira","provas":[{"id":62504,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2021-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Niter\u00f3i - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 00:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912212,"hashId":"af750838f565d88bafafeb455d58088c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa que apresenta press\u00e3o arterial entre 130\/85 a 139\/89 mmHg poder\u00e1 ser agendada para o atendimento com a enfermeira<\/p>","resposta":7379867,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em consulta individual, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano.","id":7379865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta individual, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas.","id":7379866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano","id":7379867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em consulta coletiva, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV; a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano.","id":7379868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta coletiva, na presen\u00e7a de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV; a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em consulta compartilhada com a nutricionista, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas.","id":7379869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em consulta compartilhada com a nutricionista, na aus\u00eancia de outros fatores de risco para doen\u00e7a cardiovascular (DCV), com foco na mudan\u00e7a de estilo de vida (MEV); a PA dever\u00e1 ser novamente verificada em um m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}