{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":246,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atributo do elemento Header block que indica quais regras ser\u00e3o utilizadas para a serializa\u00e7\u00e3o de partes de uma mensagem SOAP denomina-se","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 14:03:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612784,"hashId":"bf01fecc1d712a996509ed95efb6b371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atributo do elemento <em>Header block<\/em> que indica quais regras ser\u00e3o utilizadas para a serializa\u00e7\u00e3o de partes de uma mensagem SOAP denomina-se<\/p>","resposta":10422718,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"role.","id":10422714,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">role.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mustUnderstand.","id":10422715,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">mustUnderstand.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relay.","id":10422716,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">relay.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"body.","id":10422717,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">body.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encodingStyle.","id":10422718,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">encodingStyle.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SOAP","oab":false,"nome":"SOAP","pai":428773,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428777,"slug":"tecnologia-da-informacao-soap"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2612784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o diagrama da UML que \u00e9 um diagrama comportamental que se preocupa com a ordem temporal em que as mensagens s\u00e3o trocadas entre os objetos envolvidos em determinado processo; tal diagrama costuma identificar o evento gerador do processo modelado, bem como o ator respons\u00e1vel por esse evento, e determina como o processo deve se desenrolar e ser conclu\u00eddo por meio da chamada de m\u00e9todos disparados por mensagens enviadas entre os objetos.","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 13:58:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612778,"hashId":"a2bcf82b3b996cda5de4ae3c3db37f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o diagrama da UML que \u00e9 um diagrama comportamental que se preocupa com a ordem temporal em que as mensagens s\u00e3o trocadas entre os objetos envolvidos em determinado processo; tal diagrama costuma identificar o evento gerador do processo modelado, bem como o ator respons\u00e1vel por esse evento, e determina como o processo deve se desenrolar e ser conclu\u00eddo por meio da chamada de m\u00e9todos disparados por mensagens enviadas entre os objetos.<\/p>","resposta":10422687,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagrama de classes","id":10422684,"corpo":"<p>diagrama de classes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama de objetos","id":10422685,"corpo":"<p>diagrama de objetos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagrama de pacotes","id":10422686,"corpo":"<p>diagrama de pacotes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagrama de sequ\u00eancia","id":10422687,"corpo":"<p>diagrama de sequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagrama de componentes","id":10422688,"corpo":"<p>diagrama de componentes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2612778","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o do formato de documentos XML que se constitui de instrumentos de descri\u00e7\u00e3o da estrutura destes documentos herdados da linguagem SGML e que tem como fun\u00e7\u00e3o fornecer meios de validar os dados XML e funcionar como uma gram\u00e1tica ou esquema para eles \u00e9 denominado","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 14:00:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612783,"hashId":"918560d98ac500992353fbb14469abb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O padr\u00e3o de descri\u00e7\u00e3o do formato de documentos XML que se constitui de instrumentos de descri\u00e7\u00e3o da estrutura destes documentos herdados da linguagem SGML e que tem como fun\u00e7\u00e3o fornecer meios de validar os dados XML e funcionar como uma gram\u00e1tica ou esquema para eles \u00e9 denominado<\/p>","resposta":10422711,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metadata.","id":10422709,"corpo":"<p>Metadata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XSLT.","id":10422710,"corpo":"<p>XSLT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DTD.","id":10422711,"corpo":"<p>DTD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XML Schema.","id":10422712,"corpo":"<p>XML Schema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TableName.","id":10422713,"corpo":"<p>TableName.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2612783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um comando que permite, na linguagem SQL, remover os profissionais de TI que n\u00e3o participaram do projeto \u201cAmaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 13:57:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612772,"hashId":"8bbfec364177bbfe41fabe9ca60fd960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um comando que permite, na linguagem SQL, remover os profissionais de TI que n\u00e3o participaram do projeto \u201cAmaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":10422655,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DELETE *FROM profissionalWHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional-------------------------------FROM projeto-------------------------------WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');","id":10422654,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DELETE *<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">FROM profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FROM projeto<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DELETE FROM profissionalWHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional-------------------------------FROM projeto-------------------------------WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');","id":10422655,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DELETE <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">FROM profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FROM projeto<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DELETE cod_profissionalFROM profissional_tiWHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional-------------------------------FROM projeto-------------------------------WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');","id":10422656,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DELETE cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">FROM profissional_ti<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE cod_profissional NOT IN (SELECT cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FROM projeto<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DELETE FROM profissional_tiWHERE cod_profissional IN (SELECT cod_profissional---------------------------FROM projeto---------------------------WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');","id":10422657,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DELETE <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">FROM profissional_ti<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE cod_profissional IN (SELECT cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FROM projeto<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DELETE SORCE profissional_tiWHERE cod_profissional IN (SELECT cod_profissional---------------------------FROM projeto---------------------------WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');","id":10422658,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">DELETE <\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">SORCE profissional_ti<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE cod_profissional IN (SELECT cod_profissional<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FROM projeto<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">WHERE nome = 'Amaz\u00f4nia em a\u00e7\u00e3o');<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2612772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27005:2019, na op\u00e7\u00e3o de tratamento modifica\u00e7\u00e3o de risco, o fato de que controles de acesso complexos podem estimular os usu\u00e1rios a buscarem m\u00e9todo de acesso alternativo n\u00e3o autorizado est\u00e1 relacionado a restri\u00e7\u00f5es para a modifica\u00e7\u00e3o do risco denominado","provas":[{"id":77898,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde","id":25310,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-se-se-2022-cespe-cebraspe-auditor-tecnico-de-tributos-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ SE - Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Tarde - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 14:23:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2340610,"hashId":"1291e6fb5221663e9ed2146940ea57ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 27005:2019, na op\u00e7\u00e3o de tratamento modifica\u00e7\u00e3o de risco, o fato de que controles de acesso complexos podem estimular os usu\u00e1rios a buscarem m\u00e9todo de acesso alternativo n\u00e3o autorizado est\u00e1 relacionado a restri\u00e7\u00f5es para a modifica\u00e7\u00e3o do risco denominado<\/p>","resposta":9252201,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas.","id":9252199,"corpo":"<p>t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporais.","id":9252200,"corpo":"<p>temporais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilidades de uso.","id":9252201,"corpo":"<p>facilidades de uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacionais.","id":9252202,"corpo":"<p>operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9ticas.","id":9252203,"corpo":"<p>\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Riscos em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429590,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-riscos-em-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2340610","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema abaixo mostra os n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o para dados e informa\u00e7\u00e3o, quando se trata de Bancos de Dados.Sendo o modelo X1 o DESCRITIVO e o X4 o INTERNO, os demais X2 e X3 s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:","provas":[{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:01:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2358175,"hashId":"9259b011517b1e1f19cc5262944307db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema abaixo mostra os n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o para dados e informa\u00e7\u00e3o, quando se trata de Bancos de Dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/questao\/2358175-20220423195513000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo o modelo X1 o DESCRITIVO e o X4 o INTERNO, os demais X2 e X3 s\u00e3o conhecidos, respectivamente, como:<\/p>","resposta":9326533,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FUNCIONAL e OPERACIONAL","id":9326531,"corpo":"<p>FUNCIONAL e OPERACIONAL<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OPERACIONAL e FUNCIONAL","id":9326532,"corpo":"<p>OPERACIONAL e FUNCIONAL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONCEITUAL e L\u00d3GICO","id":9326533,"corpo":"<p>CONCEITUAL e L\u00d3GICO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00d3GICO e CONCEITUAL","id":9326534,"corpo":"<p>L\u00d3GICO e CONCEITUAL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2358175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Figura D representa o defeito conhecido como panela ou buraco, que se caracteriza por cavidades formadas exclusivamente no revestimento do pavimento.","provas":[{"id":91401,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:38:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2599414,"hashId":"e4de1dc16caa034f225391e86a2e06c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura D representa o defeito conhecido como panela ou buraco, que se caracteriza por cavidades formadas exclusivamente no revestimento do pavimento.<\/p>","resposta":10368185,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368184,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368185,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT). Manual de restaura\u00e7\u00e3o de pavimentos asf\u00e1lticos, 2006 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as figuras apresentadas acima, julgue os itens de 86 a 89.","id":555144,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91401\/grupo-questao\/555144-20221017080139000000-0.png\" width=\"490\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT). <strong>Manual de restaura\u00e7\u00e3o de pavimentos asf\u00e1lticos<\/strong>, 2006 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as figuras apresentadas acima, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos conceitos de eletr\u00f4nica digital, a figura abaixo representa um circuito com diodos em ponte.A forma de onda de sa\u00edda est\u00e1 indicada na seguinte op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:07:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2358193,"hashId":"d902659ebf60ada0c5b8c87026d85563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos conceitos de eletr\u00f4nica digital, a figura abaixo representa um circuito com diodos em ponte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/questao\/2358193-20220423203124000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma de onda de sa\u00edda est\u00e1 indicada na seguinte op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9326604,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":9326603,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/item-questao\/9326603-20220423203124000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":9326604,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/item-questao\/9326604-20220423203124000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":9326605,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/item-questao\/9326605-20220423203124000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":9326606,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77101\/item-questao\/9326606-20220423203124000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Digital","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Digital","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428995,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos sistemas de numera\u00e7\u00e3o, os n\u00fameros bin\u00e1rio 11100111 e decimal 195 s\u00e3o representados, respectivamente, no sistema hexadecimal como:","provas":[{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:04:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2358191,"hashId":"75ff8b6c5c06ecea83d95b80bd5dc7a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos sistemas de numera\u00e7\u00e3o, os n\u00fameros bin\u00e1rio 11100111 e decimal 195 s\u00e3o representados, respectivamente, no sistema hexadecimal como:<\/p>","resposta":9326595,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E7 e C3","id":9326595,"corpo":"<p>E7 e C3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D9 e B2","id":9326596,"corpo":"<p>D9 e B2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E7 e B2","id":9326597,"corpo":"<p>E7 e B2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D9 e C3","id":9326598,"corpo":"<p>D9 e C3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O item de maior relev\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o de custos desse servi\u00e7o apresenta representatividade de 84,42%.","provas":[{"id":91401,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:09:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2599408,"hashId":"996624b3fa19fef46e66fb54c4a6a00d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O item de maior relev\u00e2ncia na forma\u00e7\u00e3o de custos desse servi\u00e7o apresenta representatividade de 84,42%.<\/p>","resposta":10368172,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368172,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368173,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o de areia asfalto a quente \u2013 faixa B apresentada acima, julgue os itens de 81 a 85.","id":555143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91401\/grupo-questao\/555143-20221017080001000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na composi\u00e7\u00e3o de custos unit\u00e1rios para execu\u00e7\u00e3o de areia asfalto a quente \u2013 faixa B apresentada acima, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) disp\u00f5e tamb\u00e9m sobre os adolescentes que est\u00e3o em conflito com a lei. No caso, a infra\u00e7\u00e3o cometida pelo adolescente dever\u00e1 ser julgada, o Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude podendo determinar medida socioeducativa, que poder\u00e1 variar da orienta\u00e7\u00e3o e do apoio sociofamiliar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. Acerca da medida socioeducativa, em rela\u00e7\u00e3o ao direito do adolescente de ter uma conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:47:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346595,"hashId":"eef1e3f3b1f5eac44168b37cda3a48a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) disp\u00f5e tamb\u00e9m sobre os adolescentes que est\u00e3o em conflito com a lei. No caso, a infra\u00e7\u00e3o cometida pelo adolescente dever\u00e1 ser julgada, o Juizado da Inf\u00e2ncia e Juventude podendo determinar medida socioeducativa, que poder\u00e1 variar da orienta\u00e7\u00e3o e do apoio sociofamiliar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o. Acerca da medida socioeducativa, em rela\u00e7\u00e3o ao direito do adolescente de ter uma conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9277698,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se poss\u00edvel, a medida socioeducativa deve ser realizada em meio aberto, pois preserva a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria do adolescente.","id":9277697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se poss\u00edvel, a medida socioeducativa deve ser realizada em meio aberto, pois preserva a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida socioeducativa em meio aberto deve ser preferencialmente a de meio fechado, dada a escassez de institui\u00e7\u00f5es que promovam o regime de interna\u00e7\u00e3o.","id":9277698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida socioeducativa em meio aberto deve ser preferencialmente a de meio fechado, dada a escassez de institui\u00e7\u00f5es que promovam o regime de interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se internado, a institui\u00e7\u00e3o deve diligenciar no sentido do restabelecimento e da preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares.","id":9277699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se internado, a institui\u00e7\u00e3o deve diligenciar no sentido do restabelecimento e da preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se internado, a institui\u00e7\u00e3o deve comunicar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, periodicamente, os casos em que se mostre invi\u00e1vel ou imposs\u00edvel o reatamento dos v\u00ednculos familiares.","id":9277700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se internado, a institui\u00e7\u00e3o deve comunicar \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, periodicamente, os casos em que se mostre invi\u00e1vel ou imposs\u00edvel o reatamento dos v\u00ednculos familiares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es para adolescentes em medida de interna\u00e7\u00e3o devem manter programas destinados ao apoio e ao acompanhamento de egressos.","id":9277701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es para adolescentes em medida de interna\u00e7\u00e3o devem manter programas destinados ao apoio e ao acompanhamento de egressos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o ato de brincar, praticar esportes e divertir-se, bem como participar da vida familiar, comunit\u00e1ria e pol\u00edtica, sem discrimina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aspectos compreendidos como direito","provas":[{"id":78045,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:47:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2343892,"hashId":"f49c090529c22dc2234a6c67bc398c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o ato de brincar, praticar esportes e divertir-se, bem como participar da vida familiar, comunit\u00e1ria e pol\u00edtica, sem discrimina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o aspectos compreendidos como direito<\/p>","resposta":9266914,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao respeito. ","id":9266913,"corpo":"<p>ao respeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 liberdade.","id":9266914,"corpo":"<p>\u00e0 liberdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 dignidade. ","id":9266915,"corpo":"<p>\u00e0 dignidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 autonomia.","id":9266916,"corpo":"<p>\u00e0 autonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74977,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:58:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2263941,"hashId":"068c91f7bb3abb3fa2c0ca373b9d3205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8913738,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico da escola dos filhos \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o sigilosa e, portanto, at\u00e9 mesmo os pais ou respons\u00e1veis s\u00e3o impedidos de conhec\u00ea-las. ","id":8913736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o processo pedag\u00f3gico da escola dos filhos \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o sigilosa e, portanto, at\u00e9 mesmo os pais ou respons\u00e1veis s\u00e3o impedidos de conhec\u00ea-las. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente pro\u00edbe as crian\u00e7as de contestar os crit\u00e9rios avaliativos utilizados na institui\u00e7\u00e3o de ensino que frequenta, exceto quando tenham obtido um desempenho m\u00e9dio anual superior a 5 (cinco). ","id":8913737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente pro\u00edbe as crian\u00e7as de contestar os crit\u00e9rios avaliativos utilizados na institui\u00e7\u00e3o de ensino que frequenta, exceto quando tenham obtido um desempenho m\u00e9dio anual superior a 5 (cinco). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que toda crian\u00e7a tem o direito de ser respeitada por seus educadores, o que contribui para a constitui\u00e7\u00e3o de um ambiente escolar saud\u00e1vel. ","id":8913738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que toda crian\u00e7a tem o direito de ser respeitada por seus educadores, o que contribui para a constitui\u00e7\u00e3o de um ambiente escolar saud\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a pode viajar para fora da comarca onde reside sem estar acompanhada por ambos os pais e portando uma autoriza\u00e7\u00e3o formal e com firma reconhecida de, pelo menos, um representante da institui\u00e7\u00e3o escolar que frequenta. ","id":8913739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a pode viajar para fora da comarca onde reside sem estar acompanhada por ambos os pais e portando uma autoriza\u00e7\u00e3o formal e com firma reconhecida de, pelo menos, um representante da institui\u00e7\u00e3o escolar que frequenta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento na Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":76075,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Educador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:57:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299968,"hashId":"ae12500576a6e07635b1084101f34d50","enunciado":"<p>Com fundamento na Lei N\u00ba 8.069, de 13 de julho de 1990, compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":9068162,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder a remiss\u00e3o como forma de inclus\u00e3o do processo.","id":9068161,"corpo":"<p>Conceder a remiss\u00e3o como forma de inclus\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos e os procedimentos de suspens\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar, nomea\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de tutores, curadores e guardi\u00e3es, bem como oficiar em todos os demais procedimentos da compet\u00eancia da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":9068162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos e os procedimentos de suspens\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar, nomea\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de tutores, curadores e guardi\u00e3es, bem como oficiar em todos os demais procedimentos da compet\u00eancia da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais, difusos ou coletivos relativos a idosos e deficientes, inclusive os definidos no art. 220, \u00a7 3 inciso II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9068163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o inqu\u00e9rito civil e a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para a prote\u00e7\u00e3o dos interesses individuais, difusos ou coletivos relativos a idosos e deficientes, inclusive os definidos no art. 220, \u00a7 3 inciso II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adultos.","id":9068164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover, de of\u00edcio ou por solicita\u00e7\u00e3o dos interessados, a especializa\u00e7\u00e3o e a inscri\u00e7\u00e3o de hipoteca legal e a presta\u00e7\u00e3o de contas dos tutores, curadores e quaisquer administradores de bens de idosos e deficientes nas hip\u00f3teses do art. 98.","id":9068165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover, de of\u00edcio ou por solicita\u00e7\u00e3o dos interessados, a especializa\u00e7\u00e3o e a inscri\u00e7\u00e3o de hipoteca legal e a presta\u00e7\u00e3o de contas dos tutores, curadores e quaisquer administradores de bens de idosos e deficientes nas hip\u00f3teses do art. 98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411537,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-ministerio-publico-art-200-a-205"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos (POO) diz respeito a um padr\u00e3o de desenvolvimento que \u00e9 seguido por muitas linguagens, como C# e Java. A POO se baseia em quatro pilares, sendo um dos principais aquele que adiciona seguran\u00e7a \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em uma POO, pelo fato de esconder as propriedades, criando uma esp\u00e9cie de caixa preta. Trata-se de um princ\u00edpio que est\u00e1 associado ao conceito de proteger os atributos de um objeto, definindo as propriedades como privadas, ou seja, elas podem ser consultadas, mas n\u00e3o modificadas por outros objetos. Esse princ\u00edpio \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:00:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2358186,"hashId":"340bbda4a522ce6ec7e3d739c9cf13a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos (POO) diz respeito a um padr\u00e3o de desenvolvimento que \u00e9 seguido por muitas linguagens, como C# e Java. A POO se baseia em quatro pilares, sendo um dos principais aquele que adiciona seguran\u00e7a \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o em uma POO, pelo fato de esconder as propriedades, criando uma esp\u00e9cie de caixa preta. Trata-se de um princ\u00edpio que est\u00e1 associado ao conceito de proteger os atributos de um objeto, definindo as propriedades como privadas, ou seja, elas podem ser consultadas, mas n\u00e3o modificadas por outros objetos. Esse princ\u00edpio \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":9326577,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acoplamento","id":9326575,"corpo":"<p>acoplamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polimorfismo","id":9326576,"corpo":"<p>polimorfismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapsulamento","id":9326577,"corpo":"<p>encapsulamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modularidade","id":9326578,"corpo":"<p>modularidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O raio hidr\u00e1ulico \u00e9 a raz\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, sendo a \u00e1rea molhada equivalente \u00e0 \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal plena e o per\u00edmetro molhado equivalente ao comprimento da linha de contato entre a \u00e1gua e as paredes e o fundo do canal.","provas":[{"id":91401,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:58:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2599418,"hashId":"d422ad1ff6d30a263e6bbf2015361afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O raio hidr\u00e1ulico \u00e9 a raz\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado, sendo a \u00e1rea molhada equivalente \u00e0 \u00e1rea da sec\u00e7\u00e3o transversal plena e o per\u00edmetro molhado equivalente ao comprimento da linha de contato entre a \u00e1gua e as paredes e o fundo do canal.<\/p>","resposta":10368193,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368192,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368193,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os diversos m\u00e9todos de dimensionamento hidr\u00e1ulico, incluem-se a f\u00f3rmula de Manning e a equa\u00e7\u00e3o da continuidade, que correlacionam a vaz\u00e3o, a velocidade de escoamento, a \u00e1rea molhada, o raio hidr\u00e1ulico, a declividade do canal e o coeficiente de rugosidade do material. Quanto \u00e0 f\u00f3rmula de Manning e \u00e0 equa\u00e7\u00e3o da continuidade, julgue os itens de 93 a 95, considerando rugosidade do concreto e da grama equivalentes a 0,015 e 0,030, respectivamente.","id":555146,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os diversos m\u00e9todos de dimensionamento hidr\u00e1ulico, incluem-se a f\u00f3rmula de Manning e a equa\u00e7\u00e3o da continuidade, que correlacionam a vaz\u00e3o, a velocidade de escoamento, a \u00e1rea molhada, o raio hidr\u00e1ulico, a declividade do canal e o coeficiente de rugosidade do material. Quanto \u00e0 f\u00f3rmula de Manning e \u00e0 equa\u00e7\u00e3o da continuidade, julgue os itens de <strong>93 <\/strong>a <strong>95<\/strong>, considerando rugosidade do concreto e da grama equivalentes a 0,015 e 0,030, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, as entidades p\u00fablicas, quer sejam estatais ou organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG\u2019s) que atendam adolescentes em conflito com a lei ou crian\u00e7as e adolescentes que tiveram seus direitos violados e foram acolhidos familiar ou institucionalmente, devem desenvolver projetos socioeducativos que atendam os seguintes par\u00e2metros. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":78162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:46:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346578,"hashId":"90652217cb6050ce5d371079c3dd4df7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, as entidades p\u00fablicas, quer sejam estatais ou organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONG\u2019s) que atendam adolescentes em conflito com a lei ou crian\u00e7as e adolescentes que tiveram seus direitos violados e foram acolhidos familiar ou institucionalmente, devem desenvolver projetos socioeducativos que atendam os seguintes par\u00e2metros. Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":9277620,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade, no caso dos programas de acolhimento familiar\/institucional, ser\u00e1 medida pelos \u00edndices de sucesso na reintegra\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia de origem ou de adequa\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em fam\u00edlia substituta.","id":9277618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade, no caso dos programas de acolhimento familiar\/institucional, ser\u00e1 medida pelos \u00edndices de sucesso na reintegra\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia de origem ou de adequa\u00e7\u00e3o da coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a ou do adolescente em fam\u00edlia substituta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que desenvolvem programas socioeducativos para adolescente em conflito com a lei que estejam em regime de interna\u00e7\u00e3o devem preservar a sua identidade e oferecer ambiente de respeito que o dignifique.","id":9277619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que desenvolvem programas socioeducativos para adolescente em conflito com a lei que estejam em regime de interna\u00e7\u00e3o devem preservar a sua identidade e oferecer ambiente de respeito que o dignifique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de a entidade que visa oferecer programas socioeducativos ser de acolhimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente que teve seu direito violado ou de acompanhamento de adolescente em conflito com a lei, basta que ambas se registrem junto \u00e0 Prefeitura da cidade em que se localiza para obter condi\u00e7\u00f5es de funcionamento.","id":9277620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de a entidade que visa oferecer programas socioeducativos ser de acolhimento \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente que teve seu direito violado ou de acompanhamento de adolescente em conflito com a lei, basta que ambas se registrem junto \u00e0 Prefeitura da cidade em que se localiza para obter condi\u00e7\u00f5es de funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dirigente de servi\u00e7o que desenvolve programa de acolhimento institucional de crian\u00e7a\/adolescente recebe a guarda legal desta(e), que \u00e9 acolhida(o) em sua institui\u00e7\u00e3o.","id":9277621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dirigente de servi\u00e7o que desenvolve programa de acolhimento institucional de crian\u00e7a\/adolescente recebe a guarda legal desta(e), que \u00e9 acolhida(o) em sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe ao Conselho Municipal de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA) verificar regularmente, no prazo m\u00e1ximo de 2 anos, a qualidade do funcionamento dos programas socioeducativos.","id":9277622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Conselho Municipal de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (CMDCA) verificar regularmente, no prazo m\u00e1ximo de 2 anos, a qualidade do funcionamento dos programas socioeducativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia","id":20990,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 o principal instrumento normativo do Brasil sobre os direitos da crian\u00e7a e do adolescente. O artigo 53 assegura que \u201ca crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerci\u0301cio da cidadania e qualificac\u0327a\u0303o para o trabalho\u201d. Assinale a alternativa que n\u00e3o pertence aos direitos assegurados nesse artigo.","provas":[{"id":78165,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia","id":20990,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicopedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicopedagogia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:43:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2346379,"hashId":"23e112618486b78fc9b87d6d6fc801f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 o principal instrumento normativo do Brasil sobre os direitos da crian\u00e7a e do adolescente. O artigo 53 assegura que \u201ca crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, visando ao pleno desenvolvimento de sua pessoa, preparo para o exerci\u0301cio da cidadania e qualificac\u0327a\u0303o para o trabalho\u201d. Assinale a alternativa que n\u00e3o pertence aos direitos assegurados nesse artigo.<\/p>","resposta":9276702,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola.","id":9276699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e a perman\u00eancia na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito de ser respeitado por seus educadores.","id":9276700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de ser respeitado por seus educadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.","id":9276701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito de educa\u00e7\u00e3o domiciliar, tendo como premissa a pluralidade pedag\u00f3gica.","id":9276702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direito de educa\u00e7\u00e3o domiciliar, tendo como premissa a pluralidade pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9276703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 escola p\u00fablica e gratuita, pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, garantindo-se vagas no mesmo estabelecimento a irm\u00e3os que frequentem a mesma etapa ou ciclo de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, quando ocorre grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o Juiz da Inf\u00e2ncia e Juventude pode determinar a retirada da crian\u00e7a ou do adolescente de sua fam\u00edlia de origem e coloc\u00e1-la(a) em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento familiar ou institucional. Sobre o tema, julgue os itens a seguir. I. O acolhimento familiar significa necessariamente coloca\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia extensa da crian\u00e7a\/do adolescente, quer sejam tios, av\u00f3s, primos ou irm\u00e3os da crian\u00e7a, desde que sejam maiores de 18 anos de idade. II. O acolhimento familiar significa a coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em\/do adolescente em fam\u00edlia acolhedora, que pode ser uma fam\u00edlia que n\u00e3o a extensa, fam\u00edlia esta que est\u00e1 inserida em programa de acolhimento familiar.III. O acolhimento institucional significa que a crian\u00e7a poder\u00e1 ser institucionalizada em Casa Lar, Abrigo ou Orfanato, com capacidade m\u00e1xima de 100 crian\u00e7as\/adolescentes. IV. O acolhimento familiar deve ser a op\u00e7\u00e3o preferencial de acolhimento da crian\u00e7a. V. O acolhimento institucional deve ser a op\u00e7\u00e3o preferencial de acolhimento da crian\u00e7a. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987,"slug":"especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2022-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 15:45:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2346575,"hashId":"dfcfd35b6f87b04e92a9ecd81cdf3da4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, quando ocorre grave viola\u00e7\u00e3o dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, o Juiz da Inf\u00e2ncia e Juventude pode determinar a retirada da crian\u00e7a ou do adolescente de sua fam\u00edlia de origem e coloc\u00e1-la(a) em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento familiar ou institucional. Sobre o tema, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O acolhimento familiar significa necessariamente coloca\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia extensa da crian\u00e7a\/do adolescente, quer sejam tios, av\u00f3s, primos ou irm\u00e3os da crian\u00e7a, desde que sejam maiores de 18 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O acolhimento familiar significa a coloca\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a em\/do adolescente em fam\u00edlia acolhedora, que pode ser uma fam\u00edlia que n\u00e3o a extensa, fam\u00edlia esta que est\u00e1 inserida em programa de acolhimento familiar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O acolhimento institucional significa que a crian\u00e7a poder\u00e1 ser institucionalizada em Casa Lar, Abrigo ou Orfanato, com capacidade m\u00e1xima de 100 crian\u00e7as\/adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O acolhimento familiar deve ser a op\u00e7\u00e3o preferencial de acolhimento da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O acolhimento institucional deve ser a op\u00e7\u00e3o preferencial de acolhimento da crian\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9277605,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","id":9277604,"corpo":"<p>Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":9277605,"corpo":"<p>Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.","id":9277606,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e V est\u00e3o certos.","id":9277607,"corpo":"<p>Apenas os itens III e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.","id":9277608,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os diversos meios de transmiss\u00e3o usados em redes, existe um que \u00e9 caracterizado pela total imunidade a interfer\u00eancias pelas ondas eletromagn\u00e9ticas, que \u00e9:","provas":[{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:30:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2323396,"hashId":"3bec0c615d9d8d9870ec6850e1817544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os diversos meios de transmiss\u00e3o usados em redes, existe um que \u00e9 caracterizado pela total imunidade a interfer\u00eancias pelas ondas eletromagn\u00e9ticas, que \u00e9:<\/p>","resposta":9174623,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cabo de par tran\u00e7ado","id":9174621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cabo de par tran\u00e7ado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cabo coaxial","id":9174622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cabo coaxial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fibra \u00f3ptica","id":9174623,"corpo":"<p>a fibra \u00f3ptica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a radiodifus\u00e3o","id":9174624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radiodifus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Cabo de Par Tran\u00e7ado","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419875,"slug":"informatica-padroes-de-cabo-de-par-trancado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Fibra \u00d3ptica","pai":419875,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419876,"slug":"informatica-fibra-optica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","oab":false,"nome":"Cabo de Fibra \u00d3ptica","pai":397519,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429307,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabo-de-fibra-optica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado dispositivo \u00e9 classificado como perif\u00e9rico, pois executa opera\u00e7\u00f5es de E\/S. Esse dispositivo \u00e9 veloz e opera grande massa de dados. Al\u00e9m disso, mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o com o processador e a mem\u00f3ria principal, criando o que chamamos de:","provas":[{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:49:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2323463,"hashId":"c0837116caf85f219564705e81683755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado dispositivo \u00e9 classificado como perif\u00e9rico, pois executa opera\u00e7\u00f5es de E\/S. Esse dispositivo \u00e9 veloz e opera grande massa de dados. Al\u00e9m disso, mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o com o processador e a mem\u00f3ria principal, criando o que chamamos de:<\/p>","resposta":9174804,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teclado","id":9174803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">teclado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria virtual","id":9174804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria virtual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"display","id":9174805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">display<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porta paralela","id":9174806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porta paralela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O endere\u00e7o IP 183.194.76.253 pertence \u00e0:","provas":[{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:40:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2323458,"hashId":"9c9230e8857b5821c4add811b79d0161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7o IP 183.194.76.253 pertence \u00e0:<\/p>","resposta":9174792,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe C","id":9174791,"corpo":"<p>Classe C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe B","id":9174792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe A","id":9174793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe D","id":9174794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2323458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de \u00e1reas de controle, c\u00f3digo a ser executado, dados. Na eventualidade de uma solicita\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00e3o para o gerenciador dos processos, as informa\u00e7\u00f5es do tipo endere\u00e7o de parada ficam guardadas no espa\u00e7o denominado:","provas":[{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 16:33:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2323420,"hashId":"5a318d2754cbb528388fa1d7bbd47668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo \u00e9 constitu\u00eddo basicamente de \u00e1reas de controle, c\u00f3digo a ser executado, dados. Na eventualidade de uma solicita\u00e7\u00e3o de interrup\u00e7\u00e3o para o gerenciador dos processos, as informa\u00e7\u00f5es do tipo endere\u00e7o de parada ficam guardadas no espa\u00e7o denominado:<\/p>","resposta":9174686,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programa","id":9174683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"data","id":9174684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">data<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registros","id":9174685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BCP","id":9174686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":78379,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Manuel","sigla":"","id":1864,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-manuel-sp-2022-caipimes-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - Prefeitura de S\u00e3o Manuel - Guarda Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 17:22:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350709,"hashId":"56212bdc52086e080e677e15027d1819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9296060,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.","id":9296060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de seis meses a dois anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de seis meses a tr\u00eas anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.","id":9296061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de seis meses a tr\u00eas anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de dois meses a um ano deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.","id":9296062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de dois meses a um ano deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de oito meses a dois anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.","id":9296063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 crime punido com deten\u00e7\u00e3o de oito meses a dois anos deixar a autoridade policial respons\u00e1vel pela apreens\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente de fazer imediata comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade judici\u00e1ria competente e \u00e0 fam\u00edlia do apreendido ou \u00e0 pessoa por ele indicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406600,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411540,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-dos-crimes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 87 da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria (2004), foi aprovado o Regulamento T\u00e9cnico do PNSCO. O Plano Nacional de Sanidade de Caprinos e Ovinos (PNSCO) promove atividades para prevenir, controlar ou erradicar doen\u00e7as que possam comprometer o rebanho caprino e ovino nacional. Para tanto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75894,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 19:49:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291509,"hashId":"cc9d01dba8b8742f5fec30f4691183b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s da Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 87 da Secretaria de Defesa Agropecu\u00e1ria (2004), foi aprovado o Regulamento T\u00e9cnico do PNSCO. O Plano Nacional de Sanidade de Caprinos e Ovinos (PNSCO) promove atividades para prevenir, controlar ou erradicar doen\u00e7as que possam comprometer o rebanho caprino e ovino nacional. Para tanto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9032257,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem parte do PNSCO as doen\u00e7as: epididimite ovina e caprina, artrite encefalite caprina, maedi visna, l\u00edngua azul, micoplasmose, toxoplasmose e scrapie.","id":9032253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte do PNSCO as doen\u00e7as: epididimite ovina e caprina, artrite encefalite caprina, maedi visna, l\u00edngua azul, micoplasmose, toxoplasmose e scrapie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PNSCO contempla atividades de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, estudos epidemiol\u00f3gicos e abate imediato dos animais com diagn\u00f3stico das doen\u00e7as que integram o Plano.","id":9032254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PNSCO contempla atividades de educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, estudos epidemiol\u00f3gicos e abate imediato dos animais com diagn\u00f3stico das doen\u00e7as que integram o Plano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as atividades do PNSCO est\u00e1 a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, que institui\/nomina barreiras sanit\u00e1rias m\u00f3veis em \u00e1reas de risco.","id":9032255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as atividades do PNSCO est\u00e1 a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, que institui\/nomina barreiras sanit\u00e1rias m\u00f3veis em \u00e1reas de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente, o PNSCO encontra-se em fase de estrutura\u00e7\u00e3o e, portanto, nenhuma medida sanit\u00e1ria preventiva est\u00e1 sendo realizada.","id":9032256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, o PNSCO encontra-se em fase de estrutura\u00e7\u00e3o e, portanto, nenhuma medida sanit\u00e1ria preventiva est\u00e1 sendo realizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica realizada pelo Servi\u00e7o Oficial (Federal, Estadual ou Municipal) se d\u00e1 pela inspe\u00e7\u00e3o em matadouros (abatedouros-frigor\u00edficos), fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, fiscaliza\u00e7\u00e3o de eventos pecu\u00e1rios, fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito de animais e monitoramentos soroepidemiol\u00f3gicos.","id":9032257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica realizada pelo Servi\u00e7o Oficial (Federal, Estadual ou Municipal) se d\u00e1 pela inspe\u00e7\u00e3o em matadouros (abatedouros-frigor\u00edficos), fiscaliza\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, fiscaliza\u00e7\u00e3o de eventos pecu\u00e1rios, fiscaliza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito de animais e monitoramentos soroepidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00f3xido de carbono \u00e9 um g\u00e1s muito gelado (-70\u00baC) utilizado em extintores de inc\u00eandio e que serve para extinguir os inc\u00eandios de classe:","provas":[{"id":76085,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 19:47:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299915,"hashId":"ec00d53b1e8939a8ddd5f5fae9207079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00f3xido de carbono \u00e9 um g\u00e1s muito gelado (-70\u00baC) utilizado em extintores de inc\u00eandio e que serve para extinguir os inc\u00eandios de classe:<\/p>","resposta":9067912,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A e D.","id":9067908,"corpo":"<p>A e D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, B, C e D. ","id":9067909,"corpo":"<p>A, B, C e D. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C e D.","id":9067910,"corpo":"<p>C e D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, B e D.","id":9067911,"corpo":"<p>A, B e D.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" B e C.","id":9067912,"corpo":"<p> B e C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","oab":false,"nome":"Tecnologia de preven\u00e7\u00e3o no combate a sinistros","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417202,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-tecnologia-de-prevencao-no-combate-a-sinistros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes e aparelhos extintores","oab":false,"nome":"Agentes e aparelhos extintores","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417207,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-e-aparelhos-extintores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2011, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76840,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura","id":23408,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 19:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2317486,"hashId":"8e285cfce9dad7496e0e3bd3c5d60b4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conceitua\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o de estabelecimentos penais, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2011, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9149450,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimentos penais s\u00e3o todos aqueles utilizados pela Justi\u00e7a com a finalidade de alojar ou atender pessoas presas, quer provis\u00f3rias, quer condenadas, ou ainda aquelas que estejam submetidas a\u0300 medida de seguran\u00e7a.","id":9149447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimentos penais s\u00e3o todos aqueles utilizados pela Justi\u00e7a com a finalidade de alojar ou atender pessoas presas, quer provis\u00f3rias, quer condenadas, ou ainda aquelas que estejam submetidas a\u0300 medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cadeias p\u00fablicas ou estabelecimentos cong\u00eaneres s\u00e3o estabelecimentos penais destinados ao recolhimento de pessoas presas em car\u00e1ter provis\u00f3rio.","id":9149448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeias p\u00fablicas ou estabelecimentos cong\u00eaneres s\u00e3o estabelecimentos penais destinados ao recolhimento de pessoas presas em car\u00e1ter provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Penitenci\u00e1rias s\u00e3o estabelecimentos penais destinados ao recolhimento de pessoas presas com condena\u00e7\u00e3o a\u0300 pena privativa de liberdade em regime fechado, dotadas de celas individuais e coletivas.","id":9149449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penitenci\u00e1rias s\u00e3o estabelecimentos penais destinados ao recolhimento de pessoas presas com condena\u00e7\u00e3o a\u0300 pena privativa de liberdade em regime fechado, dotadas de celas individuais e coletivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexos ou conjuntos penais s\u00e3o estabelecimentos penais de regime fechado e de seguran\u00e7a m\u00e1xima onde devem ser realizados os exames cujos resultados ser\u00e3o encaminhados \u00e0s Comiss\u00f5es T\u00e9cnicas de Classifica\u00e7\u00e3o, as quais indicar\u00e3o o tipo de estabelecimento e o tratamento adequado para cada pessoa presa.","id":9149450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexos ou conjuntos penais s\u00e3o estabelecimentos penais de regime fechado e de seguran\u00e7a m\u00e1xima onde devem ser realizados os exames cujos resultados ser\u00e3o encaminhados \u00e0s Comiss\u00f5es T\u00e9cnicas de Classifica\u00e7\u00e3o, as quais indicar\u00e3o o tipo de estabelecimento e o tratamento adequado para cada pessoa presa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Central de penas e medidas alternativas s\u00e3o estabelecimentos destinados a atender pessoas que cumprem penas e medidas alternativas.","id":9149451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Central de penas e medidas alternativas s\u00e3o estabelecimentos destinados a atender pessoas que cumprem penas e medidas alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1 - SEAP\/PA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1 - SEAP\/PA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419485,"slug":"legislacao-dos-orgaos-superintendencia-do-sistema-penitenciario-do-estado-do-para-seap-pa-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A que se refere a Portaria ANVISA n\u00ba 453, de 01 de junho de 1998?","provas":[{"id":76241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 19:44:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301973,"hashId":"11873900a5e1f2ed69605b711e4898e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A que se refere a Portaria ANVISA n\u00ba 453, de 01 de junho de 1998?<\/p>","resposta":9077674,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.","id":9077674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o <em>radiol\u00f3gica <\/em>em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico.","id":9077675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o <em>radiol\u00f3gica <\/em>em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico odontol\u00f3gico.","id":9077676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o <em>radiol\u00f3gica <\/em>em radiodiagn\u00f3stico odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de gradua\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.","id":9077677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes b\u00e1sicas de gradua\u00e7\u00e3o <em>radiol\u00f3gica <\/em>em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.","id":9077678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova o Regulamento T\u00e9cnico que estabelece as diretrizes prim\u00e1rias e secund\u00e1rias de prote\u00e7\u00e3o <em>radiol\u00f3gica <\/em>em radiodiagn\u00f3stico m\u00e9dico e odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos do Regimento Interno da C\u00e2mara de Vereadores de Bag\u00e9, parecer \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o com que se anuncia uma Comiss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria submetida ao seu estudo, o qual dever\u00e1 ser elaborado sempre com clareza, concis\u00e3o e opinar\u00e1 por constitucionalidade, inconstitucionalidade, dentre outros, EXCETO:","provas":[{"id":76298,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bage-rs-2022-fundatec-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 19:43:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302451,"hashId":"901e88aaf4209afcc86f92581ac38b72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos do Regimento Interno da C\u00e2mara de Vereadores de Bag\u00e9, parecer \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o com que se anuncia uma Comiss\u00e3o sobre a mat\u00e9ria submetida ao seu estudo, o qual dever\u00e1 ser elaborado sempre com clareza, concis\u00e3o e opinar\u00e1 por constitucionalidade, inconstitucionalidade, dentre outros, EXCETO:<\/p>","resposta":9080067,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivamento.","id":9080064,"corpo":"<p>Arquivamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emenda.","id":9080065,"corpo":"<p>Emenda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto.","id":9080066,"corpo":"<p>Projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embargo de justi\u00e7a.","id":9080067,"corpo":"<p>Embargo de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substitutivo. ","id":9080068,"corpo":"<p>Substitutivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bag\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bag\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":418764,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-bage-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos animais silvestres apreendidos, resgatados ou entregues voluntariamente s\u00e3o encaminhados para as institui\u00e7\u00f5es autorizadas em todo o Estado do Rio Grande do Sul, para que possam ser reabilitados ou mantidos em cativeiro definitivo na impossibilidade de retorno \u00e0 natureza. Infelizmente, a demanda de recebimento \u00e9 superior a capacidade das poucas institui\u00e7\u00f5es que exercem importante papel na prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre. Considerando as possibilidades de destina\u00e7\u00e3o previstas na Portaria SEMA n\u00ba 177\/2015, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 20:24:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291127,"hashId":"6e98b6fc9ffb6812c0a6bb7b5fabc884","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos animais silvestres apreendidos, resgatados ou entregues voluntariamente s\u00e3o encaminhados para as institui\u00e7\u00f5es autorizadas em todo o Estado do Rio Grande do Sul, para que possam ser reabilitados ou mantidos em cativeiro definitivo na impossibilidade de retorno \u00e0 natureza. Infelizmente, a demanda de recebimento \u00e9 superior a capacidade das poucas institui\u00e7\u00f5es que exercem importante papel na prote\u00e7\u00e3o da fauna silvestre. Considerando as possibilidades de destina\u00e7\u00e3o previstas na Portaria SEMA n\u00ba 177\/2015, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9030458,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soltura imediata de esp\u00e9cimes silvestres poder\u00e1 ser realizada diretamente pelo agente autuante, atendidos os crit\u00e9rios de destina\u00e7\u00e3o.","id":9030454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soltura imediata de esp\u00e9cimes silvestres poder\u00e1 ser realizada diretamente pelo agente autuante, atendidos os crit\u00e9rios de destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo animais apreendidos sem les\u00f5es f\u00edsicas ou comportamentais devem obrigatoriamente passar por cativeiro provis\u00f3rio antes do retorno \u00e0 natureza.","id":9030455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo animais apreendidos sem les\u00f5es f\u00edsicas ou comportamentais devem obrigatoriamente passar por cativeiro provis\u00f3rio antes do retorno \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo de guarda de esp\u00e9cime silvestre poder\u00e1 ser emitido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental a qualquer cidad\u00e3o que tenha interesse em manter esp\u00e9cimes silvestres sem condi\u00e7\u00f5es de retornarem \u00e0 natureza.","id":9030456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo de guarda de esp\u00e9cime silvestre poder\u00e1 ser emitido pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental a qualquer cidad\u00e3o que tenha interesse em manter esp\u00e9cimes silvestres sem condi\u00e7\u00f5es de retornarem \u00e0 natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Animais silvestres apreendidos sem origem conhecida, dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia.","id":9030457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Animais silvestres apreendidos sem origem conhecida, dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A soltura de esp\u00e9cimes silvestres s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer se houver a presen\u00e7a de m\u00e9dico veterin\u00e1rio na equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":9030458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soltura de esp\u00e9cimes silvestres s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer se houver a presen\u00e7a de m\u00e9dico veterin\u00e1rio na equipe de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em setembro de 2021, o Minist\u00e9rio da Agricultura confirmou dois casos at\u00edpicos de Encefalopatia Espongiforme Bovina (EEB), no intuito de preservar o patrim\u00f4nio pecu\u00e1rio brasileiro e assegurar a sa\u00fade dos consumidores de nossos produtos, h\u00e1 diversas medidas sanit\u00e1rias para prevenir e detectar a presen\u00e7a da enfermidade. A principal forma de transmiss\u00e3o se d\u00e1 por alimentos fornecidos aos ruminantes. Quais s\u00e3o os principais ve\u00edculos de contamina\u00e7\u00e3o para ruminantes?","provas":[{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 20:27:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2291636,"hashId":"25bacfe2a7c99eb887065e8498f343fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em setembro de 2021, o Minist\u00e9rio da Agricultura confirmou dois casos at\u00edpicos de Encefalopatia Espongiforme Bovina (EEB), no intuito de preservar o patrim\u00f4nio pecu\u00e1rio brasileiro e assegurar a sa\u00fade dos consumidores de nossos produtos, h\u00e1 diversas medidas sanit\u00e1rias para prevenir e detectar a presen\u00e7a da enfermidade. A principal forma de transmiss\u00e3o se d\u00e1 por alimentos fornecidos aos ruminantes. Quais s\u00e3o os principais ve\u00edculos de contamina\u00e7\u00e3o para ruminantes?<\/p>","resposta":9032876,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silagens mal conservadas.","id":9032874,"corpo":"<p>Silagens mal conservadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ra\u00e7\u00f5es \u00e0 base de soja e altamente proteicas.","id":9032875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00e7\u00f5es \u00e0 base de soja e altamente proteicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimentos com produtos c\u00e1rneos como farinha de carne e ossos.","id":9032876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentos com produtos c\u00e1rneos como farinha de carne e ossos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dietas com produtos l\u00e1cteos.","id":9032877,"corpo":"<p>Dietas com produtos l\u00e1cteos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forragens verdes e fenos de leguminosas, como alfafa, pelo excesso de prote\u00edna.","id":9032878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forragens verdes e fenos de leguminosas, como alfafa, pelo excesso de prote\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A instru\u00e7\u00e3o normativa n\u00ba 113\/2020 do MAPA estabelece boas pr\u00e1ticas de manejo nas granjas de cria\u00e7\u00e3o comercial de su\u00ednos. Considerando o que disp\u00f5e essa normativa, analise as assertivas a seguir:I. A granja deve estabelecer um monitoramento dos indicadores de comportamento e sa\u00fade dos animais e de medidas tomadas.II. As instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas de maneira a reduzir a movimenta\u00e7\u00e3o animal de maneira a evitar les\u00f5es e facilitar o manejo.III. No caso de comportamentos anormais, as medidas corretivas tomadas devem ser de enriquecimento ambiental e\/ou aumento de espa\u00e7o.IV. Para leit\u00f5es na fase de creche com peso at\u00e9 30 quilos, ser\u00e1 atendido o limite m\u00e1ximo de 100 quilos por m\u00b2.Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 20:27:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2291652,"hashId":"738185c99db797a132726dde1647d3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o normativa n\u00ba 113\/2020 do MAPA estabelece boas pr\u00e1ticas de manejo nas granjas de cria\u00e7\u00e3o comercial de su\u00ednos. Considerando o que disp\u00f5e essa normativa, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A granja deve estabelecer um monitoramento dos indicadores de comportamento e sa\u00fade dos animais e de medidas tomadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As instala\u00e7\u00f5es devem ser projetadas de maneira a reduzir a movimenta\u00e7\u00e3o animal de maneira a evitar les\u00f5es e facilitar o manejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de comportamentos anormais, as medidas corretivas tomadas devem ser de enriquecimento ambiental e\/ou aumento de espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para leit\u00f5es na fase de creche com peso at\u00e9 30 quilos, ser\u00e1 atendido o limite m\u00e1ximo de 100 quilos por m\u00b2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":9032946,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9032945,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9032946,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9032947,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9032948,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9032949,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao coletar amostras de produtos de origem animal, devem ser obedecidos os procedimentos adequados, de acordo com o Manual de Coletas de Amostra do MAPA de setembro\/2020. De acordo com o manual e sendo voc\u00ea um agente oficial fiscalizador sobre os procedimentos de coletas de amostras:Ao coletar amostras deve ser coletado um m\u00ednimo de ____ amostras, sendo estas pertencentes ao mesmo lote. Quando o produto n\u00e3o estiver regulamentado, a amostra m\u00ednima deve ser de ______ g ou ____ mL. Para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de leite cru refrigerado\/fluido, o n\u00famero m\u00ednimo de amostras deve ser _____ cada um com _______ mL.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 20:27:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":2291634,"hashId":"3c92c82d83efdbce9c749a5a4f7c51b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao coletar amostras de produtos de origem animal, devem ser obedecidos os procedimentos adequados, de acordo com o Manual de Coletas de Amostra do MAPA de setembro\/2020. De acordo com o manual e sendo voc\u00ea um agente oficial fiscalizador sobre os procedimentos de coletas de amostras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao coletar amostras deve ser coletado um m\u00ednimo de ____ amostras, sendo estas pertencentes ao mesmo lote. Quando o produto n\u00e3o estiver regulamentado, a amostra m\u00ednima deve ser de ______ g ou ____ mL. Para an\u00e1lises microbiol\u00f3gicas de leite cru refrigerado\/fluido, o n\u00famero m\u00ednimo de amostras deve ser _____ cada um com _______ mL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9032865,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 500 \u2013 900 \u2013 5 \u2013 500","id":9032864,"corpo":"<p>3 \u2013 500 \u2013 900 \u2013 5 \u2013 500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 500 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900","id":9032865,"corpo":"<p>3 \u2013 500 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 500 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900","id":9032866,"corpo":"<p>5 \u2013 500 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 900 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900","id":9032867,"corpo":"<p>5 \u2013 900 \u2013 500 \u2013 3 \u2013 900<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 500 \u2013 900 \u2013 3 \u2013 900","id":9032868,"corpo":"<p>3 \u2013 500 \u2013 900 \u2013 3 \u2013 900<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir impostos, desde que sejam n\u00e3o-cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o, mediante:","provas":[{"id":75630,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos, Obras e Posturas","id":19722,"slug":"fiscal-de-tributos-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos, Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2284603,"hashId":"310a2c4cc6fca0b64ada63a4293daf8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir impostos, desde que sejam n\u00e3o-cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o, mediante:<\/p>","resposta":9001048,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o.","id":9001045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medida Provis\u00f3ria.","id":9001046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medida Provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decreto.","id":9001047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Complementar.","id":9001048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis Complementares","oab":false,"nome":"Leis Complementares","pai":417827,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417829,"slug":"direito-tributario-leis-complementares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas, conforme previs\u00e3o constitucional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72002,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","sigla":"Brigada Militar do Rio Grande do Sul","id":71,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brigada-militar-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-fundatec-soldado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Brigada Militar do Rio Grande do Sul - Soldado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:27:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2200242,"hashId":"089bddfa7d8d918d5962468554af1aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 defesa do Estado e das Institui\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas, conforme previs\u00e3o constitucional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8638049,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, decretar estado de s\u00edtio para preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza.","id":8638047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, decretar estado de s\u00edtio para preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de defesa, no caso de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de defesa.","id":8638048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, solicitar ao Congresso Nacional autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de defesa, no caso de como\u00e7\u00e3o grave de repercuss\u00e3o nacional ou ocorr\u00eancia de fatos que comprovem a inefic\u00e1cia de medida tomada durante o estado de defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na vig\u00eancia do estado de defesa, a pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida, ser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1, se n\u00e3o for legal, facultado ao preso requerer exame de corpo de delito \u00e0 autoridade policial.","id":8638049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na vig\u00eancia do estado de defesa, a pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida, ser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1, se n\u00e3o for legal, facultado ao preso requerer exame de corpo de delito \u00e0 autoridade policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decretado o estado de defesa ou sua prorroga\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica, dentro de vinte e quatro horas, submeter\u00e1 o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, que decidir\u00e1 por maioria de tr\u00eas quintos.","id":8638050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretado o estado de defesa ou sua prorroga\u00e7\u00e3o, o Presidente da Rep\u00fablica, dentro de vinte e quatro horas, submeter\u00e1 o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Congresso Nacional, que decidir\u00e1 por maioria de tr\u00eas quintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica, ao solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de defesa ou sua prorroga\u00e7\u00e3o, relatar\u00e1 os motivos determinantes do pedido, devendo o Congresso Nacional decidir por maioria de tr\u00eas quintos.","id":8638051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Rep\u00fablica, ao solicitar autoriza\u00e7\u00e3o para decretar o estado de defesa ou sua prorroga\u00e7\u00e3o, relatar\u00e1 os motivos determinantes do pedido, devendo o Congresso Nacional decidir por maioria de tr\u00eas quintos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2200242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Agente Administrativo","id":22261,"slug":"auxiliar-de-agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra em destaque est\u00e1 grafada corretamente:","provas":[{"id":70187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente Administrativo","id":22261,"slug":"auxiliar-de-agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sobral-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Auxiliar de Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 05:26:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2149289,"hashId":"3ed1fc9b0991dbd88842fc21bdb1576d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra em destaque est\u00e1 grafada <strong>corretamente<\/strong>:<\/p>","resposta":8418743,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gerente QUIS entrevistar o candidato ainda pela manh\u00e3.","id":8418743,"corpo":"<p>O gerente <u>QUIS<\/u> entrevistar o candidato ainda pela manh\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algumas pessoas TEM a p\u00e9ssima mania de querer n\u00e3o entender o \u00f3bvio.","id":8418744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas pessoas <u>TEM<\/u> a p\u00e9ssima mania de querer n\u00e3o entender o \u00f3bvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A R\u00daBRICA deve ser feita em todas as p\u00e1ginas do contrato.","id":8418745,"corpo":"<p>A <u>R\u00daBRICA<\/u> deve ser feita em todas as p\u00e1ginas do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Come\u00e7ar\u00e1 amanh\u00e3 a PARALIZA\u00c7\u00c3O dos professores da Rede Municipal.","id":8418746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7ar\u00e1 amanh\u00e3 a <u>PARALIZA\u00c7\u00c3O<\/u> dos professores da Rede Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2149289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es tardias da diabetes incluem doen\u00e7as macrovasculares, microvasculares e neuropatia. ","provas":[{"id":91385,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2598269,"hashId":"248b2ccb80280180f06407380a0110bc","enunciado":"<p>As complica\u00e7\u00f5es tardias da diabetes incluem doen\u00e7as macrovasculares, microvasculares e neuropatia. <\/p>","resposta":10365690,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365690,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365691,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 104 a 111, referentes a doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. ","id":554930,"enunciado":"<p>Julgue os itens de<strong> 104<\/strong> a <strong>111<\/strong>, referentes a doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 111","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes","oab":false,"nome":"Diabetes","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418066,"slug":"nutricao-diabetes"}],"slug":"nutricao\/2598269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defici\u00eancia de vitamina B12 e folato est\u00e1 associada a hiper-homocisteinemia, um fator de risco independente para doen\u00e7a cardiovascular oclusiva. ","provas":[{"id":91385,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":3862,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:44:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2598271,"hashId":"19825930cf10540ab8eb31d3fbbbcb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia de vitamina B12 e folato est\u00e1 associada a hiper-homocisteinemia, um fator de risco independente para doen\u00e7a cardiovascular oclusiva. <\/p>","resposta":10365694,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10365694,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10365695,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 104 a 111, referentes a doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. ","id":554930,"enunciado":"<p>Julgue os itens de<strong> 104<\/strong> a <strong>111<\/strong>, referentes a doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 111","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cardiovasculares","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cardiovasculares","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398512,"slug":"nutricao-doencas-cardiovasculares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Vitaminas (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417947,"slug":"nutricao-vitaminas-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":"nutricao\/2598271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idade de in\u00edcio da depress\u00e3o, para a maioria dos indiv\u00edduos, costuma ocorrer no in\u00edcio da idade adulta. Por\u00e9m, alguns sintomas prodr\u00f4micos j\u00e1 podem ser observados mais precocemente ainda na inf\u00e2ncia. O sintoma preditivo ao diagn\u00f3stico de depress\u00e3o se refere \u00e0 seguinte altera\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2384735,"hashId":"43b39b0bc06a8dba0f50ebf6bcc3f017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade de in\u00edcio da depress\u00e3o, para a maioria dos indiv\u00edduos, costuma ocorrer no in\u00edcio da idade adulta. Por\u00e9m, alguns sintomas prodr\u00f4micos j\u00e1 podem ser observados mais precocemente ainda na inf\u00e2ncia. O sintoma preditivo ao diagn\u00f3stico de depress\u00e3o se refere \u00e0 seguinte altera\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9438051,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do sono.","id":9438051,"corpo":"<p>Do sono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do apetite.","id":9438052,"corpo":"<p>Do apetite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da aten\u00e7\u00e3o.","id":9438053,"corpo":"<p>Da aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De mem\u00f3ria.","id":9438054,"corpo":"<p>De mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psicomotora.","id":9438055,"corpo":"<p>Psicomotora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 64","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios \u00e9ticos e bio\u00e9ticos que regem os cuidados paliativos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2384803,"hashId":"4e005938270fcf17085cadd28d0ba849","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios \u00e9ticos e bio\u00e9ticos que regem os cuidados paliativos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9438330,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia pressup\u00f5e um conjunto de a\u00e7\u00f5es que buscam compatibilizar o melhor conhecimento cient\u00edfico sobre a sa\u00fade do paciente.","id":9438326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia pressup\u00f5e um conjunto de a\u00e7\u00f5es que buscam compatibilizar o melhor conhecimento cient\u00edfico sobre a sa\u00fade do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A benefic\u00eancia consiste na capacidade de tomar decis\u00f5es segundo valores pr\u00f3prios de cada pessoa independente de quaisquer coa\u00e7\u00f5es externas.","id":9438327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A benefic\u00eancia consiste na capacidade de tomar decis\u00f5es segundo valores pr\u00f3prios de cada pessoa independente de quaisquer coa\u00e7\u00f5es externas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a estabelece que o alicerce do principialismo se prop\u00f5e a n\u00e3o acarretar dano intencional e visa restringir efeitos adversos ou indesej\u00e1veis de a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e terap\u00eauticas.","id":9438328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Justi\u00e7a estabelece que o alicerce do principialismo se prop\u00f5e a n\u00e3o acarretar dano intencional e visa restringir efeitos adversos ou indesej\u00e1veis de a\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas e terap\u00eauticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A n\u00e3o melefic\u00eancia estabelece como condi\u00e7\u00e3o basilar a equidade, que poderia ser evidenciada como a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de tratar cada pessoa conforme o que \u00e9 moralmente correto e adequado.","id":9438329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o melefic\u00eancia estabelece como condi\u00e7\u00e3o basilar a equidade, que poderia ser evidenciada como a obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de tratar cada pessoa conforme o que \u00e9 moralmente correto e adequado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a deve ser considerada nas decis\u00f5es cl\u00ednicas, mas n\u00e3o deve prevalecer sobre os demais princ\u00edpios, embora sua condi\u00e7\u00e3o sine qua non, a equidade, devesse ser evidenciada como obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica para tratamento moralmente correto e adequado.","id":9438330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Justi\u00e7a deve ser considerada nas decis\u00f5es cl\u00ednicas, mas n\u00e3o deve prevalecer sobre os demais princ\u00edpios, embora sua condi\u00e7\u00e3o <em>sine qua non<\/em>, a equidade, devesse ser evidenciada como obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica para tratamento moralmente correto e adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 64","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cuidados Paliativos na Psicologia","oab":false,"nome":"Cuidados Paliativos na Psicologia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417542,"slug":"psicologia-cuidados-paliativos-na-psicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade mental tem sido considerada um componente marginal e negligenciado da sa\u00fade reprodutiva, apesar do seu impacto em termos de doen\u00e7a e incapacidade. Entre os problemas de sa\u00fade mental, a depress\u00e3o \u00e9 a principal causa de incapacidade entre as mulheres, inclusive sendo a depress\u00e3o p\u00f3s-parto uma das perturba\u00e7\u00f5es mais frequentes nos anos reprodutivos. Sobre a depress\u00e3o p\u00f3s-parto, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2384849,"hashId":"421df88de5a4d79b5963039880beb0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade mental tem sido considerada um componente marginal e negligenciado da sa\u00fade reprodutiva, apesar do seu impacto em termos de doen\u00e7a e incapacidade. Entre os problemas de sa\u00fade mental, a depress\u00e3o \u00e9 a principal causa de incapacidade entre as mulheres, inclusive sendo a depress\u00e3o p\u00f3s-parto uma das perturba\u00e7\u00f5es mais frequentes nos anos reprodutivos. Sobre a depress\u00e3o p\u00f3s-parto, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9438510,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mulheres desenvolvem sintomas de depress\u00e3o p\u00f3s-parto nos seis primeiros meses, pico de incid\u00eancia da sintomatologia depressiva.","id":9438506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mulheres desenvolvem sintomas de depress\u00e3o p\u00f3s-parto nos seis primeiros meses, pico de incid\u00eancia da sintomatologia depressiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A depress\u00e3o p\u00f3s-parto \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica heterog\u00eanea, embora o per\u00edodo, a gravidade e a evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas invari\u00e1veis s\u00e3o bem delimitados.","id":9438507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depress\u00e3o p\u00f3s-parto \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica heterog\u00eanea, embora o per\u00edodo, a gravidade e a evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas invari\u00e1veis s\u00e3o bem delimitados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dadas as suas especificidades, a depress\u00e3o p\u00f3s-parto \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica homog\u00eanea, com per\u00edodo, gravidade e evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas sem varia\u00e7\u00f5es e bem delimitados.","id":9438508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as suas especificidades, a depress\u00e3o p\u00f3s-parto \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica homog\u00eanea, com per\u00edodo, gravidade e evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas sem varia\u00e7\u00f5es e bem delimitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma grande propor\u00e7\u00e3o de mulheres que apresentam sintomatologia depressiva na gravidez nem sempre apresentam sintomatologia depressiva no per\u00edodo p\u00f3s-parto.","id":9438509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grande propor\u00e7\u00e3o de mulheres que apresentam sintomatologia depressiva na gravidez nem sempre apresentam sintomatologia depressiva no per\u00edodo p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora se verifique uma melhora gradual passado o primeiro ano p\u00f3s-parto, algumas m\u00e3es continuam a experienciar sintomatologia depressiva ap\u00f3s esse per\u00edodo na aus\u00eancia de tratamento.","id":9438510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora se verifique uma melhora gradual passado o primeiro ano p\u00f3s-parto, algumas m\u00e3es continuam a experienciar sintomatologia depressiva ap\u00f3s esse per\u00edodo na aus\u00eancia de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 64","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contexto hospitalar, a avalia\u00e7\u00e3o do idoso tem, entre suas finalidades, a investiga\u00e7\u00e3o de quadros psicopatol\u00f3gicos. Entre os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o dos referidos quadros est\u00e3o a Escala de Depress\u00e3o Geri\u00e1trica (GDS), o Invent\u00e1rio de Ansiedade Geri\u00e1trica (GAI), a Escala de Independ\u00eancia em Atividades de Vida Di\u00e1ria (EIAVD) e a escala de Atividades Instrumentais da Vida Di\u00e1ria (AIVDs). A EIAVD tem como objetivo:","provas":[{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2384856,"hashId":"5ae7dabcad13c4791a19f050c15be907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contexto hospitalar, a avalia\u00e7\u00e3o do idoso tem, entre suas finalidades, a investiga\u00e7\u00e3o de quadros psicopatol\u00f3gicos. Entre os instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o dos referidos quadros est\u00e3o a Escala de Depress\u00e3o Geri\u00e1trica (GDS), o Invent\u00e1rio de Ansiedade Geri\u00e1trica (GAI), a Escala de Independ\u00eancia em Atividades de Vida Di\u00e1ria (EIAVD) e a escala de Atividades Instrumentais da Vida Di\u00e1ria (AIVDs). A EIAVD tem como objetivo:<\/p>","resposta":9438543,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar as principais fun\u00e7\u00f5es cognitivas, fun\u00e7\u00f5es executivas, gnosia, praxia e fun\u00e7\u00e3o visoespacial.","id":9438540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar as principais fun\u00e7\u00f5es cognitivas, fun\u00e7\u00f5es executivas, gnosia, praxia e fun\u00e7\u00e3o visoespacial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar o desempenho em atividades que sejam intermediadas por algum instrumento ou objeto.","id":9438541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar o desempenho em atividades que sejam intermediadas por algum instrumento ou objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rastrear sintomas inerentes ao humor n\u00e3o equivalentes aos originados por quadros de sa\u00fade f\u00edsica.","id":9438542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rastrear sintomas inerentes ao humor n\u00e3o equivalentes aos originados por quadros de sa\u00fade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar progn\u00f3sticos de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e neurodegenerativas, bem como os resultados de tratamentos e evolu\u00e7\u00e3o do caso.","id":9438543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar progn\u00f3sticos de doen\u00e7as cr\u00f4nicas e neurodegenerativas, bem como os resultados de tratamentos e evolu\u00e7\u00e3o do caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prevenir sintomas f\u00edsicos com a finalidade de buscar acur\u00e1cia diagn\u00f3stica, evitando sobreposi\u00e7\u00e3o de sintomas presentes em v\u00e1rios quadros de sa\u00fade f\u00edsica.","id":9438544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir sintomas f\u00edsicos com a finalidade de buscar acur\u00e1cia diagn\u00f3stica, evitando sobreposi\u00e7\u00e3o de sintomas presentes em v\u00e1rios quadros de sa\u00fade f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 64","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As viv\u00eancias de luto, muitas vezes, podem ser compreendidas por meio da maneira como se rompe o v\u00ednculo, pois as emo\u00e7\u00f5es e os sentimentos est\u00e3o interligados ao padr\u00e3o de apego do enlutado, ao modelo de rela\u00e7\u00e3o que esses sujeitos tinham antes da morte. Em um processo de luto n\u00e3o patol\u00f3gico, a literatura explicita alguns sentimentos inerentes \u00e0 viv\u00eancia do luto; assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80124,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":25520,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":2384901,"hashId":"6555aad937ec965102c5cf270e9a06ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As viv\u00eancias de luto, muitas vezes, podem ser compreendidas por meio da maneira como se rompe o v\u00ednculo, pois as emo\u00e7\u00f5es e os sentimentos est\u00e3o interligados ao padr\u00e3o de apego do enlutado, ao modelo de rela\u00e7\u00e3o que esses sujeitos tinham antes da morte. Em um processo de luto n\u00e3o patol\u00f3gico, a literatura explicita alguns sentimentos inerentes \u00e0 viv\u00eancia do luto; assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9438736,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O al\u00edvio \u00e9 o bloqueio das emo\u00e7\u00f5es como defesa, pois a dor pode ser insuport\u00e1vel.","id":9438733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O al\u00edvio \u00e9 o bloqueio das emo\u00e7\u00f5es como defesa, pois a dor pode ser insuport\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O torpor ocorre comumente quando o ente que morreu sofreu com uma doen\u00e7a.","id":9438734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O torpor ocorre comumente quando o ente que morreu sofreu com uma doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A saudade \u00e9 o sentimento experienciado quando n\u00e3o precisar\u00e1 mais conviver com aquele ente pedido.","id":9438735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A saudade \u00e9 o sentimento experienciado quando n\u00e3o precisar\u00e1 mais conviver com aquele ente pedido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A culpa tamb\u00e9m pode ocorrer e estar relacionada \u00e0 experi\u00eancia da sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio diante da morte de algu\u00e9m querido ou familiar. ","id":9438736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A culpa tamb\u00e9m pode ocorrer e estar relacionada \u00e0 experi\u00eancia da sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio diante da morte de algu\u00e9m querido ou familiar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liberdade \u00e9 um sentimento inerente \u00e0 perda; quando ela se ameniza, pode haver ind\u00edcios de que o luto est\u00e1 caminhando para a conclus\u00e3o da sua elabora\u00e7\u00e3o.","id":9438737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade \u00e9 um sentimento inerente \u00e0 perda; quando ela se ameniza, pode haver ind\u00edcios de que o luto est\u00e1 caminhando para a conclus\u00e3o da sua elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 e 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Decreto Estadual n\u00ba 9.900\/2021, que disp\u00f5e sobre o procedimento administrativo para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:08:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364329,"hashId":"33eae5b395a497795073d2c897dceda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Decreto Estadual n\u00ba 9.900\/2021, que disp\u00f5e sobre o procedimento administrativo para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa de pre\u00e7os para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9352868,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pesquisa de pre\u00e7os objetiva, dentre outras situa\u00e7\u00f5es, aferir, no caso de aditivos contratuais, se o valor proposto pela empresa contratada est\u00e1 de acordo com os pre\u00e7os praticados no mercado.","id":9352865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa de pre\u00e7os objetiva, dentre outras situa\u00e7\u00f5es, aferir, no caso de aditivos contratuais, se o valor proposto pela empresa contratada est\u00e1 de acordo com os pre\u00e7os praticados no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se cota\u00e7\u00e3o insuficiente a amostra de pre\u00e7os com conjunto inferior a tr\u00eas pre\u00e7os. ","id":9352866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se cota\u00e7\u00e3o insuficiente a amostra de pre\u00e7os com conjunto inferior a tr\u00eas pre\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a desconsidera\u00e7\u00e3o dos valores inexequ\u00edveis, inconsistentes e excessivamente elevados, dever\u00e3o ser adotados crit\u00e9rios fundamentados e descritos no processo administrativo correspondente. ","id":9352867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a desconsidera\u00e7\u00e3o dos valores inexequ\u00edveis, inconsistentes e excessivamente elevados, dever\u00e3o ser adotados crit\u00e9rios fundamentados e descritos no processo administrativo correspondente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na precifica\u00e7\u00e3o por meio de nota fiscal eletr\u00f4nica, dever\u00e3o ser considerados os pre\u00e7os praticados e devidamente registrados nessa base que ocorrerem no prazo m\u00e1ximo de um ano anterior \u00e0 data de divulga\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio.","id":9352868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na precifica\u00e7\u00e3o por meio de nota fiscal eletr\u00f4nica, dever\u00e3o ser considerados os pre\u00e7os praticados e devidamente registrados nessa base que ocorrerem no prazo m\u00e1ximo de um ano anterior \u00e0 data de divulga\u00e7\u00e3o do instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A precifica\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de notas fiscais eletr\u00f4nicas se dar\u00e1 exclusivamente para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens. ","id":9352869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precifica\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de notas fiscais eletr\u00f4nicas se dar\u00e1 exclusivamente para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2364329","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Decreto Estadual n\u00b0 7.437\/2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema de Registro de Pre\u00e7os, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":79055,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24980,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o de Goi\u00e1s","sigla":"SEAD GO","id":3559,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sead-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-go-go-2022-instituto-aocp-analista-de-gestao-governamental-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAD GO - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:08:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364334,"hashId":"40fcd7d7320c7a091f956945b12c71ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Decreto Estadual n\u00b0 7.437\/2011, que disp\u00f5e sobre o Sistema de Registro de Pre\u00e7os, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9352892,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 adotado, preferencialmente, o Sistema de Registro de Pre\u00e7os quando, pela natureza do objeto, n\u00e3o for poss\u00edvel definir previamente o quantitativo a ser demandado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":9352890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 adotado, preferencialmente, o Sistema de Registro de Pre\u00e7os quando, pela natureza do objeto, n\u00e3o for poss\u00edvel definir previamente o quantitativo a ser demandado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando for mais conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens com previs\u00e3o de entregas parceladas tamb\u00e9m dever\u00e1 ser adotado, preferencialmente, o Sistema de Registro de Pre\u00e7os.","id":9352891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for mais conveniente a aquisi\u00e7\u00e3o de bens com previs\u00e3o de entregas parceladas tamb\u00e9m dever\u00e1 ser adotado, preferencialmente, o Sistema de Registro de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os ser\u00e1 realizada na modalidade de concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7o, do tipo menor pre\u00e7o, e ser\u00e1 precedida de ampla pesquisa de mercado.","id":9352892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o para registro de pre\u00e7os ser\u00e1 realizada na modalidade de concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7o, do tipo menor pre\u00e7o, e ser\u00e1 precedida de ampla pesquisa de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Excepcionalmente poder\u00e1 ser adotado, na modalidade de concorr\u00eancia, o tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o gerenciador e mediante despacho devidamente fundamentado da autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.","id":9352893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excepcionalmente poder\u00e1 ser adotado, na modalidade de concorr\u00eancia, o tipo t\u00e9cnica e pre\u00e7o, a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o gerenciador e mediante despacho devidamente fundamentado da autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados n\u00e3o obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, facultando-se a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a aquisi\u00e7\u00e3o pretendida, desde que comprovada previamente a vantagem t\u00e9cnico-econ\u00f4mica, sendo assegurada ao benefici\u00e1rio do registro a prefer\u00eancia de fornecimento em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. ","id":9352894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de pre\u00e7os registrados n\u00e3o obriga a Administra\u00e7\u00e3o a firmar as contrata\u00e7\u00f5es que deles poder\u00e3o advir, facultando-se a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a aquisi\u00e7\u00e3o pretendida, desde que comprovada previamente a vantagem t\u00e9cnico-econ\u00f4mica, sendo assegurada ao benefici\u00e1rio do registro a prefer\u00eancia de fornecimento em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2364334","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Apoio \u00e0 Gest\u00e3o","id":17773,"slug":"analista-da-policia-civil-area-apoio-a-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica implementem a\u00e7\u00f5es voltadas para o alcance de seus resultados, \u00e9 comum que eles estabele\u00e7am estrat\u00e9gias organizacionais que tratem da sua miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores. A Pol\u00edcia Civil estabeleceu a sua identidade institucional em seu Planejamento Estrat\u00e9gico e abordou a sua miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores como par\u00e2metros a serem seguidos em suas a\u00e7\u00f5es institucionais. Sabendo dessas afirma\u00e7\u00f5es, numere as seguintes informa\u00e7\u00f5es de acordo com os termos abordados na quest\u00e3o, utilizando (1) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito de miss\u00e3o, (2) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito vis\u00e3o e (3) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito de valores. (_) Cren\u00e7as b\u00e1sicas a respeito do que \u00e9 importante. (_) Raz\u00e3o da exist\u00eancia de uma organiza\u00e7\u00e3o. (_) Projeto do que a organiza\u00e7\u00e3o gostaria de ser dentro de um determinado prazo. (_) Finalidade ou motivo pelo qual a organiza\u00e7\u00e3o foi criada. (_) Guias que orientam as pr\u00e1ticas em uma organiza\u00e7\u00e3o. (_) Imagem que a organiza\u00e7\u00e3o tem a respeito de si mesma e do seu futuro. A sequ\u00eancia que expressa a associa\u00e7\u00e3o CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82695,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Apoio \u00e0 Gest\u00e3o","id":17773,"slug":"analista-da-policia-civil-area-apoio-a-gestao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-apoio-a-gestao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Apoio \u00e0 Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2422570,"hashId":"04157e202521f3d95babdffbac04fdb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica implementem a\u00e7\u00f5es voltadas para o alcance de seus resultados, \u00e9 comum que eles estabele\u00e7am estrat\u00e9gias organizacionais que tratem da sua miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores. A Pol\u00edcia Civil estabeleceu a sua identidade institucional em seu Planejamento Estrat\u00e9gico e abordou a sua miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores como par\u00e2metros a serem seguidos em suas a\u00e7\u00f5es institucionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo dessas afirma\u00e7\u00f5es, <strong>numere <\/strong>as seguintes informa\u00e7\u00f5es de acordo com os termos abordados na quest\u00e3o, utilizando (1) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito de miss\u00e3o, (2) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito vis\u00e3o e (3) para caracter\u00edsticas aplic\u00e1veis ao conceito de valores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Cren\u00e7as b\u00e1sicas a respeito do que \u00e9 importante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Raz\u00e3o da exist\u00eancia de uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Projeto do que a organiza\u00e7\u00e3o gostaria de ser dentro de um determinado prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Finalidade ou motivo pelo qual a organiza\u00e7\u00e3o foi criada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Guias que orientam as pr\u00e1ticas em uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(_) Imagem que a organiza\u00e7\u00e3o tem a respeito de si mesma e do seu futuro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que expressa a associa\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9602089,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2, 2, 1, 3.","id":9602087,"corpo":"<p>1, 3, 2, 2, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 2, 1, 1, 3.","id":9602088,"corpo":"<p>2, 3, 2, 1, 1, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 1, 3, 2.","id":9602089,"corpo":"<p>3, 1, 2, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 2, 1, 3.","id":9602090,"corpo":"<p>3, 1, 2, 2, 1, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Patrimonialista","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404553,"slug":"administracao-publica-administracao-patrimonialista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","oab":false,"nome":"Decreto Lei n\u00ba 200\/67","pai":404557,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404562,"slug":"administracao-publica-decreto-lei-no-200-67"}],"slug":"administracao-publica\/2422570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no entendimento do STJ acerca de execu\u00e7\u00e3o penal, durante o cumprimento da pena, a pr\u00e1tica de falta grave pelo condenado","provas":[{"id":75326,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"dpe-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:09:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274482,"hashId":"5b952a781b5ff2a4d09c3bf59640d439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no entendimento do STJ acerca de execu\u00e7\u00e3o penal, durante o cumprimento da pena, a pr\u00e1tica de falta grave pelo condenado<\/p>","resposta":8955004,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera a data-base para a concess\u00e3o de trabalho externo mesmo que preenchidos os demais requisitos.","id":8955002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera a data-base para a concess\u00e3o de trabalho externo mesmo que preenchidos os demais requisitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dispensa, por exemplo, a comprova\u00e7\u00e3o pericial da funcionalidade do telefone apreendido em seu poder.","id":8955003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o dispensa, por exemplo, a comprova\u00e7\u00e3o pericial da funcionalidade do telefone apreendido em seu poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o acarreta a altera\u00e7\u00e3o da data-base para fins de sa\u00edda tempor\u00e1ria.","id":8955004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o acarreta a altera\u00e7\u00e3o da data-base para fins de sa\u00edda tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoriza a regress\u00e3o do regime de cumprimento de pena limitado ao que foi fixado na senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":8955005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza a regress\u00e3o do regime de cumprimento de pena limitado ao que foi fixado na senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o impede o livramento condicional, quando cometida em per\u00edodo long\u00ednquo e j\u00e1 reabilitada.","id":8955006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o impede o livramento condicional, quando cometida em per\u00edodo long\u00ednquo e j\u00e1 reabilitada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","oab":true,"nome":"Dos Deveres, dos Direitos e da Disciplina","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411021,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-dos-deveres-dos-direitos-e-da-disciplina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Disciplina","oab":true,"nome":"Da Disciplina","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411024,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-disciplina"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2274482","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar constitui hip\u00f3tese de ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito. ","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:09:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284571,"hashId":"8e1d90279ee49b2b0a3e705df7ff9942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber vantagem econ\u00f4mica de qualquer natureza para tolerar a explora\u00e7\u00e3o ou a pr\u00e1tica de jogos de azar constitui hip\u00f3tese de ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito. <\/p>","resposta":9000977,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9000977,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9000978,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00b0 8.429\/1992, julgue os itens de 44 a 47.","id":519566,"enunciado":"<p>Segundo a Lei n.\u00b0 8.429\/1992, julgue os itens de <strong>44 <\/strong>a <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2284571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___Paulo, servidor p\u00fablico estadual, verificou, durante pesquisas na Web, que seu contracheque encontrava-se acess\u00edvel no s\u00edtio eletr\u00f4nico do governo do estado, em que s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es sobre a remunera\u00e7\u00e3o paga aos servidores p\u00fablicos. Inconformado, Paulo ingressou com uma a\u00e7\u00e3o para a retirada de seu nome do s\u00edtio eletr\u00f4nico, requerendo, ainda, repara\u00e7\u00e3o por danos morais, por viola\u00e7\u00e3o do seu direito constitucional \u00e0 privacidade e \u00e0 intimidade. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as normas sobre a transpar\u00eancia ativa e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":75841,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RJ - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2289847,"hashId":"0629d69ac231ff3a12b56d73e6c6465b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Paulo, servidor p\u00fablico estadual, verificou, durante pesquisas na Web, que seu contracheque encontrava-se acess\u00edvel no s\u00edtio eletr\u00f4nico do governo do estado, em que s\u00e3o divulgadas informa\u00e7\u00f5es sobre a remunera\u00e7\u00e3o paga aos servidores p\u00fablicos. Inconformado, Paulo ingressou com uma a\u00e7\u00e3o para a retirada de seu nome do s\u00edtio eletr\u00f4nico, requerendo, ainda, repara\u00e7\u00e3o por danos morais, por viola\u00e7\u00e3o do seu direito constitucional \u00e0 privacidade e \u00e0 intimidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, as normas sobre a transpar\u00eancia ativa e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9024179,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 leg\u00edtima a publica\u00e7\u00e3o, em s\u00edtio eletr\u00f4nico mantido pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos nomes dos seus servidores e do valor dos correspondentes vencimentos e vantagens pecuni\u00e1rias, ressalvando-se os descontos de car\u00e1ter pessoal. ","id":9024179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 leg\u00edtima a publica\u00e7\u00e3o, em s\u00edtio eletr\u00f4nico mantido pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos nomes dos seus servidores e do valor dos correspondentes vencimentos e vantagens pecuni\u00e1rias, ressalvando-se os descontos de car\u00e1ter pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o nominalizada dos dados do servidor relacionados a seus vencimentos e vantagens fere o direito \u00e0 privacidade e \u00e0 intimidade dos agentes p\u00fablicos, fragilizando a seguran\u00e7a f\u00edsica e pessoal do servidor.","id":9024180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o nominalizada dos dados do servidor relacionados a seus vencimentos e vantagens fere o direito \u00e0 privacidade e \u00e0 intimidade dos agentes p\u00fablicos, fragilizando a seguran\u00e7a f\u00edsica e pessoal do servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 ileg\u00edtima a publica\u00e7\u00e3o dos nomes dos servidores, pois a LGPD tem por objetivo proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade de qualquer pessoa natural ou pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado.","id":9024181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ileg\u00edtima a publica\u00e7\u00e3o dos nomes dos servidores, pois a LGPD tem por objetivo proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade de qualquer pessoa natural ou pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a publica\u00e7\u00e3o dos vencimentos e das vantagens pecuni\u00e1rias referentes aos cargos p\u00fablicos, desde que n\u00e3o seja divulgado o nome real dos agentes p\u00fablicos, em raz\u00e3o da LGPD. ","id":9024182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a publica\u00e7\u00e3o dos vencimentos e das vantagens pecuni\u00e1rias referentes aos cargos p\u00fablicos, desde que n\u00e3o seja divulgado o nome real dos agentes p\u00fablicos, em raz\u00e3o da LGPD. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da preval\u00eancia do princ\u00edpio da publicidade administrativa, \u00e9 leg\u00edtima a divulga\u00e7\u00e3o, na \u00edntegra, dos comprovantes de pagamento dos servidores, pois tais documentos mostram informa\u00e7\u00e3o de interesse coletivo ou geral. ","id":9024183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o da preval\u00eancia do princ\u00edpio da publicidade administrativa, \u00e9 leg\u00edtima a divulga\u00e7\u00e3o, na \u00edntegra, dos comprovantes de pagamento dos servidores, pois tais documentos mostram informa\u00e7\u00e3o de interesse coletivo ou geral. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"}],"slug":"legislacao-federal\/2289847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a alternativa correta quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de socializa\u00e7\u00e3o organizacional?","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364073,"hashId":"16f7fcc9b67d31a2ec98838ea4ae1061","enunciado":"<p>Qual a alternativa correta quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de socializa\u00e7\u00e3o organizacional?<\/p>","resposta":9351587,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem foco maior em informa\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e seu contexto.","id":9351585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem foco maior em informa\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e seu contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Confunde-se com a concep\u00e7\u00e3o de programas de orienta\u00e7\u00e3o ao novo funcion\u00e1rio.","id":9351586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confunde-se com a concep\u00e7\u00e3o de programas de orienta\u00e7\u00e3o ao novo funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 direcionada tanto para tarefas e desempenho como para a manuten\u00e7\u00e3o da cultura organizacional.","id":9351587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direcionada tanto para tarefas e desempenho como para a manuten\u00e7\u00e3o da cultura organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata apenas da redu\u00e7\u00e3o de incertezas dos novos funcion\u00e1rios na organiza\u00e7\u00e3o.","id":9351588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata apenas da redu\u00e7\u00e3o de incertezas dos novos funcion\u00e1rios na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visa sobretudo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o em assertiva dos funcion\u00e1rios no trabalho.","id":9351589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa sobretudo \u00e0 inser\u00e7\u00e3o em assertiva dos funcion\u00e1rios no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversos referenciais, oriundos de v\u00e1rias \u00e1reas disciplinares, contribu\u00edram com a delimita\u00e7\u00e3o da Psicodin\u00e2mica do Trabalho. Entre eles, podemos destacar um referencial basilar que ainda \u00e9 utilizado para a compreens\u00e3o dos processos subjetivos relacionados com o trabalho:","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:16:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364101,"hashId":"b5030d0d8548f8083a77ba148167b02d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos referenciais, oriundos de v\u00e1rias \u00e1reas disciplinares, contribu\u00edram com a delimita\u00e7\u00e3o da Psicodin\u00e2mica do Trabalho. Entre eles, podemos destacar um referencial basilar que ainda \u00e9 utilizado para a compreens\u00e3o dos processos subjetivos relacionados com o trabalho:<\/p>","resposta":9351729,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestalt.","id":9351725,"corpo":"<p>Gestalt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Behaviorismo. ","id":9351726,"corpo":"<p>Behaviorismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reich.","id":9351727,"corpo":"<p>Reich.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fenomenologia.","id":9351728,"corpo":"<p>Fenomenologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psican\u00e1lise. ","id":9351729,"corpo":"<p>Psican\u00e1lise. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicanal\u00edtica","oab":false,"nome":"Psicanal\u00edtica","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398600,"slug":"psicologia-psicanalitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura aponta que a inclus\u00e3o dos pais na psicoterapia da crian\u00e7a pode trazer benef\u00edcios para o processo. Baseando-se nessa perspectiva, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:16:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364211,"hashId":"164f78b6a1029ac80c5df6833928a69c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura aponta que a inclus\u00e3o dos pais na psicoterapia da crian\u00e7a pode trazer benef\u00edcios para o processo. Baseando-se nessa perspectiva, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9352278,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos pais tamb\u00e9m podem ocasionar reflex\u00f5es para eles.","id":9352275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o dos pais tamb\u00e9m podem ocasionar reflex\u00f5es para eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O engajamento dos pais, pode possibilitar a compreens\u00e3o da din\u00e2mica familiar e dos sintomas das crian\u00e7as.","id":9352276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O engajamento dos pais, pode possibilitar a compreens\u00e3o da din\u00e2mica familiar e dos sintomas das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O envolvimento dos pais, promove o fortalecimento dos v\u00ednculos pais-filhos.","id":9352277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento dos pais, promove o fortalecimento dos v\u00ednculos pais-filhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a do pai e\/ou da m\u00e3e em todos os momentos do processo favorece as rela\u00e7\u00f5es intersubjetivas crian\u00e7a-terapeuta.","id":9352278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a do pai e\/ou da m\u00e3e em todos os momentos do processo favorece as rela\u00e7\u00f5es intersubjetivas crian\u00e7a-terapeuta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o dos pais n\u00e3o pode interferir na regra de sigilo como garantia do espa\u00e7o da crian\u00e7a na psicoterapia.","id":9352279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o dos pais n\u00e3o pode interferir na regra de sigilo como garantia do espa\u00e7o da crian\u00e7a na psicoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicoterapia breve objetiva o al\u00edvio ou desaparecimento dos sintomas em situa\u00e7\u00f5es de crise. Assinale a alternativa correta que justifica a efic\u00e1cia dessa abordagem.","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:18:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364219,"hashId":"5e76e6300d6e83f33d60dc23f11e62e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicoterapia breve objetiva o al\u00edvio ou desaparecimento dos sintomas em situa\u00e7\u00f5es de crise. Assinale a alternativa <u>correta<\/u> que justifica a efic\u00e1cia dessa abordagem.<\/p>","resposta":9352317,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfatiza apenas o incremento da autoestima e da sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar do paciente.","id":9352315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfatiza apenas o incremento da autoestima e da sensa\u00e7\u00e3o de bem-estar do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o discute problemas espec\u00edficos do paciente.","id":9352316,"corpo":"<p>N\u00e3o discute problemas espec\u00edficos do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favorece a compreens\u00e3o pelos pacientes de suas pr\u00f3prias dificuldades.","id":9352317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorece a compreens\u00e3o pelos pacientes de suas pr\u00f3prias dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetiva uma reconstru\u00e7\u00e3o da personalidade do paciente.","id":9352318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetiva uma reconstru\u00e7\u00e3o da personalidade do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oferece conselhos e informa\u00e7\u00f5es de modo diretivo e intencional.","id":9352319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferece conselhos e informa\u00e7\u00f5es de modo diretivo e intencional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/2364219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de psicopatologiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em escolas est\u00e1 vinculado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do saber m\u00e9dico e de produtos para supostamente resolver quest\u00f5es pedag\u00f3gicas. Qual das alternativas abaixo n\u00e3o representa essa perspectiva psicopatol\u00f3gica no campo da psicologia da educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:19:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364225,"hashId":"1c0ef5a8ab4ffc7ede6c8941f92b270f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de psicopatologiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes em escolas est\u00e1 vinculado \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do saber m\u00e9dico e de produtos para supostamente resolver quest\u00f5es pedag\u00f3gicas. Qual das alternativas abaixo <u>n\u00e3o<\/u> representa essa perspectiva psicopatol\u00f3gica no campo da psicologia da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9352349,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento medicamentoso para corrigir a dificuldade na aprendizagem.","id":9352345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento medicamentoso para corrigir a dificuldade na aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comportamentos hiperativos, desobedientes e desatentos diagnosticados como transtornos.","id":9352346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamentos hiperativos, desobedientes e desatentos diagnosticados como transtornos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise do processo de desenvolvimento humano preponderantemente pelo vi\u00e9s da constitui\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e gen\u00e9tica.","id":9352347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise do processo de desenvolvimento humano preponderantemente pelo vi\u00e9s da constitui\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minimiza\u00e7\u00e3o dos aspectos subjetivos e da dimens\u00e3o sociohist\u00f3rica.","id":9352348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimiza\u00e7\u00e3o dos aspectos subjetivos e da dimens\u00e3o sociohist\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sensibilidade para a alteridade e n\u00e3o inferioriza\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e do outro. ","id":9352349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensibilidade para a alteridade e n\u00e3o inferioriza\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e do outro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho da(o) psic\u00f3loga(o) em hospitais do SUS pode se inserir na chamada Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria ou Aten\u00e7\u00e3o de Alta Complexidade ou de Alta Densidade tecnol\u00f3gica. Qual alternativa apresenta um exemplo relacionado a este tipo de Aten\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":79020,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-psicologo","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:20:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2364229,"hashId":"0dee6a53e6f6af628e6d1e8326ab4afd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho da(o) psic\u00f3loga(o) em hospitais do SUS pode se inserir na chamada Aten\u00e7\u00e3o Terci\u00e1ria ou Aten\u00e7\u00e3o de Alta Complexidade ou de Alta Densidade tecnol\u00f3gica. Qual alternativa apresenta um exemplo relacionado a este tipo de Aten\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9352365,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de realiza\u00e7\u00e3o de transplantes.","id":9352365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de realiza\u00e7\u00e3o de transplantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acompanhamento de gestantes.","id":9352366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento de gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Follow-up de beb\u00eas prematuros.","id":9352367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Follow-up <\/em>de beb\u00eas prematuros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambulat\u00f3rios hospitalares de reabilita\u00e7\u00e3o p\u00f3s-hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":9352368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambulat\u00f3rios hospitalares de reabilita\u00e7\u00e3o p\u00f3s-hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centros de aten\u00e7\u00e3o especializados a pacientes renais cr\u00f4nicos.","id":9352369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centros de aten\u00e7\u00e3o especializados a pacientes renais cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"SUS - Servi\u00e7o \u00danico de Sa\u00fade","pai":398624,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398627,"slug":"psicologia-sus-servico-unico-de-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417521,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sus"}],"slug":"psicologia\/2364229","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro quadrinho, o termo essas \u00e9 classificado, gramaticalmente, como:","provas":[{"id":83172,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2022-ieses-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:20:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2458498,"hashId":"9a0ce3c2efe435f380c5bea76f21a80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro quadrinho, o termo<strong> essas<\/strong> \u00e9 classificado, gramaticalmente, como:<\/p>","resposta":9755807,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artigo.","id":9755806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":9755807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pronome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":9755808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":9755809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, analise a tirinha do autor Alexandre Beck apresentada a seguir: ","id":538970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4, analise a tirinha do autor Alexandre Beck apresentada a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83172\/grupo-questao\/538970-20220704084333000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2458498","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um disco com capacidade de 100 gigabytes \u00e9 menor que um disco de 1 petabyte.","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:20:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459285,"hashId":"e4ca9e5b1f24eaa06d16da541679d929","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um disco com capacidade de 100 gigabytes \u00e9 menor que um disco de 1 petabyte.<\/p>","resposta":9759457,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759457,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9759458,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandezas computacionais, julgue os itens a seguir.","id":539063,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandezas computacionais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades de Medida de Dados","oab":false,"nome":"Unidades de Medida de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419745,"slug":"informatica-unidades-de-medida-de-dados"}],"slug":"informatica\/2459285","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nutrientes energ\u00e9ticos s\u00e3o os nutrientes que fornecem energia para todas as atividades do organismo, como pensar e andar. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um alimento com o maior n\u00famero de nutrientes energ\u00e9ticos. ","provas":[{"id":89654,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617259,"hashId":"cde9d0dc7248d47a8146b2c7b909e0f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nutrientes energ\u00e9ticos s\u00e3o os nutrientes que fornecem energia para todas as atividades do organismo, como pensar e andar. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um alimento com o maior n\u00famero de nutrientes energ\u00e9ticos. <\/p>","resposta":10441281,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leite.","id":10441278,"corpo":"<p>Leite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frutas.","id":10441279,"corpo":"<p>Frutas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verduras.","id":10441280,"corpo":"<p>Verduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e3o.","id":10441281,"corpo":"<p>P\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legumes.","id":10441282,"corpo":"<p>Legumes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lavar as m\u00e3os \u00e9 muito mais do que remover sujeira, suor, oleosidade ou c\u00e9lulas mortas. A higieniza\u00e7\u00e3o completa das m\u00e3os ajuda a eliminar bact\u00e9rias da pele, interrompendo a possibilidade de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um momento, na cozinha, onde necessariamente devemos lavar as m\u00e3os para manter a higiene e seguran\u00e7a dos alimentos.","provas":[{"id":89654,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617260,"hashId":"8bc4d46e570a41aa53bcfc7af4a1530b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar as m\u00e3os \u00e9 muito mais do que remover sujeira, suor, oleosidade ou c\u00e9lulas mortas. A higieniza\u00e7\u00e3o completa das m\u00e3os ajuda a eliminar bact\u00e9rias da pele, interrompendo a possibilidade de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as. Assinale a alternativa que cont\u00e9m um momento, na cozinha, onde necessariamente devemos lavar as m\u00e3os para manter a higiene e seguran\u00e7a dos alimentos.<\/p>","resposta":10441284,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois de tocar em instrumentos esterilizados.","id":10441283,"corpo":"<p>Depois de tocar em instrumentos esterilizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depois de manusear alimentos crus.","id":10441284,"corpo":"<p>Depois de manusear alimentos crus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de manusear alimentos prontos.","id":10441285,"corpo":"<p>Depois de manusear alimentos prontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois de tocar em alimentos com alto \u00edndice cal\u00f3rico.","id":10441286,"corpo":"<p>Depois de tocar em alimentos com alto \u00edndice cal\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois de tocar em alimentos com alto \u00edndice proteico.","id":10441287,"corpo":"<p>Depois de tocar em alimentos com alto \u00edndice proteico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o conhecido por merge sort \u00e9 usualmente implementado de maneira recursiva e realiza o ordenamento basicamente separando o vetor de dados em an\u00e1lise em duas partes, at\u00e9 que haja a compara\u00e7\u00e3o de apenas dois elementos para se verificar se h\u00e1 a necessidade de troca da posi\u00e7\u00e3o. Depois, tamb\u00e9m de maneira recursiva, esses elementos v\u00e3o sendo novamente reagrupados at\u00e9 que o vetor seja retornado na ordem ascendente ou descendente, conforme o interesse, como esquematizado na figura a seguir.Fonte: IFSP, 2022.Considerando o trecho de c\u00f3digo a seguir e o vetor B=[10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1], \u00e9 correto afirmar que, no print(A) da linha 7 com o ordenamento ascendente do vetor B, a resposta da sua sa\u00edda ser\u00e1:1defmergesort(A, aux,esquerda, direita):2if direita &lt;= esquerda:3return4meio = (esquerda + direita) \/\/ 25# Ordenaa primeira metade do arranjo.6mergesort(A, aux,esquerda, meio)7print(A)8# Ordenaa segunda metadedo arranjo.9mergesort(A, aux,meio + 1, direita)10# Combina as duas metades ordenadas anteriormente.11merge(A, aux,esquerda, meio, direita)","provas":[{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2396934,"hashId":"115a212cb702d44547ed303f46588c8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o conhecido por <em>merge sort<\/em> \u00e9 usualmente implementado de maneira recursiva e realiza o ordenamento basicamente separando o vetor de dados em an\u00e1lise em duas partes, at\u00e9 que haja a compara\u00e7\u00e3o de apenas dois elementos para se verificar se h\u00e1 a necessidade de troca da posi\u00e7\u00e3o. Depois, tamb\u00e9m de maneira recursiva, esses elementos v\u00e3o sendo novamente reagrupados at\u00e9 que o vetor seja retornado na ordem ascendente ou descendente, conforme o interesse, como esquematizado na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80759\/questao\/2396934-20220520180442000000-0.png\" width=\"356\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: IFSP, 2022.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o trecho de c\u00f3digo a seguir e o vetor B=[10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1], \u00e9 correto afirmar que, no print(A) da linha 7 com o ordenamento ascendente do vetor B, a resposta da sua sa\u00edda ser\u00e1:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 431px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"381\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">defmergesort(A, aux,esquerda, direita):<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">if direita &lt;= esquerda:<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">return<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">meio = (esquerda + direita) \/\/ 2<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\"># Ordenaa primeira metade do arranjo.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">mergesort(A, aux,esquerda, meio)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">print(A)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\"># Ordenaa segunda metadedo arranjo.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">mergesort(A, aux,meio + 1, direita)<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">10<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\"># Combina as duas metades ordenadas anteriormente.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">11<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(35, 31, 32);\">merge(A, aux,esquerda, meio, direita)<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9491128,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[9, 10, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1]","id":9491128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[9, 10, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 2, 1]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[10, 9, 8, 6, 7, 5, 4, 3, 2, 1]","id":9491129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[10, 9, 8, 6, 7, 5, 4, 3, 2, 1]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[10, 9, 8, 7, 6, 4, 5, 3, 2, 1]","id":9491130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[10, 9, 8, 7, 6, 4, 5, 3, 2, 1]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 1, 2]","id":9491131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3, 1, 2]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","pai":428682,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428684,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodos-de-ordenacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mergesort (mescla)","oab":false,"nome":"Mergesort (mescla)","pai":428684,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428692,"slug":"tecnologia-da-informacao-mergesort-mescla"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O framework Django \u00e9 tido como sendo do tipo MTV (Model, Template, View); quando associado \u00e0 arquitetura de software MVC (Model, View, Controller), a View no Django \u00e9 a camada de controle, e o Template \u00e9 a View do MVC. Na camada Model do Django, \u00e9 poss\u00edvel criar diretamente as bases de dados, como no exemplo a seguir:from django.db import models class Candidato (models.Model): nome = models.CharField(max_length=70) cpf = models.CharField(max_length=11) def __ str__(self): return self.cpf class Redacao (models.Model): data = models.DateField( ) redacao = models.TextField( ) cpf = models.ForeignKey(Candidato, on_delete=models.CASCADE) def __str__(self): return self.redacao Fonte: IFSP, 2022. Assinale a alternativa correta para executar esse arquivo (arquivo.py), a fim de se tentar criar a base de dados na camada Model.","provas":[{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2396938,"hashId":"4f01b16c0ed6b41fdf8706d1278838ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>framework <\/em>Django \u00e9 tido como sendo do tipo MTV (<em>Model, Template, View<\/em>); quando associado \u00e0 arquitetura de software MVC (<em>Model, View, Controller<\/em>), a View no Django \u00e9 a camada de controle, e o <em>Template <\/em>\u00e9 a <em>View <\/em>do MVC. Na camada Model do Django, \u00e9 poss\u00edvel criar diretamente as bases de dados, como no exemplo a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 504px;\"><colgroup><col width=\"504\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ewg3\"><td data-row=\"row-ewg3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>from django.db import <\/strong>models <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>class Candidato <\/strong>(models.Model): <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">nome = models.CharField(max_length=70) <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">cpf = models.CharField(max_length=11) <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><strong>def <\/strong>__ str__(self): <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><strong>return<\/strong> self.cpf <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>class Redacao <\/strong>(models.Model): <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">data = models.DateField( ) <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">redacao = models.TextField( ) <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">cpf = models.ForeignKey(Candidato, on_delete=models.CASCADE) <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><strong>def <\/strong>__str__(self): <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ewg3\" data-cell=\"cell-oiis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><strong>return <\/strong>self.redacao <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: IFSP, 2022. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta para executar esse arquivo (arquivo.py), a fim de se tentar criar a base de dados na camada <em>Model<\/em>.<\/p>","resposta":9491144,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"python arquivo.py makemigrations python arquivo.py migrate","id":9491144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py makemigrations <\/p><p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py migrate<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"python arquivo.py \u2013makemodel python arquivo.py migrate","id":9491145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py \u2013makemodel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py migrate<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"python arquivo.py \u2013createmodel python arquivo.py migrate","id":9491146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py \u2013createmodel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py migrate<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"python arquivo.py \u2013make migrate-model python arquivo.py migrate","id":9491147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py \u2013make migrate-model <\/p><p style=\"text-align: justify;\">python arquivo.py migrate<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MVC (Model-View-Controller)","oab":false,"nome":"MVC (Model-View-Controller)","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416897,"slug":"tecnologia-da-informacao-mvc-model-view-controller"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrutura condicional \u00e9 um artif\u00edcio da programa\u00e7\u00e3o para manipular o fluxo de dados de um programa, muito utilizado quando se possui duas ou mais escolhas de caminhos a se seguir dentro da sequ\u00eancia do c\u00f3digo do programa. Os operadores l\u00f3gicos s\u00e3o utilizados, comumente, junto com as estruturas condicionais em uma parte da estrutura conhecida como teste l\u00f3gico. Sabendo disso, an\u00e1lise o c\u00f3digo abaixo e escolha a alternativa que apresenta o que ser\u00e1 impresso para o usu\u00e1rio.x = 0if x &gt; 0:print (\u201cHello World!\u201d) else:if x &lt; 0:print (\u201cPython!\u201d) else:print (\u201cCodingis cool!\u201d)","provas":[{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 10:36:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2397111,"hashId":"6e6f4d4132ff0c26af7dfc2a78384098","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrutura condicional \u00e9 um artif\u00edcio da programa\u00e7\u00e3o para manipular o fluxo de dados de um programa, muito utilizado quando se possui duas ou mais escolhas de caminhos a se seguir dentro da sequ\u00eancia do c\u00f3digo do programa. Os operadores l\u00f3gicos s\u00e3o utilizados, comumente, junto com as estruturas condicionais em uma parte da estrutura conhecida como teste l\u00f3gico. Sabendo disso, an\u00e1lise o c\u00f3digo abaixo e escolha a alternativa que apresenta o que ser\u00e1 impresso para o usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">x = 0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">if x &gt; 0:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">print (\u201cHello World!\u201d) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">else:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">if x &lt; 0:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">print (\u201cPython!\u201d) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">else:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">print (\u201cCodingis cool!\u201d)<\/p>","resposta":9491969,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hello World!","id":9491967,"corpo":"<p>Hello World!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Python!","id":9491968,"corpo":"<p>Python!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Codingis cool!","id":9491969,"corpo":"<p>Codingis cool!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo apresentar\u00e1 um erro para o usu\u00e1rio","id":9491970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo apresentar\u00e1 um erro para o usu\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bio\u00e9tica \u00e9 um campo de estudo em que s\u00e3o abordadas quest\u00f5es de dimens\u00f5es morais e \u00e9ticas, que tem por finalidade relacionar pesquisas, decis\u00f5es, condutas e procedimentos da \u00e1rea da biologia e da medicina ao direito \u00e0 vida e o respeito \u00e0 pessoa independente de sua etnia, nacionalidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou credo religioso. A bio\u00e9tica em sua defini\u00e7\u00e3o faz predominar duas quest\u00f5es: conhecimentos biol\u00f3gicos e valores humanos. Nesse sentido, alguns princ\u00edpios fundamentam a sua pr\u00e1tica, independente da sua interdisciplinaridade contemplada nas \u00e1reas, como: biologia, direito, filosofia, ci\u00eancias exatas, ci\u00eancia pol\u00edtica, medicina, meio ambiente, entre outras. Nesse contexto, assinale a afirmativa incorreta quanto aos princ\u00edpios da bio\u00e9tica.","provas":[{"id":82723,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 10:29:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2421783,"hashId":"53c1b5f886f4df477df8c99b78d8ab03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bio\u00e9tica \u00e9 um campo de estudo em que s\u00e3o abordadas quest\u00f5es de dimens\u00f5es morais e \u00e9ticas, que tem por finalidade relacionar pesquisas, decis\u00f5es, condutas e procedimentos da \u00e1rea da biologia e da medicina ao direito \u00e0 vida e o respeito \u00e0 pessoa independente de sua etnia, nacionalidade, g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual ou credo religioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A bio\u00e9tica em sua defini\u00e7\u00e3o faz predominar duas quest\u00f5es: conhecimentos biol\u00f3gicos e valores humanos. Nesse sentido, alguns princ\u00edpios fundamentam a sua pr\u00e1tica, independente da sua interdisciplinaridade contemplada nas \u00e1reas, como: biologia, direito, filosofia, ci\u00eancias exatas, ci\u00eancia pol\u00edtica, medicina, meio ambiente, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong> quanto aos princ\u00edpios da bio\u00e9tica.<\/p>","resposta":9598399,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da igualdade: \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o moral de agir para o benef\u00edcio do outro.","id":9598399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da igualdade: \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o moral de agir para o benef\u00edcio do outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da n\u00e3o malefic\u00eancia: \u00e9 o dever de se abster de fazer qualquer mal para outrem, de n\u00e3o lhes causar danos ou coloc\u00e1-los em risco.","id":9598400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da n\u00e3o malefic\u00eancia: \u00e9 o dever de se abster de fazer qualquer mal para outrem, de n\u00e3o lhes causar danos ou coloc\u00e1-los em risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da autonomia: \u00e9 o respeito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o ou autogoverno, ao poder de decidir sobre si mesmo. Preconiza que a liberdade de cada ser humano deve ser resguardada. ","id":9598401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da autonomia: \u00e9 o respeito \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o ou autogoverno, ao poder de decidir sobre si mesmo. Preconiza que a liberdade de cada ser humano deve ser resguardada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da justi\u00e7a: \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o justa, equitativa e apropriada na sociedade, de acordo com normas que estruturam os termos da coopera\u00e7\u00e3o social. ","id":9598402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da justi\u00e7a: \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o justa, equitativa e apropriada na sociedade, de acordo com normas que estruturam os termos da coopera\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bio\u00e9tica","oab":false,"nome":"Bio\u00e9tica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403538,"slug":"biologia-bioetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O subfilo Myriapoda \u00e9 composto por artr\u00f3podes terrestres que possuem o corpo segmentado e com elevado n\u00famero de pernas. Sobre esse grupo considere as seguintes afirmativas: I. A maioria dos membros da classe Diplopoda possuem diplossegmentos com um par de longas pernas. II. O \u00faltimo par de pernas dos membros da classe Chilopoda \u00e9 mais longo com fun\u00e7\u00e3o sensorial e podem ser usadas na defesa. III. Algumas esp\u00e9cies do subfilo Myriapoda possuem em seu primeiro ap\u00eandice do corpo garras chamadas de forc\u00edpulas que s\u00e3o usadas para agarrar a presa e injetar veneno. IV. Gl\u00e2ndulas repugnat\u00f3rias est\u00e3o presentes na cabe\u00e7a dos membros da classe Diplopoda, no qual a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 auxiliar na sua reprodu\u00e7\u00e3o. \u00c9(s\u00e3o) caracter\u00edstica(s) verdadeiras: ","provas":[{"id":80792,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-biologo","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 10:34:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2420972,"hashId":"9e05eba6498e296790c12b20159e88c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O subfilo Myriapoda \u00e9 composto por artr\u00f3podes terrestres que possuem o corpo segmentado e com elevado n\u00famero de pernas. Sobre esse grupo considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A maioria dos membros da classe Diplopoda possuem diplossegmentos com um par de longas pernas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O \u00faltimo par de pernas dos membros da classe Chilopoda \u00e9 mais longo com fun\u00e7\u00e3o sensorial e podem ser usadas na defesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Algumas esp\u00e9cies do subfilo Myriapoda possuem em seu primeiro ap\u00eandice do corpo garras chamadas de forc\u00edpulas que s\u00e3o usadas para agarrar a presa e injetar veneno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Gl\u00e2ndulas repugnat\u00f3rias est\u00e3o presentes na cabe\u00e7a dos membros da classe Diplopoda, no qual a fun\u00e7\u00e3o \u00e9 auxiliar na sua reprodu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) caracter\u00edstica(s) verdadeiras: <\/p>","resposta":9595040,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9595038,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":9595039,"corpo":"<p> Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":9595040,"corpo":"<p> Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas III e IV.","id":9595041,"corpo":"<p> Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com intuito de melhor aproveitar o poder computacional dos hardwares e diminuir a ociosidade de recursos, veio o advento da virtualiza\u00e7\u00e3o. Esta pode ser definida como: ","provas":[{"id":76240,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 17:07:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2356117,"hashId":"011c95cb061e9873f30ddeb46e39ba5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com intuito de melhor aproveitar o poder computacional dos hardwares e diminuir a ociosidade de recursos, veio o advento da virtualiza\u00e7\u00e3o. Esta pode ser definida como: <\/p>","resposta":9317584,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica que permite que um \u00fanico computador seja o hospedeiro de m\u00faltiplas m\u00e1quinas virtuais, cada uma executando, potencialmente, um sistema operacional completamente diferente. ","id":9317584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma t\u00e9cnica que permite que um \u00fanico computador seja o hospedeiro de m\u00faltiplas m\u00e1quinas virtuais, cada uma executando, potencialmente, um sistema operacional completamente diferente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica que permite emular uma arquitetura diferente da do hardware real subjacente. ","id":9317585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma t\u00e9cnica que permite emular uma arquitetura diferente da do hardware real subjacente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma t\u00e9cnica que se utiliza de recursos como chroot com objetivo de isolar processos das m\u00e1quinas virtuais. ","id":9317586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma t\u00e9cnica que se utiliza de recursos como <strong>chroot <\/strong>com objetivo de isolar processos das m\u00e1quinas virtuais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma camada de software que permite que programas feitos para um determinado sistema operacional sejam executados em outro diferente do que foi originalmente projetado, como o wine.","id":9317587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma camada de software que permite que programas feitos para um determinado sistema operacional sejam executados em outro diferente do que foi originalmente projetado, como o <strong>wine<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem somente a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar os recursos de hardware e entregar uma interface amig\u00e1vel para programadores e usu\u00e1rios. ","id":9317588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem somente a fun\u00e7\u00e3o de gerenciar os recursos de hardware e entregar uma interface amig\u00e1vel para programadores e usu\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da universalidade pressup\u00f5e a responsabilidade do SUS sobre todos os trabalhadores, independentemente de seu grau de inser\u00e7\u00e3o na economia ou tipo de v\u00ednculo trabalhista. De modo esquem\u00e1tico, pode-se afirmar que o perfil de morbimortalidade dos trabalhadores no Brasil, atualmente, se caracteriza pela coexist\u00eancia de, EXCETO: ","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:50:59","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387394,"hashId":"eb5b9be1c4a025ae3b6e756ac589c12e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da universalidade pressup\u00f5e a responsabilidade do SUS sobre todos os trabalhadores, independentemente de seu grau de inser\u00e7\u00e3o na economia ou tipo de v\u00ednculo trabalhista. De modo esquem\u00e1tico, pode-se afirmar que o perfil de morbimortalidade dos trabalhadores no Brasil, atualmente, se caracteriza pela coexist\u00eancia de, EXCETO: <\/p>","resposta":9450370,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Falta de notifica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as decorrentes do trabalho.","id":9450370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de notifica\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as decorrentes do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis de trabalho, causando agravos em decorr\u00eancia da atividade profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":9450371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis de trabalho, causando agravos em decorr\u00eancia da atividade profissional e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agravos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es de trabalho espec\u00edficas, como os acidentes de trabalho t\u00edpicos e as doen\u00e7as profissionais.","id":9450372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agravos que t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com condi\u00e7\u00f5es de trabalho espec\u00edficas, como os acidentes de trabalho t\u00edpicos e as doen\u00e7as profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as que t\u00eam sua frequ\u00eancia, surgimento e\/ou gravidade modificadas pelo trabalho, denominadas \u201cdoen\u00e7as relacionados ao trabalho\u201d. ","id":9450373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as que t\u00eam sua frequ\u00eancia, surgimento e\/ou gravidade modificadas pelo trabalho, denominadas \u201cdoen\u00e7as relacionados ao trabalho\u201d. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as comuns ao conjunto da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o de causa com o trabalho, mas que tamb\u00e9m impactam a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":9450374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as comuns ao conjunto da popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o guardam rela\u00e7\u00e3o de causa com o trabalho, mas que tamb\u00e9m impactam a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS \/ Legisla\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428248,"slug":"enfermagem-legislacao-do-sus-legislacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o cuidado em enfermaria de 8 a 10 leitos de um servi\u00e7o hospitalar de refer\u00eancia para aten\u00e7\u00e3o a pessoas com transtornos mentais e\/ou com necessidades de sa\u00fade decorrentes do uso de crack, \u00e1lcool e demais drogas assinale a alternativa correta considerando os recursos humanos m\u00ednimos. ","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:47:20","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387380,"hashId":"7195427ead42bcb81d5328430f69903b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o cuidado em enfermaria de 8 a 10 leitos de um servi\u00e7o hospitalar de refer\u00eancia para aten\u00e7\u00e3o a pessoas com transtornos mentais e\/ou com necessidades de sa\u00fade decorrentes do uso de <em>crack<\/em>, \u00e1lcool e demais drogas assinale a alternativa correta considerando os recursos humanos m\u00ednimos. <\/p>","resposta":9450301,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um enfermeiro por turno.","id":9450300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um enfermeiro por turno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno.","id":9450301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno.","id":9450302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um m\u00e9dico psiquiatra respons\u00e1vel pelos leitos; carga hor\u00e1ria m\u00ednima de vinte horas por semana.","id":9450303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um m\u00e9dico psiquiatra respons\u00e1vel pelos leitos; carga hor\u00e1ria m\u00ednima de vinte horas por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois profissionais de sa\u00fade mental de n\u00edvel superior, totalizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de trinta semanais.","id":9450304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois profissionais de sa\u00fade mental de n\u00edvel superior, totalizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de trinta semanais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mortes por overdose de opioides nos Estados Unidos dobraram na \u00faltima d\u00e9cada. V\u00e1rios estudos descobriram que o treinamento de ressuscita\u00e7\u00e3o direcionado para usu\u00e1rios de opioides e suas fam\u00edlias e amigos est\u00e1 associado a taxas mais altas de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o antagonista. \u00c9 aconselh\u00e1vel que os socorristas leigos recebam treinamento para responder \u00e0 overdose de opioides. O antagonista de opioide indicado para o tratamento de emerg\u00eancia de superdose ou intoxica\u00e7\u00e3o aguda por opioide \u00e9:","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:47:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387381,"hashId":"d965a4cdc9831087ef021b0cd0d6e26a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mortes por overdose de opioides nos Estados Unidos dobraram na \u00faltima d\u00e9cada. V\u00e1rios estudos descobriram que o treinamento de ressuscita\u00e7\u00e3o direcionado para usu\u00e1rios de opioides e suas fam\u00edlias e amigos est\u00e1 associado a taxas mais altas de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o antagonista. \u00c9 aconselh\u00e1vel que os socorristas leigos recebam treinamento para responder \u00e0 overdose de opioides. O antagonista de opioide indicado para o tratamento de emerg\u00eancia de superdose ou intoxica\u00e7\u00e3o aguda por opioide \u00e9:<\/p>","resposta":9450306,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nadolol.","id":9450305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nadolol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Naloxona.","id":9450306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Naloxona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prazosina.","id":9450307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazosina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxicodona.","id":9450308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxicodona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fenoxibenzamina.","id":9450309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fenoxibenzamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUtilizada para o acesso aos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos e genitais. O paciente \u00e9 colocado em posi\u00e7\u00e3o dorsal; a se\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s da mesa cir\u00fargica \u00e9 abaixada completamente, e os membros inferiores s\u00e3o elevados e abduzidos em perneiras met\u00e1licas.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 seguinte posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:46:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387378,"hashId":"238779701180fbd20a908bf980b610d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUtilizada para o acesso aos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos e genitais. O paciente \u00e9 colocado em posi\u00e7\u00e3o dorsal; a se\u00e7\u00e3o dos p\u00e9s da mesa cir\u00fargica \u00e9 abaixada completamente, e os membros inferiores s\u00e3o elevados e abduzidos em perneiras met\u00e1licas.\u201d As informa\u00e7\u00f5es se referem \u00e0 seguinte posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9450292,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prona.","id":9450290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fowler.","id":9450291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Fowler<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Litotomia.","id":9450292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Litotomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trendelenburg.","id":9450293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Trendelenburg<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o de Rose. ","id":9450294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posi\u00e7\u00e3o de <em>Rose<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) indicado para a prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias e mucosa oral durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos com produtos qu\u00edmicos e em que haja possibilidade de respingos ou aspira\u00e7\u00e3o de agentes pat\u00f3genos eventualmente presentes no sangue e outros fluidos corp\u00f3reos trata-se de:","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:48:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387385,"hashId":"6cd20fafbe1dfde349e6c35fdb4749d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) indicado para a prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias e mucosa oral durante a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos com produtos qu\u00edmicos e em que haja possibilidade de respingos ou aspira\u00e7\u00e3o de agentes pat\u00f3genos eventualmente presentes no sangue e outros fluidos corp\u00f3reos trata-se de:<\/p>","resposta":9450328,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luvas.","id":9450325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prop\u00e9.","id":9450326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capote.","id":9450327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capote.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara.","id":9450328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1scara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d3culos de seguran\u00e7a.","id":9450329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI)","id":25508,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um cuidado fundamental ao paciente com diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica, a fim de mant\u00ea-lo vi\u00e1vel como potencial doador.","provas":[{"id":80018,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI)","id":25508,"slug":"oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficiais-de-saude-da-policia-militar-area-enfermeiro-enfermagem-em-cuidados-intensivos-uti","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficiais de Sa\u00fade da Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea:  Enfermeiro - Enfermagem em Cuidados Intensivos (UTI) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387177,"hashId":"4a9fa69d9b2dbb577f6181ca4260cb46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um cuidado fundamental ao paciente com diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica, a fim de mant\u00ea-lo vi\u00e1vel como potencial doador.<\/p>","resposta":9449288,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar banho de aspers\u00e3o como medida humanizada.","id":9449285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar banho de aspers\u00e3o como medida humanizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar aplica\u00e7\u00e3o de filme transparente em feridas sacrais para evitar sepse secund\u00e1ria.","id":9449286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar aplica\u00e7\u00e3o de filme transparente em feridas sacrais para evitar sepse secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aspirar vias a\u00e9reas a cada quatro horas, a fim de fluidificar secre\u00e7\u00f5es traqueobr\u00f4nquicas.","id":9449287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspirar vias a\u00e9reas a cada quatro horas, a fim de fluidificar secre\u00e7\u00f5es traqueobr\u00f4nquicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Umidificar as c\u00f3rneas conforme protocolo, para manter tais \u00f3rg\u00e3os vi\u00e1veis para a doa\u00e7\u00e3o.","id":9449288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Umidificar as c\u00f3rneas conforme protocolo, para manter tais \u00f3rg\u00e3os vi\u00e1veis para a doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Monitorizar glicemia capilar, j\u00e1 que a administra\u00e7\u00e3o de insulina nesses pacientes pode ser crucial para corrigir o coma.","id":9449289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorizar glicemia capilar, j\u00e1 que a administra\u00e7\u00e3o de insulina nesses pacientes pode ser crucial para corrigir o coma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEst\u00e1 amplamente estabelecida a rela\u00e7\u00e3o causal, linear e cont\u00ednua entre o aumento da Press\u00e3o Arterial (PA) e o risco de Doen\u00e7a Cardiovascular (DCV) em ambos os sexos, todas as idades e todos os grupos \u00e9tnicos. A PA atua de forma sin\u00e9rgica com outros Fatores de Risco (FR) para DCV, e seu efeito pr\u00f3-aterog\u00eanico ser\u00e1 tanto maior quanto maior o for o n\u00famero e a intensidade desses fatores adicionais.\u201d Considerando a idade na estratifica\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular do paciente hipertenso, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:54:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387409,"hashId":"872acdab15552fd7794e8e9220bda8c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEst\u00e1 amplamente estabelecida a rela\u00e7\u00e3o causal, linear e cont\u00ednua entre o aumento da Press\u00e3o Arterial (PA) e o risco de Doen\u00e7a Cardiovascular (DCV) em ambos os sexos, todas as idades e todos os grupos \u00e9tnicos. A PA atua de forma sin\u00e9rgica com outros Fatores de Risco (FR) para DCV, e seu efeito pr\u00f3-aterog\u00eanico ser\u00e1 tanto maior quanto maior o for o n\u00famero e a intensidade desses fatores adicionais.\u201d Considerando a idade na estratifica\u00e7\u00e3o do risco cardiovascular do paciente hipertenso, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9450445,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em curto prazo, os pacientes idosos t\u00eam maior risco absoluto.","id":9450445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em curto prazo, os pacientes idosos t\u00eam maior risco absoluto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em curto prazo, os pacientes idosos t\u00eam menor risco absoluto.","id":9450446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em curto prazo, os pacientes idosos t\u00eam menor risco absoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em curto prazo, os jovens apresentam maior risco absoluto com perfil de risco desfavor\u00e1vel.","id":9450447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em curto prazo, os jovens apresentam maior risco absoluto com perfil de risco desfavor\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em longo prazo, os que manifestam os FR em idade jovem t\u00eam menor perda de longevidade.","id":9450448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em longo prazo, os que manifestam os FR em idade jovem t\u00eam menor perda de longevidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a no risco cardiovascular quando h\u00e1 presen\u00e7a de FR coexistentes, como diabetes e tabagismo por exemplo. ","id":9450449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a no risco cardiovascular quando h\u00e1 presen\u00e7a de FR coexistentes, como diabetes e tabagismo por exemplo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As falsas contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas incluem: ocorr\u00eancia de evento adverso em dose anterior de uma vacina como rea\u00e7\u00f5es locais, hist\u00f3ria de alergia n\u00e3o espec\u00edfica, individual ou familiar, quando o usu\u00e1rio \u00e9 contato domiciliar de gestante, uma vez que os vacinados n\u00e3o transmitem os v\u00edrus vacinais do sarampo, caxumba ou rub\u00e9ola e, dentre outras, a prematuridade ou o baixo peso ao nascer. A vacina que deve ser adiada em rec\u00e9m-nascidos com menos de 2 kg, at\u00e9 que atinjam este peso, corresponde \u00e0:","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:56:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387418,"hashId":"3a80427c0c1a61d8121411c25f917072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As falsas contraindica\u00e7\u00f5es das vacinas incluem: ocorr\u00eancia de evento adverso em dose anterior de uma vacina como rea\u00e7\u00f5es locais, hist\u00f3ria de alergia n\u00e3o espec\u00edfica, individual ou familiar, quando o usu\u00e1rio \u00e9 contato domiciliar de gestante, uma vez que os vacinados n\u00e3o transmitem os v\u00edrus vacinais do sarampo, caxumba ou rub\u00e9ola e, dentre outras, a prematuridade ou o baixo peso ao nascer. A vacina que deve ser adiada em rec\u00e9m-nascidos com menos de 2 kg, at\u00e9 que atinjam este peso, corresponde \u00e0:<\/p>","resposta":9450490,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG.","id":9450490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9450491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vacina Rotav\u00edrus Humano \u2013 VORH.","id":9450492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina Rotav\u00edrus Humano \u2013 VORH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vacina Inativada Poliomielite \u2013 VIP. ","id":9450493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina Inativada Poliomielite \u2013 VIP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vacina Pneumoc\u00f3cica 10 Conjugada.","id":9450494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vacina Pneumoc\u00f3cica 10 Conjugada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o atrial \u00e9 uma arritmia supraventricular caracterizada por atividade el\u00e9trica atrial desorganizada, secund\u00e1ria a m\u00faltiplos focos de despolariza\u00e7\u00e3o atrial. O enfermeiro pode prever, nesses casos, que um exame de ecocardiograma transesof\u00e1gico poder\u00e1 ser realizado. Podemos afirmar que as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da fibrila\u00e7\u00e3o atrial que se destacam pela gravidade s\u00e3o os quadros de instabilidade hemodin\u00e2mica e de: ","provas":[{"id":80019,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista","id":25014,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-saude-area-enfermagem-generalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Generalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 20:52:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2387402,"hashId":"06a6bed8d0e9f294b9d0a11260266019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibrila\u00e7\u00e3o atrial \u00e9 uma arritmia supraventricular caracterizada por atividade el\u00e9trica atrial desorganizada, secund\u00e1ria a m\u00faltiplos focos de despolariza\u00e7\u00e3o atrial. O enfermeiro pode prever, nesses casos, que um exame de ecocardiograma transesof\u00e1gico poder\u00e1 ser realizado. Podemos afirmar que as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da fibrila\u00e7\u00e3o atrial que se destacam pela gravidade s\u00e3o os quadros de instabilidade hemodin\u00e2mica e de: <\/p>","resposta":9450412,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aterosclerose.","id":9450410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aterosclerose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia mitral.","id":9450411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia mitral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tromboembolismo.","id":9450412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tromboembolismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":9450413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica.","id":9450414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a arterial obstrutiva perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversas as atribui\u00e7\u00f5es de enfermeiro do trabalho na \u00e1rea da sa\u00fade ocupacional e elas v\u00e3o al\u00e9m dos limites da empresa. Sobre essas atribui\u00e7\u00f5es, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Coletar dados estat\u00edsticos de morbidade e de mortalidade de trabalhadores, e no caso de haver rela\u00e7\u00e3o com as atividades funcionais, encontrar uma solu\u00e7\u00e3o. ( ) Prestar primeiros socorros no local de trabalho em caso de acidente ou doen\u00e7a, providenciando o tratamento adequado a fim de atenuar consequ\u00eancias e proporcionar apoio e conforto ao cliente. ( ) Realizar visitas domiciliares quando necess\u00e1rio. ( ) Exercer controle sobre atestados m\u00e9dicos e odontol\u00f3gicos. ( ) Executar e avaliar as atividades de assist\u00eancia de enfermagem aos trabalhadores, proporcionando-lhes atendimento ambulatorial, no local de trabalho, controlando sinais vitais, coletando material para exame laboratorial, vacina\u00e7\u00f5es e outros tratamentos, a fim de reduzir o absente\u00edsmo profissional. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":78836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 21:49:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2360331,"hashId":"e7b3b844beebe13b4bc14ecec677f93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o diversas as atribui\u00e7\u00f5es de enfermeiro do trabalho na \u00e1rea da sa\u00fade ocupacional e elas v\u00e3o al\u00e9m dos limites da empresa. Sobre essas atribui\u00e7\u00f5es, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coletar dados estat\u00edsticos de morbidade e de mortalidade de trabalhadores, e no caso de haver rela\u00e7\u00e3o com as atividades funcionais, encontrar uma solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prestar primeiros socorros no local de trabalho em caso de acidente ou doen\u00e7a, providenciando o tratamento adequado a fim de atenuar consequ\u00eancias e proporcionar apoio e conforto ao cliente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar visitas domiciliares quando necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exercer controle sobre atestados m\u00e9dicos e odontol\u00f3gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Executar e avaliar as atividades de assist\u00eancia de enfermagem aos trabalhadores, proporcionando-lhes atendimento ambulatorial, no local de trabalho, controlando sinais vitais, coletando material para exame laboratorial, vacina\u00e7\u00f5es e outros tratamentos, a fim de reduzir o absente\u00edsmo profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9336192,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9336192,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9336193,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9336194,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9336195,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9336196,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As terminologias fazem parte da comunica\u00e7\u00e3o escrita utilizada pelos profissionais de sa\u00fade para dar continuidade ao tratamento do paciente. Relacione a Coluna 1 Coluna 2. Coluna 1 1. Galactorreia. 2. Macroglossia. 3. Agnosia. 4. Apraxia. 5. Bradicinesia. Coluna 2 ( ) Dificuldade em reconhecer e identificar objetos. ( ) Produ\u00e7\u00e3o de leite nas mamas de homens ou de mulheres que n\u00e3o est\u00e3o amamentando. ( ) Movimentos anormalmente lentos. ( ) L\u00edngua maior que o normal. ( ) Dificuldade na execu\u00e7\u00e3o de movimentos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":78836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 21:47:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2360306,"hashId":"62fe6e61930bde7eb3b6f5a21d9a022f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As terminologias fazem parte da comunica\u00e7\u00e3o escrita utilizada pelos profissionais de sa\u00fade para dar continuidade ao tratamento do paciente. Relacione a Coluna 1 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Galactorreia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Macroglossia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Agnosia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Apraxia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Bradicinesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade em reconhecer e identificar objetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Produ\u00e7\u00e3o de leite nas mamas de homens ou de mulheres que n\u00e3o est\u00e3o amamentando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Movimentos anormalmente lentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) L\u00edngua maior que o normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade na execu\u00e7\u00e3o de movimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9336068,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4. ","id":9336067,"corpo":"<p>5 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4. ","id":9336068,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.","id":9336069,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":9336070,"corpo":"<p>1 \u2013 5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":9336071,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","oab":false,"nome":"Taxonomia da assist\u00eancia de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413455,"slug":"enfermagem-taxonomia-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Higiene das m\u00e3os \u00e9 um termo geral que se refere a qualquer a\u00e7\u00e3o de limpeza das m\u00e3os para prevenir a transmiss\u00e3o de microrganismos e consequentemente evitar que pacientes e profissionais adquiram infe\u00e7\u00e3o relacionadas a assist\u00eancia a sa\u00fade. Assinale e alternativa que N\u00c3O faz parte dos tipos de lavagens de m\u00e3os.","provas":[{"id":78836,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-trabalhador"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 21:45:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":2360296,"hashId":"81d4d1c85e70f9ebd427a629d43ef307","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Higiene das m\u00e3os \u00e9 um termo geral que se refere a qualquer a\u00e7\u00e3o de limpeza das m\u00e3os para prevenir a transmiss\u00e3o de microrganismos e consequentemente evitar que pacientes e profissionais adquiram infe\u00e7\u00e3o relacionadas a assist\u00eancia a sa\u00fade. Assinale e alternativa que N\u00c3O faz parte dos tipos de lavagens de m\u00e3os.<\/p>","resposta":9336018,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Higiene simples. ","id":9336017,"corpo":"<p>Higiene simples. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higiene ass\u00e9ptica.","id":9336018,"corpo":"<p>Higiene ass\u00e9ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higiene antiss\u00e9ptica.","id":9336019,"corpo":"<p>Higiene antiss\u00e9ptica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica.","id":9336020,"corpo":"<p>Fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antissepsia cir\u00fargica.","id":9336021,"corpo":"<p>Antissepsia cir\u00fargica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aponta o conceito de \u201cmelena\u201d:","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 22:04:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357792,"hashId":"c704064f3927103a9e7a65ef56ae421f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que aponta o conceito de \u201cmelena\u201d:<\/p>","resposta":9324856,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumores uterinos benignos que se desenvolvem durante a idade f\u00e9rtil da mulher. ","id":9324855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores uterinos benignos que se desenvolvem durante a idade f\u00e9rtil da mulher. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fezes com sangue. ","id":9324856,"corpo":"<p>Fezes com sangue. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infesta\u00e7\u00e3o de larvas de moscas na pele. ","id":9324857,"corpo":"<p>Infesta\u00e7\u00e3o de larvas de moscas na pele. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sangue vis\u00edvel no v\u00f4mito.","id":9324858,"corpo":"<p>Sangue vis\u00edvel no v\u00f4mito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o da pele, decorrente da deposi\u00e7\u00e3o aumentada de melanina.","id":9324859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperpigmenta\u00e7\u00e3o da pele, decorrente da deposi\u00e7\u00e3o aumentada de melanina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Liga\u00e7\u00e3o (implanta\u00e7\u00e3o) de um \u00f3vulo fertilizado em um local an\u00f4malo:","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 22:06:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357802,"hashId":"f48bf36d6afdee48afbdbc5a93ab94f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Liga\u00e7\u00e3o (implanta\u00e7\u00e3o) de um \u00f3vulo fertilizado em um local an\u00f4malo:<\/p>","resposta":9324906,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a Hipertensiva da Gravidez (DHEG). ","id":9324905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a Hipertensiva da Gravidez (DHEG). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravidez Ect\u00f3pica. ","id":9324906,"corpo":"<p>Gravidez Ect\u00f3pica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento Prematuro de Placenta.","id":9324907,"corpo":"<p>Deslocamento Prematuro de Placenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Placenta Pr\u00e9via. ","id":9324908,"corpo":"<p>Placenta Pr\u00e9via. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiper\u00eamese Grav\u00eddica. ","id":9324909,"corpo":"<p>Hiper\u00eamese Grav\u00eddica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com a alternativa correta: A _____________ consiste em uma acumula\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, tecido e res\u00edduos celulares mortos; sua remo\u00e7\u00e3o do leito da ferida, atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de desbridamento adequadas (cir\u00fargicas ou mec\u00e2nicas), \u00e9 pr\u00e9-requisito para um processo de evolu\u00e7\u00e3o cicatricial eficaz. ","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 22:05:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357797,"hashId":"fdbdd495d8d71a8b0f5e2f12db52bef9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A _____________ consiste em uma acumula\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas, tecido e res\u00edduos celulares mortos; sua remo\u00e7\u00e3o do leito da ferida, atrav\u00e9s de t\u00e9cnicas de desbridamento adequadas (cir\u00fargicas ou mec\u00e2nicas), \u00e9 pr\u00e9-requisito para um processo de evolu\u00e7\u00e3o cicatricial eficaz. <\/p>","resposta":9324882,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Granula\u00e7\u00e3o. ","id":9324880,"corpo":"<p>Granula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epiteliza\u00e7\u00e3o. ","id":9324881,"corpo":"<p>Epiteliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necrose. ","id":9324882,"corpo":"<p>Necrose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Derme.","id":9324883,"corpo":"<p>Derme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipoderme. ","id":9324884,"corpo":"<p>Hipoderme. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A m\u00e3e do paciente M.S.S, seis anos de idade, 22 kg, questiona o Auxiliar de Enfermagem da UBS sobre o uso correto de um determinado xarope. Na bula, o profissional identifica que o medicamento dever\u00e1 ser administrado via oral, 1 gota por Kg. Assinale a alternativa que aponta o n\u00famero de gotas que essa m\u00e3e dever\u00e1 oferecer ao seu filho: ","provas":[{"id":77470,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa F\u00e9","sigla":"","id":3040,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-fe-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Santa F\u00e9 - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 22:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2357798,"hashId":"daad9c9fa77473b522a0bf98004c08ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e do paciente M.S.S, seis anos de idade, 22 kg, questiona o Auxiliar de Enfermagem da UBS sobre o uso correto de um determinado xarope. Na bula, o profissional identifica que o medicamento dever\u00e1 ser administrado via oral, 1 gota por Kg. Assinale a alternativa que aponta o n\u00famero de gotas que essa m\u00e3e dever\u00e1 oferecer ao seu filho: <\/p>","resposta":9324888,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 gotas. ","id":9324885,"corpo":"<p>11 gotas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 gotas. ","id":9324886,"corpo":"<p>40 gotas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 gotas. ","id":9324887,"corpo":"<p>12 gotas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22 gotas. ","id":9324888,"corpo":"<p>22 gotas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"06 gotas. ","id":9324889,"corpo":"<p>06 gotas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual sinal de pontua\u00e7\u00e3o substitui corretamente a figura da linha 04?","provas":[{"id":74676,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248361,"hashId":"69ea0cd281fd8c0023d67735705bec7c","enunciado":"<p>Qual sinal de pontua\u00e7\u00e3o substitui corretamente a figura da linha 04?<\/p>","resposta":8846836,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrgula.","id":8846833,"corpo":"<p>V\u00edrgula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois-pontos.","id":8846834,"corpo":"<p>Dois-pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":8846835,"corpo":"<p>Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto-final.","id":8846836,"corpo":"<p>Ponto-final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.","id":8846837,"corpo":"<p>Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Cuidado com as ondas de calor Por Pimenta de CastroAs ondas de calor s\u00e3o per\u00edodos de dura\u00e7\u00e3o superior a seis dias em que a temperatura m\u00e9diaest\u00e1 5 graus acima da m\u00e9dia para aquele per\u00edodo. Estes fen\u00f4menos, cada vez mais frequentes,s\u00e3o uma consequ\u00eancia do aquecimento global da terra que t\u00eam se intensificado particularmentedesde a d\u00e9cada de setenta, e t\u00eam impactos ambientais s\u00e9rios, como inc\u00eandios florestais \u25b2 Essasondas de calor podem ter efeitos importantes na nossa sa\u00fade e serem geradoras de sintomascomo desidrata\u00e7\u00e3o, cansa\u00e7o, piora em doen\u00e7as cr\u00f4nicas e complica\u00e7\u00f5es cardiorrespirat\u00f3rias.Alguns dos principais grupos de risco que devem merecer a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o: crian\u00e7as nosprimeiros anos de vida, idosos, obesos, trabalhadores expostos ao sol e\/ou ao calor e as pessoasvivendo em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o.Para prevenir os efeitos das ondas de calor, recomendam-se os seguintes cuidados:\u2022 Aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua, mesmo sem ter sede, especialmente das crian\u00e7as pequenas,dos idosos e de pessoas doentes;\u2022 Evitar bebidas alco\u00f3licas e bebidas com elevados teores de a\u00e7\u00facar;\u2022 Fazer refei\u00e7\u00f5es leves e mais frequentes, evitando refei\u00e7\u00f5es pesadas;\u2022 Permanecer duas a tr\u00eas horas por dia num ambiente fresco ou com ar-condicionado, evitandoas mudan\u00e7as bruscas de temperatura;\u2022 No per\u00edodo de maior calor, pode-se tomar banho com \u00e1gua morna para fria, evitando, noentanto, mudan\u00e7as bruscas de temperatura;\u2022 Evitar a exposi\u00e7\u00e3o direta ao sol, em especial entre as 11 e as 17 horas e, sempre que seexpuser ao sol ou andar ao ar livre, usar um protetor solar com fator de prote\u00e7\u00e3o elevado;\u2022 Diminuir os esfor\u00e7os f\u00edsicos e repousar em locais \u00e0 sombra, frescos e arejados;\u2022 Usar roupas leves e frescas;\u2022 Evitar que o calor entre dentro das resid\u00eancias, mantendo, se poss\u00edvel, cortinas fechadas.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.fundacaoportuguesadopulmao.org\/publicacoes\/conteudos\/cuidado-com-as-ondas-de-calor\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":515683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cuidado com as ondas de calor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Pimenta de Castro<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>As ondas de calor s\u00e3o per\u00edodos de dura\u00e7\u00e3o superior a seis dias em que a temperatura m\u00e9dia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>est\u00e1 5 graus acima da m\u00e9dia para aquele per\u00edodo. Estes fen\u00f4menos, cada vez mais frequentes,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e3o uma consequ\u00eancia do aquecimento global da terra que t\u00eam se intensificado particularmente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desde a d\u00e9cada de setenta, e t\u00eam impactos ambientais s\u00e9rios, como inc\u00eandios florestais <span style=\"font-size: 22px; color: rgb(0, 102, 204);\">\u25b2 <\/span>Essas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ondas de calor podem ter efeitos importantes na nossa sa\u00fade e serem geradoras de sintomas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como desidrata\u00e7\u00e3o, cansa\u00e7o, piora em doen\u00e7as cr\u00f4nicas e complica\u00e7\u00f5es cardiorrespirat\u00f3rias.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Alguns dos principais grupos de risco que devem merecer a m\u00e1xima aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o: crian\u00e7as nos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>primeiros anos de vida, idosos, obesos, trabalhadores expostos ao sol e\/ou ao calor e as pessoas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vivendo em m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Para prevenir os efeitos das ondas de calor, recomendam-se os seguintes cuidados:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua, mesmo sem ter sede, especialmente das crian\u00e7as pequenas,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dos idosos e de pessoas doentes;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Evitar bebidas alco\u00f3licas e bebidas com elevados teores de a\u00e7\u00facar;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Fazer refei\u00e7\u00f5es leves e mais frequentes, evitando refei\u00e7\u00f5es pesadas;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Permanecer duas a tr\u00eas horas por dia num ambiente fresco ou com ar-condicionado, evitando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as mudan\u00e7as bruscas de temperatura;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> No per\u00edodo de maior calor, pode-se tomar banho com \u00e1gua morna para fria, evitando, no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entanto, mudan\u00e7as bruscas de temperatura;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Evitar a exposi\u00e7\u00e3o direta ao sol, em especial entre as 11 e as 17 horas e, sempre que se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>expuser ao sol ou andar ao ar livre, usar um protetor solar com fator de prote\u00e7\u00e3o elevado;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Diminuir os esfor\u00e7os f\u00edsicos e repousar em locais \u00e0 sombra, frescos e arejados;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Usar roupas leves e frescas;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> Evitar que o calor entre dentro das resid\u00eancias, mantendo, se poss\u00edvel, cortinas fechadas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.fundacaoportuguesadopulmao.org\/publicacoes\/conteudos\/cuidado-com-as-ondas-de-calor\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha) define as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. Nesse sentido, temos que a viol\u00eancia __________ \u00e9 aquela entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades. J\u00e1 a viol\u00eancia __________ \u00e9 aquela entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":74676,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248479,"hashId":"736ea1da63e4e55e43d88f92cd1e2b32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha) define as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, temos que a viol\u00eancia __________ \u00e9 aquela entendida como qualquer conduta que configure reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais, bens, valores e direitos ou recursos econ\u00f4micos, incluindo os destinados a satisfazer suas necessidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 a viol\u00eancia __________ \u00e9 aquela entendida como qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima ou que lhe prejudique e perturbe o pleno desenvolvimento ou que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es, mediante amea\u00e7a, constrangimento, humilha\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, isolamento, vigil\u00e2ncia constante, persegui\u00e7\u00e3o contumaz, insulto, chantagem, viola\u00e7\u00e3o de sua intimidade, ridiculariza\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir ou qualquer outro meio que lhe cause preju\u00edzo \u00e0 sa\u00fade psicol\u00f3gica e \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8847402,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica \u2013 patrimonial","id":8847401,"corpo":"<p>psicol\u00f3gica \u2013 patrimonial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimonial \u2013 psicol\u00f3gica","id":8847402,"corpo":"<p>patrimonial \u2013 psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica \u2013 moral","id":8847403,"corpo":"<p>psicol\u00f3gica \u2013 moral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrimonial \u2013 moral","id":8847404,"corpo":"<p>patrimonial \u2013 moral<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edsica \u2013 psicol\u00f3gica","id":8847405,"corpo":"<p>f\u00edsica \u2013 psicol\u00f3gica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"II","oab":true,"nome":"II","pai":410835,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410837,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-ii"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IV","oab":true,"nome":"IV","pai":410835,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410839,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-iv"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2248479","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00cdcone da m\u00fasica brasileira, considerada uma das maiores artistas do mundo, a cantora eleita como a Voz do Mil\u00eanio teve uma vida apote\u00f3tica, intensa, que emocionou o mundo com sua voz, sua for\u00e7a e sua determina\u00e7\u00e3o. A amada e eterna descansou, mas estar\u00e1 para sempre na hist\u00f3ria da m\u00fasica e em nossos cora\u00e7\u00f5es e dos milhares f\u00e3s por todo mundo. Feita a sua vontade, ela cantou at\u00e9 o fim\u201d (Texto adaptado. Fonte: exame.com, de 20\/01\/2022). O texto acima \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o em seu Instagram, feita por familiares e pela equipe da cantora que faleceu aos 91 anos, por causas naturais, em janeiro de 2022. Qual o nome dessa artista brasileira, que lan\u00e7ou 35 discos com mistura de samba, jazz, eletr\u00f4nica, hip hop e funk?","provas":[{"id":74676,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2248505,"hashId":"4a2ac18ba7c36b4c46a2f4b68336bb30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>\u00cdcone da m\u00fasica brasileira, considerada uma das maiores artistas do mundo, a cantora eleita como a Voz do Mil\u00eanio teve uma vida apote\u00f3tica, intensa, que emocionou o mundo com sua voz, sua for\u00e7a e sua determina\u00e7\u00e3o. A amada e eterna descansou, mas estar\u00e1 para sempre na hist\u00f3ria da m\u00fasica e em nossos cora\u00e7\u00f5es e dos milhares f\u00e3s por todo mundo. Feita a sua vontade, ela cantou at\u00e9 o fim<\/em>\u201d (Texto adaptado. Fonte: exame.com, de 20\/01\/2022). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o em seu Instagram, feita por familiares e pela equipe da cantora que faleceu aos 91 anos, por causas naturais, em janeiro de 2022. Qual o nome dessa artista brasileira, que lan\u00e7ou 35 discos com mistura de samba, jazz, eletr\u00f4nica, hip hop e funk?<\/p>","resposta":8847527,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chiquinha Gonzaga.","id":8847525,"corpo":"<p>Chiquinha Gonzaga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elizeth Cardoso.","id":8847526,"corpo":"<p>Elizeth Cardoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elza Soares.","id":8847527,"corpo":"<p>Elza Soares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nara Le\u00e3o.","id":8847528,"corpo":"<p>Nara Le\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria Beth\u00e2nia.","id":8847529,"corpo":"<p>Maria Beth\u00e2nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Assistente Social do Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) Nordeste da cidade de Maravilhas, enviou um e-mail ao CRAS Sudeste solicitando uma exposi\u00e7\u00e3o do trabalho realizado e das informa\u00e7\u00f5es adquiridas durante o acompanhamento da fam\u00edlia da Sra. M.P.S. de 45 anos, haja vista que, a mesma mudou-se de resid\u00eancia, pertencendo no momento a \u00e1rea de abrang\u00eancia Sudeste. Diante ao exposto, podemos AFIRMAR que o instrumento de trabalho solicitado foi:","provas":[{"id":78936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2362063,"hashId":"68cb9fadb1cb5982aed814be78e4d4fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Assistente Social do Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (CRAS) Nordeste da cidade de Maravilhas, enviou um e-mail ao CRAS Sudeste solicitando uma exposi\u00e7\u00e3o do trabalho realizado e das informa\u00e7\u00f5es adquiridas durante o acompanhamento da fam\u00edlia da Sra. M.P.S. de 45 anos, haja vista que, a mesma mudou-se de resid\u00eancia, pertencendo no momento a \u00e1rea de abrang\u00eancia Sudeste. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante ao exposto, podemos AFIRMAR que o instrumento de trabalho solicitado foi:<\/p>","resposta":9343118,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parecer social.","id":9343115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Laudo social.","id":9343116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Laudo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Per\u00edcia social.","id":9343117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edcia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio social.","id":9343118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode ser compreendido como um processo que cria e mant\u00e9m conex\u00f5es entre diferentes organiza\u00e7\u00f5es, a partir da compreens\u00e3o do seu funcionamento, din\u00e2micas e papel desempenhado, de modo a coordenar interesses distintos e fortalecer os comuns. Podemos AFIRMAR que este processo \u00e9:","provas":[{"id":78936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2362071,"hashId":"fae45bf639c006f75864b3a4f8d3cca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser compreendido como um processo que cria e mant\u00e9m conex\u00f5es entre diferentes organiza\u00e7\u00f5es, a partir da compreens\u00e3o do seu funcionamento, din\u00e2micas e papel desempenhado, de modo a coordenar interesses distintos e fortalecer os comuns. Podemos AFIRMAR que este processo \u00e9:<\/p>","resposta":9343148,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho dom\u00e9stico. ","id":9343147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho dom\u00e9stico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalho em rede.","id":9343148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho em rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalho em equipe. ","id":9343149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho em equipe. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trabalho em grupo.","id":9343150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho em grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ________ goza de todos os ________ inerentes \u00e0 ________, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhe, por ________ ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e ________. Marque a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas acima:","provas":[{"id":78936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2362073,"hashId":"f5e9c5b9208ce303ecd7503172eea988","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ________ goza de todos os ________ inerentes \u00e0 ________, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhe, por ________ ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, para preserva\u00e7\u00e3o de sua sa\u00fade f\u00edsica e mental e seu aperfei\u00e7oamento moral, intelectual, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e ________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas acima:<\/p>","resposta":9343155,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"idoso - direitos fundamentais - pessoa humana - lei - dignidade","id":9343155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idoso - direitos fundamentais - pessoa humana - lei - dignidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser humano - poderes - humanidade - c\u00f3digo - grandeza","id":9343156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser humano - poderes - humanidade - c\u00f3digo - grandeza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jovem - dons primordiais - humanidade - estatuto - nobreza","id":9343157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jovem - dons primordiais - humanidade - estatuto - nobreza<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homem - talentos essenciais - sociedade - ordem - autoridade","id":9343158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homem - talentos essenciais - sociedade - ordem - autoridade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"'Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela'. Na frase, as palavras 'la' e 'dela' referem-se \u00e0(s) palavra(s):","provas":[{"id":78936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2362111,"hashId":"1971ef41ccba808b06abffed3cfb132e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">'Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela'. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase, as palavras 'la' e 'dela' referem-se \u00e0(s) palavra(s):<\/p>","resposta":9343333,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomear essa din\u00e2mica.","id":9343331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nomear essa din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez.","id":9343332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Din\u00e2mica.","id":9343333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Din\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vez.","id":9343334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. \u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. \u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/ noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)","id":527899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 gaslighting e como reconhecer que voc\u00ea est\u00e1 sendo manipulado <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais conhecida como uma forma de manipula\u00e7\u00e3o emocional em relacionamentos, a pr\u00e1tica pode conferir abuso psicol\u00f3gico em diversos \u00e2mbitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito comum, nas rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que haja algum atrito, algum desentendimento ou discord\u00e2ncia. Mas, quando este contexto \u00e9 palco para uma pessoa distorcer as percep\u00e7\u00f5es do outro para ganhar poder, ainda mais de maneira sist\u00eamica, estabelece-se uma maneira de abuso psicol\u00f3gico chamada gaslighting. O termo tem origem no filme Gaslight, de 1944, estrelado por Charles Boyer e Ingrid Bergman. Na trama, o marido tenta enlouquecer sua esposa, diminuindo e piscando as luzes (que eram movidas a g\u00e1s) em sua casa e, ent\u00e3o, ele nega quando a mudan\u00e7a das luzes \u00e9 apontada pela esposa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma extremamente eficaz de abuso emocional, que faz com que a v\u00edtima questione seus pr\u00f3prios sentimentos, instintos e sanidade. Em um relacionamento t\u00f3xico, por exemplo, uma vez que um parceiro abusivo tenha prejudicado a capacidade da v\u00edtima de confiar em suas pr\u00f3prias percep\u00e7\u00f5es, \u00e9 mais prov\u00e1vel que ela permane\u00e7a na rela\u00e7\u00e3o. As t\u00e9cnicas de gaslighting podem incluir o questionamento da sanidade do outro, assumindo que a pessoa est\u00e1 \"louca\"; fingir a n\u00e3o compreens\u00e3o do assunto ou reclama\u00e7\u00e3o; menosprezar ou desconsiderar os sentimentos da outra pessoa e, at\u00e9 mesmo, negar a exist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o. Isso pode ocorrer em rela\u00e7\u00f5es amorosas, familiares, pol\u00edticas, de trabalho e em outras inst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um artigo da American Sociological Review, publicado em 2019, afirma que uma pessoa que usa t\u00e9cnicas de gaslighting tamb\u00e9m pode usar, intencionalmente, estere\u00f3tipos negativos de g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, sexualidade, nacionalidade ou idade de uma pessoa para manipul\u00e1-la. Para superar esse tipo de abuso, \u00e9 importante come\u00e7ar a reconhecer os sinais e, eventualmente, aprender a confiar em si mesmo novamente. Uma vez poss\u00edvel nomear essa din\u00e2mica, h\u00e1 como trabalhar para mud\u00e1-la ou sair dela. De acordo com a autora e psicanalista Robin Stern, em artigo publicado no peri\u00f3dico Psychology Today, alguns dos sinais s\u00e3o: constante questionamento do pr\u00f3prio comportamento; sensa\u00e7\u00e3o de confus\u00e3o e loucura no trabalho; desculpar-se constantemente com os familiares, parceiros, chefes; esconder informa\u00e7\u00f5es de amigos e familiares para n\u00e3o precisar explicar ou dar desculpas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atos de abuso emocional, como o gaslighting, tendem a ocorrer ao lado de outros tipos de abuso. Em caso de emerg\u00eancia, a mulher ou algu\u00e9m que esteja presenciando alguma situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, pode pedir ajuda por meio do telefone 190 da Pol\u00edcia Militar ou ligar para a Central de Atendimento \u00e0 Mulher, por meio do n\u00famero 180. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/revistagalileu.globo.com\/Sociedade\/Comportamento\/ noticia\/2022\/03\/o-que-e-gaslighting-e-como-reconhecer-que-voce-esta-sendo -manipulado.html. Adaptado.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u00e9 definida como um processo estruturado de investiga\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, composto de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos, com o objetivo de prover informa\u00e7\u00f5es \u00e0 tomada de decis\u00e3o, no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional, com base em demandas, condi\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas. Assinale a alternativa que representa a ordem sequencial do processo de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":78941,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2362153,"hashId":"73d6564a43e5fe83985525551942c20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u00e9 definida como um processo estruturado de investiga\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, composto de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos, com o objetivo de prover informa\u00e7\u00f5es \u00e0 tomada de decis\u00e3o, no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional, com base em demandas, condi\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>que representa<\/strong> a ordem sequencial do processo de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica.<\/p>","resposta":9343515,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o da demanda, planejamento, coleta de dados, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devoluta.","id":9343515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defini\u00e7\u00e3o da demanda, planejamento, coleta de dados, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devoluta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento, coleta de dados, defini\u00e7\u00e3o da demanda, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, entrevista devolutiva e produ\u00e7\u00e3o de informes.","id":9343516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento, coleta de dados, defini\u00e7\u00e3o da demanda, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, entrevista devolutiva e produ\u00e7\u00e3o de informes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coleta de dados, planejamento, defini\u00e7\u00e3o da demanda, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devolutiva.","id":9343517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados, planejamento, defini\u00e7\u00e3o da demanda, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devolutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coleta de dados, defini\u00e7\u00e3o da demanda, planejamento, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devolutiva.","id":9343518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coleta de dados, defini\u00e7\u00e3o da demanda, planejamento, integra\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos dados, produ\u00e7\u00e3o de informes e entrevista devolutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica dos grupos operativos foi introduzida por Pichon-Rivi\u00e8re e est\u00e1 centrada na: ","provas":[{"id":78941,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2362187,"hashId":"77b7b44d6f57bcc765b8494a77288516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica dos grupos operativos foi introduzida por Pichon-Rivi\u00e8re e est\u00e1 centrada na: <\/p>","resposta":9343666,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizagem.","id":9343664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o.","id":9343665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tarefa.","id":9343666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o interpessoal. ","id":9343667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o interpessoal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Conselho Federal de Psicologia (2014), um C\u00f3digo de \u00c9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a auto reflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, assinale, nos par\u00eanteses, V para as afirmativas verdadeiras, e F, para as falsas: (__)A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, e, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. (__)No atendimento \u00e0 crian\u00e7a , ao adolescente ou ao interdito, o psic\u00f3logo comunicar\u00e1 aos respons\u00e1veis o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio. (__)Nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es veiculadas no trabalho em equipe multiprofissional para posterior an\u00e1lise. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":78941,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2362201,"hashId":"25bbcd555f64787e89c2cc0583f558e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Conselho Federal de Psicologia (2014), um C\u00f3digo de \u00c9tica profissional, ao estabelecer padr\u00f5es esperados quanto \u00e0s pr\u00e1ticas referendadas pela respectiva categoria profissional e pela sociedade, procura fomentar a auto reflex\u00e3o exigida de cada indiv\u00edduo acerca da sua pr\u00e1xis, de modo a responsabiliz\u00e1-lo, pessoal e coletivamente, por a\u00e7\u00f5es e suas consequ\u00eancias no exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Psic\u00f3logo, assinale, nos par\u00eanteses, V para as afirmativas verdadeiras, e F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A miss\u00e3o primordial de um c\u00f3digo de \u00e9tica profissional n\u00e3o \u00e9 de normatizar a natureza t\u00e9cnica do trabalho, e, sim, a de assegurar, dentro de valores relevantes para a sociedade e para as pr\u00e1ticas desenvolvidas, um padr\u00e3o de conduta que fortale\u00e7a o reconhecimento social daquela categoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)No atendimento \u00e0 crian\u00e7a , ao adolescente ou ao interdito, o psic\u00f3logo comunicar\u00e1 aos respons\u00e1veis o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Nos documentos que embasam as atividades em equipe multiprofissional, o psic\u00f3logo registrar\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es veiculadas no trabalho em equipe multiprofissional para posterior an\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":9343725,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9343724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":9343725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9343726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, V, V.","id":9343727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para enfeitar a \u00e1rea gourmet de sua resid\u00eancia, uma professora de matem\u00e1tica comprou uma lumin\u00e1ria em formato c\u00fabico de aresta 8 cm. Dentro dessa lumin\u00e1ria, ela pretende colocar uma l\u00e2mpada esf\u00e9rica de maior volume poss\u00edvel, de modo que a l\u00e2mpada fique fixa nos lados do cubo por ser tangente aos lados da lumin\u00e1ria. Ao chegar \u00e0 loja de l\u00e2mpadas, a professora deparou-se com as seguintes op\u00e7\u00f5es de volume, dados em litros:\u2022 L\u00e2mpada A: 0,256 L\u2022 L\u00e2mpada B: 0,268 L\u2022 L\u00e2mpada C: 0,274 L\u2022 L\u00e2mpada D: 2,150 LQual das l\u00e2mpadas apresenta o volume mais pr\u00f3ximo da esfera a ser escolhida para ser inserida no interior dessa lumin\u00e1ria?","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622390,"hashId":"8720927fcb695d5425645d7faf77bdeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para enfeitar a \u00e1rea <em>gourmet <\/em>de sua resid\u00eancia, uma professora de matem\u00e1tica comprou uma lumin\u00e1ria em formato c\u00fabico de aresta 8 cm. Dentro dessa lumin\u00e1ria, ela pretende colocar uma l\u00e2mpada esf\u00e9rica de maior volume poss\u00edvel, de modo que a l\u00e2mpada fique fixa nos lados do cubo por ser tangente aos lados da lumin\u00e1ria. Ao chegar \u00e0 loja de l\u00e2mpadas, a professora deparou-se com as seguintes op\u00e7\u00f5es de volume, dados em litros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 L\u00e2mpada A: 0,256 L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 L\u00e2mpada B: 0,268 L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 L\u00e2mpada C: 0,274 L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 L\u00e2mpada D: 2,150 L<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das l\u00e2mpadas apresenta o volume mais pr\u00f3ximo da esfera a ser escolhida para ser inserida no interior dessa lumin\u00e1ria?<\/p>","resposta":10463655,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e2mpada A","id":10463654,"corpo":"<p>L\u00e2mpada A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada B","id":10463655,"corpo":"<p>L\u00e2mpada B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada C ","id":10463656,"corpo":"<p>L\u00e2mpada C <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00e2mpada D ","id":10463657,"corpo":"<p>L\u00e2mpada D <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00e9ssica foi incumbida de realizar um trabalho de matem\u00e1tica que consistia em uma lista de exerc\u00edcios. Por ser uma aluna muito dedicada e organizada, ela planejou terminar a lista de exerc\u00edcios em quatro dias, sendo que:\u2022 1\/4 dos exerc\u00edcios ser\u00e3o feitos no primeiro dia;\u2022 no segundo dia ela far\u00e1 metade do n\u00famero de exerc\u00edcios que fez no primeiro dia;\u2022 no terceiro dia ela decidiu fazer 1\/3 da quantidade de exerc\u00edcios que fez no segundo dia e;\u2022 no \u00faltimo dia ela far\u00e1 os 42 exerc\u00edcios restantes.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de exerc\u00edcios da lista que J\u00e9ssica far\u00e1 no primeiro dia est\u00e1 compreendido entre:","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622400,"hashId":"a25f8ce5990efdb0335d364b3799ee18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9ssica foi incumbida de realizar um trabalho de matem\u00e1tica que consistia em uma lista de exerc\u00edcios. Por ser uma aluna muito dedicada e organizada, ela planejou terminar a lista de exerc\u00edcios em quatro dias, sendo que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> 1\/4 dos exerc\u00edcios ser\u00e3o feitos no primeiro dia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022 <\/span>no segundo dia ela far\u00e1 metade do n\u00famero de exerc\u00edcios que fez no primeiro dia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> no terceiro dia ela decidiu fazer 1\/3 da quantidade de exerc\u00edcios que fez no segundo dia e;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2022<\/span> no \u00faltimo dia ela far\u00e1 os 42 exerc\u00edcios restantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o n\u00famero de exerc\u00edcios da lista que J\u00e9ssica far\u00e1 no primeiro dia est\u00e1 compreendido entre:<\/p>","resposta":10463696,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 10 ","id":10463694,"corpo":"<p>5 e 10 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 e 15","id":10463695,"corpo":"<p>10 e 15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 e 20 ","id":10463696,"corpo":"<p>16 e 20 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21 e 25","id":10463697,"corpo":"<p>21 e 25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruna est\u00e1 em um andar de um pr\u00e9dio localizado a 10 metros acima do solo, enquanto sua amiga Amanda est\u00e1 no subsolo localizado a 2 metros abaixo do solo. Associando a localiza\u00e7\u00e3o das amigas como coordenadas no plano cartesiano, sendo o solo a sua origem, qual a dist\u00e2ncia entre Bruna e Amanda?","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622408,"hashId":"8053a972858cf1f735b6b87a3d6455f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruna est\u00e1 em um andar de um pr\u00e9dio localizado a 10 metros acima do solo, enquanto sua amiga Amanda est\u00e1 no subsolo localizado a 2 metros abaixo do solo. Associando a localiza\u00e7\u00e3o das amigas como coordenadas no plano cartesiano, sendo o solo a sua origem, qual a dist\u00e2ncia entre Bruna e Amanda?<\/p>","resposta":10463729,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201312","id":10463726,"corpo":"<p>\u201312<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20138","id":10463727,"corpo":"<p>\u20138<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":10463728,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":10463729,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00e9dio de uma faculdade possui tr\u00eas portas de entrada que levam a um sagu\u00e3o onde est\u00e3o dispon\u00edveis dois elevadores e uma escada para acessar os andares do pr\u00e9dio. Um visitante deve dirigir-se ao 5\u00ba andar passando por uma das portas de entrada e utilizando um dos meios de acesso aos andares da institui\u00e7\u00e3o. De quantas maneiras distintas ele pode chegar ao seu destino? ","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622411,"hashId":"d07226e6b8fbc6557f59783c317a69c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00e9dio de uma faculdade possui tr\u00eas portas de entrada que levam a um sagu\u00e3o onde est\u00e3o dispon\u00edveis dois elevadores e uma escada para acessar os andares do pr\u00e9dio. Um visitante deve dirigir-se ao 5\u00ba andar passando por uma das portas de entrada e utilizando um dos meios de acesso aos andares da institui\u00e7\u00e3o. De quantas maneiras distintas ele pode chegar ao seu destino? <\/p>","resposta":10463740,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":10463738,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6","id":10463739,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":10463740,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":10463741,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de tend\u00eancia central e as medidas de dispers\u00e3o s\u00e3o utilizadas na estat\u00edstica descritiva para sumarizar um conjunto de dados. Sobre essas medidas, analise as afirmativas a seguir. I. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples n\u00e3o \u00e9 afetada por valores discrepantes de uma amostra. II. A moda representa o valor mais frequente em um conjunto de dados. III. O desvio-padr\u00e3o de uma amostra \u00e9 sempre menor que a vari\u00e2ncia. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622416,"hashId":"050456d1d3ecdad7b759b64cf53b926b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de tend\u00eancia central e as medidas de dispers\u00e3o s\u00e3o utilizadas na estat\u00edstica descritiva para sumarizar um conjunto de dados. Sobre essas medidas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples n\u00e3o \u00e9 afetada por valores discrepantes de uma amostra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A moda representa o valor mais frequente em um conjunto de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desvio-padr\u00e3o de uma amostra \u00e9 sempre menor que a vari\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10463760,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10463758,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10463759,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10463760,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10463761,"corpo":"<p>II e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os irm\u00e3os Roberto e Ricardo est\u00e3o brincando de lan\u00e7ar moedas honestas e anotar o resultado. Se Roberto lan\u00e7ar uma moeda duas vezes e Ricardo lan\u00e7ar uma \u00fanica vez, qual a probabilidade de Roberto obter o mesmo n\u00famero de coroas de Ricardo? (Considere que os lan\u00e7amentos de moedas s\u00e3o eventos independentes.)","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622417,"hashId":"e25073bb48930c748074544336bc9959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os Roberto e Ricardo est\u00e3o brincando de lan\u00e7ar moedas honestas e anotar o resultado. Se Roberto lan\u00e7ar uma moeda duas vezes e Ricardo lan\u00e7ar uma \u00fanica vez, qual a probabilidade de Roberto obter o mesmo n\u00famero de coroas de Ricardo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Considere que os lan\u00e7amentos de moedas s\u00e3o eventos independentes.)<\/em><\/p>","resposta":10463763,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/4","id":10463762,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\/8","id":10463763,"corpo":"<p>3\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\/8","id":10463764,"corpo":"<p>5\/8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7\/8","id":10463765,"corpo":"<p>7\/8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Geralda realizou uma festa de anivers\u00e1rio e ganhou de Paula nove an\u00e9is, sendo quatro de tit\u00e2nio e cinco de pal\u00e1dio. Gilberto decidiu dar o mesmo presente; por\u00e9m, foram onze an\u00e9is, sendo oito de tit\u00e2nio e tr\u00eas de pal\u00e1dio. Geralda guarda todos esses an\u00e9is em um \u00fanico recipiente, exclusivo para eles. Ao se arrumar para um determinado evento, Geralda escolheu, aleatoriamente, um anel do recipiente e verificou que \u00e9 de tit\u00e2nio. Qual a probabilidade de que esse anel de tit\u00e2nio seja um dos an\u00e9is dados por Paula?","provas":[{"id":92981,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2622418,"hashId":"3c36e4ed9331b97ba7ae615f733170a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralda realizou uma festa de anivers\u00e1rio e ganhou de Paula nove an\u00e9is, sendo quatro de tit\u00e2nio e cinco de pal\u00e1dio. Gilberto decidiu dar o mesmo presente; por\u00e9m, foram onze an\u00e9is, sendo oito de tit\u00e2nio e tr\u00eas de pal\u00e1dio. Geralda guarda todos esses an\u00e9is em um \u00fanico recipiente, exclusivo para eles. Ao se arrumar para um determinado evento, Geralda escolheu, aleatoriamente, um anel do recipiente e verificou que \u00e9 de tit\u00e2nio. Qual a probabilidade de que esse anel de tit\u00e2nio seja um dos an\u00e9is dados por Paula?<\/p>","resposta":10463766,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3 ","id":10463766,"corpo":"<p>1\/3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/7 ","id":10463767,"corpo":"<p>2\/7 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4\/7","id":10463768,"corpo":"<p>4\/7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/8","id":10463769,"corpo":"<p>5\/8<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":18757,"slug":"tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ribeir\u00e3o Pipiripau \u00e9 usado para abastecimento da cidade de Planaltina, no Distrito Federal, bem como para irriga\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as e gr\u00e3os. Em uma se\u00e7\u00e3o desse rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o e n\u00edvel entre os anos de 1996 e 2002, que resultaram na curva-chave apresentada no gr\u00e1fico a seguir (linha cont\u00ednua). Posteriormente, entre 2007 e 2008, novas medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o foram realizadas e mostradas no mesmo gr\u00e1fico por meio de pontos.-Acervo pessoal.-Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correspondente ao fen\u00f4meno que pode ter ocorrido neste ponto do rio ao longo do tempo.","provas":[{"id":87032,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":18757,"slug":"tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2022-iades-tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":2547869,"hashId":"dae900154b141b657044af36a49440c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ribeir\u00e3o Pipiripau \u00e9 usado para abastecimento da cidade de Planaltina, no Distrito Federal, bem como para irriga\u00e7\u00e3o de hortali\u00e7as e gr\u00e3os. Em uma se\u00e7\u00e3o desse rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o e n\u00edvel entre os anos de 1996 e 2002, que resultaram na curva-chave apresentada no gr\u00e1fico a seguir (linha cont\u00ednua). Posteriormente, entre 2007 e 2008, novas medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o foram realizadas e mostradas no mesmo gr\u00e1fico por meio de pontos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87032\/questao\/2547869-20220824171307000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acervo pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correspondente ao fen\u00f4meno que pode ter ocorrido neste ponto do rio ao longo do tempo.<\/p>","resposta":10147624,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eros\u00e3o do leito do rio.","id":10147624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o do leito do rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assoreamento do leito do rio, pr\u00f3ximo \u00e0 se\u00e7\u00e3o transversal onde est\u00e1 a esta\u00e7\u00e3o.","id":10147625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assoreamento do leito do rio, pr\u00f3ximo \u00e0 se\u00e7\u00e3o transversal onde est\u00e1 a esta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o das chuvas.","id":10147626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o das chuvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento das chuvas.","id":10147627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento das chuvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erro na medi\u00e7\u00e3o de uma vaz\u00e3o.","id":10147628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erro na medi\u00e7\u00e3o de uma vaz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica\/2547869","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":18757,"slug":"tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a esta\u00e7\u00f5es fluviom\u00e9tricas e sedimentom\u00e9tricas, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":87032,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":18757,"slug":"tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"adasa-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2022-iades-tecnico-de-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"IADES - ADASA - T\u00e9cnico de Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 05:03:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":2547872,"hashId":"1b213588610b486e9dc476bb95743df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a esta\u00e7\u00f5es fluviom\u00e9tricas e sedimentom\u00e9tricas, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10147641,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo em vista uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que nela se mede a vaz\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos, tais como equipamentos ac\u00fasticos, todos os dias.","id":10147638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica, \u00e9 correto afirmar que nela se mede a vaz\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos, tais como equipamentos ac\u00fasticos, todos os dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o ideal na escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica \u00e9 em um trecho no qual a \u00e1gua tem baixa velocidade, se poss\u00edvel com um pequeno barramento a jusante, para facilitar as medi\u00e7\u00f5es. ","id":10147639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o ideal na escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica \u00e9 em um trecho no qual a \u00e1gua tem baixa velocidade, se poss\u00edvel com um pequeno barramento a jusante, para facilitar as medi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dependendo da condi\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica do rio, \u00e9 poss\u00edvel que um aumento do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua leve a uma diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o. ","id":10147640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo da condi\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica do rio, \u00e9 poss\u00edvel que um aumento do n\u00edvel d\u2019\u00e1gua leve a uma diminui\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma esta\u00e7\u00e3o sedimentom\u00e9trica, s\u00e3o feitas medi\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos somente algumas vezes por ano, simultaneamente com as medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o. ","id":10147641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma esta\u00e7\u00e3o sedimentom\u00e9trica, s\u00e3o feitas medi\u00e7\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos somente algumas vezes por ano, simultaneamente com as medi\u00e7\u00f5es de vaz\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica, deve-se preferir locais com leitos arenosos, pela maior facilidade de fixa\u00e7\u00e3o de r\u00e9guas. ","id":10147642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 escolha do local para a instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica, deve-se preferir locais com leitos arenosos, pela maior facilidade de fixa\u00e7\u00e3o de r\u00e9guas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Engenharia de Recursos H\u00eddricos\/Hidr\u00e1ulica","pai":null,"assunto_raiz":398755,"materia":true,"id":398755,"slug":"engenharia-de-recursos-hidricos-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}