{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2462,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leucorreias, analise as afirmativas abaixo:( ) Na vaginose bacteriana o PH vaginal encontrase &gt; ou = a 4.5. ( ) No exame a fresco das vaginites por c\u00e2ndida observa-se hifas e esporos. ( ) Esquema alternativo de vaginose bacteriana deve ser realizado com clindamicina gel vagina 100 mg, por 3 noites e clindamicina 300 mg via oral de 12\/12 h, por 10 dias. ( ) Durante a gesta\u00e7\u00e3o o tratamento ideal de vaginose bacteriana deve ser realizado sempre com metronidazol via oral, salvo em condi\u00e7\u00f5es onde a paciente for al\u00e9rgica ao sal. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":62479,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 14:14:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1908071,"hashId":"8dce90e1660f9cf241ca0fb47d836c5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leucorreias, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na vaginose bacteriana o PH vaginal encontrase &gt; ou = a 4.5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No exame a fresco das vaginites por c\u00e2ndida observa-se hifas e esporos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esquema alternativo de vaginose bacteriana deve ser realizado com clindamicina gel vagina 100 mg, por 3 noites e clindamicina 300 mg via oral de 12\/12 h, por 10 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Durante a gesta\u00e7\u00e3o o tratamento ideal de vaginose bacteriana deve ser realizado sempre com metronidazol via oral, salvo em condi\u00e7\u00f5es onde a paciente for al\u00e9rgica ao sal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":7361152,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V ","id":7361152,"corpo":"<p>V, V, F, V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, F, V ","id":7361153,"corpo":"<p> F, V, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F ","id":7361154,"corpo":"<p>V, V, F, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, V, V, F ","id":7361155,"corpo":"<p> V, V, V, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o que mais altera a secre\u00e7\u00e3o de prolactina.","provas":[{"id":62479,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista","id":14162},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-area-ginecologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 14:14:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1908073,"hashId":"1416d41328449b8af57db3501e447796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o que mais altera a secre\u00e7\u00e3o de prolactina.<\/p>","resposta":7361161,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bupropiona ","id":7361158,"corpo":"<p>Bupropiona <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Venlafaxina ","id":7361159,"corpo":"<p> Venlafaxina <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Citalopran ","id":7361160,"corpo":"<p>Citalopran <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risperidona","id":7361161,"corpo":"<p>Risperidona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de um bem por doa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o ativa, independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 16:36:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1886702,"hashId":"aa52b13d0ea05c602dd2568fef1d7fac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incorpora\u00e7\u00e3o de um bem por doa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma varia\u00e7\u00e3o ativa, independentemente da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":7265251,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7265251,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7265252,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, ao objeto, ao objetivo e ao campo de atua\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica e a varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, julgue os itens de 96 a 102.","id":474239,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito, ao objeto, ao objetivo e ao campo de atua\u00e7\u00e3o da contabilidade p\u00fablica e a varia\u00e7\u00f5es patrimoniais, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>102<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional int\u00e9rprete \u00e9 aquele que interpreta a mensagem de forma \"precisa e apropriada\" de uma l\u00edngua para permitir que a comunica\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o usam a mesma l\u00edngua, isto \u00e9, o profissional int\u00e9rprete intermedeia a intera\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o (QUADROS, 2004, p. 70). O trecho d\u00e1 foco","provas":[{"id":61720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-traducao-e-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 17:27:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1889261,"hashId":"6784718b6708f40ed85d293703687cd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional int\u00e9rprete \u00e9 aquele que interpreta a mensagem de forma \"precisa e apropriada\" de uma l\u00edngua para permitir que a comunica\u00e7\u00e3o aconte\u00e7a entre pessoas que n\u00e3o usam a mesma l\u00edngua, isto \u00e9, o profissional int\u00e9rprete intermedeia a intera\u00e7\u00e3o e a comunica\u00e7\u00e3o (QUADROS, 2004, p. 70). O trecho d\u00e1 foco<\/p>","resposta":7277111,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 atividade procedural e argumentativa.","id":7277107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 atividade procedural e argumentativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 a\u00e7\u00e3o narrativa e argumentativa.","id":7277108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 a\u00e7\u00e3o narrativa e argumentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao vocabul\u00e1rio e \u00e0 atividade procedural. ","id":7277109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao vocabul\u00e1rio e \u00e0 atividade procedural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s frases e ao di\u00e1logo.","id":7277110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s frases e ao di\u00e1logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao vocabul\u00e1rio e \u00e0s frases","id":7277111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao vocabul\u00e1rio e \u00e0s frases<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Mendes (2012, p. 163), \u201cquando o int\u00e9rprete est\u00e1 fazendo a voz do surdo, ele \u00e9 o locutor, as palavras s\u00e3o dele [do int\u00e9rprete]\u201d. Imagine-se fazendo a voz da situa\u00e7\u00e3o a seguir. O di\u00e1logo entre Jo\u00e3o e Maria seria o seguinte:Fonte: SANTIAGO (2012)","provas":[{"id":61720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-traducao-e-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 17:20:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1889232,"hashId":"996db87b8df5cb8f6dbab267f7ec16a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Mendes (2012, p. 163), \u201cquando o int\u00e9rprete est\u00e1 fazendo a voz do surdo, ele \u00e9 o locutor, as palavras s\u00e3o dele [do int\u00e9rprete]\u201d. Imagine-se fazendo a voz da situa\u00e7\u00e3o a seguir. O di\u00e1logo entre Jo\u00e3o e Maria seria o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61720\/questao\/1889232-20210906124407000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\"><strong>Fonte<\/strong>: SANTIAGO (2012)<\/p>","resposta":7276963,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: O que voc\u00ea faz agora?Maria: Estou estudando mec\u00e2nica","id":7276962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: O que voc\u00ea faz agora?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria: Estou estudando mec\u00e2nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez hoje?Maria: Aprendi a dirigir","id":7276963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez hoje?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria: Aprendi a dirigir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez ontem?Maria: Fui \u00e0 autoescola.","id":7276964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez ontem?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria: Fui \u00e0 autoescola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez hoje?Maria: Tentei dirigir e n\u00e3o consegui.","id":7276965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: O que voc\u00ea fez hoje?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria: Tentei dirigir e n\u00e3o consegui.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: O que voc\u00ea far\u00e1 amanh\u00e3?Maria: Vou aprender a dirigir.","id":7276966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o: O que voc\u00ea far\u00e1 amanh\u00e3?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Maria: Vou aprender a dirigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal e nominal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I - As \u00fanicas medidas com as quais ela concorda s\u00e3o as sugeridas nesta reuni\u00e3o. II \u2013 Feita as contas, chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o de era imposs\u00edvel realizar a obra. III \u2013 Um e outro lados manifestaram-se contr\u00e1rios. ","provas":[{"id":67539,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-07 17:50:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2056267,"hashId":"470f281efe56768058581aeebbc6b0dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s normas de concord\u00e2ncia verbal e nominal, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As \u00fanicas medidas com as quais ela concorda s\u00e3o as sugeridas nesta reuni\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Feita as contas, chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o de era imposs\u00edvel realizar a obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um e outro lados manifestaram-se contr\u00e1rios. <\/p>","resposta":8022695,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8022695,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8022696,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8022697,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8022698,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8022699,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento do p\u00fablico interno \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o ocorram entendimentos equivocados, \u00e9 importante estabelecer","provas":[{"id":61716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887059,"hashId":"22c08a01d5e1ef6736448f680bbed85c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento do p\u00fablico interno \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, para que n\u00e3o ocorram entendimentos equivocados, \u00e9 importante estabelecer<\/p>","resposta":7266711,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fluxograma e um cronograma para o tratamento das solicita\u00e7\u00f5es.","id":7266711,"corpo":"<p>um fluxograma e um cronograma para o tratamento das solicita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma lista de demandas priorit\u00e1rias com base na proximidade afetiva do colaborador com o solicitante.","id":7266712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma lista de demandas priorit\u00e1rias com base na proximidade afetiva do colaborador com o solicitante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 tratar a solicita\u00e7\u00e3o, sem declarar especificamente o colaborador respons\u00e1vel por ela.","id":7266713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fun\u00e7\u00e3o que ir\u00e1 tratar a solicita\u00e7\u00e3o, sem declarar especificamente o colaborador respons\u00e1vel por ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sigilo para todas as solicita\u00e7\u00f5es feitas por solicitantes de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior.","id":7266714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sigilo para todas as solicita\u00e7\u00f5es feitas por solicitantes de n\u00edvel hier\u00e1rquico superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prioridade para os patrocinadores do setor, uma vez que estes financiam todo o servi\u00e7o.","id":7266715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prioridade para os patrocinadores do setor, uma vez que estes financiam todo o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento, principalmente o atendimento telef\u00f4nico traduz a seriedade e valoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. Desta forma, algumas regras caracterizam um atendimento de qualidade. Dentre as regras, assinale a alternativa INCORRETA, referente ao bom atendimento:","provas":[{"id":63615,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-recepcionista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 17:57:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1941424,"hashId":"04c1d8a9fb1fff4f85cb80add632fdc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento, principalmente o atendimento telef\u00f4nico traduz a seriedade e valoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o. Desta forma, algumas regras caracterizam um atendimento de qualidade. Dentre as regras, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>, referente ao bom atendimento:<\/p>","resposta":7509486,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter certa formalidade;","id":7509484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter certa formalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender com voz em tom e ritmo adequado;","id":7509485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender com voz em tom e ritmo adequado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demorar para atender o telefone, pensando que podem desistir","id":7509486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demorar para atender o telefone, pensando que podem desistir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao atender o telefone, diga o nome da organiza\u00e7\u00e3o, o seu nome e o cumprimento","id":7509487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao atender o telefone, diga o nome da organiza\u00e7\u00e3o, o seu nome e o cumprimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do mecanismo de atendimento de usu\u00e1rios por telefone, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61653,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-escriturario-ainda-nao-foi-divulgado-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:02:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1880376,"hashId":"14306e4c574735bce749c657c611e225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do mecanismo de atendimento de usu\u00e1rios por telefone, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7240977,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento \u00e0 chamada telef\u00f4nica deve ser preferencialmente r\u00e1pido.","id":7240977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento \u00e0 chamada telef\u00f4nica deve ser preferencialmente r\u00e1pido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o receptor da liga\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa identificar a organiza\u00e7\u00e3o a que pertence, pois quem realizou a liga\u00e7\u00e3o sabe identificar para onde ligou.","id":7240978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o receptor da liga\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa identificar a organiza\u00e7\u00e3o a que pertence, pois quem realizou a liga\u00e7\u00e3o sabe identificar para onde ligou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es devem ser prestadas de forma detalhada, n\u00e3o havendo necessidade de que a comunica\u00e7\u00e3o seja objetiva.","id":7240979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as informa\u00e7\u00f5es devem ser prestadas de forma detalhada, n\u00e3o havendo necessidade de que a comunica\u00e7\u00e3o seja objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de o servidor p\u00fablico n\u00e3o ser portador da informa\u00e7\u00e3o solicitada, deve usar, preferencialmente, express\u00f5es como \u201cn\u00e3o sabemos\u201d.","id":7240980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de o servidor p\u00fablico n\u00e3o ser portador da informa\u00e7\u00e3o solicitada, deve usar, preferencialmente, express\u00f5es como \u201cn\u00e3o sabemos\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o agradecimento ao usu\u00e1rio, pela liga\u00e7\u00e3o, somente dever\u00e1 ser empregado se este fornecer alguma informa\u00e7\u00e3o relevante ao servidor p\u00fablico.","id":7240981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agradecimento ao usu\u00e1rio, pela liga\u00e7\u00e3o, somente dever\u00e1 ser empregado se este fornecer alguma informa\u00e7\u00e3o relevante ao servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cap\u00edtulo 2 do C\u00f3digo de \u00c9tica do Int\u00e9rprete de Libras, que trata da rela\u00e7\u00e3o com o contratante do servi\u00e7o, prev\u00ea que","provas":[{"id":61720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras","id":22717},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-traducao-e-interpretacao-de-libras","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 18:40:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1889265,"hashId":"ccbecc3eb355c9846afdaa3fbec2267d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cap\u00edtulo 2 do C\u00f3digo de \u00c9tica do Int\u00e9rprete de Libras, que trata da rela\u00e7\u00e3o com o contratante do servi\u00e7o, prev\u00ea que<\/p>","resposta":7277130,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acordos em n\u00edveis profissionais com o int\u00e9rprete devem ter remunera\u00e7\u00e3o de acordo com a empresa que contrata sem negocia\u00e7\u00e3o. ","id":7277127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordos em n\u00edveis profissionais com o int\u00e9rprete devem ter remunera\u00e7\u00e3o de acordo com a empresa que contrata sem negocia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete deve ser aut\u00f4nomo em decidir o valor de sua remunera\u00e7\u00e3o de acordo com o tipo de atua\u00e7\u00e3o profissional na esfera federal, quando concursado.","id":7277128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o int\u00e9rprete deve ser aut\u00f4nomo em decidir o valor de sua remunera\u00e7\u00e3o de acordo com o tipo de atua\u00e7\u00e3o profissional na esfera federal, quando concursado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo. Em atendimentos privados, o surdo vuner\u00e1vel economicamente, pode solicitar servi\u00e7o de qualquer int\u00e9rprete de Libras de forma gratuita e deve ser atendido por esse profissional na empresa solicitante.","id":7277129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o int\u00e9rprete deve esfor\u00e7ar-se para reconhecer os v\u00e1rios tipos de assist\u00eancia ao surdo. Em atendimentos privados, o surdo vuner\u00e1vel economicamente, pode solicitar servi\u00e7o de qualquer int\u00e9rprete de Libras de forma gratuita e deve ser atendido por esse profissional na empresa solicitante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o int\u00e9rprete deve ser remunerado por servi\u00e7os prestados e se dispor a providenciar servi\u00e7os de interpreta\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es onde fundos n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis. ","id":7277130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o int\u00e9rprete deve ser remunerado por servi\u00e7os prestados e se dispor a providenciar servi\u00e7os de interpreta\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00f5es onde fundos n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acordos em n\u00edveis profissionais devem ter remunera\u00e7\u00e3o tendo como base a tabela do Instituto Nacional da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos \u2013 INES.","id":7277131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordos em n\u00edveis profissionais devem ter remunera\u00e7\u00e3o tendo como base a tabela do Instituto Nacional da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos \u2013 INES.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do tradutor e int\u00e9rprete de libras.","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397717,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-do-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 14 anos de idade, negro, vem ao consult\u00f3rio trazido pela m\u00e3e com queixa de diminui\u00e7\u00e3o s\u00fabita da AV em OE h\u00e1 3 dias. Referia tamb\u00e9m dores frequentes nas m\u00e3os e nos p\u00e9s.O exame oftalmol\u00f3gico mostrou:Refra\u00e7\u00e3o sob cicloplegia: OD +0.25 D.E. = 20\/25-------------------------OE N\u00e3o melhora = CD 2 metrosBiomicroscopia: vasos em forma de v\u00edrgula em conjuntiva bulbar e conjuntiva de tonalidade amarelada AO.Tonometria de aplana\u00e7\u00e3o: 18 mmHg AO (9:00 hs).Mapeamento de retina: OD: Aumento de tortuosidade vascular, pequenas hemorragias retinianas em \u201cplaca de salm\u00e3o\u201d (salmon patches), les\u00f5es hiperpigmentadas sub- -retinianas (black sunbursts) e in\u00edcio de neovasculariza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.\tOE: Hemorragia v\u00edtrea recente.A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso \u00e9","provas":[{"id":63201,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1930378,"hashId":"487859ddf9f2b2fcc2dfd6f87d47512c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 14 anos de idade, negro, vem ao consult\u00f3rio trazido pela m\u00e3e com queixa de diminui\u00e7\u00e3o s\u00fabita da AV em OE h\u00e1 3 dias. Referia tamb\u00e9m dores frequentes nas m\u00e3os e nos p\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exame oftalmol\u00f3gico mostrou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Refra\u00e7\u00e3o sob cicloplegia: OD +0.25 D.E. = 20\/25<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">-------------------------<\/span>OE N\u00e3o melhora = CD 2 metros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Biomicroscopia: vasos em forma de v\u00edrgula em conjuntiva bulbar e conjuntiva de tonalidade amarelada AO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tonometria de aplana\u00e7\u00e3o: 18 mmHg AO (9:00 hs).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mapeamento de retina: OD: Aumento de tortuosidade vascular, pequenas hemorragias retinianas em \u201cplaca de salm\u00e3o\u201d (<em>salmon patches<\/em>), les\u00f5es hiperpigmentadas sub- -retinianas (<em>black sunbursts<\/em>) e in\u00edcio de neovasculariza\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-indent: 12em; text-align: justify;\">\tOE: Hemorragia v\u00edtrea recente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso \u00e9<\/p>","resposta":7458426,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Coats.","id":7458425,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Coats.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retinopatia falciforme.","id":7458426,"corpo":"<p>retinopatia falciforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Eales.","id":7458427,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Eales.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retinopatia de Purtscher.","id":7458428,"corpo":"<p>retinopatia de Purtscher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necrose aguda da retina.","id":7458429,"corpo":"<p>necrose aguda da retina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o no disco \u00f3ptico que aparece com maior frequ\u00eancia no glaucoma de press\u00e3o normal (GPN) do que no GPAA \u00e9","provas":[{"id":63201,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1930432,"hashId":"3a8a0eacba8f5659b4e4614fe4b8f92b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o no disco \u00f3ptico que aparece com maior frequ\u00eancia no glaucoma de press\u00e3o normal (GPN) do que no GPAA \u00e9<\/p>","resposta":7458687,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hemorragia do disco \u00f3ptico.","id":7458687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hemorragia do disco \u00f3ptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o anasalamento dos vasos papilares.","id":7458688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o anasalamento dos vasos papilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desnudamento do vaso circunlinear. ","id":7458689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desnudamento do vaso circunlinear. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o vaso em baioneta. ","id":7458690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o vaso em baioneta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda do padr\u00e3o ISNT.","id":7458691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda do padr\u00e3o ISNT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 32 anos, masculino, admitido no pronto atendimento com hist\u00f3ria de acidente automobil\u00edstico (queda de moto), sendo atendido localmente pela equipe do SAMU. Na admiss\u00e3o, encontrava-se sonolento, resposta verbal inadequada, hemiparesia \u00e0 direita, resposta \u00e0 dor localizat\u00f3ria \u00e0 esquerda e pupilas discretamente assim\u00e9tricas (esquerda &gt; direita). Realizou exame de tomografia de cr\u00e2nio (abaixo). Com base no quadro cl\u00ednico e na imagem, assinale a alternativa que contempla corretamente o diagn\u00f3stico deste paciente.","provas":[{"id":63198,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-neurologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:34:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1931307,"hashId":"36019d376f5f98b07a5d69f2c6f65ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 32 anos, masculino, admitido no pronto atendimento com hist\u00f3ria de acidente automobil\u00edstico (queda de moto), sendo atendido localmente pela equipe do SAMU. Na admiss\u00e3o, encontrava-se sonolento, resposta verbal inadequada, hemiparesia \u00e0 direita, resposta \u00e0 dor localizat\u00f3ria \u00e0 esquerda e pupilas discretamente assim\u00e9tricas (esquerda &gt; direita). Realizou exame de tomografia de cr\u00e2nio (abaixo). Com base no quadro cl\u00ednico e na imagem, assinale a alternativa que contempla corretamente o diagn\u00f3stico deste paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63198\/questao\/1931307-20210927193531000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7462988,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemorragia subaracnoide Hunt-Hess II.","id":7462986,"corpo":"<p>Hemorragia subaracnoide Hunt-Hess II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hematoma subdural.","id":7462987,"corpo":"<p>Hematoma subdural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hematoma extradural.","id":7462988,"corpo":"<p>Hematoma extradural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemorragia intraparenquimatosa.","id":7462989,"corpo":"<p>Hemorragia intraparenquimatosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meningioma parietal.","id":7462990,"corpo":"<p>Meningioma parietal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s 30 anos de hist\u00f3ria de diabetes mellitus tipo I, a possibilidade do paciente apresentar algum grau de retinopatia \u00e9 de","provas":[{"id":63201,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:32:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1930457,"hashId":"4af77786b6c8f1636adaf462eb33fc28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s 30 anos de hist\u00f3ria de <em>diabetes mellitus <\/em>tipo I, a possibilidade do paciente apresentar algum grau de retinopatia \u00e9 de<\/p>","resposta":7458813,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50-60%.","id":7458809,"corpo":"<p>50-60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75-85%.","id":7458810,"corpo":"<p>75-85%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60-70%.","id":7458811,"corpo":"<p>60-70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40-50%.","id":7458812,"corpo":"<p>40-50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais de 90%.","id":7458813,"corpo":"<p>mais de 90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A loja de roupas BEM VESTIDO lan\u00e7ou uma promo\u00e7\u00e3o que o cliente vai aumentado o desconto de acordo com o n\u00famero de pe\u00e7as que compra, conforme a tabela a seguir:Quantidade de pe\u00e7asDesconto1 pe\u00e7a10%2 pe\u00e7as20%3 pe\u00e7as30%4 pe\u00e7as40%5 pe\u00e7as ou mais50%Um cliente que comprou uma cal\u00e7a jeans no valor de R$ 298,80, uma camisa de R$ 240,60, um moletom de R$ 308,40 e uma camiseta de R$ 128,20 desembolsou quantos reais para pagar a sua conta?","provas":[{"id":63971,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lidian\u00f3polis","sigla":"","id":5032,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lidianopolis-pr-2021-fau-unicentro-auxiliar-de-saude-bucal-nao-localizado-gab-prelim","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Lidian\u00f3polis - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:32:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1955493,"hashId":"6cdee06e8a01ebbf81fea8a84b37f9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A loja de roupas BEM VESTIDO lan\u00e7ou uma promo\u00e7\u00e3o que o cliente vai aumentado o desconto de acordo com o n\u00famero de pe\u00e7as que compra, conforme a tabela a seguir:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 259px;\"><colgroup><col width=\"167\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Quantidade de pe\u00e7as<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Desconto<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1 pe\u00e7a<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>10%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2 pe\u00e7as<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>20%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3 pe\u00e7as<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>30%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4 pe\u00e7as<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>40%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5 pe\u00e7as ou mais<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>50%<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um cliente que comprou uma cal\u00e7a jeans no valor de R$ 298,80, uma camisa de R$ 240,60, um moletom de R$ 308,40 e uma camiseta de R$ 128,20 desembolsou quantos reais para pagar a sua conta?<\/p>","resposta":7571493,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 496,40.","id":7571492,"corpo":"<p>R$ 496,40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 585,60.","id":7571493,"corpo":"<p>R$ 585,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 596,40.","id":7571494,"corpo":"<p>R$ 596,40.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 604,20.","id":7571495,"corpo":"<p>R$ 604,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 626,60.","id":7571496,"corpo":"<p>R$ 626,60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes de Hipertens\u00e3o Arterial da SBC de 2020, assinale a alternativa INCORRETA sobre Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.","provas":[{"id":62523,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 13:48:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1909162,"hashId":"ded7a9cbd719cffd8562ca8efffe8ba8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes de Hipertens\u00e3o Arterial da SBC de 2020, assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.<\/p>","resposta":7365900,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial (gen\u00e9tica, meio ambiente, h\u00e1bitos de vida e fatores socioecon\u00f4micos).","id":7365899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o multifatorial (gen\u00e9tica, meio ambiente, h\u00e1bitos de vida e fatores socioecon\u00f4micos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste gen\u00e9tico de rotina para pacientes hipertensos \u00e9 recomendado.","id":7365900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste gen\u00e9tico de rotina para pacientes hipertensos \u00e9 recomendado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta alta preval\u00eancia, f\u00e1cil diagn\u00f3stico e possui tratamento adequado.","id":7365901,"corpo":"<p>Apresenta alta preval\u00eancia, f\u00e1cil diagn\u00f3stico e possui tratamento adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica-se a medida da press\u00e3o arterial (PA), anualmente, se a PA do consult\u00f3rio for &lt; 140\/90 mmHg.","id":7365902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica-se a medida da press\u00e3o arterial (PA), anualmente, se a PA do consult\u00f3rio for &lt; 140\/90 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00fameros que definem a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica s\u00e3o arbitr\u00e1rios, mas se caracterizam como valores em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e\/ou medicamentoso) superam os riscos.","id":7365903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00fameros que definem a hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica s\u00e3o arbitr\u00e1rios, mas se caracterizam como valores em que os benef\u00edcios do tratamento (n\u00e3o medicamentoso e\/ou medicamentoso) superam os riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A ideologia do progresso t\u00e9cnico e cient\u00edfico naturaliza e despoja de conflitos e interesses o processo de substitui\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas antigas pelas modernas, e as mudan\u00e7as s\u00e3o apresentadas como uma necessidade hist\u00f3rica. O parto vaginal passa a representar um \u201cpassado\u201d, no qual mulheres e m\u00e9dicos estavam sujeitos \u00e0 pr\u00f3pria natureza e \u00e0 imprevisibilidade da fisiologia, e a ces\u00e1rea, em vez de alternativa para casos complicados, passa a figurar como modo principal de parir e nascer nos tempos modernos: \u201cfinaram-se os dias da perigosa vers\u00e3o por manobras internas e do f\u00f3rcipe alto; o toc\u00f3logo ter\u00e1 outras formas de exibir sua destreza\u201d (Rezende, 2005, p.1293)\u201d. No contexto \u00e9tico, segundo o CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA, da assist\u00eancia ao parto normal e cesariana, podemos afirmar:","provas":[{"id":62523,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia","id":12767},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2021-nucepe-uespi-residencia-em-ortopedia-e-traumatologia-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 14:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1909425,"hashId":"46bb873e1e2a304a5ce3c42d1f63d53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A ideologia do progresso t\u00e9cnico e cient\u00edfico naturaliza e despoja de conflitos e interesses o processo de substitui\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas antigas pelas modernas, e as mudan\u00e7as s\u00e3o apresentadas como uma necessidade hist\u00f3rica. O parto vaginal passa a representar um \u201cpassado\u201d, no qual mulheres e m\u00e9dicos estavam sujeitos \u00e0 pr\u00f3pria natureza e \u00e0 imprevisibilidade da fisiologia, e a ces\u00e1rea, em vez de alternativa para casos complicados, passa a figurar como modo principal de parir e nascer nos tempos modernos: \u201cfinaram-se os dias da perigosa vers\u00e3o por manobras internas e do f\u00f3rcipe alto; o toc\u00f3logo ter\u00e1 outras formas de exibir sua destreza\u201d (Rezende, 2005, p.1293)\u201d. No contexto \u00e9tico, segundo o CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA, da assist\u00eancia ao parto normal e cesariana, podemos afirmar:<\/p>","resposta":7367070,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 \u00e9tico o m\u00e9dico atender \u00e0 vontade da gestante de realizar parto cesariano, garantida a autonomia do m\u00e9dico, da paciente e a seguran\u00e7a do bin\u00f4mio materno-fetal. Assim, somente poder\u00e1 ser realizada a partir da 39\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, devendo haver o registro em prontu\u00e1rio.","id":7367070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00e9tico o m\u00e9dico atender \u00e0 vontade da gestante de realizar parto cesariano, garantida a autonomia do m\u00e9dico, da paciente e a seguran\u00e7a do bin\u00f4mio materno-fetal. Assim, somente poder\u00e1 ser realizada a partir da 39\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, devendo haver o registro em prontu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 gestante, nas situa\u00e7\u00f5es eletivas, optar pela realiza\u00e7\u00e3o de cesariana, garantida por sua autonomia, desde que tenha recebido todas as informa\u00e7\u00f5es de forma pormenorizada sobre o parto vaginal e cesariana, seus respectivos benef\u00edcios e riscos.","id":7367071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 gestante, nas situa\u00e7\u00f5es eletivas, optar pela realiza\u00e7\u00e3o de cesariana, garantida por sua autonomia, desde que tenha recebido todas as informa\u00e7\u00f5es de forma pormenorizada sobre o parto vaginal e cesariana, seus respectivos benef\u00edcios e riscos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico n\u00e3o pode alegar autonomia profissional e se recusar a praticar atos m\u00e9dicos com os quais n\u00e3o concorda, ressalvados os casos de risco de morte do paciente.","id":7367072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico n\u00e3o pode alegar autonomia profissional e se recusar a praticar atos m\u00e9dicos com os quais n\u00e3o concorda, ressalvados os casos de risco de morte do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00e9tico o m\u00e9dico realizar a cesariana a pedido, e se houver discord\u00e2ncia entre a decis\u00e3o m\u00e9dica e a vontade da gestante, o m\u00e9dico n\u00e3o poder\u00e1 alegar o seu direito de autonomia profissional.","id":7367073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00e9tico o m\u00e9dico realizar a cesariana a pedido, e se houver discord\u00e2ncia entre a decis\u00e3o m\u00e9dica e a vontade da gestante, o m\u00e9dico n\u00e3o poder\u00e1 alegar o seu direito de autonomia profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es de forma pormenorizada sobre o parto vaginal e cesariana, seus respectivos benef\u00edcios e riscos, devem ser oferecidas apenas no momento do parto para fundamentar a decis\u00e3o da via de parto.","id":7367074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es de forma pormenorizada sobre o parto vaginal e cesariana, seus respectivos benef\u00edcios e riscos, devem ser oferecidas apenas no momento do parto para fundamentar a decis\u00e3o da via de parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fratura do tornozelo do adulto pode ser identificada de acordo com o mecanismo causador da les\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta qual o mecanismo de trauma na fratura de Maisonneuve. ","provas":[{"id":62480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - M\u00e9dico Ortopedista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-07 14:12:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1908111,"hashId":"6792cc06a70be95c692ca41036346fd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fratura do tornozelo do adulto pode ser identificada de acordo com o mecanismo causador da les\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta qual o mecanismo de trauma na fratura de Maisonneuve. <\/p>","resposta":7361320,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supina\u00e7\u00e3o-adu\u00e7\u00e3o","id":7361318,"corpo":"<p>Supina\u00e7\u00e3o-adu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prona\u00e7\u00e3o-abdu\u00e7\u00e3o ","id":7361319,"corpo":"<p>Prona\u00e7\u00e3o-abdu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prona\u00e7\u00e3o-rota\u00e7\u00e3o externa ","id":7361320,"corpo":"<p>Prona\u00e7\u00e3o-rota\u00e7\u00e3o externa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supina\u00e7\u00e3o-rota\u00e7\u00e3o externa","id":7361321,"corpo":"<p>Supina\u00e7\u00e3o-rota\u00e7\u00e3o externa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando suspeitamos de um dor de origem neurop\u00e1tica, alguns sinais e sintomas podem guiar nosso diagn\u00f3stico cl\u00ednico.Sobre a dor neurop\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":67145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Acupuntura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:55:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2048784,"hashId":"1c12e4360de1a04e7c739f1765971e1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando suspeitamos de um dor de origem neurop\u00e1tica, alguns sinais e sintomas podem guiar nosso diagn\u00f3stico cl\u00ednico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dor neurop\u00e1tica, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":7992605,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme a Associa\u00e7\u00e3o Internacional para o Estudo da Dor (IASP), a dor neurop\u00e1tica consiste na dor que surge da nocicep\u00e7\u00e3o alterada, mesmo n\u00e3o havendo evid\u00eancia de doen\u00e7a ou les\u00e3o do sistema somatossensorial que causa a dor.","id":7992602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Associa\u00e7\u00e3o Internacional para o Estudo da Dor <em>(IASP)<\/em>, a dor neurop\u00e1tica consiste na dor que surge da nocicep\u00e7\u00e3o alterada, mesmo n\u00e3o havendo evid\u00eancia de doen\u00e7a ou les\u00e3o do sistema somatossensorial que causa a dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal escala de avalia\u00e7\u00e3o, cujo ponto de corte define a presen\u00e7a de dor neurop\u00e1tica, \u00e9 o Brief Pain Inventory (Inventario Breve de Dor).","id":7992603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal escala de avalia\u00e7\u00e3o, cujo ponto de corte define a presen\u00e7a de dor neurop\u00e1tica, \u00e9 o Brief Pain Inventory (Inventario Breve de Dor).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hiperalgesia \u00e9 comum em quadros de dor neurop\u00e1tica e consiste na dor secund\u00e1ria a um est\u00edmulo que normalmente n\u00e3o provoca dor.","id":7992604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperalgesia \u00e9 comum em quadros de dor neurop\u00e1tica e consiste na dor secund\u00e1ria a um est\u00edmulo que normalmente n\u00e3o provoca dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Algumas ferramentas de triagem s\u00e3o comumente empregadas para a identifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da dor neuro\u00e1tipa, entre elas podemos citar a DN4 (Douleur Neuropathique en 4 Questions), a Pain Detect e a Escala de Dor LANSS.","id":7992605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas ferramentas de triagem s\u00e3o comumente empregadas para a identifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da dor neuro\u00e1tipa, entre elas podemos citar a DN4 (Douleur Neuropathique en 4 Questions), a Pain Detect e a Escala de Dor LANSS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Baseado no relato do caso cl\u00ednico, n\u00e3o parece haver dor neurop\u00e1tica de origem perif\u00e9rica uma vez que, na defini\u00e7\u00e3o da IASP, esse tipo de dor \u00e9 causado por uma les\u00e3o ou doen\u00e7a do sistema nervoso somatossensorial perif\u00e9rico, o que n\u00e3o parece ser o caso.","id":7992606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseado no relato do caso cl\u00ednico, n\u00e3o parece haver dor neurop\u00e1tica de origem perif\u00e9rica uma vez que, na defini\u00e7\u00e3o da IASP, esse tipo de dor \u00e9 causado por uma les\u00e3o ou doen\u00e7a do sistema nervoso somatossensorial perif\u00e9rico, o que n\u00e3o parece ser o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 36.A equipe de Acupuntura recebe um pedido de interconsulta hospitalar referente a uma mulher de 70 anos com diagn\u00f3stico de carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do pulm\u00e3o esquerdo pouco diferenciado associado \u00e0 S\u00edndrome de Pancoast. A neoplasia foi diagnosticada h\u00e1 aproximadamente 6 meses pelo oncologista em virtude de um quadro inicial de dor severa em ombro e axila, com irradia\u00e7\u00e3o para o quinto d\u00edgito, al\u00e9m de fraqueza motora em membro superior. A paciente j\u00e1 havia sido submetida \u00e0 quimioterapia. Ela tamb\u00e9m realizou radioterapia. No entanto, ela respondeu mal, e as imagens de acompanhamento demonstraram um aumento no tamanho do tumor. Foi determinado que o tumor era irressec\u00e1vel. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, a paciente avaliou a dor no membro superior esquerdo como em 9 de 10 na Escala Visual Anal\u00f3gica e a descreveu como \u201ccont\u00ednua, ardente, aguda, dolorida, com formigamento, com pontadas, alfinetes e agulhas\u201d. O exame motor revelou diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de preens\u00e3o palmar no lado afetado. O exame sensorial revelou profunda diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade t\u00e1til do bra\u00e7o medial, antebra\u00e7o, m\u00e3o e evid\u00eancias de alodinia e hiperalgesia nesta mesma distribui\u00e7\u00e3o. Simultaneamente, ela apresentava calor na m\u00e3o esquerda, pele brilhante, redu\u00e7\u00e3o de pilifica\u00e7\u00e3o, edema e tremor. No momento da apresenta\u00e7\u00e3o, a paciente estava tomando Dipirona 1 grama quatro vezes ao dia, Gabapentina 300 mg tr\u00eas vezes ao dia, Metadona 5 mg tr\u00eas vezes ao dia e Morfina sob demanda. Sem al\u00edvio significativo da dor. A paciente afirmou que sentia que os medicamentos estavam provocando certa letargia.","id":492475,"enunciado":"<p>Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 36.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A equipe de Acupuntura recebe um pedido de interconsulta hospitalar referente a uma mulher de 70 anos com diagn\u00f3stico de carcinoma de c\u00e9lulas escamosas do pulm\u00e3o esquerdo pouco diferenciado associado \u00e0 S\u00edndrome de Pancoast. A neoplasia foi diagnosticada h\u00e1 aproximadamente 6 meses pelo oncologista em virtude de um quadro inicial de dor severa em ombro e axila, com irradia\u00e7\u00e3o para o quinto d\u00edgito, al\u00e9m de fraqueza motora em membro superior. A paciente j\u00e1 havia sido submetida \u00e0 quimioterapia. Ela tamb\u00e9m realizou radioterapia. No entanto, ela respondeu mal, e as imagens de acompanhamento demonstraram um aumento no tamanho do tumor. Foi determinado que o tumor era irressec\u00e1vel. No momento da avalia\u00e7\u00e3o, a paciente avaliou a dor no membro superior esquerdo como em 9 de 10 na Escala Visual Anal\u00f3gica e a descreveu como \u201ccont\u00ednua, ardente, aguda, dolorida, com formigamento, com pontadas, alfinetes e agulhas\u201d. O exame motor revelou diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de preens\u00e3o palmar no lado afetado. O exame sensorial revelou profunda diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade t\u00e1til do bra\u00e7o medial, antebra\u00e7o, m\u00e3o e evid\u00eancias de alodinia e hiperalgesia nesta mesma distribui\u00e7\u00e3o. Simultaneamente, ela apresentava calor na m\u00e3o esquerda, pele brilhante, redu\u00e7\u00e3o de pilifica\u00e7\u00e3o, edema e tremor. No momento da apresenta\u00e7\u00e3o, a paciente estava tomando Dipirona 1 grama quatro vezes ao dia, Gabapentina 300 mg tr\u00eas vezes ao dia, Metadona 5 mg tr\u00eas vezes ao dia e Morfina sob demanda. Sem al\u00edvio significativo da dor. A paciente afirmou que sentia que os medicamentos estavam provocando certa letargia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de propor um tratamento com Acupuntura e com outras medidas farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, voc\u00ea decide selecionar, em conjunto com a paciente, uma meta funcional de tratamento, para que isso sirva como motiva\u00e7\u00e3o e como avalia\u00e7\u00e3o da efetividade do tratamento.Qual das seguintes metas terap\u00eauticas \u00e9 mais adequada para esta paciente neste momento?","provas":[{"id":67145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Acupuntura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:55:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2048802,"hashId":"fdfaf4908aabf2d3e88e547b1c8903da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de propor um tratamento com Acupuntura e com outras medidas farmacol\u00f3gicas e n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, voc\u00ea decide selecionar, em conjunto com a paciente, uma meta funcional de tratamento, para que isso sirva como motiva\u00e7\u00e3o e como avalia\u00e7\u00e3o da efetividade do tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes metas terap\u00eauticas \u00e9 mais adequada para esta paciente neste momento?<\/p>","resposta":7992692,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de hoje a paciente ir\u00e1 correr 1 km por dia.","id":7992690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de hoje a paciente ir\u00e1 correr 1 km por dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2 meses a paciente n\u00e3o ter\u00e1 mais sintomas depressivos.","id":7992691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2 meses a paciente n\u00e3o ter\u00e1 mais sintomas depressivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um per\u00edodo de 2 semanas a paciente ir\u00e1 iniciar caminhada leve ao redor do quarteir\u00e3o (cerca de 500 m).","id":7992692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um per\u00edodo de 2 semanas a paciente ir\u00e1 iniciar caminhada leve ao redor do quarteir\u00e3o (cerca de 500 m).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas pr\u00f3ximas duas semanas a paciente ir\u00e1 matricular-se em uma academia de gin\u00e1stica.","id":7992693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas pr\u00f3ximas duas semanas a paciente ir\u00e1 matricular-se em uma academia de gin\u00e1stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 4 semanas a paciente estar\u00e1 livre da dor nos joelhos.","id":7992694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 4 semanas a paciente estar\u00e1 livre da dor nos joelhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 a 40.Uma paciente com 68 anos de idade \u00e9 encaminhada para o ambulat\u00f3rio de Acupuntura em virtude de um quadro de gonalgia cr\u00f4nica bilateral decorrente de uma osteoartrite grave de joelhos. A paciente possui comorbidades como obesidade, depress\u00e3o e fibromialgia. Ela aumentou em 7 kg seu peso corporal no \u00faltimo ano.","id":492477,"enunciado":"<p>Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 a 40.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente com 68 anos de idade \u00e9 encaminhada para o ambulat\u00f3rio de Acupuntura em virtude de um quadro de gonalgia cr\u00f4nica bilateral decorrente de uma osteoartrite grave de joelhos. A paciente possui comorbidades como obesidade, depress\u00e3o e fibromialgia. Ela aumentou em 7 kg seu peso corporal no \u00faltimo ano.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando a teoria da Medicina Tradicional Chinesa (MTC), qual tipo do Ponto de Acupuntura deve ser escolhido para o tratamento?","provas":[{"id":67145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Acupuntura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:55:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2048644,"hashId":"219f887116929d16a8ace05a51d9523c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando a teoria da Medicina Tradicional Chinesa (MTC), qual tipo do Ponto de Acupuntura deve ser escolhido para o tratamento?<\/p>","resposta":7991906,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto Mar (He)","id":7991902,"corpo":"<p>Ponto Mar <em>(He)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ponto Fenda (Xi)","id":7991903,"corpo":"<p>Ponto Fenda <em>(Xi)<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto Po\u00e7o (Jing)","id":7991904,"corpo":"<p>Ponto Po\u00e7o <em>(Jing)<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto de Alarme (Mu)","id":7991905,"corpo":"<p>Ponto de Alarme <em>(Mu)<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponto de Transporte (Shu)","id":7991906,"corpo":"<p>Ponto de Transporte <em>(Shu)<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nesta prova foi adotada a anota\u00e7\u00e3o alfanum\u00e9rica dos pontos de Acupuntura proposta pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade).A tabela abaixo apresenta as siglas que representam os Meridianos.Sigla (OMS)\u201cTradu\u00e7\u00e3o\u201dBLBexigaCVVaso de Concep\u00e7\u00e3o (Ren Mai)GBVes\u00edcula BiliarGVVaso Governador (Du Mai)HTCora\u00e7\u00e3oKIRimLIIntestino GrossoLRF\u00edgadoLUPulm\u00e3oPCPeric\u00e1rdioSIIntestino DelgadoSPBa\u00e7oSTEst\u00f4magoTETriplo AquecedorUtilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3.Um paciente, no per\u00edodo p\u00f3s-covid 19, relata um quadro cl\u00ednico com as seguintes queixas: falta de ar com tosse ocasional, fadiga, adinamia, anorexia, plenitude epig\u00e1strica, diminui\u00e7\u00e3o de for\u00e7a para evacuar, fezes malformadas e sem sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio ap\u00f3s defeca\u00e7\u00e3o. A l\u00edngua \u00e9 p\u00e1lida e gorda, revestimento \u00e9 branco e gorduroso.","id":492448,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta prova foi adotada a anota\u00e7\u00e3o alfanum\u00e9rica dos pontos de Acupuntura proposta pela OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tabela abaixo apresenta as siglas que representam os Meridianos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 381px;\"><colgroup><col width=\"158\"><col width=\"223\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sigla (OMS)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"background-color: rgb(207, 226, 243);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(207, 226, 243)\" style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cTradu\u00e7\u00e3o\u201d<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">BL<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bexiga<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">CV<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vaso de Concep\u00e7\u00e3o <em>(Ren Mai)<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">GB<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ves\u00edcula Biliar<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">GV<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Vaso Governador <em>(Du Mai)<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">HT<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KI<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rim<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LI<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Intestino Grosso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LR<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F\u00edgado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LU<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pulm\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">PC<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Peric\u00e1rdio<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SI<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Intestino Delgado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SP<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ba\u00e7o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ST<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Est\u00f4mago<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">TE<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Triplo Aquecedor<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, no per\u00edodo p\u00f3s-covid 19, relata um quadro cl\u00ednico com as seguintes queixas: falta de ar com tosse ocasional, fadiga, adinamia, anorexia, plenitude epig\u00e1strica, diminui\u00e7\u00e3o de for\u00e7a para evacuar, fezes malformadas e sem sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio ap\u00f3s defeca\u00e7\u00e3o. A l\u00edngua \u00e9 p\u00e1lida e gorda, revestimento \u00e9 branco e gorduroso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s aplicar o question\u00e1rio STarTBack ao paciente e verificar que o escore total dessa escala de avalia\u00e7\u00e3o foi de 5, uma das perguntas que o paciente faz na consulta inicial \u00e9 se essa dor ficar\u00e1 cr\u00f4nica ao longo dos pr\u00f3ximos meses e anos, independente do tratamento que fizer.Em rela\u00e7\u00e3o ao progn\u00f3stico relacionado aos quadros de dor lombar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Acupuntura","id":9091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Acupuntura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:55:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":407,"descricao":"Medicina - Acupuntura"}],"id":2048727,"hashId":"6207d16889c879040981182980bd634d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s aplicar o question\u00e1rio STarTBack ao paciente e verificar que o escore total dessa escala de avalia\u00e7\u00e3o foi de 5, uma das perguntas que o paciente faz na consulta inicial \u00e9 se essa dor ficar\u00e1 cr\u00f4nica ao longo dos pr\u00f3ximos meses e anos, independente do tratamento que fizer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao progn\u00f3stico relacionado aos quadros de dor lombar, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7992318,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de possuir IMC de 27 caracteriza um fator de risco para cronifica\u00e7\u00e3o.","id":7992317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de possuir IMC de 27 caracteriza um fator de risco para cronifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica n\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 maior probabilidade de cronifica\u00e7\u00e3o do quadro.","id":7992318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica n\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 maior probabilidade de cronifica\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o escore do question\u00e1rio STarTBack obtido, o paciente possui um baixo risco de cronifica\u00e7\u00e3o do quadro.","id":7992319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o escore do question\u00e1rio STarTBack obtido, o paciente possui um baixo risco de cronifica\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transtorno de ansiedade generalizada n\u00e3o interfere no progn\u00f3stico de quadros de dor lombar.","id":7992320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de ansiedade generalizada n\u00e3o interfere no progn\u00f3stico de quadros de dor lombar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com estudos na \u00e1rea, os fatores de risco e a probabilidade de cronifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para a escolha das abordagens de tratamento da lombalgia.","id":7992321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com estudos na \u00e1rea, os fatores de risco e a probabilidade de cronifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para a escolha das abordagens de tratamento da lombalgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 22 a 25.Um paciente de 55 anos, sexo masculino, auxiliar administrativo, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e transtorno de ansiedade generalizada, IMC de 27, apresenta-se ao ambulat\u00f3rio de Acupuntura com um quadro de dor lombar com 3 semanas de evolu\u00e7\u00e3o. A dor est\u00e1 localizada na linha m\u00e9dia, na regi\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o lombossacra e lateralizada na regi\u00e3o lombar baixa para o lado direito. N\u00e3o h\u00e1 dor irradiada para membros inferiores ou d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos. Ele realizou 5 sess\u00f5es de Fisioterapia previamente, sem melhora referida do quadro. Ele traz uma RNM de coluna lombossacra que mostra altera\u00e7\u00f5es degenerativas moderadas, sem evid\u00eancia de instabilidades ou compress\u00e3o nervosa.","id":492464,"enunciado":"<p>Utilize o quadro cl\u00ednico descrito abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 22 a 25.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 55 anos, sexo masculino, auxiliar administrativo, com diagn\u00f3stico pr\u00e9vio de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e transtorno de ansiedade generalizada, IMC de 27, apresenta-se ao ambulat\u00f3rio de Acupuntura com um quadro de dor lombar com 3 semanas de evolu\u00e7\u00e3o. A dor est\u00e1 localizada na linha m\u00e9dia, na regi\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o lombossacra e lateralizada na regi\u00e3o lombar baixa para o lado direito. N\u00e3o h\u00e1 dor irradiada para membros inferiores ou d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos. Ele realizou 5 sess\u00f5es de Fisioterapia previamente, sem melhora referida do quadro. Ele traz uma RNM de coluna lombossacra que mostra altera\u00e7\u00f5es degenerativas moderadas, sem evid\u00eancia de instabilidades ou compress\u00e3o nervosa.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Acunpuntura","oab":false,"nome":"Acunpuntura","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4467,"slug":"medicina-acunpuntura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tipos e g\u00eaneros textuais, conforme preconiza Marchuschi, avalie as seguintes possibilidades: I. Narra\u00e7\u00e3o. II. Argumenta\u00e7\u00e3o. III. Romance. IV. Injun\u00e7\u00e3o. V. Serm\u00e3o. Quais delas representam tipos textuais?","provas":[{"id":64228,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2021-fundatec-professor-de-portugues-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Professor de Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-08 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1968330,"hashId":"04aaf446ee7b7d61347d49f965ffc339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre tipos e g\u00eaneros textuais, conforme preconiza Marchuschi, avalie as seguintes possibilidades: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Narra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Argumenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Romance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Injun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Serm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais delas representam tipos textuais?<\/p>","resposta":7631167,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":7631167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":7631168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7631169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":7631170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V.","id":7631171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dimensionamento de estruturas passa pela an\u00e1lise estrutural dos elementos da estrutura, suas for\u00e7as atuantes e rea\u00e7\u00f5es de apoio. A figura abaixo ilustra uma viga bi apoiada sujeita a cargas verticais.Nesse contexto, \u00e9 CORRETO afirmar que a rea\u00e7\u00e3o de apoio vertical no ponto A e o momento fletor em C s\u00e3o, respectivamente, iguais, em m\u00f3dulo e de forma aproximada, a:","provas":[{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:53:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2044065,"hashId":"8ab616fb89025ab97bb564d4df1fbcce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento de estruturas passa pela an\u00e1lise estrutural dos elementos da estrutura, suas for\u00e7as atuantes e rea\u00e7\u00f5es de apoio. A figura abaixo ilustra uma viga bi apoiada sujeita a cargas verticais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58535\/questao\/2044065-20211122133146000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nesse contexto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a rea\u00e7\u00e3o de apoio vertical no ponto A e o momento fletor em C s\u00e3o, respectivamente, iguais, em m\u00f3dulo e de forma aproximada, a:<\/p>","resposta":7970426,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12,38kN e 19,63kN.m","id":7970426,"corpo":"<p>12,38kN e 19,63kN.m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 27,62kN e 10,00kN.m","id":7970427,"corpo":"<p> 27,62kN e 10,00kN.m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23,00kN e 30,50kN.m","id":7970428,"corpo":"<p>23,00kN e 30,50kN.m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 27,62kN e 19,63kN.m","id":7970429,"corpo":"<p> 27,62kN e 19,63kN.m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a mec\u00e2nica dos solos, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":58535,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-engenheiro-civil-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:53:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2044078,"hashId":"f7725d7b72c9dffd63bbb0bdfb9cce18","enunciado":"<p>Sobre a mec\u00e2nica dos solos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7970487,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solo \u00e9 um material constitu\u00eddo por um conjunto de part\u00edculas s\u00f3lidas, deixando entre si vazios que poder\u00e3o estar parcial ou totalmente preenchidos com \u00e1gua.","id":7970485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solo \u00e9 um material constitu\u00eddo por um conjunto de part\u00edculas s\u00f3lidas, deixando entre si vazios que poder\u00e3o estar parcial ou totalmente preenchidos com \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propriedade dos solos de suportar cargas e conservar sua estabilidade depende da resist\u00eancia ao cisalhamento do solo. Toda a massa de solo se rompe quando essa resist\u00eancia \u00e9 excedida.","id":7970486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propriedade dos solos de suportar cargas e conservar sua estabilidade depende da resist\u00eancia ao cisalhamento do solo. Toda a massa de solo se rompe quando essa resist\u00eancia \u00e9 excedida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O coeficiente de permeabilidade da lei de Darcy varia para diferentes solos. Para um mesmo solo, depende essencialmente da temperatura e do \u00edndice de vazios. Quanto menor for a temperatura, mais viscosa ficar\u00e1 a \u00e1gua, e em consequ\u00eancia, mais f\u00e1cil ser\u00e1 seu escoamento pelos vazios do solo.","id":7970487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O coeficiente de permeabilidade da lei de Darcy varia para diferentes solos. Para um mesmo solo, depende essencialmente da temperatura e do \u00edndice de vazios. Quanto menor for a temperatura, mais viscosa ficar\u00e1 a \u00e1gua, e em consequ\u00eancia, mais f\u00e1cil ser\u00e1 seu escoamento pelos vazios do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A plasticidade de um solo \u00e9 definida como uma propriedade dos solos, que consiste na maior ou menor capacidade de eles serem moldados, sob certas condi\u00e7\u00f5es de umidade, sem varia\u00e7\u00e3o de volume.","id":7970488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A plasticidade de um solo \u00e9 definida como uma propriedade dos solos, que consiste na maior ou menor capacidade de eles serem moldados, sob certas condi\u00e7\u00f5es de umidade, sem varia\u00e7\u00e3o de volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, que apresenta os temas transversais e contempor\u00e2neos da BNCC: ","provas":[{"id":64709,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-08 04:36:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1987597,"hashId":"1f8f2257dadac0199f1414f349109945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, que apresenta os temas transversais e contempor\u00e2neos da BNCC: <\/p>","resposta":7719304,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade p\u00fablica, reciclagem, educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, idiomas estrangeiros. ","id":7719302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade p\u00fablica, reciclagem, educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, idiomas estrangeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Educa\u00e7\u00e3o feminina, maricultura, sociopol\u00edtica e sa\u00fade do idoso. ","id":7719303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Educa\u00e7\u00e3o feminina, maricultura, sociopol\u00edtica e sa\u00fade do idoso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Meio ambiente, economia, sa\u00fade, cidadania e civismo, multiculturalismo, ci\u00eancia e tecnologia. ","id":7719304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Meio ambiente, economia, sa\u00fade, cidadania e civismo, multiculturalismo, ci\u00eancia e tecnologia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Educa\u00e7\u00e3o profissional, defesa pessoal, primeiros socorros e pandemia covid-19. ","id":7719305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Educa\u00e7\u00e3o profissional, defesa pessoal, primeiros socorros e pandemia covid-19. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica de enfermagem de uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com pacientes de covid-19 apresenta quadro compat\u00edvel com burnout que um centro de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador relaciona ao trabalho que exerce, de cuidados intensivos a pacientes graves e ao excessivo n\u00famero de plant\u00f5es. \u00c9 empregada sob o regime da CLT e afastada por ter sido considerada incapacitada temporariamente para o trabalho. Assinale a alternativa correta sobre o caso.","provas":[{"id":63201,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia","id":22882},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-medico-area-oftalmologia-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Oftalmologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 09:48:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1930235,"hashId":"2b8cb29c3728f1d36e7e36de297c1586","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma t\u00e9cnica de enfermagem de uma Unidade de Terapia Intensiva (UTI) com pacientes de covid-19 apresenta quadro compat\u00edvel com <em>burnout <\/em>que um centro de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador relaciona ao trabalho que exerce, de cuidados intensivos a pacientes graves e ao excessivo n\u00famero de plant\u00f5es. \u00c9 empregada sob o regime da CLT e afastada por ter sido considerada incapacitada temporariamente para o trabalho. Assinale a alternativa correta sobre o caso.<\/p>","resposta":7457726,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O burnout \u00e9 considerado uma doen\u00e7a ps\u00edquica comum em cuidadoras, mas n\u00e3o em profissionais de sa\u00fade.","id":7457724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>burnout <\/em>\u00e9 considerado uma doen\u00e7a ps\u00edquica comum em cuidadoras, mas n\u00e3o em profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A emiss\u00e3o de CAT deve ser feita somente na certeza diagn\u00f3stica. ","id":7457725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A emiss\u00e3o de CAT deve ser feita somente na certeza diagn\u00f3stica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT.","id":7457726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT caso seja comprovado que ela tem apenas um emprego.","id":7457727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O caso deve ser notificado no SINAN, e o hospital deve emitir CAT caso seja comprovado que ela tem apenas um emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hospital deve emitir CAT somente se o afastamento for maior que 15 dias.","id":7457728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hospital deve emitir CAT somente se o afastamento for maior que 15 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402947,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-psicologia-e-sociologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Var(X \u2212 Y) = 2.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-09 05:32:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062525,"hashId":"6885a81e754646b5471487797f4b45f3","enunciado":"<p>Var(X <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212 Y) = 2.<\/span><\/p>","resposta":8052432,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8052433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias cont\u00ednuas, X e Y, tais que P(X &gt; 0) = 1, P(X \u2264 1) = 1\/10, P(X \u2264 1|Y &gt; 1) = 3\/10, Var(X) = Var(Y) = 1, e Cov(X, Y) = 0.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":494194,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias cont\u00ednuas, <em>X<\/em> e <em>Y<\/em>, tais que <em>P<\/em>(<em>X<\/em> &gt; 0) = 1, <em>P<\/em>(<em>X<\/em> <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2264<\/span> 1) = 1\/10<em>, P<\/em>(<em>X <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2264<\/span> 1|<em>Y &gt; 1<\/em>) = 3\/10, Var(<em>X<\/em>) = Var(<em>Y<\/em>) = 1, e Cov(<em>X, Y<\/em>) = 0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propriedades da Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Propriedades da Vari\u00e2ncia","pai":7219,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7220,"slug":"estatistica-propriedades-da-variancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24510}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 proibido ao psic\u00f3logo em sua pr\u00e1tica profissional, exceto:","provas":[{"id":67938,"cargo":{"descricao":"Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":24510},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapecerica","sigla":"","id":5229,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itapecerica - Analista de Ensino Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 05:38:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2068147,"hashId":"d1daa219b27431cd9e078faebf52a64d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao psic\u00f3logo em sua pr\u00e1tica profissional, exceto:<\/p>","resposta":8077385,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer acordos de trabalho com pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es que realizem ou favore\u00e7am o exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.","id":8077384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazer acordos de trabalho com pessoas ou organiza\u00e7\u00f5es que realizem ou favore\u00e7am o exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o de psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, ainda que, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados pelo profissional que os assumiu inicialmente, como tamb\u00e9m n\u00e3o fornecer ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es sigilosas do trabalho realizado.","id":8077385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugerir servi\u00e7os de outros psic\u00f3logos, ainda que, por motivos justific\u00e1veis, n\u00e3o puderem ser continuados pelo profissional que os assumiu inicialmente, como tamb\u00e9m n\u00e3o fornecer ao seu substituto as informa\u00e7\u00f5es sigilosas do trabalho realizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Induzir a convic\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou a qualquer tipo de preconceito, quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.","id":8077386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir a convic\u00e7\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o sexual ou a qualquer tipo de preconceito, quando do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auxiliar no uso do conhecimento e na utiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas como instrumentos de castigo, tortura ou qualquer forma de viol\u00eancia.","id":8077387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar no uso do conhecimento e na utiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas psicol\u00f3gicas como instrumentos de castigo, tortura ou qualquer forma de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo a pisos cer\u00e2micos e porcelanatos, assinale a incorreta:","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054853,"hashId":"a4ee985aa47bab1ccd48368819bfbc5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo a pisos cer\u00e2micos e porcelanatos, assinale a incorreta:<\/p>","resposta":8016323,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pisos cer\u00e2micos s\u00e3o em geral mais baratos que porcelanatos","id":8016319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos cer\u00e2micos s\u00e3o em geral mais baratos que porcelanatos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porcelanatos absorvem menos \u00e1gua","id":8016320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porcelanatos absorvem menos \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral pisos cer\u00e2micos tem menor resist\u00eancia","id":8016321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral pisos cer\u00e2micos tem menor resist\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piso cer\u00e2mico tem 30% de pedra e 70% de argila","id":8016322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piso cer\u00e2mico tem 30% de pedra e 70% de argila<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pisos cer\u00e2micos tem 70% de pedras e 30% de argila e tem menor absor\u00e7\u00e3o que porcelanatos","id":8016323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pisos cer\u00e2micos tem 70% de pedras e 30% de argila e tem menor absor\u00e7\u00e3o que porcelanatos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adicionar gesso na massa de reboco externo \u00e9 uma t\u00e9cnica:","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054854,"hashId":"1f502e38696d56ed367be728f0972487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adicionar gesso na massa de reboco externo \u00e9 uma t\u00e9cnica:<\/p>","resposta":8016326,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta, pois ajuda a endurecer a massa","id":8016324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, pois ajuda a endurecer a massa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta, pois facilita o trabalho e aumenta a produtividade","id":8016325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta, pois facilita o trabalho e aumenta a produtividade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois o gesso interage absorvendo a umidade externa","id":8016326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, pois o gesso interage absorvendo a umidade externa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois o gesso tem custo alto","id":8016327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorreta, pois o gesso tem custo alto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Incorreta, pois o cimento expele o gesso e forma bolhas","id":8016328,"corpo":"<p>Incorreta, pois o cimento expele o gesso e forma bolhas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre e sob as janelas, s\u00e3o constru\u00eddas pequenas vigas que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de evitar trincas diagonais nos cantos da janela. O nome dessas pe\u00e7as s\u00e3o: Observa\u00e7\u00e3o: Verga tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como lintel, dintel ou padieira","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:06:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054863,"hashId":"021ff66a078ecdb9f5e3ab9e7a42574b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre e sob as janelas, s\u00e3o constru\u00eddas pequenas vigas que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de evitar trincas diagonais nos cantos da janela. O nome dessas pe\u00e7as s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observa\u00e7\u00e3o: Verga tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como lintel, dintel ou padieira<\/p>","resposta":8016369,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vergas","id":8016366,"corpo":"<p>Vergas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra Vergas","id":8016367,"corpo":"<p>Contra Vergas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vergas superiores e dintel","id":8016368,"corpo":"<p>Vergas superiores e dintel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padieira e contra-verga","id":8016369,"corpo":"<p>Padieira e contra-verga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra-verga e lintel","id":8016370,"corpo":"<p>Contra-verga e lintel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que significa escala 1:75?","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:03:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054857,"hashId":"fb6281c290e6a803e2759519638969b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que significa escala 1:75?<\/p>","resposta":8016341,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada 1 cm em planta significa 7,5cm real","id":8016338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada 1 cm em planta significa 7,5cm real<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada 2 cm em planta significa 75 cm real","id":8016339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada 2 cm em planta significa 75 cm real<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada 1 cm em planta significa 75m real","id":8016340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada 1 cm em planta significa 75m real<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada 2 cm em planta significa 150cm real","id":8016341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada 2 cm em planta significa 150cm real<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada 1 cm em planta significa 50cm real","id":8016342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada 1 cm em planta significa 50cm real<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64690,"cargo":{"descricao":"Agente de Biblioteca","id":20576},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-agente-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Agente de Biblioteca - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1987478,"hashId":"7ab543fea6176b924fe9fd82c115c398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7718761,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Fundamental em todo o Pa\u00eds. ","id":7718761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Fundamental em todo o Pa\u00eds. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Infantil em todo o Pa\u00eds. ","id":7718762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Infantil em todo o Pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino M\u00e9dio em todo o Pa\u00eds. ","id":7718763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino M\u00e9dio em todo o Pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Superior em todo o Pa\u00eds. ","id":7718764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais constituem um referencial de qualidade para a educa\u00e7\u00e3o no Ensino Superior em todo o Pa\u00eds. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o uso de m\u00e1quina de pavimenta\u00e7\u00e3o de asfalto, devemos em rela\u00e7\u00e3o ao seu motor: ","provas":[{"id":67529,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:07:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057430,"hashId":"c66a1a321cbdb922c948714827fe3032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o uso de m\u00e1quina de pavimenta\u00e7\u00e3o de asfalto, devemos em rela\u00e7\u00e3o ao seu motor: <\/p>","resposta":8028418,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desligar imediatamente para n\u00e3o aquecer demais ","id":8028416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desligar imediatamente para n\u00e3o aquecer demais <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trocar o \u00f3leo e o filtro ","id":8028417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar o \u00f3leo e o filtro <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter ligado por 2 minutos em marcha lenta ou de acordo com o manual para que se refrigere ","id":8028418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter ligado por 2 minutos em marcha lenta ou de acordo com o manual para que se refrigere <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desligar e lavar com \u00e1gua para resfriar ","id":8028419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desligar e lavar com \u00e1gua para resfriar <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desligar, mas antes conferir a press\u00e3o do \u00f3leo e caso necessite alivi\u00e1-lo. ","id":8028420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desligar, mas antes conferir a press\u00e3o do \u00f3leo e caso necessite alivi\u00e1-lo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a espessura recomendada de argamassa horizontal entre os tijolos?","provas":[{"id":67530,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2054855,"hashId":"d57cce49ecbcf83766199165e89c9368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a espessura recomendada de argamassa horizontal entre os tijolos?<\/p>","resposta":8016332,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5m","id":8016329,"corpo":"<p>0,5m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1m","id":8016330,"corpo":"<p>1m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5m","id":8016331,"corpo":"<p>1,5m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,01m","id":8016332,"corpo":"<p>0,01m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2cm","id":8016333,"corpo":"<p>2cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pinos de seguran\u00e7a da tremonha e da niveladora em uma m\u00e1quina pavimentadora servem para: ","provas":[{"id":67529,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:34:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057434,"hashId":"dae38109f50e14dfa4b9914e3317f5b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pinos de seguran\u00e7a da tremonha e da niveladora em uma m\u00e1quina pavimentadora servem para: <\/p>","resposta":8028439,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"travar a m\u00e1quina em qualquer posi\u00e7\u00e3o ","id":8028436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">travar a m\u00e1quina em qualquer posi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"travar a m\u00e1quina na posi\u00e7\u00e3o que impede movimenta\u00e7\u00e3o ","id":8028437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">travar a m\u00e1quina na posi\u00e7\u00e3o que impede movimenta\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir manuten\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o baixada ","id":8028438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir manuten\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o baixada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"travar na posi\u00e7\u00e3o elevada para permitir transporte ","id":8028439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">travar na posi\u00e7\u00e3o elevada para permitir transporte <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"travar na posi\u00e7\u00e3o baixa para permitir transporte ","id":8028440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">travar na posi\u00e7\u00e3o baixa para permitir transporte <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas em geral tem sua press\u00e3o medidas em qual unidade? ","provas":[{"id":67529,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias","id":2948},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Operador de M\u00e1quinas Rodovi\u00e1rias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 13:21:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057433,"hashId":"68e9aef35524808e82ec36563fd63441","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas em geral tem sua press\u00e3o medidas em qual unidade? <\/p>","resposta":8028431,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bar e psi ","id":8028431,"corpo":"<p>bar e psi <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bar e mca ","id":8028432,"corpo":"<p>bar e mca <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bar e mmHg ","id":8028433,"corpo":"<p>bar e mmHg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psi e mmHg ","id":8028434,"corpo":"<p>psi e mmHg <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psi e atm","id":8028435,"corpo":"<p>psi e atm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios objetivos, pr\u00f3prios das medidas psicom\u00e9tricas e das escalas de mensura\u00e7\u00e3o, s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico de defici\u00eancia mental.","provas":[{"id":67369,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:02:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2051038,"hashId":"125f65813e835931f4923600a11294fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios objetivos, pr\u00f3prios das medidas psicom\u00e9tricas e das escalas de mensura\u00e7\u00e3o, s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico de defici\u00eancia mental.<\/p>","resposta":8002250,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8002249,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8002250,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o proposta e o modelo te\u00f3rico multidimensional da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Defici\u00eancia Intelectual e do Desenvolvimento \u2014 AADID (2002) explicam a defici\u00eancia mental segundo cinco dimens\u00f5es, que envolvem aspectos relacionados \u00e0 pessoa, ao seu funcionamento f\u00edsico e social, ao contexto e aos sistemas de apoio. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o segundo esses aspectos, julgue os itens a seguir.","id":492768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o proposta e o modelo te\u00f3rico multidimensional da Associa\u00e7\u00e3o Americana de Defici\u00eancia Intelectual e do Desenvolvimento \u2014 AADID (2002) explicam a defici\u00eancia mental segundo cinco dimens\u00f5es, que envolvem aspectos relacionados \u00e0 pessoa, ao seu funcionamento f\u00edsico e social, ao contexto e aos sistemas de apoio. Acerca da avalia\u00e7\u00e3o segundo esses aspectos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394470,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem da placa:Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66399,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Carregadeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:04:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042697,"hashId":"eb46164fca0cc999e704cd69846f112d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem da placa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66397\/questao\/2042667-20211121135230000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7964108,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso l\u00edquido total m\u00e1ximo.","id":7964104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso l\u00edquido total m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.","id":7964105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso m\u00e1ximo permitido por eixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altura m\u00e1xima permitida.","id":7964106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altura m\u00e1xima permitida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Largura m\u00e1xima permitida. ","id":7964107,"corpo":"<p>Largura m\u00e1xima permitida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peso bruto total m\u00e1ximo.","id":7964108,"corpo":"<p>Peso bruto total m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O freio motor acionado nas circunst\u00e2ncias abaixo auxiliam na seguran\u00e7a do ve\u00edculo de carga. Assinale com V, as alternativas verdadeiras, e F, para as alternativas falsas: (__)Pode ser acionado no tr\u00e2nsito, quando h\u00e1 desacelera\u00e7\u00f5es nos congestionamentos. (__)Frenagens mais longas em trechos onde h\u00e1 declives. (__)Frenagens Bruscas. Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":66397,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:06:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042657,"hashId":"7884220a45b27bf98ab7ccb022a5e7e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O freio motor acionado nas circunst\u00e2ncias abaixo auxiliam na seguran\u00e7a do ve\u00edculo de carga. Assinale com V, as alternativas verdadeiras, e F, para as alternativas falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Pode ser acionado no tr\u00e2nsito, quando h\u00e1 desacelera\u00e7\u00f5es nos congestionamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Frenagens mais longas em trechos onde h\u00e1 declives. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Frenagens Bruscas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":7963905,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":7963904,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7963905,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, V.","id":7963906,"corpo":"<p> F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":7963907,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":7963908,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Operador de M\u00e1quinas que est\u00e1 realizando seus trabalhos acima de 2 metros do n\u00edvel do solo, possui o risco associado de: I-N\u00e3o existe a associa\u00e7\u00e3o de riscos, ele est\u00e1 exposto apenas ao risco da fun\u00e7\u00e3o.II-Trabalho em altura. III-Trabalho em espa\u00e7o confinado. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66397,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042660,"hashId":"2c6799a578c641188e492fb6afde6b82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Operador de M\u00e1quinas que est\u00e1 realizando seus trabalhos acima de 2 metros do n\u00edvel do solo, possui o risco associado de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-N\u00e3o existe a associa\u00e7\u00e3o de riscos, ele est\u00e1 exposto apenas ao risco da fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Trabalho em altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Trabalho em espa\u00e7o confinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7963919,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":7963919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":7963920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":7963921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III est\u00e3o corretas.","id":7963922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II est\u00e3o corretas.","id":7963923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Operador de M\u00e1quinas que est\u00e1 trabalhando na escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel, est\u00e1 exposto a qual tipo de risco adicional a sua fun\u00e7\u00e3o: I-Trabalho em altura. II-Trabalho em espa\u00e7o confinado. III-Trabalho na agricultura, pecu\u00e1ria silvicultura, explora\u00e7\u00e3o florestal e aquicultura. Assinale as alternativas CORRETA: ","provas":[{"id":66397,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:06:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042658,"hashId":"2724a23e932e46dedddf63831565a5ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Operador de M\u00e1quinas que est\u00e1 trabalhando na escava\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel, est\u00e1 exposto a qual tipo de risco adicional a sua fun\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Trabalho em altura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Trabalho em espa\u00e7o confinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Trabalho na agricultura, pecu\u00e1ria silvicultura, explora\u00e7\u00e3o florestal e aquicultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale as alternativas CORRETA: <\/p>","resposta":7963913,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II, III est\u00e3o corretas.","id":7963909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":7963910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, II est\u00e3o corretas.","id":7963911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":7963912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":7963913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de arrefecimento dos ve\u00edculos e equipamentos auto propelidos, conta com uma s\u00e9rie de componentes. Assinale C para cont\u00e9m e N para n\u00e3o cont\u00e9m nesses sistema: (__)Radiador. (__)Reservat\u00f3rio de \u00e1gua. (__)Bomba de \u00e1gua. (__)Ventoinha.(__)Sensor de temperatura. Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66397,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042664,"hashId":"59c6a8757ab6bf37b341bbf70ad43423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de arrefecimento dos ve\u00edculos e equipamentos auto propelidos, conta com uma s\u00e9rie de componentes. Assinale C para cont\u00e9m e N para n\u00e3o cont\u00e9m nesses sistema: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Radiador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Reservat\u00f3rio de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Bomba de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Ventoinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Sensor de temperatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7963942,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" C, N, C, N, C.","id":7963939,"corpo":"<p> C, N, C, N, C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, C, N, N, C. ","id":7963940,"corpo":"<p>C, C, N, N, C. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C, C, C, N, C.","id":7963941,"corpo":"<p>C, C, C, N, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" C, C, C, C, C. ","id":7963942,"corpo":"<p> C, C, C, C, C. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N, N, N, C, C. ","id":7963943,"corpo":"<p>N, N, N, C, C. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que especifica qual a fun\u00e7\u00e3o do catalizador no sistema de exaust\u00e3o:","provas":[{"id":66386,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista B - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:22:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2034138,"hashId":"4f6ab0c4d9aa72dd77e5c36862b84817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que especifica qual a fun\u00e7\u00e3o do catalizador no sistema de exaust\u00e3o:<\/p>","resposta":7927465,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minimizar a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, reduzindo a emiss\u00e3o de grande parte dos gases t\u00f3xicos emitidos pela queima de combust\u00edveis.","id":7927465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizar a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, reduzindo a emiss\u00e3o de grande parte dos gases t\u00f3xicos emitidos pela queima de combust\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transformar energia mec\u00e2nica em energia cin\u00e9tica.","id":7927466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transformar energia mec\u00e2nica em energia cin\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Manter o sistema de arrefecimento em pleno funcionamento.","id":7927467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Manter o sistema de arrefecimento em pleno funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transmitir a pot\u00eancia mec\u00e2nica gerada pelo motor das rodas.","id":7927468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmitir a pot\u00eancia mec\u00e2nica gerada pelo motor das rodas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minimizar a polui\u00e7\u00e3o sonora, gerada pelo funcionamento do motor.","id":7927469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimizar a polui\u00e7\u00e3o sonora, gerada pelo funcionamento do motor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista C","id":6057}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de resfriamento - arrefecimento \u00e9 utilizado pelo ve\u00edculo a combust\u00e3o a fim de evitar o super aquecimento, dentre estes sistema, podemos destacar algumas pe\u00e7as que o comp\u00f5em, s\u00e3o eles radiador, bomba de \u00e1gua, mangueiras, reservat\u00f3rio de \u00e1gua, entre outros.Visto essas informa\u00e7\u00f5es marque a alternativa que corresponde a fun\u00e7\u00e3o da bomba de \u00e1gua:","provas":[{"id":66387,"cargo":{"descricao":"Motorista C","id":6057},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista C - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:22:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042506,"hashId":"ded8a7dc039be42bd3ed0bcccdbb7f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de resfriamento - arrefecimento \u00e9 utilizado pelo ve\u00edculo a combust\u00e3o a fim de evitar o super aquecimento, dentre estes sistema, podemos destacar algumas pe\u00e7as que o comp\u00f5em, s\u00e3o eles radiador, bomba de \u00e1gua, mangueiras, reservat\u00f3rio de \u00e1gua, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visto essas informa\u00e7\u00f5es marque a alternativa que corresponde a fun\u00e7\u00e3o da bomba de \u00e1gua:<\/p>","resposta":7963150,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bomba de \u00e1gua \u00e9 indiferente no funcionamento do sistema.","id":7963149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bomba de \u00e1gua \u00e9 indiferente no funcionamento do sistema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Circular a \u00e1gua no sistema afim de facilitar a troca de calor.","id":7963150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Circular a \u00e1gua no sistema afim de facilitar a troca de calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ventilar o sistema melhorando a troca de calor.","id":7963151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventilar o sistema melhorando a troca de calor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reservar a \u00e1gua no sistema.","id":7963152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reservar a \u00e1gua no sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retirar excesso de pre\u00e7\u00e3o do sistema.","id":7963153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar excesso de pre\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o condutor depara com a seguinte luz indicativa no painel, o que ela significa?","provas":[{"id":66391,"cargo":{"descricao":"Motorista SAMU","id":22107},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:14:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042621,"hashId":"87c209ff3bf88826134ec4e87e6fc1f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o condutor depara com a seguinte luz indicativa no painel, o que ela significa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66386\/questao\/2034156-20211116100452000000-0.png\"><\/p>","resposta":7963724,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o do \u00f3leo do motor est\u00e1 baixa e o motor n\u00e3o est\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o ideal de funcionamento.","id":7963724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o do \u00f3leo do motor est\u00e1 baixa e o motor n\u00e3o est\u00e1 na condi\u00e7\u00e3o ideal de funcionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel excessivo do \u00f3leo no motor.","id":7963725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel excessivo do \u00f3leo no motor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de agua no sistema de arrefecimento. ","id":7963726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de agua no sistema de arrefecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falha no sistema de freios.","id":7963727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falha no sistema de freios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Falta de \u00f3leo no sistema de dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica. ","id":7963728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falta de \u00f3leo no sistema de dire\u00e7\u00e3o hidr\u00e1ulica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os riscos ambientais de trabalho podem ser agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos, riscos de acidentes e riscos ergon\u00f4micos, podendo causar danos \u00e0 sa\u00fade do profissional. S\u00e3o considerados riscos ergon\u00f4micos:","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:24:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042466,"hashId":"9b4fca252638dad025673666d1fda642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os riscos ambientais de trabalho podem ser agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou biol\u00f3gicos, riscos de acidentes e riscos ergon\u00f4micos, podendo causar danos \u00e0 sa\u00fade do profissional. S\u00e3o considerados riscos ergon\u00f4micos:<\/p>","resposta":7962952,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Temperaturas extremas e radia\u00e7\u00f5es.","id":7962949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperaturas extremas e radia\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e press\u00f5es anormais.","id":7962950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddos, vibra\u00e7\u00f5es e press\u00f5es anormais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias, fungos, bacilos, parasitas, protozo\u00e1rios, v\u00edrus, entre outros.","id":7962951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9rias, fungos, bacilos, parasitas, protozo\u00e1rios, v\u00edrus, entre outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esfor\u00e7o f\u00edsico intenso, levantamento e transporte manual de peso, controle r\u00edgido de produtividade, al\u00e9m de outras situa\u00e7\u00f5es causadoras de stress f\u00edsico e\/ou ps\u00edquico.","id":7962952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esfor\u00e7o f\u00edsico intenso, levantamento e transporte manual de peso, controle r\u00edgido de produtividade, al\u00e9m de outras situa\u00e7\u00f5es causadoras de stress f\u00edsico e\/ou ps\u00edquico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gases, vapores que podem ser absorvidos por via respirat\u00f3ria ou atrav\u00e9s da pele.","id":7962953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gases, vapores que podem ser absorvidos por via respirat\u00f3ria ou atrav\u00e9s da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de transmiss\u00e3o \u00e9 o respons\u00e1vel em transmitir a for\u00e7a mec\u00e2nica provinda do motor, de forma an\u00e1loga pode-se dizer que a transmiss\u00e3o tem in\u00edcio no volante do motor e prolonga-se, atrav\u00e9s da embreagem, at\u00e9 a caixa de c\u00e2mbio, passando pelo diferencial e o eixo de transmiss\u00e3o \/ \u00e1rvores de transmiss\u00e3o, para, ent\u00e3o, chegar \u00e0s rodas. Assinale as alternativas que indicam maus h\u00e1bitos dos condutores que levam ao desgaste prematuro da embreagem. I-Iniciar o movimento do ve\u00edculo em segunda marcha. II-Arrancar constantemente, de frente ou de r\u00e9, em rampas inclinadas. III-Transportar trailer, reboque ou semirreboque com peso superior ao que o ve\u00edculo suporta. IV-Transitar com excesso de peso. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S): ","provas":[{"id":66386,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista B - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:23:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2034178,"hashId":"68ac64da3ae488014cee56e5c62f0d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de transmiss\u00e3o \u00e9 o respons\u00e1vel em transmitir a for\u00e7a mec\u00e2nica provinda do motor, de forma an\u00e1loga pode-se dizer que a transmiss\u00e3o tem in\u00edcio no volante do motor e prolonga-se, atrav\u00e9s da embreagem, at\u00e9 a caixa de c\u00e2mbio, passando pelo diferencial e o eixo de transmiss\u00e3o \/ \u00e1rvores de transmiss\u00e3o, para, ent\u00e3o, chegar \u00e0s rodas. Assinale as alternativas que indicam maus h\u00e1bitos dos condutores que levam ao desgaste prematuro da embreagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Iniciar o movimento do ve\u00edculo em segunda marcha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Arrancar constantemente, de frente ou de r\u00e9, em rampas inclinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Transportar trailer, reboque ou semirreboque com peso superior ao que o ve\u00edculo suporta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV-Transitar com excesso de peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETA (S): <\/p>","resposta":7927650,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os h\u00e1bitos apresentados n\u00e3o possuem influencia no desgaste prematuro da embreagem.","id":7927647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os h\u00e1bitos apresentados n\u00e3o possuem influencia no desgaste prematuro da embreagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I,II indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.","id":7927648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I,II indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I,IV indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.","id":7927649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I,IV indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.","id":7927650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I,III indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.","id":7927651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I,III indicam maus h\u00e1bitos dos condutores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O consumo adequado de fibras estimula o bom funcionamento intestinal e elimina\u00e7\u00e3o de elementos t\u00f3xicos do organismo. Sendo assim, o baixo consumo de fibras est\u00e1 relacionado a doen\u00e7as como: hipertens\u00e3o, colesterol alto e c\u00e2ncer de intestino. Assinale a alternativa que indique os alimentos fontes de fibras que devem ser consumidos a fim de prevenir as doen\u00e7as citadas acima: ","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:26:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042471,"hashId":"4099263a8464385f82a41d564cf9d7e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O consumo adequado de fibras estimula o bom funcionamento intestinal e elimina\u00e7\u00e3o de elementos t\u00f3xicos do organismo. Sendo assim, o baixo consumo de fibras est\u00e1 relacionado a doen\u00e7as como: hipertens\u00e3o, colesterol alto e c\u00e2ncer de intestino. Assinale a alternativa que indique os alimentos fontes de fibras que devem ser consumidos a fim de prevenir as doen\u00e7as citadas acima: <\/p>","resposta":7962974,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e3o integral, frutas com casca, vegetais crus, gr\u00e3os, leguminosas e cereais integrais.","id":7962974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e3o integral, frutas com casca, vegetais crus, gr\u00e3os, leguminosas e cereais integrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sardinha, am\u00eandoa, semente de gergelim.","id":7962975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sardinha, am\u00eandoa, semente de gergelim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leite, queijo e derivados.","id":7962976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leite, queijo e derivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acerola, laranja, lim\u00e3o, morango.","id":7962977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerola, laranja, lim\u00e3o, morango.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\u00edgado, carnes, gema de ovo.","id":7962978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00edgado, carnes, gema de ovo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao descongelamento dos alimentos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:24:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042464,"hashId":"4b73882da1972b9e8f54561f01570b3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao descongelamento dos alimentos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7962941,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser realizado por imers\u00e3o na \u00e1gua.","id":7962939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser realizado por imers\u00e3o na \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser realizado em temperatura ambiente.","id":7962940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado em temperatura ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pode ser realizado em forno de convec\u00e7\u00e3o. ","id":7962941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pode ser realizado em forno de convec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser realizado no microondas.","id":7962942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve ser realizado no microondas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser realizado na geladeira, em temperatura inferior a 15\u00b0C.","id":7962943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser realizado na geladeira, em temperatura inferior a 15\u00b0C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos m\u00e9todos de transmiss\u00e3o de calor durante o cozimento dos alimentos. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)A condu\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do calor de uma mol\u00e9cula a outra por contato. Ex.: uso de panelas, chapas, assadeiras, formas, entre outros. (__)A irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de calor atrav\u00e9s de ondas ou part\u00edculas. O aparelho mais utilizado \u00e9 o micro-ondas. (__)A convec\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do calor pelo deslocamento de mol\u00e9culas aquecidas. Ex.: cozimento de arroz, feij\u00e3o, sopas, ou seja, alimentos preparados com algum l\u00edquido. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:24:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042459,"hashId":"9fd5b49cc0b941cba3514ce1c2fae2e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos m\u00e9todos de transmiss\u00e3o de calor durante o cozimento dos alimentos. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A condu\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do calor de uma mol\u00e9cula a outra por contato. Ex.: uso de panelas, chapas, assadeiras, formas, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A irradia\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o de calor atrav\u00e9s de ondas ou part\u00edculas. O aparelho mais utilizado \u00e9 o micro-ondas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A convec\u00e7\u00e3o \u00e9 a transmiss\u00e3o do calor pelo deslocamento de mol\u00e9culas aquecidas. Ex.: cozimento de arroz, feij\u00e3o, sopas, ou seja, alimentos preparados com algum l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7962917,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V. ","id":7962914,"corpo":"<p>F, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":7962915,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":7962916,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":7962917,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F, F, V.","id":7962918,"corpo":"<p> F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microrganismos s\u00e3o seres vivos t\u00e3o pequenos que s\u00f3 podemos enxerg\u00e1-los com microsc\u00f3pio e, muitos dos quais, podem causar doen\u00e7as. Assinale a alternativa que indique o nome dos microrganismos que causam doen\u00e7as, mas que n\u00e3o alteram o aspecto, cheiro ou cor dos alimentos:","provas":[{"id":66341,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:23:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2042457,"hashId":"f3306b548a4eebd1e6c2bc249e46f623","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microrganismos s\u00e3o seres vivos t\u00e3o pequenos que s\u00f3 podemos enxerg\u00e1-los com microsc\u00f3pio e, muitos dos quais, podem causar doen\u00e7as. Assinale a alternativa que indique o nome dos microrganismos que causam doen\u00e7as, mas que n\u00e3o alteram o aspecto, cheiro ou cor dos alimentos:<\/p>","resposta":7962907,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00fateis.","id":7962904,"corpo":"<p>In\u00fateis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00f3xios.","id":7962905,"corpo":"<p>In\u00f3xios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deteriorantes.","id":7962906,"corpo":"<p>Deteriorantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patog\u00eanicos.","id":7962907,"corpo":"<p>Patog\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00dateis.","id":7962908,"corpo":"<p>\u00dateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade pelo cuidado com o meio ambiente deve ser dever de todos. O motorista tamb\u00e9m tem seu papel para evitar danos \u00e0 natureza. Nas alternativas abaixo, existem algumas op\u00e7\u00f5es para preservar-se o meio ambiente, EXCETO.","provas":[{"id":63399,"cargo":{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:29:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967325,"hashId":"6a2b6539d4f7ca78344581eb7ea19c3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pelo cuidado com o meio ambiente deve ser dever de todos. O motorista tamb\u00e9m tem seu papel para evitar danos \u00e0 natureza. Nas alternativas abaixo, existem algumas op\u00e7\u00f5es para preservar-se o meio ambiente, EXCETO.<\/p>","resposta":7627039,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o motor do ve\u00edculo bem regulado, al\u00e9m de propiciar economia no consumo de combust\u00edvel, tamb\u00e9m evita a emiss\u00e3o excessiva de gases nocivos para atmosfera.","id":7627036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o motor do ve\u00edculo bem regulado, al\u00e9m de propiciar economia no consumo de combust\u00edvel, tamb\u00e9m evita a emiss\u00e3o excessiva de gases nocivos para atmosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter sempre uma lixeira ou sacolinha dentro do ve\u00edculo, dessa forma, evita-se de jogar lixos na rua.","id":7627037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter sempre uma lixeira ou sacolinha dentro do ve\u00edculo, dessa forma, evita-se de jogar lixos na rua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar acelera\u00e7\u00e3o brusca e freadas em excesso.","id":7627038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar acelera\u00e7\u00e3o brusca e freadas em excesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controlar anualmente a press\u00e3o dos pneus, mantendo-os calibrados sempre na press\u00e3o m\u00ednima, faz com que o ve\u00edculo tenha uma melhor combust\u00e3o.","id":7627039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar anualmente a press\u00e3o dos pneus, mantendo-os calibrados sempre na press\u00e3o m\u00ednima, faz com que o ve\u00edculo tenha uma melhor combust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O motorista al\u00e9m de dirigir os carros, tamb\u00e9m deve zelar pela limpeza e conserva\u00e7\u00e3o do mesmo. Abaixo est\u00e3o alguns itens sobre o assunto acima mencionado, julgue-os como (V) verdadeiros ou (F) falsos e marque a alternativa CORRETA.I.(__) \u00c9 importante sempre estar atento aos pneus e ao estepe, pois dessa forma ajuda a mant\u00ea-los sempre em condi\u00e7\u00f5es de uso.II.(__) Ao estacionar procurar um local coberto para deixar o carro, pois dessa forma evita que elementos externos como dejetos de p\u00e1ssaros, poeiras, insetos, o raio solar possam danificar a pintura do ve\u00edculo.III.(__) Deve-se fazer uma limpeza semestral nos ve\u00edculos, principalmente para os motoristas que fumam dentro dos mesmos.Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":63399,"cargo":{"descricao":"Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d","id":22016},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"Prefeitura","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista \u2013 Categoria \u201cD\u201d - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967379,"hashId":"ee64407e5ce7d5e319d7f7982e513ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O motorista al\u00e9m de dirigir os carros, tamb\u00e9m deve zelar pela limpeza e conserva\u00e7\u00e3o do mesmo. Abaixo est\u00e3o alguns itens sobre o assunto acima mencionado, julgue-os como (V) verdadeiros ou (F) falsos e marque a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.(__) \u00c9 importante sempre estar atento aos pneus e ao estepe, pois dessa forma ajuda a mant\u00ea-los sempre em condi\u00e7\u00f5es de uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.(__) Ao estacionar procurar um local coberto para deixar o carro, pois dessa forma evita que elementos externos como dejetos de p\u00e1ssaros, poeiras, insetos, o raio solar possam danificar a pintura do ve\u00edculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.(__) Deve-se fazer uma limpeza semestral nos ve\u00edculos, principalmente para os motoristas que fumam dentro dos mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7627283,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. V, II. V, III. F.","id":7627283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. V, II. V, III. F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. V, II. V, III. V.","id":7627284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. V, II. V, III. V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. V, II. F, III. F.","id":7627285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. V, II. F, III. F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. F, II. V, III. V.","id":7627286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. F, II. V, III. V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gesso tubo gessado para o joelho deve ser colocado em","provas":[{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001619,"hashId":"23879d18ff3915c8daaf24e9aebd9d06","enunciado":"<p>O gesso tubo gessado para o joelho deve ser colocado em<\/p>","resposta":7783017,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neutro.","id":7783015,"corpo":"<p>neutro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extens\u00e3o de 20 graus. ","id":7783016,"corpo":"<p>extens\u00e3o de 20 graus. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o de 20 graus.","id":7783017,"corpo":"<p>flex\u00e3o de 20 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo de flex\u00e3o. ","id":7783018,"corpo":"<p>m\u00e1ximo de flex\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo de extens\u00e3o. ","id":7783019,"corpo":"<p>m\u00e1ximo de extens\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escoliose afeta o segmento do(a)","provas":[{"id":65370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","id":5504},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-tecnico-em-imobilizacao-ortopedica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 14:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2001622,"hashId":"05bb018ac5558ce462693c2b8d0036d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A escoliose<\/em> afeta o segmento do(a)<\/p>","resposta":7783033,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" p\u00e9.","id":7783030,"corpo":"<p> p\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perna. ","id":7783031,"corpo":"<p>perna. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" m\u00e3o.","id":7783032,"corpo":"<p> m\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" coluna.","id":7783033,"corpo":"<p> coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bra\u00e7o. ","id":7783034,"corpo":"<p>bra\u00e7o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gesso\/ Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398942,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gesso-imobilizacao-ortopedica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pintura s\u00f3lida: \u00e9 o tipo de pintura mais b\u00e1sica e est\u00e1 dispon\u00edvel em uma grande parte dos ve\u00edculos. Esse tipo de pintura cont\u00e9m pigmentos de cor e usualmente est\u00e1 dispon\u00edvel nas cores branco, vermelho e preto. As tintas utilizadas para pintura s\u00f3lida cont\u00eam poli\u00e9ster, ou ent\u00e3o, poliuretano em suas f\u00f3rmulas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre essas subst\u00e2ncias \u00e9 que o poli\u00e9ster precisa de aplica\u00e7\u00e3o de verniz, o que n\u00e3o ocorre no poliuretano. A pintura s\u00f3lida, por ser mais simples, f\u00e1cil e barata de ser realizada, n\u00e3o modifica em nenhum aspecto o valor final do ve\u00edculo a ser adquirido. Pintura met\u00e1lica: possui pigmentos de alum\u00ednio em sua composi\u00e7\u00e3o e passa por um processo que \u00e9 chamado de carga de efeito, que adiciona ao pigmento uma camada de laca e flocos de alum\u00ednio. Com isso, ao receber a incid\u00eancia de luz, a pintura apresenta um reflexo mais intenso e isso faz com que a cor pare\u00e7a mais viva. A grande vantagem deste tipo de pintura \u00e9 um efeito mais vibrante e a impress\u00e3o de um carro mais fulgente e limpo, mesmo que ele n\u00e3o esteja. Mas a tinta met\u00e1lica exige, al\u00e9m de mais custos, cuidados especiais. Pintura perolizada: a mais elaborada das tr\u00eas, tem sua base de mica (pigmento com origem mineral) e p\u00f3 de p\u00e9rola, respons\u00e1veis por dar a sensa\u00e7\u00e3o de cores diferentes, dependendo do ambiente e da luz em que o carro se encontra. A varia\u00e7\u00e3o da cor branca em tom perolizado \u00e9 um exemplo que pode ser visto com frequ\u00eancia nas ruas, embora seja o tipo mais caro. De acordo com o texto, marque a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m um item para aplica\u00e7\u00e3o de uma das tintas relacionadas anteriormente. ","provas":[{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:08:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905467,"hashId":"271a3919489cfa9d48974936aabd9902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pintura s\u00f3lida: \u00e9 o tipo de pintura mais b\u00e1sica e est\u00e1 dispon\u00edvel em uma grande parte dos ve\u00edculos. Esse tipo de pintura cont\u00e9m pigmentos de cor e usualmente est\u00e1 dispon\u00edvel nas cores branco, vermelho e preto. As tintas utilizadas para pintura s\u00f3lida cont\u00eam poli\u00e9ster, ou ent\u00e3o, poliuretano em suas f\u00f3rmulas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre essas subst\u00e2ncias \u00e9 que o poli\u00e9ster precisa de aplica\u00e7\u00e3o de verniz, o que n\u00e3o ocorre no poliuretano. A pintura s\u00f3lida, por ser mais simples, f\u00e1cil e barata de ser realizada, n\u00e3o modifica em nenhum aspecto o valor final do ve\u00edculo a ser adquirido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pintura met\u00e1lica: possui pigmentos de alum\u00ednio em sua composi\u00e7\u00e3o e passa por um processo que \u00e9 chamado de carga de efeito, que adiciona ao pigmento uma camada de laca e flocos de alum\u00ednio. Com isso, ao receber a incid\u00eancia de luz, a pintura apresenta um reflexo mais intenso e isso faz com que a cor pare\u00e7a mais viva. A grande vantagem deste tipo de pintura \u00e9 um efeito mais vibrante e a impress\u00e3o de um carro mais fulgente e limpo, mesmo que ele n\u00e3o esteja. Mas a tinta met\u00e1lica exige, al\u00e9m de mais custos, cuidados especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pintura perolizada: a mais elaborada das tr\u00eas, tem sua base de mica (pigmento com origem mineral) e p\u00f3 de p\u00e9rola, respons\u00e1veis por dar a sensa\u00e7\u00e3o de cores diferentes, dependendo do ambiente e da luz em que o carro se encontra. A varia\u00e7\u00e3o da cor branca em tom perolizado \u00e9 um exemplo que pode ser visto com frequ\u00eancia nas ruas, embora seja o tipo mais caro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, marque a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m um item para aplica\u00e7\u00e3o de uma das tintas relacionadas anteriormente. <\/p>","resposta":7349859,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compressor de ar e pistola para pintura. ","id":7349857,"corpo":"<p>Compressor de ar e pistola para pintura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1quina de pintura Airless e filtro malha. ","id":7349858,"corpo":"<p>M\u00e1quina de pintura Airless e filtro malha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rolo de l\u00e3 de carneiro tipo antigotas, com cabo extensor. ","id":7349859,"corpo":"<p>Rolo de l\u00e3 de carneiro tipo antigotas, com cabo extensor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thinner para uso automotivo na dilui\u00e7\u00e3o de tintas \u00e0 base de nitrocelulose, poli\u00e9ster e principalmente poliuretano.","id":7349860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Thinner para uso automotivo na dilui\u00e7\u00e3o de tintas \u00e0 base de nitrocelulose, poli\u00e9ster e principalmente poliuretano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vigia deve estar sempre atento, evitando ser negligente. S\u00e3o muitas as atividades realizadas pelo vigia. Escolha a alternativa abaixo que n\u00e3o corresponde a uma atividade do vigia. ","provas":[{"id":62815,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2021-gs-vigia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:07:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1924243,"hashId":"b0092e2ac208acef444160d780e1e664","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vigia deve estar sempre atento, evitando ser negligente. S\u00e3o muitas as atividades realizadas pelo vigia. Escolha a alternativa abaixo que n\u00e3o corresponde a uma atividade do vigia. <\/p>","resposta":7432799,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prevenir ocorr\u00eancias de depreda\u00e7\u00e3o e roubo. ","id":7432798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevenir ocorr\u00eancias de depreda\u00e7\u00e3o e roubo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a limpeza da \u00e1rea interna e do jardim nas suas depend\u00eancias de trabalho. ","id":7432799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a limpeza da \u00e1rea interna e do jardim nas suas depend\u00eancias de trabalho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar inspe\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o. ","id":7432800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar inspe\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter o livro de ocorr\u00eancias atualizado.","id":7432801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter o livro de ocorr\u00eancias atualizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181}],"cargos":[{"descricao":"Vigia","id":5130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a afirmativa:\u201cAtividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio.\u201dA afirmativa refere-se \u00e0:","provas":[{"id":62815,"cargo":{"descricao":"Vigia","id":5130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Saltinho","sigla":"","id":4989,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-saltinho-sc-2021-gs-vigia","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Saltinho - Vigia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:06:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1924162,"hashId":"c6cd41a5f1808ca5f2ca95e1608c90e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a afirmativa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtividade exercida em eventos sociais e dentro de estabelecimentos urbanos ou rurais, p\u00fablicos ou privados, com a finalidade de garantir a incolumidade f\u00edsica das pessoas e a integridade do patrim\u00f4nio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":7432450,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolta armada ","id":7432449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolta armada <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia patrimonial ","id":7432450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia patrimonial <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treinamento de policiais ","id":7432451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento de policiais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escolta desarmada ","id":7432452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolta desarmada <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Vigil\u00e2ncia","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394701,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-vigilancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas a seguir, sobre primeiros socorros. I. Um procedimento recomendado em situa\u00e7\u00f5es de hemorragia nasal \u00e9 compressa quente sobre o nariz, testa e nuca. II. Para sinaliza\u00e7\u00e3o do acidente, al\u00e9m do tri\u00e2ngulo, outros materiais dispon\u00edveis, como galhos de \u00e1rvores e madeira, podem ser utilizados. III. Manter a calma, pensar nos procedimentos a serem tomados e avaliar os riscos dos acidentados s\u00e3o regras essenciais para o socorrista. Est\u00e1\/Est\u00e3o correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":61715,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-motorista","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 15:16:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886740,"hashId":"1ad81142250ee369c7fe4c94ef672571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas a seguir, sobre primeiros socorros. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">I. Um procedimento recomendado em situa\u00e7\u00f5es de hemorragia nasal \u00e9 compressa quente sobre o nariz, testa e nuca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">II. Para sinaliza\u00e7\u00e3o do acidente, al\u00e9m do tri\u00e2ngulo, outros materiais dispon\u00edveis, como galhos de \u00e1rvores e madeira, podem ser utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">III. Manter a calma, pensar nos procedimentos a serem tomados e avaliar os riscos dos acidentados s\u00e3o regras essenciais para o socorrista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1\/Est\u00e3o correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7265368,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":7265365,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":7265366,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7265367,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7265368,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7265369,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos fundamentos utilizados pelas diversas modalidades de gin\u00e1stica, equilibrar pode ser descrito como: ","provas":[{"id":67466,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:39:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2055721,"hashId":"97dbc7c7f486d738a31a87b68b58e47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos fundamentos utilizados pelas diversas modalidades de gin\u00e1stica, equilibrar pode ser descrito como: <\/p>","resposta":8020143,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desprender-se da a\u00e7\u00e3o da gravidade, manter-se no ar. ","id":8020141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desprender-se da a\u00e7\u00e3o da gravidade, manter-se no ar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar voltas sobre os eixos do pr\u00f3prio corpo. ","id":8020142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar voltas sobre os eixos do pr\u00f3prio corpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Permanecer ou deslocar-se numa superf\u00edcie limitada, vencendo a a\u00e7\u00e3o da gravidade. ","id":8020143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Permanecer ou deslocar-se numa superf\u00edcie limitada, vencendo a a\u00e7\u00e3o da gravidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subir em suspens\u00e3o pelos bra\u00e7os, com ou sem ajuda das pernas, em superf\u00edcies verticais ou inclinadas. ","id":8020144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subir em suspens\u00e3o pelos bra\u00e7os, com ou sem ajuda das pernas, em superf\u00edcies verticais ou inclinadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"nome_clean":"Gin\u00e1stica","oab":false,"nome":"Gin\u00e1stica","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402886,"slug":"educacao-fisica-ginastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resposta hormonal frente aos exerc\u00edcios f\u00edsicos, considere os itens, abaixo:I. Com o exerc\u00edcio a libera\u00e7\u00e3o do GH \u00e9 estimulada, ou seja, quanto mais intenso o exerc\u00edcio, maior a quantidade liberada desse horm\u00f4nio. Isso ocorre porque o exerc\u00edcio estimula a produ\u00e7\u00e3o de opi\u00e1ceos end\u00f3genos que inibem a produ\u00e7\u00e3o da somatostatina, horm\u00f4nio que controla a libera\u00e7\u00e3o de GH pelo f\u00edgado.II. O exerc\u00edcio aumenta a temperatura corporal, mas o frio aumenta o metabolismo basal atrav\u00e9s da secre\u00e7\u00e3o de TSH, consequentemente os n\u00edveis deste horm\u00f4nio tamb\u00e9m sobem com o exerc\u00edcio, talvez como uma forma do corpo aumentar seu metabolismo para se adaptar as necessidades exigidas pela atividade.III. A regula\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o da ACTH ocorre com o ritmo circadiano sendo a transi\u00e7\u00e3o entre os estados sono-vig\u00edlia um dos maiores est\u00edmulos. O exerc\u00edcio intenso diminui a libera\u00e7\u00e3o do ACTH, por conta do estresse muscular e libera\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1ctico.Est\u00e1 correto o que se afirma em: ","provas":[{"id":67466,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:39:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2055727,"hashId":"c83811793fb125ecf556bfc680f4c2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a resposta hormonal frente aos exerc\u00edcios f\u00edsicos, considere os itens, abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Com o exerc\u00edcio a libera\u00e7\u00e3o do GH \u00e9 estimulada, ou seja, quanto mais intenso o exerc\u00edcio, maior a quantidade liberada desse horm\u00f4nio. Isso ocorre porque o exerc\u00edcio estimula a produ\u00e7\u00e3o de opi\u00e1ceos end\u00f3genos que inibem a produ\u00e7\u00e3o da somatostatina, horm\u00f4nio que controla a libera\u00e7\u00e3o de GH pelo f\u00edgado.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <em>O exerc\u00edcio aumenta a temperatura corporal, mas o frio aumenta o metabolismo basal atrav\u00e9s da secre\u00e7\u00e3o de TSH, consequentemente os n\u00edveis deste horm\u00f4nio tamb\u00e9m sobem com o exerc\u00edcio, talvez como uma forma do corpo aumentar seu metabolismo para se adaptar as necessidades exigidas pela atividade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <em>A regula\u00e7\u00e3o da libera\u00e7\u00e3o da ACTH ocorre com o ritmo circadiano sendo a transi\u00e7\u00e3o entre os estados sono-vig\u00edlia um dos maiores est\u00edmulos. O exerc\u00edcio intenso diminui a libera\u00e7\u00e3o do ACTH, por conta do estresse muscular e libera\u00e7\u00e3o de \u00e1cido l\u00e1ctico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em: <\/p>","resposta":8020167,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8020165,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III, apenas. ","id":8020166,"corpo":"<p> II e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II, apenas. ","id":8020167,"corpo":"<p> I e II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":8020168,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que o aluno possa refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais e os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a, inclusive no contexto das atividades laborais.","provas":[{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:56:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2051504,"hashId":"db369b3d1f0cd20464dc2cd0c9cf8ff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Espera-se que o aluno possa refletir, criticamente, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre a realiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas corporais e os processos de sa\u00fade\/doen\u00e7a, inclusive no contexto das atividades laborais.<\/p>","resposta":8003221,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003221,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003222,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos elementos inscritos na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) referentes \u00e0s compet\u00eancias e habilidades espec\u00edficas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens subsequentes.","id":492875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos elementos inscritos na Base Nacional Comum Curricular (BNCC) referentes \u00e0s compet\u00eancias e habilidades espec\u00edficas da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica promovem a interpreta\u00e7\u00e3o e a recria\u00e7\u00e3o de valores, de sentidos e de significados atribu\u00eddos \u00e0s diferentes pr\u00e1ticas corporais, bem como aos sujeitos que delas participam.","provas":[{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 10:55:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2051479,"hashId":"677244b3072164b76c3ccaaad063006d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica promovem a interpreta\u00e7\u00e3o e a recria\u00e7\u00e3o de valores, de sentidos e de significados atribu\u00eddos \u00e0s diferentes pr\u00e1ticas corporais, bem como aos sujeitos que delas participam.<\/p>","resposta":8003171,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003171,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003172,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como linguagem, julgue os itens a seguir.","id":492864,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como linguagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos que praticam as dan\u00e7as atribuem a essas pr\u00e1ticas significados espec\u00edficos de acordo com o contexto de sua realiza\u00e7\u00e3o; assim, uma mesma dan\u00e7a pode adquirir significados distintos a depender do contexto social do grupo de praticantes.","provas":[{"id":67378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 11:04:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2051645,"hashId":"ecc1ac6fd71b29b49b6213d19fd44af0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os grupos que praticam as dan\u00e7as atribuem a essas pr\u00e1ticas significados espec\u00edficos de acordo com o contexto de sua realiza\u00e7\u00e3o; assim, uma mesma dan\u00e7a pode adquirir significados distintos a depender do contexto social do grupo de praticantes.<\/p>","resposta":8003503,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a do coco de roda na escola esteve centrada no aspecto do fazer a dan\u00e7a enquanto configura\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica. O foco do trabalho desenvolvido era a forma\u00e7\u00e3o de grupos de coco para a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. O aprendizado da dan\u00e7a encontrou-se centrado na apreens\u00e3o de um repert\u00f3rio tradicional que, assimilado pela imita\u00e7\u00e3o do modelo apresentado pelo professor e aperfei\u00e7oado por meio de ensaios, isto \u00e9, da repeti\u00e7\u00e3o, levaria \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a aprendida para ser demonstrada a determinado p\u00fablico. Telma C\u00e9sar Cavalcante. Tradi\u00e7\u00e3o e juventudes em Alagoas: o grupo de coco de roda xique-xique. Tese (Doutorado em Educa\u00e7\u00e3o) \u2013 Centro de Educa\u00e7\u00e3o, Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es). Quanto ao processo de ensino e aprendizado de manifesta\u00e7\u00f5es culturais na escola, julgue os itens que se seguem.","id":492906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A presen\u00e7a do coco de roda na escola esteve centrada no aspecto do fazer a dan\u00e7a enquanto configura\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica. O foco do trabalho desenvolvido era a forma\u00e7\u00e3o de grupos de coco para a realiza\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. O aprendizado da dan\u00e7a encontrou-se centrado na apreens\u00e3o de um repert\u00f3rio tradicional que, assimilado pela imita\u00e7\u00e3o do modelo apresentado pelo professor e aperfei\u00e7oado por meio de ensaios, isto \u00e9, da repeti\u00e7\u00e3o, levaria \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de uma apresenta\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a aprendida para ser demonstrada a determinado p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Telma C\u00e9sar Cavalcante. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Tradi\u00e7\u00e3o e juventudes em Alagoas<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: o grupo de coco <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">de roda xique-xique. Tese (Doutorado em Educa\u00e7\u00e3o) \u2013 Centro de Educa\u00e7\u00e3o, <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Universidade Federal de Alagoas, Macei\u00f3, 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao processo de ensino e aprendizado de manifesta\u00e7\u00f5es culturais na escola, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, aluna do terceiro ano do ensino fundamental, sempre foi uma crian\u00e7a muito participativa das aulas. No entanto, sua professora tem percebido que a crian\u00e7a est\u00e1 mais introvertida e tem apresentado hematomas pelo corpo. Em conversa com a aluna, a professora descobriu que Maria estava sendo agredida por um membro da fam\u00edlia. Neste sentido, em atendimento ao Artigo 56 da Lei Federal n\u00ba 8.069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, os casos de maus-tratos envolvendo os alunos do ensino fundamental devem ser comunicados ao Conselho Tutelar:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:08:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2043915,"hashId":"d45f05dd9f6fe177cc708de9ec841730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, aluna do terceiro ano do ensino fundamental, sempre foi uma crian\u00e7a muito participativa das aulas. No entanto, sua professora tem percebido que a crian\u00e7a est\u00e1 mais introvertida e tem apresentado hematomas pelo corpo. Em conversa com a aluna, a professora descobriu que Maria estava sendo agredida por um membro da fam\u00edlia. Neste sentido, em atendimento ao Artigo 56 da Lei Federal n\u00ba 8.069\/1990, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, os casos de maus-tratos envolvendo os alunos do ensino fundamental devem ser comunicados ao Conselho Tutelar:<\/p>","resposta":7969757,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo orientador educacional","id":7969756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo orientador educacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo dirigente do estabelecimento","id":7969757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo dirigente do estabelecimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela professora que conversou com a crian\u00e7a","id":7969758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela professora que conversou com a crian\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por qualquer professor do estabelecimento de ensino","id":7969759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer professor do estabelecimento de ensino<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durkheim considera o homem como resultado do coletivo, assim compreende a educa\u00e7\u00e3o como um processo socializador, essencial para a prepara\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o adequada do indiv\u00edduo na sociedade. Nesse contexto, a educa\u00e7\u00e3o, para Durkheim (1977), tem a fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:10:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2043933,"hashId":"b9965fa8a847e77f5eb053d00edfc10e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durkheim considera o homem como resultado do coletivo, assim compreende a educa\u00e7\u00e3o como um processo socializador, essencial para a prepara\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o adequada do indiv\u00edduo na sociedade. Nesse contexto, a educa\u00e7\u00e3o, para Durkheim (1977), tem a fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7969838,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alienada e ideol\u00f3gica","id":7969835,"corpo":"<p>alienada e ideol\u00f3gica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legitimadora das desigualdades sociais ","id":7969836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legitimadora das desigualdades sociais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emancipat\u00f3ria","id":7969837,"corpo":"<p>emancipat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homogeneizadora e diferenciadora","id":7969838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homogeneizadora e diferenciadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba1, de 30 de maio de 2012, a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos tem como objetivo central a forma\u00e7\u00e3o para a vida e para sua conviv\u00eancia no exerc\u00edcio cotidiano dos Direitos Humanos, como forma de vida e organiza\u00e7\u00e3o social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural nos n\u00edveis:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:10:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2043931,"hashId":"a939bfcf4c729530feac52bfb89fce2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba1, de 30 de maio de 2012, a Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos tem como objetivo central a forma\u00e7\u00e3o para a vida e para sua conviv\u00eancia no exerc\u00edcio cotidiano dos Direitos Humanos, como forma de vida e organiza\u00e7\u00e3o social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural nos n\u00edveis:<\/p>","resposta":7969829,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"locais, estaduais e nacionais ","id":7969826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">locais, estaduais e nacionais <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"locais, regionais e internacionais ","id":7969827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">locais, regionais e internacionais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regionais, nacionais e mundiais","id":7969828,"corpo":"<p>regionais, nacionais e mundiais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" regionais, nacionais e planet\u00e1rio","id":7969829,"corpo":"<p> regionais, nacionais e planet\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as teorias de aprendizagem e desenvolvimento infantil:I. InatismoII. Comportamentalismo\/AmbientalismoIII. ConstrutivismoIV. SociointeracionismoQuanto aos representantes das teorias de aprendizagem e desenvolvimento infantil, verifique as assertivas e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":64711,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc-2021-ieses-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:15:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1987535,"hashId":"9693a22d7ac9f35e0aeeae78da703593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as teorias de aprendizagem e desenvolvimento infantil:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Inatismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Comportamentalismo\/Ambientalismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Construtivismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sociointeracionismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos representantes das teorias de aprendizagem e desenvolvimento infantil, verifique as assertivas e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7719017,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vygotsky; II. Binet; III. Watson; IV. Piaget e Wallon.","id":7719016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vygotsky; II. Binet; III. Watson; IV. Piaget e Wallon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Binet; II. Watson; III. Piaget e Wallon; IV. Vygotsky.","id":7719017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Binet; II. Watson; III. Piaget e Wallon; IV. Vygotsky.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget e Wallon; II. Vygotsky; III. Binet; IV. Watson.","id":7719018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget e Wallon; II. Vygotsky; III. Binet; IV. Watson.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Watson; II. Piaget e Wallon; III. Vygotsky; IV. Binet.","id":7719019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Watson; II. Piaget e Wallon; III. Vygotsky; IV. Binet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 e 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas s\u00e3o oriundas de diferentes pensamentos filos\u00f3ficos. De acordo com Lib\u00e2neo (1985), \u00e9 poss\u00edvel classific\u00e1-las em dois grupos: Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Liberal e Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista. Corresponde \u00e0 Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista a chamada pedagogia:","provas":[{"id":65606,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Educacional","id":6268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2021-selecon-professor-orientador-educacional-ainda-nao-saiu-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 17:09:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2043917,"hashId":"e4c8506c7d66dbc1a96fb568e2b30fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas s\u00e3o oriundas de diferentes pensamentos filos\u00f3ficos. De acordo com Lib\u00e2neo (1985), \u00e9 poss\u00edvel classific\u00e1-las em dois grupos: Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Liberal e Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista. Corresponde \u00e0 Tend\u00eancia Pedag\u00f3gica Progressista a chamada pedagogia:<\/p>","resposta":7969766,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecnicista","id":7969764,"corpo":"<p>tecnicista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renovada progressivista ","id":7969765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renovada progressivista <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico-social dos conte\u00fados","id":7969766,"corpo":"<p>cr\u00edtico-social dos conte\u00fados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renovada e n\u00e3o diretiva ","id":7969767,"corpo":"<p>renovada e n\u00e3o diretiva <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Turma de Julgamento de 1\u00aa inst\u00e2ncia em processo administrativo-fiscal do Estado do Esp\u00edrito Santo decidiu, em 01\/06\/2021, por unanimidade, julgar parcialmente procedente a impugna\u00e7\u00e3o do contribuinte, reduzindo o d\u00e9bito fiscal constante de auto de infra\u00e7\u00e3o de ICMS de R$ 15.000,00 para R$ 5.000,00. Os autos foram remetidos \u00e0 2\u00aa inst\u00e2ncia por meio de recurso de of\u00edcio. Diante desse cen\u00e1rio, no caso concreto,","provas":[{"id":61841,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888258,"hashId":"7043d4d618b1e426e751429961284ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Turma de Julgamento de 1\u00aa inst\u00e2ncia em processo administrativo-fiscal do Estado do Esp\u00edrito Santo decidiu, em 01\/06\/2021, por unanimidade, julgar parcialmente procedente a impugna\u00e7\u00e3o do contribuinte, reduzindo o d\u00e9bito fiscal constante de auto de infra\u00e7\u00e3o de ICMS de R$ 15.000,00 para R$ 5.000,00. Os autos foram remetidos \u00e0 2\u00aa inst\u00e2ncia por meio de recurso de of\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, no caso concreto,<\/p>","resposta":7272261,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete ao Pleno do Conselho Estadual de Recursos Fiscais o julgamento de tal recurso de of\u00edcio.","id":7272257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Pleno do Conselho Estadual de Recursos Fiscais o julgamento de tal recurso de of\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de tal recurso de of\u00edcio \u00e9 de 30 dias.","id":7272258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de tal recurso de of\u00edcio \u00e9 de 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00e9m do recurso de of\u00edcio, cabe recurso volunt\u00e1rio, mas este sem efeito suspensivo.","id":7272259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m do recurso de of\u00edcio, cabe recurso volunt\u00e1rio, mas este sem efeito suspensivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o recurso de of\u00edcio n\u00e3o est\u00e1 dotado de efeito suspensivo.","id":7272260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recurso de of\u00edcio n\u00e3o est\u00e1 dotado de efeito suspensivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o procedimento adotado foi incorreto pois n\u00e3o cabe recurso de of\u00edcio.","id":7272261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o procedimento adotado foi incorreto pois n\u00e3o cabe recurso de of\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395518,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se \u00b5 e \u03c3 representam, respectivamente, a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Y , ent\u00e3o o Teorema Central do Limite estabelece que a quantidade Z=\u03c3\/5\u200bY\u2212\u00b5\u200b segue a distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. ","provas":[{"id":63031,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1921913,"hashId":"6aa8a5e419fa9a101e8bcc5ffc12fb6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u00b5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u00b5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c3\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  representam, respectivamente, a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o o Teorema Central do Limite estabelece que a quantidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"Z=\\frac{Y-\u00b5}{\u03c3\/\\sqrt{5}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.49632em; vertical-align: -0.623991em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">\u00b5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.623991em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">segue a distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o. <\/p>","resposta":7422852,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7422851,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7422852,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que o n\u00famero di\u00e1rio (X) de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas em determinada conta banc\u00e1ria se distribua conforme uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson. Com respeito ao total semanal de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas nessa conta banc\u00e1ria, denotada como Y=X1\u200b+X2\u200b+X3\u200b+X4\u200b+X5\u200b, em que {X1\u200b,...,X5\u200b} representa uma amostra aleat\u00f3ria simples retirada de uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com m\u00e9dia igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por dia, julgue os seguintes itens.","id":477953,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o n\u00famero di\u00e1rio (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas em determinada conta banc\u00e1ria se distribua conforme uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson. Com respeito ao total semanal de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas nessa conta banc\u00e1ria, denotada como <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y=X_1+X_2+X_3+X_4+X_5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, em que {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"{X_1,...,X_5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>} representa uma amostra aleat\u00f3ria simples retirada de uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com m\u00e9dia igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por dia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 141 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Teorema Central do Limite","oab":false,"nome":"Teorema Central do Limite","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426636,"slug":"estatistica-teorema-central-do-limite"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Com suas pesquisas proibiu A FRITURA.\", o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":61989,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Acre","sigla":"IAPEN AC","id":3068,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ac-ac-2021-ibade-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - IAPEN AC - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 04:05:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1896409,"hashId":"f682de32b71daa8cabd55ee628d8f459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"Com suas pesquisas proibiu <strong><u>A FRITURA<\/u><\/strong>.\", o termo destacado est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":7309230,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto direto.","id":7309230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposto.","id":7309231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":7309232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":7309233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial. ","id":7309234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda o que se pede.O PASTEL DA FEIRAA ci\u00eancia conseguiu. Com suas pesquisas proibiu a fritura. Descobriu que o colesterol mata e, mais que depressa, todos os jornais, revistas e TVs despejaram sobre n\u00f3s toneladas de advert\u00eancias.Quem l\u00ea sabe. Quem sabe tem culpa e assim estragaram mais um dos meus prazeres - o pastel da feira, sempre t\u00e3o bem acompanhado pelo caldo de cana - esse tamb\u00e9m, coitado, proibido.A\u00e7\u00facar, gordura, gl\u00faten, ovo, farinha branca, \u00f3leo de soja, leite. A lista de proibi\u00e7\u00f5es n\u00e3o para de crescer e de aborrecer aqueles que, como eu, adoram comer livremente tudo que \u00e9 gostoso, como o pastel da feira: recheado, fumegante, que queima a boca dos afoitos. [...]H\u00e1 anos n\u00e3o provo essa iguaria. Eu, que a tudo obede\u00e7o em nome da sa\u00fade, deveria ser fiel ao meu desejo, saciar minha vontade e mandar \u00e0s favas a ci\u00eancia e a sabedoria.Fonte:http:\/\/viveragora.com.br\/cronicas-rapidas\/","id":475155,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto a seguir e responda o que se pede.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O PASTEL DA FEIRA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia conseguiu. Com suas pesquisas proibiu a fritura. Descobriu que o colesterol mata e, mais que depressa, todos os jornais, revistas e TVs despejaram sobre n\u00f3s toneladas de advert\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem l\u00ea sabe. Quem sabe tem culpa e assim estragaram mais um dos meus prazeres - o pastel da feira, sempre t\u00e3o bem acompanhado pelo caldo de cana - esse tamb\u00e9m, coitado, proibido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00facar, gordura, gl\u00faten, ovo, farinha branca, \u00f3leo de soja, leite. A lista de proibi\u00e7\u00f5es n\u00e3o para de crescer e de aborrecer aqueles que, como eu, adoram comer livremente tudo que \u00e9 gostoso, como o pastel da feira: recheado, fumegante, que queima a boca dos afoitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 anos n\u00e3o provo essa iguaria. Eu, que a tudo obede\u00e7o em nome da sa\u00fade, deveria ser fiel ao meu desejo, saciar minha vontade e mandar \u00e0s favas a ci\u00eancia e a sabedoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Fonte:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/viveragora.com.br\/cronicas-rapidas\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fossa s\u00e9ptica possui um volume de 12,76 m3 , dimensionado segundo a ABNT NBR 7229. Os par\u00e2metros utilizados no dimensionamento foram: contribui\u00e7\u00e3o per capita de esgotos de 100 l \/ (hab.dia), o projetista usou um per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o dos esgotos \u201cT\u201d de 0,50 dias; uma taxa total de acumula\u00e7\u00e3o de lodo \u201cK\u201d de 97 dias; e uma contribui\u00e7\u00e3o de lodo fresco Lf de 1,0 l \/ (hab.dia). Dessa forma, o projetista dimensionou essa fossa para atender a uma popula\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":67540,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia","id":24672},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea: Auditoria de Obras P\u00fablicas - 2\u00ba Dia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-06 09:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2054231,"hashId":"644bd56b0680625d4f13c4e743053ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fossa s\u00e9ptica possui um volume de 12,76 m<sup>3<\/sup> , dimensionado segundo a ABNT NBR 7229. Os par\u00e2metros utilizados no dimensionamento foram: contribui\u00e7\u00e3o per capita de esgotos de 100 l \/ (hab.dia), o projetista usou um per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o dos esgotos \u201cT\u201d de 0,50 dias; uma taxa total de acumula\u00e7\u00e3o de lodo \u201cK\u201d de 97 dias; e uma contribui\u00e7\u00e3o de lodo fresco Lf de 1,0 l \/ (hab.dia). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, o projetista dimensionou essa fossa para atender a uma popula\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8013511,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 habitantes;","id":8013510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 habitantes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 habitantes;","id":8013511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">80 habitantes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 habitantes;","id":8013512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">100 habitantes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 habitantes;","id":8013513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 habitantes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140 habitantes.","id":8013514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">140 habitantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a finalidade do atendimento aos primeiros socorros para as v\u00edtimas de tr\u00e2nsito:","provas":[{"id":59146,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1781584,"hashId":"640b1ede9c4efdfd1e70ae2ef768fd3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a finalidade do atendimento aos primeiros socorros para as v\u00edtimas de tr\u00e2nsito:<\/p>","resposta":6802031,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficar mais feliz.","id":6802030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar mais feliz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter as fun\u00e7\u00f5es vitais.","id":6802031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter as fun\u00e7\u00f5es vitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se sentir mais segura no futuro.","id":6802032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se sentir mais segura no futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perder o medo de outros acidentes de tr\u00e2nsito.","id":6802033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perder o medo de outros acidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 15:20:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050135,"hashId":"3028fcf9f6a58d94a5347cd5188fccc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7998367,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse \u00e9 um ponto central no gerenciamento moderno.","id":7998366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse \u00e9 um ponto central no gerenciamento moderno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos descrever dois tipos de avalia\u00e7\u00e3o: a avalia\u00e7\u00e3o formal, que ainda \u00e9 usualmente feita uma vez ao ano, sendo conduzida como parte da pol\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o, e a avalia\u00e7\u00e3o rotineira ou informal, que \u00e9 levada a efeito mais frequentemente como sendo um assunto da compet\u00eancia do gerente e seu pessoal.","id":7998367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos descrever dois tipos de avalia\u00e7\u00e3o: a avalia\u00e7\u00e3o formal, que ainda \u00e9 usualmente feita uma vez ao ano, sendo conduzida como parte da pol\u00edtica da organiza\u00e7\u00e3o, e a avalia\u00e7\u00e3o rotineira ou informal, que \u00e9 levada a efeito mais frequentemente como sendo um assunto da compet\u00eancia do gerente e seu pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimar o desempenho praticado n\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o central da avalia\u00e7\u00e3o. Essa estimativa auxilia a compreender as necessidades de treinamento, os objetivos futuro, e, possivelmente, at\u00e9 mesmo o desenvolvimento das carreiras futuras poder\u00e3o surgir.","id":7998368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimar o desempenho praticado n\u00e3o \u00e9 a quest\u00e3o central da avalia\u00e7\u00e3o. Essa estimativa auxilia a compreender as necessidades de treinamento, os objetivos futuro, e, possivelmente, at\u00e9 mesmo o desenvolvimento das carreiras futuras poder\u00e3o surgir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o, quando feita positivamente, tem muitos benef\u00edcios e muitos benefici\u00e1rios, a organiza\u00e7\u00e3o e o empregado. Dentre numerosos outros benef\u00edcios, a vantagem preponderante da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir que a motiva\u00e7\u00e3o aumente, o que beneficiar\u00e1 a produtividade da empresa. Essa \u00e9 a principal raz\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o: o feedback sobre a qualidade melhora o desempenho.","id":7998369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o, quando feita positivamente, tem muitos benef\u00edcios e muitos benefici\u00e1rios, a organiza\u00e7\u00e3o e o empregado. Dentre numerosos outros benef\u00edcios, a vantagem preponderante da avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir que a motiva\u00e7\u00e3o aumente, o que beneficiar\u00e1 a produtividade da empresa. Essa \u00e9 a principal raz\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o: o feedback sobre a qualidade melhora o desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel avaliar o desempenho de algu\u00e9m mesmo sem uma boa compreens\u00e3o de seu trabalho. Uma forma eficaz para fazer a avalia\u00e7\u00e3o mesmo sem conhecer o cargo avaliado \u00e9 estudar o fluxograma organizacional.","id":7998370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel avaliar o desempenho de algu\u00e9m mesmo sem uma boa compreens\u00e3o de seu trabalho. Uma forma eficaz para fazer a avalia\u00e7\u00e3o mesmo sem conhecer o cargo avaliado \u00e9 estudar o fluxograma organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, it is INCORRECT to say that: ","provas":[{"id":62653,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:34:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1914749,"hashId":"7e3ac932d5ed9b3796f2cbe28e191799","enunciado":"<p>According to the text, it is INCORRECT to say that: <\/p>","resposta":7390811,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Many people believe it is difficult to train adult\/senior dogs, but science shows this may not be true. ","id":7390807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Many people believe it is difficult to train adult\/senior dogs, but science shows this may not be true. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"When the researchers conducted the experiment with the dogs, they needed to record two different information: if the animal followed or not the instructions, and its emotional condition during the process.","id":7390808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When the researchers conducted the experiment with the dogs, they needed to record two different information: if the animal followed or not the instructions, and its emotional condition during the process.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Almost 50% of the dogs did not approach any of the bowls. ","id":7390809,"corpo":"<p>Almost 50% of the dogs did not approach any of the bowls. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The researchers believe that the dog\u2019s decision to obey the command or not is considerably influenced by its personality.","id":7390810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The researchers believe that the dog\u2019s decision to obey the command or not is considerably influenced by its personality.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"According to Dr. Anindita Bhadra \u201cThis (the study) shows their (dog\u2019s) intelligence and adaptability\", and therefore there is nothing else they want to find out.","id":7390811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">According to Dr. Anindita Bhadra \u201cThis (the study) shows their (dog\u2019s) intelligence and adaptability\", and therefore there is nothing else they want to find out.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. Dogs Might Understand Commands without Training When you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might beconcerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary topopular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research revealsdogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news forowners. Researchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to findout if dogs without training could understand signals from a human they had never met before. ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find adog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recordedwhether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during theexperiment. The study, published in Frontiers of Psychology, revealed the results. Nearly half of thedogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals wereanxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs thatdid go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogsthat went toward the bowls were much more good-natured. \"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract asmomentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"Thismeans that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and theyuse their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence andadaptability.\" The researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whetherthe dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn moreabout how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understandthat dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says. ______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step backand evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).","id":477135,"enunciado":"<p><strong>Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dogs Might Understand Commands without Training<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tWhen you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might be<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research reveals<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>owners.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tResearchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to find<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>out if dogs without training could understand signals from a human they had never met before.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recorded<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>whether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experiment.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe study, published in <em>Frontiers of Psychology<\/em>, revealed the results. Nearly half of the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>did go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that went toward the bowls were much more good-natured.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"This<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>means that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>use their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptability.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whether<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn more<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understand<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step back<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The blanks in the text (lines 02, 08, 13, 26) can be filled, from top to bottom, with: ","provas":[{"id":62653,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa","id":21447},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor de Ensino Fundamental Anos Finais - \u00c1rea: L\u00edngua inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:37:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1914758,"hashId":"86198b571757ac838e2d9a16bf16b4d5","enunciado":"<p>The blanks in the text (lines 02, 08, 13, 26) can be filled, from top to bottom, with: <\/p>","resposta":7390852,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"So \u2013 However \u2013 So \u2013 However ","id":7390850,"corpo":"<p>So \u2013 However \u2013 So \u2013 However <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"So \u2013 So \u2013 However \u2013 However ","id":7390851,"corpo":"<p>So \u2013 So \u2013 However \u2013 However <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"However \u2013 So \u2013 However \u2013 So ","id":7390852,"corpo":"<p>However \u2013 So \u2013 However \u2013 So <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"However \u2013 So \u2013 So \u2013 However ","id":7390853,"corpo":"<p>However \u2013 So \u2013 So \u2013 However <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"So \u2013 However \u2013 However \u2013 So","id":7390854,"corpo":"<p>So \u2013 However \u2013 However \u2013 So<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. Dogs Might Understand Commands without Training When you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might beconcerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary topopular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research revealsdogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news forowners. Researchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to findout if dogs without training could understand signals from a human they had never met before. ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find adog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recordedwhether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during theexperiment. The study, published in Frontiers of Psychology, revealed the results. Nearly half of thedogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals wereanxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs thatdid go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogsthat went toward the bowls were much more good-natured. \"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract asmomentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"Thismeans that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and theyuse their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence andadaptability.\" The researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whetherthe dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn moreabout how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understandthat dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says. ______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step backand evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).","id":477135,"enunciado":"<p><strong>Instructions: answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dogs Might Understand Commands without Training<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tWhen you are adopting a senior pet, or any age dog that isn't a puppy, you might be<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>concerned that your new four-legged friend could be challenging to train. ______, contrary to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>popular belief, you might actually be able to teach an old dog new tricks. New research reveals<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs understand commands far better than previously thought, which is exciting news for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>owners.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tResearchers from the Indian Institute of Science Education and Research wanted to find<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>out if dogs without training could understand signals from a human they had never met before.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> ______, they studied 160 strays in three cities in West Bengal, India. Each person would find a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dog, place two covered bowls in front of the stray, and point at one of them. They recorded<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>whether the dog approached the indicated bowl as well as its emotional condition during the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experiment.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe study, published in <em>Frontiers of Psychology<\/em>, revealed the results. Nearly half of the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dogs did not go to either of the bowls. ______, the study indicates those animals were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anxious and might have had poor interactions with humans in the past. About 80% of dogs that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>did go toward either bowl went to the correct one. The researchers also reported that the dogs<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that went toward the bowls were much more good-natured.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\"We thought it was quite amazing that the dogs could follow a gesture as abstract as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>momentary pointing,\" Dr. Anindita Bhadra, one of the researches, says in a news release. \"This<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>means that they closely observe the human, whom they are meeting for the first time, and they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>use their understanding of humans to make a decision. This shows their intelligence and<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>adaptability.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tThe researchers did note that each stray's personality was a major factor as to whether<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the dogs obeyed the commands, which means more studies are required to learn more<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>about how dogs' temperament is related to their ability to follow orders. \"We need to understand<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>that dogs are intelligent animals that can co-exist with us,\" Dr. Bhadra says.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t______, if your pooch, new or old, is struggling with basic commands, take a step back<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and evaluate their demeanor. They might just need to warm up to you first. As Dr. Bhadra says,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\"A little empathy and respect for another species can reduce a lot of conflict.\"<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Available in: https:\/\/www.marthastewart.com\/syndication\/new-study-dogs-understand-commands-withouttraining \u2013 text adapted specially for this test).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio padr\u00e3o da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Y \u00e9 igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por semana.","provas":[{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1922035,"hashId":"243e989f5e50535ef94ca1c4bad8fe57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio padr\u00e3o da vari\u00e1vel aleat\u00f3ria <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por semana.<\/p>","resposta":7423196,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423196,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423197,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que o n\u00famero di\u00e1rio (X) de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas em determinada conta banc\u00e1ria se distribua conforme uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson. Com respeito ao total semanal de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas nessa conta banc\u00e1ria, denotada como Y=X1\u200b+X2\u200b+X3\u200b+X4\u200b+X5\u200b em que {X1\u200b,...,X5\u200b} representa uma amostra aleat\u00f3ria simples retirada de uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com m\u00e9dia igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por dia, julgue os seguintes itens.","id":477982,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que o n\u00famero di\u00e1rio (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas em determinada conta banc\u00e1ria se distribua conforme uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson. Com respeito ao total semanal de transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias registradas nessa conta banc\u00e1ria, denotada como <span class=\"ql-formula\" data-value=\"Y=X_1+X_2+X_3+X_4+X_5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  em que {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"X_1,...,X_5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.87777em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>} representa uma amostra aleat\u00f3ria simples retirada de uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com m\u00e9dia igual a 5 transa\u00e7\u00f5es por dia, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"De Poisson","oab":false,"nome":"De Poisson","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426655,"slug":"estatistica-de-poisson"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela natureza de suas atividades, a \u00e1rea de gest\u00e3o de recursos materiais possui interface com diversos setores da organiza\u00e7\u00e3o e deve atuar de modo a conciliar interesses conflitantes, harmonizando as necessidades desses setores para assegurar a disponibilidade dos bens necess\u00e1rios para a operacionaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61287,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1865754,"hashId":"d14a65cf046843acdb426158e0de99b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela natureza de suas atividades, a \u00e1rea de gest\u00e3o de recursos materiais possui interface com diversos setores da organiza\u00e7\u00e3o e deve atuar de modo a conciliar interesses conflitantes, harmonizando as necessidades desses setores para assegurar a disponibilidade dos bens necess\u00e1rios para a operacionaliza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7179049,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7179049,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7179050,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em termos gen\u00e9ricos, a administra\u00e7\u00e3o consiste no processo de planejar, organizar, dirigir e controlar o uso de recursos e compet\u00eancias, a fim de alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais desejados. Idalberto Chiavenato. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria geral da administra\u00e7\u00e3o: uma vis\u00e3o abrangente da moderna administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. 5.a ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2021, p. 10. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 81 a 89.","id":471494,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Em termos gen\u00e9ricos, a administra\u00e7\u00e3o consiste no processo de planejar, organizar, dirigir e controlar o uso de recursos e compet\u00eancias, a fim de alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais desejados. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Idalberto Chiavenato. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria geral da administra\u00e7\u00e3o: uma vis\u00e3o abrangente da moderna administra\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: right;\">5.a ed. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2021, p. 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>89<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para o desvio padr\u00e3o populacional \u00e9 igual a 3.","provas":[{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1922050,"hashId":"d39d3b8de03cda49ffec358a881c27cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estimativa de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para o desvio padr\u00e3o populacional \u00e9 igual a 3.<\/p>","resposta":7423248,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423248,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423249,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho igual a 4 foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada porf(x)=Ae\u2212Ax, para x \u2265 0, em que A &gt; 0 \u00e9 o par\u00e2metro desconhecido. 0,51,0 0,8 9,7 Com base nos valores mostrados no quadro anterior, que constituem uma realiza\u00e7\u00e3o dessa amostra aleat\u00f3ria simples, julgue os itens a seguir. ","id":477983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho igual a 4 foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=Ae^{-Ax},\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03577em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.841331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u2265 0, em que  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 0 \u00e9 o par\u00e2metro desconhecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-47vg\"><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-l5hp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-og9h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0 <\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-qi8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,8 <\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-kgx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,7 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos valores mostrados no quadro anterior, que constituem uma realiza\u00e7\u00e3o dessa amostra aleat\u00f3ria simples, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7262,"slug":"estatistica-estimador-de-maxima-verossimilhanca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo crit\u00e9rio da m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a, a estimativa do par\u00e2metro A \u00e9 igual a 3.","provas":[{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-05 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1922051,"hashId":"a66003b3091e93df8e2f8b5ec162aa6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo crit\u00e9rio da m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a, a estimativa do par\u00e2metro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a 3.<\/p>","resposta":7423251,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho igual a 4 foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada porf(x)=Ae\u2212Ax, para x \u2265 0, em que A &gt; 0 \u00e9 o par\u00e2metro desconhecido. 0,51,0 0,8 9,7 Com base nos valores mostrados no quadro anterior, que constituem uma realiza\u00e7\u00e3o dessa amostra aleat\u00f3ria simples, julgue os itens a seguir. ","id":477983,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma amostra aleat\u00f3ria simples de tamanho igual a 4 foi retirada de uma popula\u00e7\u00e3o exponencial cuja fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade \u00e9 dada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=Ae^{-Ax},\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03577em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.841331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">para <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u2265 0, em que  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 0 \u00e9 o par\u00e2metro desconhecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-47vg\"><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-l5hp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-og9h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,0 <\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-qi8w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,8 <\/p><\/td><td data-row=\"row-47vg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-47vg\" data-cell=\"cell-kgx5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,7 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos valores mostrados no quadro anterior, que constituem uma realiza\u00e7\u00e3o dessa amostra aleat\u00f3ria simples, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","oab":false,"nome":"Estimador de M\u00e1xima Verossimilhan\u00e7a","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7262,"slug":"estatistica-estimador-de-maxima-verossimilhanca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Nutricionista","id":24381}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) \u00e9 um programa governamental de ades\u00e3o volunt\u00e1ria, que busca estimular o empregador a fornecer alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente adequada aos trabalhadores por meio da concess\u00e3o de incentivos fiscais, tendo como prioridade o atendimento aos trabalhadores de baixa renda. Dentre as alternativas abaixo sobre o PAT, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":64486,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Nutricionista","id":24381},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2021-ufu-tecnico-administrativo-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-05 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1981025,"hashId":"bf39b93a975df27d8c8c59da2877a556","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) \u00e9 um programa governamental de ades\u00e3o volunt\u00e1ria, que busca estimular o empregador a fornecer alimenta\u00e7\u00e3o nutricionalmente adequada aos trabalhadores por meio da concess\u00e3o de incentivos fiscais, tendo como prioridade o atendimento aos trabalhadores de baixa renda. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dentre as alternativas abaixo sobre o PAT, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7688795,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores atendidos nos gastos envolvidos na operacionaliza\u00e7\u00e3o do PAT tem como limite 40% do custo direto dos benef\u00edcios concedidos.","id":7688795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores atendidos nos gastos envolvidos na operacionaliza\u00e7\u00e3o do PAT tem como limite 40% do custo direto dos benef\u00edcios concedidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empregador pode conceder, a seu crit\u00e9rio, refei\u00e7\u00e3o pronta (principal \u2013 almo\u00e7o, jantar e ceia, ou menor \u2013 desjejum e lanche), cesta de alimentos ou documento de legitima\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00e3o pronta ou g\u00eaneros aliment\u00edcios (t\u00edquetes, vales, cupons, cheques, meios eletr\u00f4nicos de pagamento).","id":7688796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o empregador pode conceder, a seu crit\u00e9rio, refei\u00e7\u00e3o pronta (principal \u2013 almo\u00e7o, jantar e ceia, ou menor \u2013 desjejum e lanche), cesta de alimentos ou documento de legitima\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00e3o pronta ou g\u00eaneros aliment\u00edcios (t\u00edquetes, vales, cupons, cheques, meios eletr\u00f4nicos de pagamento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fornecedora e a prestadora de servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o coletiva devem manter contratado um profissional legalmente habilitado em nutri\u00e7\u00e3o, a quem compete supervisionar as atividades nutricionais do programa, com a finalidade de promover a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel do trabalhador.","id":7688797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fornecedora e a prestadora de servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o coletiva devem manter contratado um profissional legalmente habilitado em nutri\u00e7\u00e3o, a quem compete supervisionar as atividades nutricionais do programa, com a finalidade de promover a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel do trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode aderir ao programa toda pessoa inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica, inclusive o microempreendedor individual, a microempresa, a empresa sem fins lucrativos e os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta. Tamb\u00e9m pode aderir ao Programa a pessoa f\u00edsica matriculada no Cadastro Espec\u00edfico do INSS-CEI.","id":7688798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode aderir ao programa toda pessoa inscrita no Cadastro Nacional da Pessoa Jur\u00eddica, inclusive o microempreendedor individual, a microempresa, a empresa sem fins lucrativos e os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta e Indireta. Tamb\u00e9m pode aderir ao Programa a pessoa f\u00edsica matriculada no Cadastro Espec\u00edfico do INSS-CEI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Psicologia Organizacional \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":66402,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 15:24:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2050140,"hashId":"b4dfd716e71eddcbc0f886a71cd1be9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Psicologia Organizacional \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7998391,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao descrevermos o papel do psic\u00f3logo organizacional, n\u00e3o podemos nos esquecer de menciona-lo, como integrante de uma equipe multi ou interdisciplinar, cuja miss\u00e3o \u00e9 avaliar, analisar, interpretar e desenvolver o comportamento humano dentro das empresas.","id":7998391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao descrevermos o papel do psic\u00f3logo organizacional, n\u00e3o podemos nos esquecer de menciona-lo, como integrante de uma equipe multi ou interdisciplinar, cuja miss\u00e3o \u00e9 avaliar, analisar, interpretar e desenvolver o comportamento humano dentro das empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode lidar diretamente com os problemas emocionais e pessoais do funcion\u00e1rio. Assim, o psic\u00f3logo organizacional pode subdividir o trabalho dentro das necessidades verificadas.","id":7998392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode lidar diretamente com os problemas emocionais e pessoais do funcion\u00e1rio. Assim, o psic\u00f3logo organizacional pode subdividir o trabalho dentro das necessidades verificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se ao desenvolvimento e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de aspectos psicol\u00f3gicos e cognitivos no contexto do trabalho.","id":7998393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao desenvolvimento e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de aspectos psicol\u00f3gicos e cognitivos no contexto do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo organizacional n\u00e3o est\u00e1 habilitado para interpretar e intervir nas quest\u00f5es emocionais e mentais das pessoas inseridas nas organiza\u00e7\u00f5es.","id":7998394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo organizacional n\u00e3o est\u00e1 habilitado para interpretar e intervir nas quest\u00f5es emocionais e mentais das pessoas inseridas nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo organizacional possui as seguintes fun\u00e7\u00f5es: mediador, consultor, t\u00e9cnico e avaliador.","id":7998395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo organizacional possui as seguintes fun\u00e7\u00f5es: mediador, consultor, t\u00e9cnico e avaliador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417464,"slug":"psicologia-psicologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The Communicative Approach is used by many teachers around the world and studied by many important authors including Leffa It is NOT appropriate to say, according to Leffa, that in the Communicative Approach:","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050719,"hashId":"652e6f142f3c3ae4a470224b0db98682","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The Communicative Approach is used by many teachers around the world and studied by many important authors including Leffa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">It is <strong>NOT <\/strong>appropriate to say, according to Leffa, that in the Communicative Approach:<\/p>","resposta":8001020,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"There is emphasis in the semantics of the language.","id":8001018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">There is emphasis in the semantics of the language.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The use of the appropriate language, appropriate to the situation in which the speech act occurs and the role played by the participants, is a major concern.","id":8001019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The use of the appropriate language, appropriate to the situation in which the speech act occurs and the role played by the participants, is a major concern.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artificial dialogues, designed to present grammatical points, are not rejected.","id":8001020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Artificial dialogues, designed to present grammatical points, are not rejected.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The emphasis of learning is not on linguistic form, but on communication. ","id":8001021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The emphasis of learning is not on linguistic form, but on communication. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The cognitive approach is a well known one among teachers and researchers of foreign languages. Concerning the principles of the four current approaches to language teaching that CelseMurcia presents in her book Teaching English as a Second or Foreign Language, the cognitive approach stablishes that:","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:24:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050725,"hashId":"5be9b4aa9d7f9d5f0a631575afe04b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The cognitive approach is a well known one among teachers and researchers of foreign languages. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Concerning the principles of the four current approaches to language teaching that CelseMurcia presents in her book Teaching English as a Second or Foreign Language, the cognitive approach stablishes that:<\/p>","resposta":8001043,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The purpose of language (and thus the goal of language teaching and learning) is communication.","id":8001042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The purpose of language (and thus the goal of language teaching and learning) is communication.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Language acquisition occurs if and only if the learner receives and comprehends sufficient meaningful input.","id":8001043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Language acquisition occurs if and only if the learner receives and comprehends sufficient meaningful input.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Learning a foreign language is a process of self-realization and of relating to other people.","id":8001044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Learning a foreign language is a process of self-realization and of relating to other people.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Language learning is rule-governed cognitive behavior (not habit formation).","id":8001045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Language learning is rule-governed cognitive behavior (not habit formation).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Krashen is an important author that deals with language acquisition. In his book Second Language Acquisition and Second Language Learning, he shows that findings on first language influence on second language performance are quite consistent with findings and hypotheses from other apparently nonrelated areas, and that they contribute to a clear theoretical picture of second language acquisition and performance. I. First language influence appears to be strongest in complex word order and in word-for-word translations of phrases. II. First language influence is weaker in bound morphology. III. First language influence seems to be strongest in acquisition poor environments. According to his research findings, the correct affirmatives are:","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:24:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050722,"hashId":"97c33312e40402bb591db3fbda544a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Krashen is an important author that deals with language acquisition. In his book Second Language Acquisition and Second Language Learning, he shows that findings on first language influence on second language performance are quite consistent with findings and hypotheses from other apparently nonrelated areas, and that they contribute to a clear theoretical picture of second language acquisition and performance. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. First language influence appears to be strongest in complex word order and in word-for-word translations of phrases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. First language influence is weaker in bound morphology. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. First language influence seems to be strongest in acquisition poor environments. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to his research findings, the correct affirmatives are:<\/p>","resposta":8001030,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, and III. ","id":8001030,"corpo":"<p>I, II, and III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I and II only. ","id":8001031,"corpo":"<p>I and II only. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II and III only. ","id":8001032,"corpo":"<p>II and III only. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, and III only. ","id":8001033,"corpo":"<p>I, and III only. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The only sentence which is NOT grammatically correct is:","provas":[{"id":66554,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifsul-2021-ifsul-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-06 16:26:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2050737,"hashId":"3596b8ff5b0a3fa721660276dbf52b85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The only sentence which is <strong>NOT <\/strong>grammatically correct is:<\/p>","resposta":8001092,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Most of the people here know each other.","id":8001090,"corpo":"<p>Most of the people here know each other.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Most of us thought he was wrong.","id":8001091,"corpo":"<p>Most of us thought he was wrong.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Most my friends live abroad.","id":8001092,"corpo":"<p>Most my friends live abroad.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"He\u2019s eaten two pizzas and most of a cold chicken. ","id":8001093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">He\u2019s eaten two pizzas and most of a cold chicken. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40   "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O candidato \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 submeter-se a exames realizados pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito, EXCETO: ","provas":[{"id":67520,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 14:57:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2057470,"hashId":"973d07ba4d0b5c64042d4ba07d570d7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 submeter-se a exames realizados pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito, EXCETO: <\/p>","resposta":8028616,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN. ","id":8028616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental. ","id":8028617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de aptid\u00e3o f\u00edsica e mental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escrito, sobre legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. ","id":8028618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escrito, sobre legisla\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN. ","id":8028619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de no\u00e7\u00f5es de primeiros socorros, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do CONTRAN. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de dire\u00e7\u00e3o veicular, realizado na via p\u00fablica, em ve\u00edculo da categoria para a qual estiver habilitando-se.","id":8028620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de dire\u00e7\u00e3o veicular, realizado na via p\u00fablica, em ve\u00edculo da categoria para a qual estiver habilitando-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A artista Renata Felinto produziu uma s\u00e9rie de retratos em que pintava a si mesma como mulheres de outros povos e culturas. Nas imagens a seguir, ela se retrata mantendo o fen\u00f3tipo feminino afrodescendente, mas com vestes e adornos corporais de uma descendente alem\u00e3 e de uma ind\u00edgena. De acordo com a artista as pinturas foram desenvolvidas a partir de autorretratos nos quais a constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica de afrodescendentes \u00e9 adotada como mote para refletir sobre quem \u00e9 a mulher negra brasileira, hoje.Com base na proposta da artista, analise as afirmativas a seguir.I. Ao se retratar com caracter\u00edsticas de v\u00e1rias culturas, a artista insere o tema da negritude feminina no contexto globalizado e intercultural da atualidade.II. Ao usar caracter\u00edsticas e adornos de outras culturas, reflete sobre a constru\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria e identidade como mulher negra em um pa\u00eds multicultural e multi\u00e9tnico.III. Ao representar-se como descendente de alem\u00e3 ou ind\u00edgena, denuncia a inferioriza\u00e7\u00e3o da cultura das mulheres africanas e preserva seu legado espec\u00edfico.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":65351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 15:14:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2000772,"hashId":"f0cfbdde66a55afc4c6d64db8185a69e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A artista Renata Felinto produziu uma s\u00e9rie de retratos em que pintava a si mesma como mulheres de outros povos e culturas. Nas imagens a seguir, ela se retrata mantendo o fen\u00f3tipo feminino afrodescendente, mas com vestes e adornos corporais de uma descendente alem\u00e3 e de uma ind\u00edgena. De acordo com a artista as pinturas foram desenvolvidas a partir de autorretratos nos quais a constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica de afrodescendentes \u00e9 adotada como mote para refletir sobre quem \u00e9 a mulher negra brasileira, hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65351\/questao\/2000772-20211028172431000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na proposta da artista, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao se retratar com caracter\u00edsticas de v\u00e1rias culturas, a artista insere o tema da negritude feminina no contexto globalizado e intercultural da atualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao usar caracter\u00edsticas e adornos de outras culturas, reflete sobre a constru\u00e7\u00e3o de sua hist\u00f3ria e identidade como mulher negra em um pa\u00eds multicultural e multi\u00e9tnico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao representar-se como descendente de alem\u00e3 ou ind\u00edgena, denuncia a inferioriza\u00e7\u00e3o da cultura das mulheres africanas e preserva seu legado espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7779247,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":7779246,"corpo":"<p>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7779247,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7779248,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7779249,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7779250,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das pol\u00edticas de sa\u00fade vigentes no Brasil, relacione os programas listados a seguir \u00e0s suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. 1. Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM) 2. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) 3. Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Pnab) ( ) Adota um enfoque de g\u00eanero e contribui para consolidar os direitos sexuais reprodutivos com uma perspectiva de equidade. ( ) \u00c9 uma diretriz nacional que define regras de financiamento e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade. ( ) Visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao cuidado ao longo dos ciclos de vida e utiliza diversos tipos de imunobiol\u00f3gicos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. ","provas":[{"id":65351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador","id":11557},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-saude-do-trabalhador-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade do Trabalhador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 15:15:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2000782,"hashId":"2d368028d32355c890d7e90e25c216fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das pol\u00edticas de sa\u00fade vigentes no Brasil, relacione os programas listados a seguir \u00e0s suas respectivas descri\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es (PNI) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (Pnab) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adota um enfoque de g\u00eanero e contribui para consolidar os direitos sexuais reprodutivos com uma perspectiva de equidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma diretriz nacional que define regras de financiamento e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao cuidado ao longo dos ciclos de vida e utiliza diversos tipos de imunobiol\u00f3gicos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. <\/p>","resposta":7779292,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 3 e 2. ","id":7779292,"corpo":"<p> 1, 3 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1 e 3.","id":7779293,"corpo":"<p>2, 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7779294,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 1. ","id":7779295,"corpo":"<p>2, 3 e 1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 1 e 2. ","id":7779296,"corpo":"<p>3, 1 e 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Nig\u00e9ria e na \u00c1frica do Sul, os estupros registraram forte alta; no Peru, aumentaram os desaparecimentos de mulheres, enquanto, no Brasil e M\u00e9xico, os feminic\u00eddios est\u00e3o em alta.(Site: G1 - adaptado.)A viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 todo ato que resulte em morte ou les\u00e3o:I. F\u00edsica.II. Sexual.III. Psicol\u00f3gica.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":64206,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria","id":24341},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-agente-area-seguranca-metroviaria-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - Agente - \u00c1rea: Seguran\u00e7a Metrovi\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 15:45:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1966630,"hashId":"30b5cfac3d4f420ad8836fb0aefe0047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Nig\u00e9ria e na \u00c1frica do Sul, os estupros registraram forte alta; no Peru, aumentaram os desaparecimentos de mulheres, enquanto, no Brasil e M\u00e9xico, os feminic\u00eddios est\u00e3o em alta.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Site: G1 - adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 todo ato que resulte em morte ou les\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. F\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sexual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Psicol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":7623648,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":7623644,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":7623645,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":7623646,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":7623647,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":7623648,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a mulher","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a mulher","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427831,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-contra-a-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas do artigo \u201cA atitude investigativa no trabalho do assistente social\u201d (FRAGA, 2010), e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Historicamente, o servi\u00e7o social foi considerado especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, inscrita na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho. ( ) Atualmente, o servi\u00e7o social \u00e9 considerado voca\u00e7\u00e3o, habilidade, ocupa\u00e7\u00e3o, of\u00edcio ou at\u00e9 mesmo arte. ( ) Embora n\u00e3o tenha atingido o patamar de \u201cci\u00eancia\u201d, o servi\u00e7o social conseguiu se constituir como uma \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, inserida na grande \u00e1rea de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas. Isto \u00e9, constr\u00f3i conhecimento cient\u00edfico. ( ) Pode-se dizer que a abordagem do servi\u00e7o social como trabalho foi protagonizada por Iamamoto em 1982 (Iamamoto e Carvalho, 1995), corroborada, posteriormente, pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS). A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62352,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-assistente-social-somente-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:44:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1903929,"hashId":"f27be8e3f04e99fefec13be959f87c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo extra\u00eddas do artigo \u201cA atitude investigativa no trabalho do assistente social\u201d (FRAGA, 2010), e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Historicamente, o servi\u00e7o social foi considerado especializa\u00e7\u00e3o do trabalho coletivo, inscrita na divis\u00e3o social e t\u00e9cnica do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente, o servi\u00e7o social \u00e9 considerado voca\u00e7\u00e3o, habilidade, ocupa\u00e7\u00e3o, of\u00edcio ou at\u00e9 mesmo arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora n\u00e3o tenha atingido o patamar de \u201cci\u00eancia\u201d, o servi\u00e7o social conseguiu se constituir como uma \u00e1rea de produ\u00e7\u00e3o de conhecimentos, inserida na grande \u00e1rea de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas. Isto \u00e9, constr\u00f3i conhecimento cient\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode-se dizer que a abordagem do servi\u00e7o social como trabalho foi protagonizada por Iamamoto em 1982 (Iamamoto e Carvalho, 1995), corroborada, posteriormente, pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ensino e Pesquisa em Servi\u00e7o Social (ABEPSS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7343698,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7343695,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":7343696,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7343697,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":7343698,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, em todas as esferas da vida social, as popula\u00e7\u00f5es negra e ind\u00edgena s\u00e3o as que mais aparecem em desvantagem socioecon\u00f4mica e de representa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os de poder e de decis\u00e3o. Nesse contexto, o Conselho Federal de Servi\u00e7o Social CFESS) (na s\u00e9rie assistente social no combate ao preconceito) discorre sobre a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas. Estas se caracterizam como sendo:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 20:57:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2029372,"hashId":"cf0cd9d1be57ad6e84ad8c2aed89631c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, em todas as esferas da vida social, as popula\u00e7\u00f5es negra e ind\u00edgena s\u00e3o as que mais aparecem em desvantagem socioecon\u00f4mica e de representa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os de poder e de decis\u00e3o. Nesse contexto, o Conselho Federal de Servi\u00e7o Social CFESS) (na s\u00e9rie assistente social no combate ao preconceito) discorre sobre a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas afirmativas. Estas se caracterizam como sendo:<\/p>","resposta":7906421,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es que podem superar o racismo e a discrimina\u00e7\u00e3o racial que perdura at\u00e9 a contemporaneidade na sociedade brasileira.","id":7906420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00f5es que podem superar o racismo e a discrimina\u00e7\u00e3o racial que perdura at\u00e9 a contemporaneidade na sociedade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A garantia de direitos de grupos socialmente em situa\u00e7\u00e3o desigual e de desvantagem hist\u00f3rica.","id":7906421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia de direitos de grupos socialmente em situa\u00e7\u00e3o desigual e de desvantagem hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fortalecimento das lutas populares no empenho para a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito.","id":7906422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento das lutas populares no empenho para a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um direito formal abstrato, sem a apropria\u00e7\u00e3o das media\u00e7\u00f5es existentes na realidade concreta dos indiv\u00edduos sociais.","id":7906423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um direito formal abstrato, sem a apropria\u00e7\u00e3o das media\u00e7\u00f5es existentes na realidade concreta dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"nome_clean":"Igualdade racial","oab":false,"nome":"Igualdade racial","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398159,"slug":"servico-social-igualdade-racial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma universit\u00e1ria, no contexto da educa\u00e7\u00e3o brasileira, pauta-se em um discurso de regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases Nacional (LDB). Contudo, o que se observa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o da LDB para acobertar uma ret\u00f3rica da gest\u00e3o governamental. Nessas circunst\u00e2ncias da tend\u00eancia dos preceitos neoliberais na pol\u00edtica educacional, o foco na autonomia universit\u00e1ria, sinaliza como caracter\u00edstica a:","provas":[{"id":58452,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-assistente-social-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-id-reaproveitado","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 21:00:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2029379,"hashId":"a1194d3277a755879451f16a5e4b8cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reforma universit\u00e1ria, no contexto da educa\u00e7\u00e3o brasileira, pauta-se em um discurso de regulamenta\u00e7\u00e3o da Lei de Diretrizes e Bases Nacional (LDB). Contudo, o que se observa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o da LDB para acobertar uma ret\u00f3rica da gest\u00e3o governamental. Nessas circunst\u00e2ncias da tend\u00eancia dos preceitos neoliberais na pol\u00edtica educacional, o foco na autonomia universit\u00e1ria, sinaliza como caracter\u00edstica a:<\/p>","resposta":7906451,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia na organiza\u00e7\u00e3o curricular e cria\u00e7\u00e3o de cursos.","id":7906448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia na organiza\u00e7\u00e3o curricular e cria\u00e7\u00e3o de cursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia econ\u00f4mica e institucional.","id":7906449,"corpo":"<p>Autonomia econ\u00f4mica e institucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia pol\u00edtico-administrativa e normativa.","id":7906450,"corpo":"<p>Autonomia pol\u00edtico-administrativa e normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia gerencial e financeira.","id":7906451,"corpo":"<p>Autonomia gerencial e financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e demais entidades controladas pela Uni\u00e3o que atuem em regime de concorr\u00eancia ocorrer\u00e1 de forma absolutamente independente das disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios. ","provas":[{"id":66521,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 3","id":1504,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 3 - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 22:28:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2027371,"hashId":"f70658850c6050b61c157ead346369fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista e demais entidades controladas pela Uni\u00e3o que atuem em regime de concorr\u00eancia ocorrer\u00e1 de forma absolutamente independente das disposi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios. <\/p>","resposta":7897581,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7897580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7897581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da regula\u00e7\u00e3o e dos procedimentos para a garantia do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e para a classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sob restri\u00e7\u00e3o de acesso, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, julgue os itens de 41 a 50. ","id":490062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da regula\u00e7\u00e3o e dos procedimentos para a garantia do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e para a classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sob restri\u00e7\u00e3o de acesso, no \u00e2mbito do Poder Executivo Federal, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o contexto da tirinha, assinale qual das alternativas indica uma express\u00e3o que poderia substituir o trecho \u201cligar para isso\u201d, sem preju\u00edzo de sentido: ","provas":[{"id":67982,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2021"},{"id":67989,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Servente - 2021"},{"id":67990,"cargo":{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Trabalhador Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2083708,"hashId":"75aaa437088482fe93cbee7b89398eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o contexto da tirinha, assinale qual das alternativas indica uma express\u00e3o que poderia substituir o trecho \u201c<u>ligar para isso<\/u>\u201d, sem preju\u00edzo de sentido: <\/p>","resposta":8144606,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Telefonar para isso.","id":8144605,"corpo":"<p>Telefonar para isso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Importar-se com isso.","id":8144606,"corpo":"<p>Importar-se com isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ignorar isso.","id":8144607,"corpo":"<p>Ignorar isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argumentar com isso.","id":8144608,"corpo":"<p>Argumentar com isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha apresentada a seguir e responda as quest\u00f5es de 7 a 10.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.instagram.com\/p\/CTZsNQyLKkh\/?utm_sou rce=ig_web_copy_link. Acesso em 16\/11\/2021.","id":496585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha apresentada a seguir e responda as quest\u00f5es de 7 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67982\/grupo-questao\/496585-20211213193133000000-0.png\" width=\"424\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.instagram.com\/p\/CTZsNQyLKkh\/?utm_sou rce=ig_web_copy_link. Acesso em 16\/11\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},{"descricao":"Servente","id":2022},{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica um ant\u00f4nimo da palavra \u201ctalvez\u201d, retirada da tirinha:","provas":[{"id":67982,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2021"},{"id":67989,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Servente - 2021"},{"id":67990,"cargo":{"descricao":"Trabalhador Bra\u00e7al","id":7572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guzol\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Guzolandia","id":3705,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Guzol\u00e2ndia - Trabalhador Bra\u00e7al - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:18:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2083710,"hashId":"3c350be9fee31a28ab22822d2f3bb49a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica um ant\u00f4nimo da palavra \u201ctalvez\u201d, retirada da tirinha:<\/p>","resposta":8144613,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Inevitavelmente.","id":8144613,"corpo":"<p> Inevitavelmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possivelmente. ","id":8144614,"corpo":"<p>Possivelmente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Provavelmente.","id":8144615,"corpo":"<p>Provavelmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alegremente.","id":8144616,"corpo":"<p>Alegremente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha apresentada a seguir e responda as quest\u00f5es de 7 a 10.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.instagram.com\/p\/CTZsNQyLKkh\/?utm_sou rce=ig_web_copy_link. Acesso em 16\/11\/2021.","id":496585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha apresentada a seguir e responda as quest\u00f5es de 7 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67982\/grupo-questao\/496585-20211213193133000000-0.png\" width=\"424\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.instagram.com\/p\/CTZsNQyLKkh\/?utm_sou rce=ig_web_copy_link. Acesso em 16\/11\/2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a \u00e1rea do quadro onde est\u00e1 a pintura \u00e9 de 450cm2, qual \u00e9 a \u00e1rea da borda do quadro?","provas":[{"id":68054,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Auxiliar de Sala - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 05:12:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2076587,"hashId":"c8a55a40ae2ecdb919c9ffda6a7be838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a \u00e1rea do quadro onde est\u00e1 a pintura \u00e9 de 450cm<sup>2<\/sup>, qual \u00e9 a \u00e1rea da borda do quadro?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68052\/questao\/2075196-20211208224020000000-0.png\"><\/p>","resposta":8113645,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 320cm2.","id":8113643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 320cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 600cm2.","id":8113644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 600cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 800cm2.","id":8113645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 800cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 1050cm2.","id":8113646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea da borda de 1050cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea da borda de 560cm2.","id":8113647,"corpo":"<p>A \u00e1rea da borda de 560cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Quadrado","oab":false,"nome":"Quadrado","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408887,"slug":"matematica-quadrado"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}