{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2495,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo Com os Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a dimens\u00e3o que reconhecer e valorizar atitudes n\u00e3o preconceituosas quanto aos n\u00edveis de habilidade, sexo, religi\u00e3o e outras, valorizar o patrim\u00f4nio de jogos e brincadeiras do seu contexto, est\u00e1 na alternativa. ","provas":[{"id":76700,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 11:34:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2369892,"hashId":"6e8348c46f1659088d054b3ee5753b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo Com os Fundamentos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, a dimens\u00e3o que reconhecer e valorizar atitudes n\u00e3o preconceituosas quanto aos n\u00edveis de habilidade, sexo, religi\u00e3o e outras, valorizar o patrim\u00f4nio de jogos e brincadeiras do seu contexto, est\u00e1 na alternativa. <\/p>","resposta":9378603,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceitual.","id":9378602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atitudinal.","id":9378603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atitudinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimental.","id":9378604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filosofal.","id":9378605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filosofal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrimonial.","id":9378606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal, em seu artigo 11, diz que ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es. Marque V para verdadeiro e F para falso:I.(__)Legislar sobre assuntos de interesse estadual.II.(__)Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o municipal, no que lhe couber.III.(__)Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.IV.(__)Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.V.(__)Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":74487,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:10:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2260948,"hashId":"ceae4628c8b3c629c8062162f25512a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal, em seu artigo 11, diz que ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, dentre outras, as seguintes atribui\u00e7\u00f5es. Marque V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.(__)Legislar sobre assuntos de interesse estadual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.(__)Suplementar a legisla\u00e7\u00e3o municipal, no que lhe couber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.(__)Elaborar o plano diretor de desenvolvimento integrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.(__)Criar, organizar e suprimir Distritos, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V.(__)Manter, com a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira da Uni\u00e3o e do estado, programas de educa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-escolar e de ensino fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8900514,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.V, II.F, III.F, IV.V e V.V.","id":8900513,"corpo":"<p>I.V, II.F, III.F, IV.V e V.V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.F, II.F, III.V, IV.V e V.V.","id":8900514,"corpo":"<p>I.F, II.F, III.V, IV.V e V.V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.V, II.V, III.V, IV.F e IV.F.","id":8900515,"corpo":"<p>I.V, II.V, III.V, IV.F e IV.F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.F, II.F, III.F, IV.V e V.F.","id":8900516,"corpo":"<p>I.F, II.F, III.F, IV.V e V.F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2260948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do estado de Mato Grosso do Sul, tem-se como um dos instrumentos da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental o\/a","provas":[{"id":76396,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:09:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2313878,"hashId":"99a9bf95206164f94082d5cb28fa028c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do estado de Mato Grosso do Sul, tem-se como um dos instrumentos da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental o\/a<\/p>","resposta":9132254,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema Estrat\u00e9gicas de A\u00e7\u00f5es em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Mato Grosso do Sul.","id":9132252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Estrat\u00e9gicas de A\u00e7\u00f5es em Educa\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comit\u00ea Interdisciplinar de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e Cidadania.","id":9132253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comit\u00ea Interdisciplinar de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental e Cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Interinstitucional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Mato Grosso do Sul.","id":9132254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o Interinstitucional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado de Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o Estadual de Diretrizes Ambientas Estrat\u00e9gicas. ","id":9132255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o Estadual de Diretrizes Ambientas Estrat\u00e9gicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente do Estado de Mato Grosso do Sul. ","id":9132256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordena\u00e7\u00e3o de Meio Ambiente do Estado de Mato Grosso do Sul. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395522,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estado de Mato Grosso do Sul, a pol\u00edtica Estadual dos Recursos H\u00eddricos, no Art. 6\u00ba, estabelece como um dos seus instrumentos ","provas":[{"id":76396,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-biologo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - Bi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2313794,"hashId":"01814906755f86fe188ec33740d0ef7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado de Mato Grosso do Sul, a pol\u00edtica Estadual dos Recursos H\u00eddricos, no Art. 6\u00ba, estabelece como um dos seus instrumentos <\/p>","resposta":9131860,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incentivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhoria dos recursos h\u00eddricos.","id":9131859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incentivo \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o, \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 melhoria dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Plano Estadual dos Recursos H\u00eddricos.","id":9131860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Plano Estadual dos Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o da flora e da fauna aqu\u00e1ticas.","id":9131861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00e7\u00e3o da flora e da fauna aqu\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Conselho Estadual da Biodiversidade. ","id":9131862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Estadual da Biodiversidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o da compatibiliza\u00e7\u00e3o entre os usos dos recursos h\u00eddricos.","id":9131863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a promo\u00e7\u00e3o da compatibiliza\u00e7\u00e3o entre os usos dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395522,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto 1A2-I defende que","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 04:55:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785564,"hashId":"c1cf5000a57487b5f7ff3c7578762cc7","enunciado":"<p>O autor do texto 1A2-I defende que<\/p>","resposta":6817960,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o equil\u00edbrio social depende necessariamente da literatura.","id":6817956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o equil\u00edbrio social depende necessariamente da literatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o homem independe da literatura para ratificar sua humanidade.","id":6817957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o homem independe da literatura para ratificar sua humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a literatura \u00e9 crucial para que todos os tra\u00e7os essenciais de humaniza\u00e7\u00e3o se manifestem.","id":6817958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a literatura \u00e9 crucial para que todos os tra\u00e7os essenciais de humaniza\u00e7\u00e3o se manifestem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a humanidade concretiza-se tanto no inconsciente quanto no subconsciente do homem.","id":6817959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a humanidade concretiza-se tanto no inconsciente quanto no subconsciente do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o contato com a literatura humaniza as pessoas.","id":6817960,"corpo":"<p>o contato com a literatura humaniza as pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A2-I____Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura.____A literatura aparece como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado.____Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura concebida no sentido amplo a que me referi parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito.____A literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura. Desse modo, ela \u00e9 fator indispens\u00e1vel de humaniza\u00e7\u00e3o e, sendo assim, confirma o homem na sua humanidade. Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que confirma no homem aqueles tra\u00e7os que reputamos essenciais, como o exerc\u00edcio da reflex\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o do saber, a boa disposi\u00e7\u00e3o para com o pr\u00f3ximo, o afinamento das emo\u00e7\u00f5es, a capacidade de penetrar nos problemas da vida, o senso da beleza, a percep\u00e7\u00e3o da complexidade do mundo e dos seres, o cultivo do humor.____A literatura desenvolve em n\u00f3s a quota de humanidade, na medida em que nos torna mais compreensivos e abertos \u00e0 natureza, \u00e0 sociedade e ao semelhante. A literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob a pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o do mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. A frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura, em todas modalidades e em todos os n\u00edveis, \u00e9 um direito inalien\u00e1vel.Antonio Candido. O direito \u00e0 literatura. In: V\u00e1rios escritos.5\u00aa ed. Rio de Janeiro: Ouro sobre o azul, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":463835,"enunciado":"<p><strong>Texto 1A2-I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Chamarei de literatura, da maneira mais ampla poss\u00edvel, todas as cria\u00e7\u00f5es de toque po\u00e9tico, ficcional ou dram\u00e1tico em todos os n\u00edveis de uma sociedade, em todos os tipos de cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura aparece como manifesta\u00e7\u00e3o universal de todos os homens em todos os tempos. N\u00e3o h\u00e1 povo e n\u00e3o h\u00e1 homem que possa viver sem ela, isto \u00e9, sem a possibilidade de entrar em contato com alguma esp\u00e9cie de fabula\u00e7\u00e3o. Assim como todos sonham todas as noites, ningu\u00e9m \u00e9 capaz de passar as vinte e quatro horas do dia sem alguns momentos de entrega ao universo fabulado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Ora, se ningu\u00e9m pode passar vinte e quatro horas sem mergulhar no universo da fic\u00e7\u00e3o e da poesia, a literatura concebida no sentido amplo a que me referi parece corresponder a uma necessidade universal, que precisa ser satisfeita e cuja satisfa\u00e7\u00e3o constitui um direito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura \u00e9 o sonho acordado das civiliza\u00e7\u00f5es. Portanto, assim como n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel haver equil\u00edbrio ps\u00edquico sem o sonho durante o sono, talvez n\u00e3o haja equil\u00edbrio social sem a literatura. Desse modo, ela \u00e9 fator indispens\u00e1vel de humaniza\u00e7\u00e3o e, sendo assim, confirma o homem na sua humanidade. Humaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo que confirma no homem aqueles tra\u00e7os que reputamos essenciais, como o exerc\u00edcio da reflex\u00e3o, a aquisi\u00e7\u00e3o do saber, a boa disposi\u00e7\u00e3o para com o pr\u00f3ximo, o afinamento das emo\u00e7\u00f5es, a capacidade de penetrar nos problemas da vida, o senso da beleza, a percep\u00e7\u00e3o da complexidade do mundo e dos seres, o cultivo do humor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A literatura desenvolve em n\u00f3s a quota de humanidade, na medida em que nos torna mais compreensivos e abertos \u00e0 natureza, \u00e0 sociedade e ao semelhante. A literatura corresponde a uma necessidade universal que deve ser satisfeita sob a pena de mutilar a personalidade, porque, pelo fato de dar forma aos sentimentos e \u00e0 vis\u00e3o do mundo, ela nos organiza, nos liberta do caos e, portanto, nos humaniza. A frui\u00e7\u00e3o da arte e da literatura, em todas modalidades e em todos os n\u00edveis, \u00e9 um direito inalien\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Antonio Candido. <strong>O direito \u00e0 literatura<\/strong>. In:<strong> V\u00e1rios escritos<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">5\u00aa ed. Rio de Janeiro: Ouro sobre o azul, 2011 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1785564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento","id":23283,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-recursos-humanos-folha-de-pagamento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos sabem o que \u00e9 o processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, mas poucos profissionais entendem, de fato, a sua relev\u00e2ncia para contrata\u00e7\u00f5es efetivas para uma empresa. \u00c9 importante ter uma boa dose de planejamento para a filtragem, a divulga\u00e7\u00e3o e a escolha dos candidatos alinhados ao perfil da empresa. Por\u00e9m, um setor de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o desorganizado pode causar muitos problemas para a empresa. S\u00e3o procedimentos corretos que evitam a penaliza\u00e7\u00e3o das empresas:","provas":[{"id":59416,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento","id":23283,"slug":"analista-de-projetos-navais-area-analista-de-recursos-humanos-folha-de-pagamento"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Analista de Recursos Humanos - Folha de Pagamento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:55:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1791661,"hashId":"5644f65c36dca2899738686a1cd3b930","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos sabem o que \u00e9 o processo de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, mas poucos profissionais entendem, de fato, a sua relev\u00e2ncia para contrata\u00e7\u00f5es efetivas para uma empresa. \u00c9 importante ter uma boa dose de planejamento para a filtragem, a divulga\u00e7\u00e3o e a escolha dos candidatos alinhados ao perfil da empresa. Por\u00e9m, um setor de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o desorganizado pode causar muitos problemas para a empresa. S\u00e3o procedimentos corretos que evitam a penaliza\u00e7\u00e3o das empresas:<\/p>","resposta":6846268,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratar profissionais sem o perfil adequado para a cultura organizacional da empresa","id":6846267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar profissionais sem o perfil adequado para a cultura organizacional da empresa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preservar-se de multas ou qualquer risco relacionado a quest\u00f5es legais e gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da empresa","id":6846268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preservar-se de multas ou qualquer risco relacionado a quest\u00f5es legais e gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da empresa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir a lucratividade da empresa, al\u00e9m de impactar negativamente no crescimento da organiza\u00e7\u00e3o, por conta das demiss\u00f5es e de novos processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o","id":6846269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a lucratividade da empresa, al\u00e9m de impactar negativamente no crescimento da organiza\u00e7\u00e3o, por conta das demiss\u00f5es e de novos processos de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prejudicar a produtividade das equipes","id":6846270,"corpo":"<p>prejudicar a produtividade das equipes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":"administracao-geral\/1791661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), assinale a alternativa que corresponde ao conjunto de teclas que tem a fun\u00e7\u00e3o de imprimir um arquivo que est\u00e1 aberto no momento. (Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).","provas":[{"id":54776,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirantes","sigla":"Prefeitura de Bandeirantes","id":1690,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bandeirantes-pr-2021-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Bandeirantes - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:36:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1643887,"hashId":"d307d228d5289b70571808ec81972ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o MS-Word 2016 (em portugu\u00eas e em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), assinale a alternativa que corresponde ao conjunto de teclas que tem a fun\u00e7\u00e3o de imprimir um arquivo que est\u00e1 aberto no momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Obs.: O sinal de + n\u00e3o faz parte do comando, significa que as teclas devem ser pressionadas simultaneamente).<\/p>","resposta":6190170,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CTRL + G","id":6190166,"corpo":"<p>CTRL + G<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CTRL + T","id":6190167,"corpo":"<p>CTRL + T<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + B","id":6190168,"corpo":"<p>CTRL + B<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + I","id":6190169,"corpo":"<p>CTRL + I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + P","id":6190170,"corpo":"<p>CTRL + P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1643887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ocupantes de cargos vital\u00edcios n\u00e3o observam est\u00e1gio probat\u00f3rio.","provas":[{"id":55338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 04:36:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1656400,"hashId":"f5f74e0dedc3795acbc9571b3a226826","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ocupantes de cargos vital\u00edcios n\u00e3o observam est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","resposta":6243089,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6243088,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6243089,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 74 a 76.","id":449612,"enunciado":"<p>Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens de 74 a 76.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408013,"slug":"direito-administrativo-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1656400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s etapas do recrutamento, o planejamento","provas":[{"id":71750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481,"slug":"analista-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"ale-ce-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2193621,"hashId":"c09762afecfeb46bef5223090d9faba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s etapas do recrutamento, o planejamento<\/p>","resposta":8612186,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a etapa em que se verificam os custos destinados ao recrutamento, com detalhamento do perfil para a vaga e do tempo dispon\u00edvel para o preenchimento da vaga. ","id":8612185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a etapa em que se verificam os custos destinados ao recrutamento, com detalhamento do perfil para a vaga e do tempo dispon\u00edvel para o preenchimento da vaga. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"define quando ir\u00e1 ocorrer o recrutamento, o tipo de recrutamento, a forma de divulga\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado a ser utilizado para a divulga\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o dos custos, entre outros. ","id":8612186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define quando ir\u00e1 ocorrer o recrutamento, o tipo de recrutamento, a forma de divulga\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado a ser utilizado para a divulga\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o dos custos, entre outros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o momento em que se agradece ao participante do processo de recrutamento, informando-lhe se foi selecionado ou n\u00e3o.","id":8612187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o momento em que se agradece ao participante do processo de recrutamento, informando-lhe se foi selecionado ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"define o momento de ocorr\u00eancia do evento em vista da divulga\u00e7\u00e3o da vaga. ","id":8612188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define o momento de ocorr\u00eancia do evento em vista da divulga\u00e7\u00e3o da vaga. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visa identificar os erros com o intuito de dirimi-los na etapa de avalia\u00e7\u00e3o do processo.","id":8612189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visa identificar os erros com o intuito de dirimi-los na etapa de avalia\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de regulamentar as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585\/13 n\u00e3o permite participa\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos, somente na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos para utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. ","provas":[{"id":71901,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":17281,"slug":"residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-saude-da-familia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2196249,"hashId":"820e349e0cdd203d277aca17511bbb84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de regulamentar as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585\/13 n\u00e3o permite participa\u00e7\u00e3o do farmac\u00eautico na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos cl\u00ednicos, somente na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos para utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos. <\/p>","resposta":8622581,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8622580,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8622581,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585\/13 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, o farmac\u00eautico passou a ter uma regulamenta\u00e7\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com direitos e responsabilidades, visando proporcionar cuidado ao paciente, fam\u00edlia e comunidade, de forma a promover o uso racional de medicamentos e otimizar a farmacoterapia, com o prop\u00f3sito de alcan\u00e7ar resultados definidos que melhorem a qualidade de vida do paciente. Considerando as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, julgue os itens a seguir. ","id":509701,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 585\/13 do Conselho Federal de Farm\u00e1cia, o farmac\u00eautico passou a ter uma regulamenta\u00e7\u00e3o das suas atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, com direitos e responsabilidades, visando proporcionar cuidado ao paciente, fam\u00edlia e comunidade, de forma a promover o uso racional de medicamentos e otimizar a farmacoterapia, com o prop\u00f3sito de alcan\u00e7ar resultados definidos que melhorem a qualidade de vida do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as atribui\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do farmac\u00eautico, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Farm\u00e1cia - CFF","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396037,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-farmacia-cff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFF","pai":396037,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396038,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cff"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2196249","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:","provas":[{"id":67553,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vila Velha","sigla":"Camara de Vila Velha","id":3967,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-vila-velha-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vila-velha-es-2021-ibade-procurador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vila Velha - Procurador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2054570,"hashId":"bf08d0859c3c6e69ec2147ab026d93ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil:<\/p>","resposta":8014984,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a independ\u00eancia nacional.","id":8014981,"corpo":"<p>a independ\u00eancia nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.","id":8014982,"corpo":"<p>a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defesa da paz.","id":8014983,"corpo":"<p>a defesa da paz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a garantia do desenvolvimento nacional.","id":8014984,"corpo":"<p>a garantia do desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.","id":8014985,"corpo":"<p>a solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em se tratando de MS Power Point 2010, a op\u00e7\u00e3o \u201cNovo Coment\u00e1rio\u201d possibilita adicionar um coment\u00e1rio sobre a sele\u00e7\u00e3o e est\u00e1 presente na seguinte guia:","provas":[{"id":67480,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-almoxarife-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Almoxarife - 2021"},{"id":67492,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-fiscal-sanitario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 05:26:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2061465,"hashId":"24052574b4a86fa1d67593e3d35be808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de MS Power Point 2010, a op\u00e7\u00e3o \u201cNovo Coment\u00e1rio\u201d possibilita adicionar um coment\u00e1rio sobre a sele\u00e7\u00e3o e est\u00e1 presente na seguinte guia:<\/p>","resposta":8047567,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juntar.","id":8047565,"corpo":"<p>Juntar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":8047566,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":8047567,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenhar.","id":8047568,"corpo":"<p>Desenhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Construir.","id":8047569,"corpo":"<p>Construir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Revis\u00e3o","oab":false,"nome":"Guia Revis\u00e3o","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420425,"slug":"informatica-guia-revisao"}],"slug":"informatica\/2061465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos prazos prescricionais da a\u00e7\u00e3o disciplinar prevista na Lei n\u00ba 8.112\/1990, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2021-ufersa-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 05:26:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2080296,"hashId":"3b5057e6d72b8558da1f6ef37f5cabda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos prazos prescricionais da a\u00e7\u00e3o disciplinar prevista na Lei n\u00ba 8.112\/1990, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8131120,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em se tratando da pena de suspens\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 1 (um) ano.","id":8131117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando da pena de suspens\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 1 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A abertura de sindic\u00e2ncia ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar suspende a prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 a decis\u00e3o final proferida por autoridade competente.","id":8131118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abertura de sindic\u00e2ncia ou a instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar suspende a prescri\u00e7\u00e3o at\u00e9 a decis\u00e3o final proferida por autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de aplica\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) meses.","id":8131119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de aplica\u00e7\u00e3o da pena de advert\u00eancia, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 3 (tr\u00eas) meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da pena de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos.","id":8131120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da pena de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria, a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2080296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um documento h\u00e1bil para o recebimento de materiais ou equipamentos. ","provas":[{"id":68542,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084565,"hashId":"27c31fef8ad7bff41e6ca647f10e32b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um documento h\u00e1bil para o recebimento de materiais ou equipamentos. <\/p>","resposta":8148246,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo de doa\u00e7\u00e3o","id":8148246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">termo de doa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guia de estoque","id":8148247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guia de estoque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procura\u00e7\u00e3o","id":8148248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e-mail com autentica\u00e7\u00e3o digital","id":8148249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>e-mail<\/em> com autentica\u00e7\u00e3o digital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nota de produtividade","id":8148250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nota de produtividade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Periculosidade","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427669,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-quanto-a-periculosidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos de Falta de Estoque","oab":false,"nome":"Custos de Falta de Estoque","pai":427680,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427686,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-de-falta-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 a: ","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2088193,"hashId":"12188c5d296af7d60dad7076833ebf81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 a: <\/p>","resposta":8162124,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa da paz. ","id":8162120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da paz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igualdade entre os Estados. ","id":8162121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade entre os Estados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","id":8162122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade. ","id":8162123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. ","id":8162124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do bem de todos, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma prescri\u00e7\u00e3o indica tomar uma c\u00e1psula antes do almo\u00e7o e uma antes do jantar de Ch\u00e1 verde (Camellia sinensis) 225 mg, todos os dias por 90 dias. Qual a quantidade de ch\u00e1 verde necess\u00e1ria para manipular a quantidade de c\u00e1psulas necess\u00e1rias para esse tratamento? ","provas":[{"id":68726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2088246,"hashId":"5cbd74736a2573404b81cc12a6e44c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma prescri\u00e7\u00e3o indica tomar uma c\u00e1psula antes do almo\u00e7o e uma antes do jantar de Ch\u00e1 verde (<em>Camellia sinensis<\/em>) 225 mg, todos os dias por 90 dias. Qual a quantidade de ch\u00e1 verde necess\u00e1ria para manipular a quantidade de c\u00e1psulas necess\u00e1rias para esse tratamento? <\/p>","resposta":8162316,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40500 mg.","id":8162316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40500 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30000 mg.","id":8162317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30000 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12500 mg.","id":8162318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12500 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35000 mg.","id":8162319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35000 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20250 mg.","id":8162320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20250 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo de um determinado xarope foi utilizado 85 g de a\u00e7\u00facar para um volume de 200 mL. Se a quantidade de xarope necess\u00e1ria fosse de 500 mL, qual a quantidade de a\u00e7\u00facar, em g, seria necess\u00e1ria: ","provas":[{"id":68726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2088280,"hashId":"c3f3fbc785c3fab0227b9533806878ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo de um determinado xarope foi utilizado 85 g de a\u00e7\u00facar para um volume de 200 mL. Se a quantidade de xarope necess\u00e1ria fosse de 500 mL, qual a quantidade de a\u00e7\u00facar, em g, seria necess\u00e1ria: <\/p>","resposta":8162431,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"425,5.","id":8162429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">425,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"435,5.","id":8162430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">435,5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"212,5.","id":8162431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">212,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"265,5.","id":8162432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">265,5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"275,5.","id":8162433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">275,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos em farmacot\u00e9cnica","pai":419131,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419132,"slug":"farmacia-calculos-em-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma receita indica a prescri\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico suspens\u00e3o oral, 2,5 mL a cada 8 horas, por 7 dias. Considerando que os frascos dispon\u00edveis para dispensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de 60 mL (ap\u00f3s reconstitu\u00eddo), quantos frascos devem ser dispensados para o paciente que apresenta esta receita?","provas":[{"id":69210,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-farmaceutico-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-08 05:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2124794,"hashId":"48b443fc04f9a3e49aab10df571fe12c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma receita indica a prescri\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico suspens\u00e3o oral, 2,5 mL a cada 8 horas, por 7 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Considerando que os frascos dispon\u00edveis para dispensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de 60 mL (ap\u00f3s reconstitu\u00eddo), quantos frascos devem ser dispensados para o paciente que apresenta esta receita?<\/p>","resposta":8310109,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 frasco","id":8310109,"corpo":"<p>1 frasco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 frascos","id":8310110,"corpo":"<p>2 frascos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 frascos","id":8310111,"corpo":"<p>3 frascos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 frascos","id":8310112,"corpo":"<p>4 frascos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 frascos","id":8310113,"corpo":"<p>5 frascos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos Farmac\u00eauticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417977,"slug":"farmacia-calculos-farmaceuticos"}],"slug":"farmacia\/2124794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jones presta servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua \u00e0 fam\u00edlia de Bianca, na casa dela, em atividade sem fim lucrativo. Ele \u00e9 pai de Lucas, de 8 anos de idade. Pedro \u00e9 padre na Igreja Cat\u00f3lica. Amanda, irm\u00e3 de Joana, que tem 24 anos de idade e \u00e9 inv\u00e1lida, n\u00e3o exerce atividade remunerada. Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":22,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 05:26:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210982,"hashId":"23c8aad6288edd6bce874a194c5c7646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jones presta servi\u00e7o de natureza cont\u00ednua \u00e0 fam\u00edlia de Bianca, na casa dela, em atividade sem fim lucrativo. Ele \u00e9 pai de Lucas, de 8 anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Pedro \u00e9 padre na Igreja Cat\u00f3lica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Amanda, irm\u00e3 de Joana, que tem 24 anos de idade e \u00e9 inv\u00e1lida, n\u00e3o exerce atividade remunerada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8684999,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A invalidez de Joana exonera a prova de depend\u00eancia econ\u00f4mica \u00e0 Amanda.","id":8684998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A invalidez de Joana exonera a prova de depend\u00eancia econ\u00f4mica \u00e0 Amanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Jones receber o sal\u00e1rio-fam\u00edlia, basta que ele apresente \u00e0 previd\u00eancia social a certid\u00e3o de nascimento de seu filho.","id":8684999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Jones receber o sal\u00e1rio-fam\u00edlia, basta que ele apresente \u00e0 previd\u00eancia social a certid\u00e3o de nascimento de seu filho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eventual n\u00e3o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es devidas por Bianca e por Jones ao RGPS impedir\u00e1 o reconhecimento do tempo de servi\u00e7o prestado por ele.","id":8685000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventual n\u00e3o recolhimento das contribui\u00e7\u00f5es devidas por Bianca e por Jones ao RGPS impedir\u00e1 o reconhecimento do tempo de servi\u00e7o prestado por ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 poss\u00edvel a inscri\u00e7\u00e3o post mortem de Pedro no RGPS.","id":8685001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 poss\u00edvel a inscri\u00e7\u00e3o <em>post mortem<\/em> de Pedro no RGPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Joana n\u00e3o pode ser considerada dependente de Amanda para fins previdenci\u00e1rios.","id":8685002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana n\u00e3o pode ser considerada dependente de Amanda para fins previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sal\u00e1rio-Fam\u00edlia","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-Fam\u00edlia","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407033,"slug":"direito-previdenciario-salario-familia"}],"slug":"direito-previdenciario\/2210982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um funcion\u00e1rio p\u00fablico brasileiro, cometeu, em pa\u00eds estrangeiro, um crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, enquanto estava no exerc\u00edcio das respectivas fun\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 lei penal no espa\u00e7o, \u00e9 correto afirmar que o servidor responder\u00e1 pelo crime praticado, segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da","provas":[{"id":54654,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1","sigla":"PM PA","id":562,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pa-pa-2021-iades-oficial-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IADES - PM PA - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-08 14:23:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1660625,"hashId":"e9a989fb322d59c9d5837c37d0c0a96c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere hipoteticamente que um funcion\u00e1rio p\u00fablico brasileiro, cometeu, em pa\u00eds estrangeiro, um crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, enquanto estava no exerc\u00edcio das respectivas fun\u00e7\u00f5es. No que se refere \u00e0 lei penal no espa\u00e7o, \u00e9 correto afirmar que o servidor responder\u00e1 pelo crime praticado, segundo a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da<\/p>","resposta":6261858,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"territorialidade.","id":6261855,"corpo":"<p>territorialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extraterritorialidade condicionada, dependendo, entretanto, de requisi\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a.","id":6261856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraterritorialidade condicionada, dependendo, entretanto, de requisi\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraterritorialidade condicionada, dependendo, no entanto, do seu ingresso no territ\u00f3rio nacional.","id":6261857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraterritorialidade condicionada, dependendo, no entanto, do seu ingresso no territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extraterritorialidade incondicionada, sendo irrelevante o fato de ter sido absolvido ou condenado em pa\u00eds estrangeiro.","id":6261858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraterritorialidade incondicionada, sendo irrelevante o fato de ter sido absolvido ou condenado em pa\u00eds estrangeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extraterritorialidade condicionada, dependendo, contudo, da exist\u00eancia de acordo ou de tratado de extradi\u00e7\u00e3o.","id":6261859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraterritorialidade condicionada, dependendo, contudo, da exist\u00eancia de acordo ou de tratado de extradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extraterritorialidade Incondicionada","oab":false,"nome":"Extraterritorialidade Incondicionada","pai":406251,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413548,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade-incondicionada"}],"slug":"direito-penal\/1660625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as limita\u00e7\u00f5es apresentadas pelo educando com defici\u00eancia f\u00edsica, o professor dever\u00e1 realizar uma sele\u00e7\u00e3o de recursos e estrat\u00e9gias para que o educando possa acessar o conhecimento e interagir com o ambiente escolar. Sobre recursos e estrat\u00e9gias para o trabalho junto a educandos com defici\u00eancia f\u00edsica, assinale \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso.( ) O uso da Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa auxilia o educando com dificuldades de fala e escrita.( ) Os acionadores s\u00e3o exemplos de recursos para adequa\u00e7\u00e3o postural utilizados com educandos com defici\u00eancia f\u00edsica.( ) A estrat\u00e9gia de fixar uma folha com uma fita adesiva auxilia para a realiza\u00e7\u00e3o de desenho e pintura por parte de educandos com defici\u00eancia f\u00edsica que possui dificuldades na \u00e1rea motora fina.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":61450,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alto Bela Vista","sigla":"","id":2659,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alto-bela-vista-sc-2021-amauc-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Alto Bela Vista - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1877003,"hashId":"cdbbd47d075e1509d936af5275d602cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as limita\u00e7\u00f5es apresentadas pelo educando com defici\u00eancia f\u00edsica, o professor dever\u00e1 realizar uma sele\u00e7\u00e3o de recursos e estrat\u00e9gias para que o educando possa acessar o conhecimento e interagir com o ambiente escolar. Sobre recursos e estrat\u00e9gias para o trabalho junto a educandos com defici\u00eancia f\u00edsica, assinale \u201cV\u201d para verdadeiro e \u201cF\u201d para falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso da Comunica\u00e7\u00e3o Aumentativa e Alternativa auxilia o educando com dificuldades de fala e escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os acionadores s\u00e3o exemplos de recursos para adequa\u00e7\u00e3o postural utilizados com educandos com defici\u00eancia f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A estrat\u00e9gia de fixar uma folha com uma fita adesiva auxilia para a realiza\u00e7\u00e3o de desenho e pintura por parte de educandos com defici\u00eancia f\u00edsica que possui dificuldades na \u00e1rea motora fina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7226071,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V","id":7226070,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V","id":7226071,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V","id":7226072,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V","id":7226073,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F","id":7226074,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1877003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758,"slug":"produtor-de-video"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Google Chrome, ao se clicar em Mais \u205d &gt; Encontrar. , localizado no canto superior direito da p\u00e1gina, ser\u00e1 aberta a p\u00e1gina do site de busca Google para que o usu\u00e1rio possa realizar pesquisas na Internet.","provas":[{"id":61666,"cargo":{"descricao":"Analista de Pessoal","id":6928,"slug":"analista-de-pessoal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-de-pessoal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista de Pessoal - 2021"},{"id":61667,"cargo":{"descricao":"Produtor de V\u00eddeo","id":18758,"slug":"produtor-de-video"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-produtor-de-video","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Produtor de V\u00eddeo - 2021"},{"id":61669,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 4","id":1312,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crefito-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefito-4-mg-2021-quadrix-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFITO 4 - Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1885108,"hashId":"24b1e4c02674241b89979fc2d6e9c67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Google Chrome, ao se clicar em <strong style=\"font-size: 14px;\">Mais <\/strong><strong style=\"font-size: 14px; color: rgb(17, 17, 17); background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u205d &gt; Encontrar.<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\"> <\/span>, localizado no canto superior direito da p\u00e1gina, ser\u00e1 aberta a p\u00e1gina do <em>site <\/em>de busca Google para que o usu\u00e1rio possa realizar pesquisas na Internet.<\/p>","resposta":7260418,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7260417,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7260418,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 36 a 40.","id":474004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/1885108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o pensamento que mostra uma estrutura\u00e7\u00e3o paralel\u00edstica.","provas":[{"id":61842,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887838,"hashId":"a22f908d316d7d2ea48d63fc5c07249c","enunciado":"<p>Assinale o pensamento que mostra uma estrutura\u00e7\u00e3o paralel\u00edstica.<\/p>","resposta":7270281,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO que est\u00e1 indo errado \u00e9 que a economia est\u00e1 indo melhor do que se esperava.\u201d","id":7270279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO que est\u00e1 indo errado \u00e9 que a economia est\u00e1 indo melhor do que se esperava.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA c\u00f3pia s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida quando \u00e9 melhor do que o original.\u201d ","id":7270280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA c\u00f3pia s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lida quando \u00e9 melhor do que o original.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAlgum dinheiro evita preocupa\u00e7\u00f5es. Muito dinheiro as atrai.\u201d","id":7270281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlgum dinheiro evita preocupa\u00e7\u00f5es. Muito dinheiro as atrai.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEssa hist\u00f3ria de desemprego \u00e9 hist\u00f3ria de quem n\u00e3o tem o que fazer.\u201d","id":7270282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEssa hist\u00f3ria de desemprego \u00e9 hist\u00f3ria de quem n\u00e3o tem o que fazer.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 pessoas que, para subirem, descem tanto, que a vit\u00f3ria se transforma em derrota.\u201d","id":7270283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 pessoas que, para subirem, descem tanto, que a vit\u00f3ria se transforma em derrota.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n.\u00ba 9.235, de 15 de dezembro de 2017, revogou o Decreto n.\u00ba 5.773, de 9 de maio de 2006, e disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior (IES) e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o lato sensu, nas modalidades presencial e a dist\u00e2ncia, no sistema federal de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o ao decreto mencionado, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":61876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"ufmt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2021-ufmt-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFMT - UFMT - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1890657,"hashId":"9c3d99c8b7c9d1b0c61e179d7bc4b7e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n.\u00ba 9.235, de 15 de dezembro de 2017, revogou o Decreto n.\u00ba 5.773, de 9 de maio de 2006, e disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior (IES) e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o <em>lato sensu<\/em>, nas modalidades presencial e a dist\u00e2ncia, no sistema federal de ensino. Em rela\u00e7\u00e3o ao decreto mencionado, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7283289,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Define que as compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o definidas ser\u00e3o exercidas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) e pela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CONAES).","id":7283287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Define que as compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o definidas ser\u00e3o exercidas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE), pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (INEP) e pela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (CONAES).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afirma a import\u00e2ncia do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), na medida em que ele constitui o referencial b\u00e1sico para os processos de regula\u00e7\u00e3o e de supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior, com vistas \u00e0 melhoria de sua qualidade.","id":7283288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afirma a import\u00e2ncia do Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (SINAES), na medida em que ele constitui o referencial b\u00e1sico para os processos de regula\u00e7\u00e3o e de supervis\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior, com vistas \u00e0 melhoria de sua qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina que o reconhecimento e o registro de curso s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 validade nacional dos diplomas, e afirma que o reconhecimento de curso presencial na sede se estende \u00e0s unidades fora de sede, para registro do diploma ou qualquer outro fim.","id":7283289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina que o reconhecimento e o registro de curso s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 validade nacional dos diplomas, e afirma que o reconhecimento de curso presencial na sede se estende \u00e0s unidades fora de sede, para registro do diploma ou qualquer outro fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reza que o funcionamento de IES e a oferta de curso superior dependem de ato autorizativo, definindo como atos autorizativos os atos administrativos de credenciamento e recredenciamento de IES e os atos administrativos de autoriza\u00e7\u00e3o, reconhecimento ou renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento de cursos superiores.","id":7283290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reza que o funcionamento de IES e a oferta de curso superior dependem de ato autorizativo, definindo como atos autorizativos os atos administrativos de credenciamento e recredenciamento de IES e os atos administrativos de autoriza\u00e7\u00e3o, reconhecimento ou renova\u00e7\u00e3o de reconhecimento de cursos superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419001,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-235-2017-dispoe-sobre-o-exercicio-das-funcoes-de-regulacao-supervisao-e-avaliacao-das-instituicoes-de-educacao-superior-e-dos-cursos-superiores-de-graduacao-e-de-pos-graduacao-no-sistema-federal-de-ensino"}],"slug":"legislacao-federal\/1890657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which one could be better for the title of the text?","provas":[{"id":62054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1893090,"hashId":"0da4551e2959db9861346ada2fa4e35f","enunciado":"<p>Which one could be better for the title of the text?<\/p>","resposta":7293537,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"McDonald's gives their employees 20% off for two years.","id":7293534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">McDonald's gives their employees 20% off for two years.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" McDonald's gives NHS workers gifts and discounts for the rest of the year. ","id":7293535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> McDonald's gives NHS workers gifts and discounts for the rest of the year. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"McDonald's gives their employees salary increases. ","id":7293536,"corpo":"<p>McDonald's gives their employees salary increases. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"McDonald's gives NHS workers 20% off for the rest of the year. ","id":7293537,"corpo":"<p>McDonald's gives NHS workers 20% off for the rest of the year. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.(1\u00ba\u00a7) The fast food chain will give health service workers money__the entire menu, so they can enjoy their favourite McDonald's food at a lower price.(2\u00ba\u00a7) The deal will start on July 19 - or 'Freedom Day' - to thank frontline workers for their actions during the pandemic.(3\u00ba\u00a7) McDonald's said the offer is a \"small token of thanks to the National Health Service (NHS) workers for their tireless efforts__the last 15 months, and beyond\".(4\u00ba\u00a7) Health service employees can use the discount once a week for the rest of the year, and it is applicable across all menu items.(5\u00ba\u00a7) For example, a medium Big Mac meal with a drink usually costs around \u00a34.79, but with the discount it would be reduced to \u00a33.83.(6\u00ba\u00a7) NHS workers have to download the My McDonald's app__access their discount.Source (adapted): https:\/\/www.thesun.co.uk\/money\/15588383 ","id":491432,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) The fast food chain will give health service workers money__the entire menu, so they can enjoy their favourite McDonald's food at a lower price.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) The deal will start on July 19 - or 'Freedom Day' - to thank frontline workers for their actions during the pandemic.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) McDonald's said the offer is a \"small token of thanks to the National Health Service (NHS) workers for their tireless efforts__the last 15 months, and beyond\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Health service employees can use the discount once a week for the rest of the year, and it is applicable across all menu items.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) For example, a medium Big Mac meal with a drink usually costs around \u00a34.79, but with the discount it would be reduced to \u00a33.83.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7) NHS workers have to download the My McDonald's app__access their discount.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Source (adapted): https:\/\/www.thesun.co.uk\/money\/15588383 <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1893090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos planos de sec\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61972,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Fisioterapeuta - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1893862,"hashId":"ad43317220b57b60ab4eaff596703f48","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos planos de sec\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7297210,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio, em anterior e posterior, \u00e9 o plano sagital.","id":7297207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio, em anterior e posterior, \u00e9 o plano sagital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O corte que divide o corpo humano horizontalmente ao meio, em superior e inferior, \u00e9 denominado plano parasagital.","id":7297208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corte que divide o corpo humano horizontalmente ao meio, em superior e inferior, \u00e9 denominado plano parasagital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio em metade direita e metade esquerda, \u00e9 o plano transversal.","id":7297209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio em metade direita e metade esquerda, \u00e9 o plano transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio, em ventral e dorsal, \u00e9 o plano frontal.","id":7297210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano que divide o corpo humano verticalmente ao meio, em ventral e dorsal, \u00e9 o plano frontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1893862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":24099,"slug":"pedagogo-area-supervisao-escolar"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24097,"slug":"pedagogo-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a constru\u00e7\u00e3o e o objetivo do texto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":62349,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-analista-ambiental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Analista Ambiental - 2021"},{"id":62361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":62370,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62374,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62397,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Psicopedagogo - 2021"},{"id":62401,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62400,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-terapeuta-ocupacional-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":62368,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62389,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-historia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-geografia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":62380,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-procurador-juridico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":62379,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":24099,"slug":"pedagogo-area-supervisao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-pedagogo-area-supervisao-escolar-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar - 2021"},{"id":62363,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletrico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Engenheiro El\u00e9trico - 2021"},{"id":62377,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24097,"slug":"pedagogo-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-pedagogo-area-educacao-especial-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1903536,"hashId":"56f19bc30de8c8339b2aa9bff84acec1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a constru\u00e7\u00e3o e o objetivo do texto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7341977,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo levou em conta qualifica\u00e7\u00e3o profissional e sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios, bem como seu desempenho para chegar \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas.","id":7341975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo levou em conta qualifica\u00e7\u00e3o profissional e sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios, bem como seu desempenho para chegar \u00e0s conclus\u00f5es apresentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia de um ecossistema \u00e9 empregada como termo de compara\u00e7\u00e3o para explicar o funcionamento das habilidades de profissionais em uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":7341976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de um ecossistema \u00e9 empregada como termo de compara\u00e7\u00e3o para explicar o funcionamento das habilidades de profissionais em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O artigo traz trechos do estudo mencionado bem como a opini\u00e3o pessoal do autor em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados.","id":7341977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo traz trechos do estudo mencionado bem como a opini\u00e3o pessoal do autor em rela\u00e7\u00e3o aos dados apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exemplo de cirurgi\u00f5es e anestesistas serve como base para o argumento desenvolvido anteriormente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da complementaridade de uma equipe.","id":7341978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo de cirurgi\u00f5es e anestesistas serve como base para o argumento desenvolvido anteriormente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da complementaridade de uma equipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos01-------- Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos02 para se construir um time de sucesso nas empresas: diversidade. Segundo a pesquisa, ter03 funcion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.04 Ao longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam05 mais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.06-------- \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do07 estudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.08-------- O estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia \u2013 9 milh\u00f5es de pessoas09 \u2013 por 10 anos.10-------- Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem11 receber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,12 e sim de com quem se trabalha.13-------- O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a14 capacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este15 conhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema16 na natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no17 contexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.18-------- \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam19 in\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas20 se especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.21-------- Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo22 extremamente especializado, mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o23 seja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do24 anestesista.25-------- O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores26 afirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles27 tamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,28 ent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de29 maneira informal.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":475881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos<\/p><p>02 para se construir um time de sucesso nas empresas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> diversidade. Segundo a pesquisa, ter<\/p><p>03 funcion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.<\/p><p>04 Ao longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam<\/p><p>05 mais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do<\/p><p>07 estudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> 9 milh\u00f5es de pessoas<\/p><p>09 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> por 10 anos.<\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem<\/p><p>11 receber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,<\/p><p>12 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">e<\/strong> sim de com quem se trabalha.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a<\/p><p>14 capacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este<\/p><p>15 conhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema<\/p><p>16 na natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no<\/p><p>17 contexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam<\/p><p>19 in\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas<\/p><p>20 se especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo<\/p><p>22 extremamente especializado<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o<\/p><p>23 seja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do<\/p><p>24 anestesista.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores<\/p><p>26 afirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles<\/p><p>27 tamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,<\/p><p>28 ent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de<\/p><p>29 maneira informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":24099,"slug":"pedagogo-area-supervisao-escolar"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24097,"slug":"pedagogo-area-educacao-especial"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cque\u201d N\u00c3O esteja empregada como pronome relativo.","provas":[{"id":62349,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-analista-ambiental-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Analista Ambiental - 2021"},{"id":62361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Enfermeiro - 2021"},{"id":62370,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":62374,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":62397,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Psicopedagogo - 2021"},{"id":62401,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Turism\u00f3logo - 2021"},{"id":62400,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-terapeuta-ocupacional-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":62368,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-fisioterapeuta-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62389,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-historia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-geografia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":62380,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-procurador-juridico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2021"},{"id":62379,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar","id":24099,"slug":"pedagogo-area-supervisao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-pedagogo-area-supervisao-escolar-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Pedagogo - \u00c1rea: Supervis\u00e3o Escolar - 2021"},{"id":62363,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-engenheiro-eletrico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Engenheiro El\u00e9trico - 2021"},{"id":62377,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":24097,"slug":"pedagogo-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-pedagogo-area-educacao-especial-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Pedagogo - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1903550,"hashId":"96d539f1ba3188f77100a36bfb8d27ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cque\u201d N\u00c3O esteja empregada como pronome relativo.<\/p>","resposta":7342039,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque integram essas equipes\u201d (l. 04).","id":7342038,"corpo":"<p>\u201cque integram essas equipes\u201d (l. 04).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque a m\u00e9dia de trabalhadores\u201d (l. 05).","id":7342039,"corpo":"<p>\u201cque a m\u00e9dia de trabalhadores\u201d (l. 05).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque adquirimos hoje em dia\u201d (l. 18).","id":7342040,"corpo":"<p>\u201cque adquirimos hoje em dia\u201d (l. 18).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cque os trabalhadores possam ter adquirido\u201d (l. 28)","id":7342041,"corpo":"<p>\u201cque os trabalhadores possam ter adquirido\u201d (l. 28)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos01-------- Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos02 para se construir um time de sucesso nas empresas: diversidade. Segundo a pesquisa, ter03 funcion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.04 Ao longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam05 mais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.06-------- \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do07 estudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.08-------- O estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia \u2013 9 milh\u00f5es de pessoas09 \u2013 por 10 anos.10-------- Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem11 receber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,12 e sim de com quem se trabalha.13-------- O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a14 capacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este15 conhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema16 na natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no17 contexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.18-------- \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam19 in\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas20 se especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.21-------- Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo22 extremamente especializado, mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o23 seja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do24 anestesista.25-------- O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores26 afirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles27 tamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,28 ent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de29 maneira informal.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":475881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Sucesso no trabalho depende de ter os colegas certos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Um estudo publicado m\u00eas passado na revista Science Advances revelou um dos segredos<\/p><p>02 para se construir um time de sucesso nas empresas<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> diversidade. Segundo a pesquisa, ter<\/p><p>03 funcion\u00e1rios com habilidades complementares e diferentes aumenta o desempenho da equipe.<\/p><p>04 Ao longo do tempo, os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios que integram essas equipes tamb\u00e9m aumentam<\/p><p>05 mais do que a m\u00e9dia de trabalhadores com habilidades semelhantes.<\/p><p>06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> \u201cO valor do que uma pessoa sabe depende de com quem ela trabalha\u201d, diz o resumo do<\/p><p>07 estudo. \u201cTer colegas com as mesmas qualifica\u00e7\u00f5es que as suas pode custar caro\u201d.<\/p><p>08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O estudo analisou toda a popula\u00e7\u00e3o de trabalhadores da Su\u00e9cia <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> 9 milh\u00f5es de pessoas<\/p><p>09 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u2013<\/strong> por 10 anos.<\/p><p>10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Segundo os pesquisadores, isso explica por que pessoas com a mesma forma\u00e7\u00e3o podem<\/p><p>11 receber sal\u00e1rios completamente diferentes. O valor n\u00e3o depende s\u00f3 das habilidades de cada um,<\/p><p>12 <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">e<\/strong> sim de com quem se trabalha.<\/p><p>13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O artigo afirma que o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico da humanidade superou a<\/p><p>14 capacidade de um \u00fanico indiv\u00edduo e, portanto, as pessoas precisam se unir para aplicar este<\/p><p>15 conhecimento de forma pr\u00e1tica. Os pesquisadores fazem uma compara\u00e7\u00e3o com um ecossistema<\/p><p>16 na natureza: \u201ca capacidade de sobreviv\u00eancia de um organismo precisa sempre ser vista no<\/p><p>17 contexto de suas rela\u00e7\u00f5es com outros organismos no sistema\u201d.<\/p><p>18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> \u201cMuito das habilidades altamente especializadas que adquirimos hoje em dia seriam<\/p><p>19 in\u00fateis, ou pelo menos desprovidas de valor, se n\u00e3o fossem acompanhadas de outras pessoas<\/p><p>20 se especializando em habilidades complementares\u201d, escreveram.<\/p><p>21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> Como exemplo, os pesquisadores citam o caso de um m\u00e9dico anestesista: \u00e9 um indiv\u00edduo<\/p><p>22 extremamente especializado<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> mas que precisa de uma equipe de cirurgi\u00f5es para que sua fun\u00e7\u00e3o<\/p><p>23 seja \u00fatil. Os cirurgi\u00f5es, por sua vez, tamb\u00e9m n\u00e3o podem trabalhar sem as habilidades do<\/p><p>24 anestesista.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span> O pr\u00f3prio estudo, no entanto, admite certas limita\u00e7\u00f5es. Na discuss\u00e3o, os pesquisadores<\/p><p>26 afirmam que \u00e9 necess\u00e1rio avaliar se esta rela\u00e7\u00e3o existe em outros pa\u00edses al\u00e9m da Su\u00e9cia. Eles<\/p><p>27 tamb\u00e9m dizem que o estudo se limita apenas a habilidades formais comprovadas com diplomas,<\/p><p>28 ent\u00e3o n\u00e3o leva em conta outras habilidades que os trabalhadores possam ter adquirido de<\/p><p>29 maneira informal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/epocanegocios.globo.com\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes relativos","oab":false,"nome":"Pronomes relativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403647,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-relativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incumb\u00eancias do profissional docente, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo: 1. Participa\u00e7\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. 2. Elabora\u00e7\u00e3o e cumprimento do plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. 3. Zelo pela aprendizagem dos alunos. 4. Estabelecimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. 5. Colabora\u00e7\u00e3o com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:","provas":[{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62389,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-historia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-geografia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1905076,"hashId":"c1324da637cf9e281f7961d1fd65baed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s incumb\u00eancias do profissional docente, analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Participa\u00e7\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Elabora\u00e7\u00e3o e cumprimento do plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Zelo pela aprendizagem dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Estabelecimento de estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Colabora\u00e7\u00e3o com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es corretas \u00e9:<\/p>","resposta":7348222,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":7348222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":7348223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12.","id":7348224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":7348225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base nacional comum curricular (BNCC)","oab":false,"nome":"Base nacional comum curricular (BNCC)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419531,"slug":"lingua-portuguesa-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto a um componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62389,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-historia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-geografia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1905077,"hashId":"1ae07a4829e88d5376fa0e5add3b62d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto a um componente curricular obrigat\u00f3rio da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":7348227,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensino de gastronomia.","id":7348226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino de gastronomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensino da arte.","id":7348227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino da arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensino de economia dom\u00e9stica.","id":7348228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino de economia dom\u00e9stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensino de libras.","id":7348229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino de libras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base nacional comum curricular (BNCC)","oab":false,"nome":"Base nacional comum curricular (BNCC)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419531,"slug":"lingua-portuguesa-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o tem vig\u00eancia de quantos anos?","provas":[{"id":62394,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":62384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":62389,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-historia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"},{"id":62388,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-geografia-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":62382,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 05:29:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1905087,"hashId":"d505650738be15c26f802c7e16803cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o tem vig\u00eancia de quantos anos?<\/p>","resposta":7348266,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7348266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":7348267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.","id":7348268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":7348269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1905087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Which topic is NOT mentioned in the text?","provas":[{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1905952,"hashId":"6821382b07b66ffbd44f323d83d9401c","enunciado":"<p>Which topic is NOT mentioned in the text?<\/p>","resposta":7351881,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The technology requirements for teaching online.","id":7351878,"corpo":"<p>The technology requirements for teaching online.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suggestions of platforms and tools to teach, share files, and grade students.","id":7351879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suggestions of platforms and tools to teach, share files, and grade students.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"How students can collaborate during the class.","id":7351880,"corpo":"<p>How students can collaborate during the class.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rules to protect your students\u2019 data online.","id":7351881,"corpo":"<p>Rules to protect your students\u2019 data online.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text.Tips for teaching an unforgettable online English class01____Have you suddenly found yourself teaching online? You\u2019re certainly not alone, and it can02 be hard to know where to start. The first step is to decide on a platform to deliver your classes,03 like Google Classroom, which is a free online learning management service for schools. It04 facilitates collaboration, file sharing and grading \u2013 and works well with all other Google05 platforms. In addition, there\u2019s Zoom, a video conferencing and teaching platform which has06 exploded in popularity recently. You\u2019ll need to administer your course, create materials,07 broadcast your class, interact with your students and grade their work, so you\u2019ll need a08 computer or a professional tablet. Your students will also need a computer if they want to fully09 participate in your classes, but smartphones or tablets can be used when there\u2019s no alternative.10 It\u2019s important to dedicate a portion of your first class to helping students get to grips with the11 technology. Where possible, set aside a dedicated area in your home or office to teach from,12 and make sure you have all the visual aids and materials you need to hand. Additionally, ensure13 that nothing you don\u2019t want your students to see is in view of the camera.14____It can be difficult for students to adjust. Bring them into your lessons by starting all your15 classes with learning objectives, and at the end of the class, you can reflect on what you\u2019ve16 done. Routine will help your students feel they\u2019re in a safe learning environment. Also, make17 sure you mix study with energizing games or mini-breaks and have students share their ideas.18 Always confirm their understanding of the instructions. Classroom management might be easier19 online, however, students can talk to each other via chat box and get distracted with irrelevant20 online content. It\u2019s a good idea to have students mute their microphones while you are21 delivering input and have them close all other windows on their computers. But be sure to let22 your students know why you are doing this, so they don\u2019t feel like they are being forcibly23 silenced. They can ask you questions in the chat box.24____It\u2019s harder to engage online, so you can exaggerate your expressions and tone of voice25 slightly so they stay alert and interested (just don\u2019t overdo it). Mix up your activities to keep26 things interesting, and remember that just because you\u2019re online, it doesn\u2019t mean students27 can\u2019t collaborate. Many platforms allow you to put students in pairs or groups to work together28 in designated chat rooms. As a teacher, you can drop in and out of these rooms to monitor. In29 order to track your students\u2019 progress \u2013 both during class and throughout their course, you30 might have students present their own ideas to the class using their webcams, and offer them31 progress tests through online forms and writing assignments. You could also test students using32 fun quiz software like Kahoot, or more formal online progress tests with Typeform\u2019s test maker.(Avaliable in: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/blog\/12-tips-for-teaching-an-online-english-class\/ \u2013 text adapted specially for this test).","id":476128,"enunciado":"<p><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text.<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tips for teaching an unforgettable online English class<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><u>Have you suddenly found yourself teaching online?<\/u> You\u2019re certainly not alone, and it can<\/p><p>02 be hard to know where to start. The first step is to decide on a platform to deliver your classes,<\/p><p>03 like Google Classroom, which is a free online learning management service for schools. It<\/p><p>04 facilitates collaboration, file sharing and grading \u2013 and works well with all other Google<\/p><p>05 platforms. In addition, there\u2019s Zoom, a video conferencing and teaching platform which has<\/p><p>06 exploded in popularity recently. You\u2019ll need to administer your course, create materials,<\/p><p>07 broadcast your class, interact with your students and grade their work, so you\u2019ll need a<\/p><p>08 computer or a professional tablet. Your students will also need a computer if they want to fully<\/p><p>09 participate in your classes, but smartphones or tablets can be used when there\u2019s no alternative.<\/p><p>10 It\u2019s important to dedicate a portion of your first class to helping students get to grips with the<\/p><p>11 technology. Where possible, set aside a dedicated area in your home or office to teach from,<\/p><p>12 and make sure you have all the visual aids and materials you need to hand. Additionally, ensure<\/p><p>13 that nothing you don\u2019t want your students to see is in view of the camera.<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It can be difficult for students to adjust. Bring them into your lessons by starting all your<\/p><p>15 classes with learning objectives, and at the end of the class, you can reflect on what you\u2019ve<\/p><p>16 done. Routine will help your students feel they\u2019re in a safe learning environment. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Also<\/strong>, make<\/p><p>17 sure you mix study with energizing games or mini-breaks and have students share their ideas.<\/p><p>18 Always confirm their understanding of the instructions. Classroom management might be easier<\/p><p>19 online, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">however<\/strong>, students can talk to each other via chat box and get distracted with irrelevant<\/p><p>20 online content. It\u2019s a good idea to have students mute their microphones while you are<\/p><p>21 delivering input and have them close all other windows on their computers. But be sure to let<\/p><p>22 your students know why you are doing this, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">so<\/strong> they don\u2019t feel like they are being forcibly<\/p><p>23 silenced. They can ask you questions in the chat box.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It\u2019s harder to engage online, so you can exaggerate your expressions and tone of voice<\/p><p>25 slightly so they stay alert and interested (just don\u2019t overdo it). Mix up your activities to keep<\/p><p>26 things interesting, and remember that just because you\u2019re online, it doesn\u2019t mean students<\/p><p>27 can\u2019t collaborate. Many platforms allow you to put students in pairs or groups to work together<\/p><p>28 in designated chat rooms. As a teacher, you can drop in and out of these rooms to monitor. In<\/p><p>29 order to track your students\u2019 progress \u2013 both during class and throughout their course, you<\/p><p>30 might have students present their own ideas to the class using their webcams, and offer them<\/p><p>31 progress tests through online forms and writing assignments. You could also test students using<\/p><p>32 fun quiz software like Kahoot, or more formal online progress tests with Typeform\u2019s test maker.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Avaliable in: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/blog\/12-tips-for-teaching-an-online-english-class\/ \u2013 text adapted specially for this test).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the meaning of the highlighted words in paragraph two in the context presented in the article, and match them, in order, to the idea they convey.","provas":[{"id":62392,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tramanda\u00ed","sigla":"","id":2448,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tramandai-rs-2021-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tramanda\u00ed - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:29:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1905956,"hashId":"6ca5005be5fe7c356d2dd9de9ee08c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the meaning of the highlighted words in paragraph two in the context presented in the article, and match them, in order, to the idea they convey.<\/p>","resposta":7351894,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Addition \u2013 contrast \u2013 reason.","id":7351894,"corpo":"<p>Addition \u2013 contrast \u2013 reason.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternative \u2013 contrast \u2013 effect.","id":7351895,"corpo":"<p>Alternative \u2013 contrast \u2013 effect.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Addition \u2013 effect \u2013 emphasis.","id":7351896,"corpo":"<p>Addition \u2013 effect \u2013 emphasis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alternative \u2013 reason \u2013 condition.","id":7351897,"corpo":"<p>Alternative \u2013 reason \u2013 condition.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text.Tips for teaching an unforgettable online English class01____Have you suddenly found yourself teaching online? You\u2019re certainly not alone, and it can02 be hard to know where to start. The first step is to decide on a platform to deliver your classes,03 like Google Classroom, which is a free online learning management service for schools. It04 facilitates collaboration, file sharing and grading \u2013 and works well with all other Google05 platforms. In addition, there\u2019s Zoom, a video conferencing and teaching platform which has06 exploded in popularity recently. You\u2019ll need to administer your course, create materials,07 broadcast your class, interact with your students and grade their work, so you\u2019ll need a08 computer or a professional tablet. Your students will also need a computer if they want to fully09 participate in your classes, but smartphones or tablets can be used when there\u2019s no alternative.10 It\u2019s important to dedicate a portion of your first class to helping students get to grips with the11 technology. Where possible, set aside a dedicated area in your home or office to teach from,12 and make sure you have all the visual aids and materials you need to hand. Additionally, ensure13 that nothing you don\u2019t want your students to see is in view of the camera.14____It can be difficult for students to adjust. Bring them into your lessons by starting all your15 classes with learning objectives, and at the end of the class, you can reflect on what you\u2019ve16 done. Routine will help your students feel they\u2019re in a safe learning environment. Also, make17 sure you mix study with energizing games or mini-breaks and have students share their ideas.18 Always confirm their understanding of the instructions. Classroom management might be easier19 online, however, students can talk to each other via chat box and get distracted with irrelevant20 online content. It\u2019s a good idea to have students mute their microphones while you are21 delivering input and have them close all other windows on their computers. But be sure to let22 your students know why you are doing this, so they don\u2019t feel like they are being forcibly23 silenced. They can ask you questions in the chat box.24____It\u2019s harder to engage online, so you can exaggerate your expressions and tone of voice25 slightly so they stay alert and interested (just don\u2019t overdo it). Mix up your activities to keep26 things interesting, and remember that just because you\u2019re online, it doesn\u2019t mean students27 can\u2019t collaborate. Many platforms allow you to put students in pairs or groups to work together28 in designated chat rooms. As a teacher, you can drop in and out of these rooms to monitor. In29 order to track your students\u2019 progress \u2013 both during class and throughout their course, you30 might have students present their own ideas to the class using their webcams, and offer them31 progress tests through online forms and writing assignments. You could also test students using32 fun quiz software like Kahoot, or more formal online progress tests with Typeform\u2019s test maker.(Avaliable in: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/blog\/12-tips-for-teaching-an-online-english-class\/ \u2013 text adapted specially for this test).","id":476128,"enunciado":"<p><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text.<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tips for teaching an unforgettable online English class<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><u>Have you suddenly found yourself teaching online?<\/u> You\u2019re certainly not alone, and it can<\/p><p>02 be hard to know where to start. The first step is to decide on a platform to deliver your classes,<\/p><p>03 like Google Classroom, which is a free online learning management service for schools. It<\/p><p>04 facilitates collaboration, file sharing and grading \u2013 and works well with all other Google<\/p><p>05 platforms. In addition, there\u2019s Zoom, a video conferencing and teaching platform which has<\/p><p>06 exploded in popularity recently. You\u2019ll need to administer your course, create materials,<\/p><p>07 broadcast your class, interact with your students and grade their work, so you\u2019ll need a<\/p><p>08 computer or a professional tablet. Your students will also need a computer if they want to fully<\/p><p>09 participate in your classes, but smartphones or tablets can be used when there\u2019s no alternative.<\/p><p>10 It\u2019s important to dedicate a portion of your first class to helping students get to grips with the<\/p><p>11 technology. Where possible, set aside a dedicated area in your home or office to teach from,<\/p><p>12 and make sure you have all the visual aids and materials you need to hand. Additionally, ensure<\/p><p>13 that nothing you don\u2019t want your students to see is in view of the camera.<\/p><p>14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It can be difficult for students to adjust. Bring them into your lessons by starting all your<\/p><p>15 classes with learning objectives, and at the end of the class, you can reflect on what you\u2019ve<\/p><p>16 done. Routine will help your students feel they\u2019re in a safe learning environment. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">Also<\/strong>, make<\/p><p>17 sure you mix study with energizing games or mini-breaks and have students share their ideas.<\/p><p>18 Always confirm their understanding of the instructions. Classroom management might be easier<\/p><p>19 online, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">however<\/strong>, students can talk to each other via chat box and get distracted with irrelevant<\/p><p>20 online content. It\u2019s a good idea to have students mute their microphones while you are<\/p><p>21 delivering input and have them close all other windows on their computers. But be sure to let<\/p><p>22 your students know why you are doing this, <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">so<\/strong> they don\u2019t feel like they are being forcibly<\/p><p>23 silenced. They can ask you questions in the chat box.<\/p><p>24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>It\u2019s harder to engage online, so you can exaggerate your expressions and tone of voice<\/p><p>25 slightly so they stay alert and interested (just don\u2019t overdo it). Mix up your activities to keep<\/p><p>26 things interesting, and remember that just because you\u2019re online, it doesn\u2019t mean students<\/p><p>27 can\u2019t collaborate. Many platforms allow you to put students in pairs or groups to work together<\/p><p>28 in designated chat rooms. As a teacher, you can drop in and out of these rooms to monitor. In<\/p><p>29 order to track your students\u2019 progress \u2013 both during class and throughout their course, you<\/p><p>30 might have students present their own ideas to the class using their webcams, and offer them<\/p><p>31 progress tests through online forms and writing assignments. You could also test students using<\/p><p>32 fun quiz software like Kahoot, or more formal online progress tests with Typeform\u2019s test maker.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Avaliable in: https:\/\/www.cambridgeenglish.org\/blog\/12-tips-for-teaching-an-online-english-class\/ \u2013 text adapted specially for this test).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos observacionais s\u00e3o aqueles em que \u201ca natureza determina o curso\u201d, ou seja, o investigador n\u00e3o interv\u00e9m, s\u00f3 observa e mede as vari\u00e1veis. S\u00e3o muito \u00fateis em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade pois s\u00e3o menos dispendiosos e fornecem informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para a\u00e7\u00f5es gerenciais e cl\u00ednicas. Acerca desse tipo de estudo e dos respectivos desenhos metodol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53168,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia","id":21416,"slug":"residencia-em-farmacia-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-farmacia-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 05:37:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1614224,"hashId":"34f2c717711f0efc719b2537013bf51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos observacionais s\u00e3o aqueles em que \u201ca natureza determina o curso\u201d, ou seja, o investigador n\u00e3o interv\u00e9m, s\u00f3 observa e mede as vari\u00e1veis. S\u00e3o muito \u00fateis em aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade pois s\u00e3o menos dispendiosos e fornecem informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para a\u00e7\u00f5es gerenciais e cl\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tipo de estudo e dos respectivos desenhos metodol\u00f3gicos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6065454,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estudos transversais s\u00e3o aqueles em que a exposi\u00e7\u00e3o e o efeito s\u00e3o mensurados ao mesmo tempo, uma \u00fanica vez, resultando em dados de preval\u00eancia.","id":6065454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos transversais s\u00e3o aqueles em que a exposi\u00e7\u00e3o e o efeito s\u00e3o mensurados ao mesmo tempo, uma \u00fanica vez, resultando em dados de preval\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudos de caso e controle s\u00e3o prospectivos e mostram a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de um medicamento (causa) e um evento adverso (efeito).","id":6065455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos de caso e controle s\u00e3o prospectivos e mostram a rela\u00e7\u00e3o entre o uso de um medicamento (causa) e um evento adverso (efeito).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos estudos de coorte, os pacientes s\u00e3o divididos em dois grupos, por meio de randomiza\u00e7\u00e3o, e acompanhados por uma equipe multidisciplinar de pesquisadores, os quais t\u00eam pleno controle das interven\u00e7\u00f5es realizadas.","id":6065456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos de coorte, os pacientes s\u00e3o divididos em dois grupos, por meio de randomiza\u00e7\u00e3o, e acompanhados por uma equipe multidisciplinar de pesquisadores, os quais t\u00eam pleno controle das interven\u00e7\u00f5es realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os vieses s\u00e3o erros aleat\u00f3rios que acontecem em qualquer estudo observacional. Como s\u00e3o inevit\u00e1veis, resta ao pesquisador perceb\u00ea-los e relat\u00e1-los como limita\u00e7\u00f5es do estudo, no artigo em que o estudo \u00e9 publicado.","id":6065457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vieses s\u00e3o erros aleat\u00f3rios que acontecem em qualquer estudo observacional. Como s\u00e3o inevit\u00e1veis, resta ao pesquisador perceb\u00ea-los e relat\u00e1-los como limita\u00e7\u00f5es do estudo, no artigo em que o estudo \u00e9 publicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo da amostra \u00e9 \u00fatil para evitar coleta excessiva de dados, o que gera mais tempo e disp\u00eandio financeiro. Tal c\u00e1lculo depende do tipo de dado que se queira obter, preval\u00eancia ou incid\u00eancia, independentemente do grau de confian\u00e7a e da margem de erro.","id":6065458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo da amostra \u00e9 \u00fatil para evitar coleta excessiva de dados, o que gera mais tempo e disp\u00eandio financeiro. Tal c\u00e1lculo depende do tipo de dado que se queira obter, preval\u00eancia ou incid\u00eancia, independentemente do grau de confian\u00e7a e da margem de erro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de estudos","oab":false,"nome":"Tipos de estudos","pai":398297,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419142,"slug":"farmacia-tipos-de-estudos"}],"slug":"farmacia\/1614224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955,"slug":"assistente-de-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Provis\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e monitora\u00e7\u00e3o s\u00e3o os cinco subsistemas de recursos humanos.","provas":[{"id":61289,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955,"slug":"assistente-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crbm-4a-regiao-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Assistente de Gest\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:49:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865524,"hashId":"a55cbe7c01d9ba9850e3c8b399696b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Provis\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e monitora\u00e7\u00e3o s\u00e3o os cinco subsistemas de recursos humanos.<\/p>","resposta":7178320,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7178320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7178321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 100 a 102, relativos ao gerenciamento de pessoas. ","id":471464,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>100 <\/strong>a <strong>102<\/strong>, relativos ao gerenciamento de pessoas. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 102","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1865524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de determinado ente da federa\u00e7\u00e3o resultou em um super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente. Esse resultado \u00e9 classificado como receita","provas":[{"id":68009,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2071020,"hashId":"762a52cb8787b3c2418505353b3de126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento de determinado ente da federa\u00e7\u00e3o resultou em um super\u00e1vit do or\u00e7amento corrente. Esse resultado \u00e9 classificado como receita<\/p>","resposta":8088202,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de capital.","id":8088202,"corpo":"<p>de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrente.","id":8088203,"corpo":"<p>corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria.","id":8088204,"corpo":"<p>tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrimonial.","id":8088205,"corpo":"<p>patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de invers\u00e3o financeira.","id":8088206,"corpo":"<p>de invers\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Outras Classifica\u00e7\u00f5es","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424736,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-classificacoes"}],"slug":"direito-financeiro\/2071020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mamanguape-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os conceitos a seguir e assinale a alternativa corresponde aos princ\u00edpios descritos respectivamente:I) Os or\u00e7amentos valer\u00e3o para um \u00fanico exerc\u00edcio financeiro.II) Na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, \u00e9 vedado qualquer dispositivo estranho \u00e0 estimativa e fixa\u00e7\u00e3o de despesa.III) Todas as receitas e despesas devem estar previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.IV) O or\u00e7amento deve conter previs\u00e3o de objetivos e metas relacionadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das necessidades p\u00fablicas.V) A lei or\u00e7ament\u00e1ria deve ser aprovada antes do in\u00edcio do exerc\u00edcio financeiro a que se refere.VI) O administrador p\u00fablico n\u00e3o pode transpor, remanejar ou transferir recursos de uma categoria econ\u00f4mica para outra ou de \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":67975,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mamanguape","sigla":"","id":4192,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-mamanguape-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mamanguape-pb-2021-facet-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Mamanguape - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2073167,"hashId":"abc7b8b6e332126950f2938053a93fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os conceitos a seguir e assinale a alternativa corresponde aos princ\u00edpios descritos respectivamente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Os or\u00e7amentos valer\u00e3o para um \u00fanico exerc\u00edcio financeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, \u00e9 vedado qualquer dispositivo estranho \u00e0 estimativa e fixa\u00e7\u00e3o de despesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Todas as receitas e despesas devem estar previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) O or\u00e7amento deve conter previs\u00e3o de objetivos e metas relacionadas \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o das necessidades p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) A lei or\u00e7ament\u00e1ria deve ser aprovada antes do in\u00edcio do exerc\u00edcio financeiro a que se refere.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI) O administrador p\u00fablico n\u00e3o pode transpor, remanejar ou transferir recursos de uma categoria econ\u00f4mica para outra ou de \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":8097886,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, unidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.","id":8097883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, unidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anuidade or\u00e7ament\u00e1ria, programa\u00e7\u00e3o, universalidade, preced\u00eancia, legalidade e especifica\u00e7\u00e3o.","id":8097884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anuidade or\u00e7ament\u00e1ria, programa\u00e7\u00e3o, universalidade, preced\u00eancia, legalidade e especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anuidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, universalidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.","id":8097885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anuidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, universalidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, universalidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.","id":8097886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, exclusividade, universalidade, programa\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia e proibi\u00e7\u00e3o do estorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, especifica\u00e7\u00e3o, unidade, preced\u00eancia, exclusividade e legalidade.","id":8097887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anualidade or\u00e7ament\u00e1ria, especifica\u00e7\u00e3o, unidade, preced\u00eancia, exclusividade e legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o, Especializa\u00e7\u00e3o ou Discrimina\u00e7\u00e3o","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411825,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especificacao-especializacao-ou-discriminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legalidade aplicada ao Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Legalidade aplicada ao Or\u00e7amento","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411830,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-legalidade-aplicada-ao-orcamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros Princ\u00edpios Gerais","oab":false,"nome":"Outros Princ\u00edpios Gerais","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424728,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outros-principios-gerais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2073167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico com o respectivo cargo de provimento efetivo para quadro de pessoal de outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo poder, cujos planos de cargos e vencimentos sejam (id\u00eanticos), observado o interesse da administra\u00e7\u00e3o, denomina-se:","provas":[{"id":68151,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:41:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2076927,"hashId":"f58f4df61fcd306234910091b1de4c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A movimenta\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico com o respectivo cargo de provimento efetivo para quadro de pessoal de outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo poder, cujos planos de cargos e vencimentos sejam (id\u00eanticos), observado o interesse da administra\u00e7\u00e3o, denomina-se:<\/p>","resposta":8115260,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o.","id":8115258,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":8115259,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redistribui\u00e7\u00e3o.","id":8115260,"corpo":"<p>redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o.","id":8115261,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":8115262,"corpo":"<p>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Remo\u00e7\u00e3o e Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422180,"slug":"direito-administrativo-remocao-e-redistribuicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2076927","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime disciplinar, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68151,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista","id":13459,"slug":null},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"pc-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Perito M\u00e9dico Legista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:41:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2076928,"hashId":"f314a14725fbdbb541591072a8fb2f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao regime disciplinar, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8115266,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o no caso de abandono de cargo.","id":8115263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 aplicada a pena de demiss\u00e3o no caso de abandono de cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendida a gravidade da falta, a pena de demiss\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada com a nota \"a bem do servi\u00e7o p\u00fablico\u201d.","id":8115264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendida a gravidade da falta, a pena de demiss\u00e3o poder\u00e1 ser aplicada com a nota \"a bem do servi\u00e7o p\u00fablico\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade ou de aposentadoria e\/ou destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o t\u00eam a prescri\u00e7\u00e3o da punibilidade em cinco anos.","id":8115265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as infra\u00e7\u00f5es pun\u00edveis com demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade ou de aposentadoria e\/ou destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o t\u00eam a prescri\u00e7\u00e3o da punibilidade em cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o judicial de absolvi\u00e7\u00e3o criminal do servidor fundamentada pela negativa do fato ou da autoria n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos na esfera administrativa.","id":8115266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o judicial de absolvi\u00e7\u00e3o criminal do servidor fundamentada pela negativa do fato ou da autoria n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos na esfera administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade do servidor que houver praticado, na atividade, falta pun\u00edvel com demiss\u00e3o.","id":8115267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 cassada a aposentadoria ou a disponibilidade do servidor que houver praticado, na atividade, falta pun\u00edvel com demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 48","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/2076928","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui desvio de finalidade da pessoa jur\u00eddica a expans\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o da finalidade originalmente firmada como sua atividade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464,"slug":"promotor-de-justica-substituto-manha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082818,"hashId":"7856c645103fcb07fedf8a96eade998b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui desvio de finalidade da pessoa jur\u00eddica a expans\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o da finalidade originalmente firmada como sua atividade econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":8141634,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141633,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141634,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do tratamento conferido pelo C\u00f3digo Civil \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir. ","id":496466,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do tratamento conferido pelo C\u00f3digo Civil \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 147 a 151","ordem":147},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/2082818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00ea maldito, e sozinho na terra;Pois que a tanta vileza chegaste,Que em presen\u00e7a da morte choraste,Tu, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9s.\u201dAssinale a alternativa em que alterando-se a pessoa do discurso, tenha-se constru\u00eddo forma gramaticalmente aceita.","provas":[{"id":68596,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa","id":17080,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras - Lingua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2093517,"hashId":"0c5ae169b7a3f02077651c82eda6a933","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00ea maldito, e sozinho na terra;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Pois que a tanta vileza chegaste,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Que em presen\u00e7a da morte choraste,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tu, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9s.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que alterando-se a pessoa do discurso, tenha-se constru\u00eddo forma gramaticalmente aceita.<\/p>","resposta":8184398,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sede malditos, e sozinhos na terra;Pois que a tanta vileza chegastes,Que em presen\u00e7a da morte chorastes,V\u00f3s, cobardes, meu filho n\u00e3o sois.","id":8184398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sede malditos, e sozinhos na terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois que a tanta vileza chegastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que em presen\u00e7a da morte chorastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00f3s, cobardes, meu filho n\u00e3o sois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seja maldito, e sozinho na terra;Pois que a tanta vileza chegai,Que em presen\u00e7a da morte chorai,Voc\u00ea, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9.","id":8184399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja maldito, e sozinho na terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois que a tanta vileza chegai,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que em presen\u00e7a da morte chorai,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Serde maldito, e sozinho na terra;Pois que a tanta vileza chegastes,Que em presen\u00e7a da morte chorastes,V\u00f3s, cobarde, meu filho n\u00e3o serdes.","id":8184400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serde maldito, e sozinho na terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois que a tanta vileza chegastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que em presen\u00e7a da morte chorastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00f3s, cobarde, meu filho n\u00e3o serdes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sejas maldito, e sozinho na terra;Pois que a tanta vileza chegastes,Que em presen\u00e7a da morte chorastes,V\u00f3s, cobarde, meu filho n\u00e3o sois.","id":8184401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejas maldito, e sozinho na terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois que a tanta vileza chegastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que em presen\u00e7a da morte chorastes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00f3s, cobarde, meu filho n\u00e3o sois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 47 a 54I-Juca Pirama(Gon\u00e7alves Dias)VIII\u201cTu choraste em presen\u00e7a da morte?Na presen\u00e7a de estranhos choraste?N\u00e3o descende o cobarde do forte;Pois choraste, meu filho n\u00e3o \u00e9s!Possas tu, descendente malditoDe uma tribo de nobres guerreiros,Implorando cru\u00e9is forasteiros,Seres presa de vis Aimor\u00e9s.\u201cPossas tu, isolado na terra,Sem arrimo e sem p\u00e1tria vagando,Rejeitado da morte na guerra,Rejeitado dos homens na paz,Ser das gentes o espectro execrado;N\u00e3o encontres amor nas mulheres,Teus amigos, se amigos tiveres,Tenham alma inconstante e falaz!\u201cN\u00e3o encontres do\u00e7ura no dia,Nem as cores da aurora te ameiguem,E entre as larvas da noite sombriaNunca possas descanso gozar:N\u00e3o encontres um tronco, uma pedra,Posta ao sol, posta \u00e0s chuvas e aos ventos,Padecendo os maiores tormentos,Onde possas a fronte pousar.\u201cQue a teus passos a relva se torre;Murchem prados, a flor desfale\u00e7a,E o regato que l\u00edmpido corre,Mais te acenda o vesano furor;Suas \u00e1guas depressa se tornem,Ao contacto dos l\u00e1bios sedentos,Lago impuro de vermes nojentos,Donde fujas como asco e terror!\u201cSempre o c\u00e9u, como um teto incendido,Creste e punja teus membros malditosE o oceano de p\u00f3 denegridoSeja a terra ao ignavo tupi!Miser\u00e1vel, faminto, sedento,Manit\u00f4s lhe n\u00e3o falem nos sonhos,E do horror os espectros medonhosTraga sempre o cobarde ap\u00f3s si.\u201cUm amigo n\u00e3o tenhas piedosoQue o teu corpo na terra embalsame,Pondo em vaso d\u2019argila cuidosoArco e frecha e tacape a teus p\u00e9s!S\u00ea maldito, e sozinho na terra;Pois que a tanta vileza chegaste,Que em presen\u00e7a da morte choraste,Tu, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9s.\u201d","id":497680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 47 a 54<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">I-Juca Pirama<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><strong>(Gon\u00e7alves Dias)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 6em;\">VIII<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cTu choraste em presen\u00e7a da morte?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de estranhos choraste?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o descende o cobarde do forte;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois choraste, meu filho n\u00e3o \u00e9s!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Possas tu, descendente maldito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De uma tribo de nobres guerreiros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Implorando cru\u00e9is forasteiros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seres presa de vis Aimor\u00e9s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cPossas tu, isolado na terra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem arrimo e sem p\u00e1tria vagando,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rejeitado da morte na guerra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rejeitado dos homens na paz,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ser das gentes o espectro execrado;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o encontres amor nas mulheres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Teus amigos, se amigos tiveres,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenham alma inconstante e falaz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o encontres do\u00e7ura no dia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem as cores da aurora te ameiguem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E entre as larvas da noite sombria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nunca possas descanso gozar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o encontres um tronco, uma pedra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Posta ao sol, posta \u00e0s chuvas e aos ventos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Padecendo os maiores tormentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde possas a fronte pousar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQue a teus passos a relva se torre;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Murchem prados, a flor desfale\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o regato que l\u00edmpido corre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais te acenda o vesano furor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suas \u00e1guas depressa se tornem,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contacto dos l\u00e1bios sedentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lago impuro de vermes nojentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Donde fujas como asco e terror!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSempre o c\u00e9u, como um teto incendido,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Creste e punja teus membros malditos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o oceano de p\u00f3 denegrido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seja a terra ao ignavo tupi!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Miser\u00e1vel, faminto, sedento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Manit\u00f4s lhe n\u00e3o falem nos sonhos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E do horror os espectros medonhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Traga sempre o cobarde ap\u00f3s si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm amigo n\u00e3o tenhas piedoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que o teu corpo na terra embalsame,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pondo em vaso d\u2019argila cuidoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Arco e frecha e tacape a teus p\u00e9s!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00ea maldito, e sozinho na terra;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois que a tanta vileza chegaste,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que em presen\u00e7a da morte choraste,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tu, cobarde, meu filho n\u00e3o \u00e9s.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 54","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discurso direto","oab":false,"nome":"Discurso direto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419181,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discurso indireto","oab":false,"nome":"Discurso indireto","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419182,"slug":"lingua-portuguesa-discurso-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2093517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 13.146\/2015, artigo 5o , \u201cA pessoa com defici\u00eancia ser\u00e1 protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante\u201d. Para os fins da prote\u00e7\u00e3o mencionada no referido artigo, assinale a alternativa que indica aqueles que s\u00e3o considerados especialmente vulner\u00e1veis:","provas":[{"id":68893,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE","id":20101,"slug":"professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2021-fepese-professor-da-educacao-especial-area-atendimento-educacional-especializado-aee","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Atendimento Educacional Especializado - AEE - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2096006,"hashId":"1913c7aa33d8221abba3e46e64ceea16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 13.146\/2015, artigo 5<sup>o<\/sup> , \u201cA pessoa com defici\u00eancia ser\u00e1 protegida de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, tortura, crueldade, opress\u00e3o e tratamento desumano ou degradante\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para os fins da prote\u00e7\u00e3o mencionada no referido artigo, assinale a alternativa que indica aqueles que s\u00e3o considerados especialmente vulner\u00e1veis:<\/p>","resposta":8195304,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crian\u00e7a com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia.","id":8195300,"corpo":"<p>a crian\u00e7a com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as e os idosos com defici\u00eancias.","id":8195301,"corpo":"<p>as crian\u00e7as e os idosos com defici\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente, com defici\u00eancia.","id":8195302,"corpo":"<p>a crian\u00e7a e o adolescente, com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as, as mulheres e os idosos, com ou sem defici\u00eancia.","id":8195303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as, as mulheres e os idosos, com ou sem defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a, o adolescente, a mulher e o idoso, com defici\u00eancia.","id":8195304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a, o adolescente, a mulher e o idoso, com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"}],"slug":"pedagogia\/2096006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00ba101\/2000, estabelece que na escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas dever\u00e3o ser observadas as normas de contabilidade p\u00fablica e, tamb\u00e9m, EXCETO:","provas":[{"id":69371,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":12406,"slug":"analista-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:41:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2124453,"hashId":"e595d8913116aeb36df198962cf64a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Responsabilidade Fiscal, Lei Complementar n\u00ba101\/2000, estabelece que na escritura\u00e7\u00e3o das contas p\u00fablicas dever\u00e3o ser observadas as normas de contabilidade p\u00fablica e, tamb\u00e9m, EXCETO:<\/p>","resposta":8308495,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As receitas e as despesas previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas em demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios espec\u00edficos.","id":8308494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas e as despesas previdenci\u00e1rias ser\u00e3o apresentadas em demonstrativos financeiros e or\u00e7ament\u00e1rios espec\u00edficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As despesas e o resultado dos fluxos financeiros ser\u00e3o apurados e registrados, obrigatoriamente, pelo regime de caixa.","id":8308495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas e o resultado dos fluxos financeiros ser\u00e3o apurados e registrados, obrigatoriamente, pelo regime de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A disponibilidade de caixa constar\u00e1 de registro pr\u00f3prio, de modo que os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa obrigat\u00f3ria fiquem identificados e escriturados de forma individualizada.","id":8308496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade de caixa constar\u00e1 de registro pr\u00f3prio, de modo que os recursos vinculados a \u00f3rg\u00e3o, fundo ou despesa obrigat\u00f3ria fiquem identificados e escriturados de forma individualizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal dependente.","id":8308497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis compreender\u00e3o, isolada e conjuntamente, as transa\u00e7\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es de cada \u00f3rg\u00e3o, fundo ou entidade da administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional, inclusive empresa estatal dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, as inscri\u00e7\u00f5es em Restos a Pagar e as demais formas de financiamento ou assun\u00e7\u00e3o de compromissos junto a terceiros dever\u00e3o ser escrituradas de modo a evidenciar o montante e a varia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, detalhando, pelo menos, a natureza e o tipo de credor.","id":8308498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, as inscri\u00e7\u00f5es em Restos a Pagar e as demais formas de financiamento ou assun\u00e7\u00e3o de compromissos junto a terceiros dever\u00e3o ser escrituradas de modo a evidenciar o montante e a varia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica no per\u00edodo, detalhando, pelo menos, a natureza e o tipo de credor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":411967,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411968,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-escrituracao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o das Contas","pai":424346,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424347,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-escrituracao-das-contas"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/2124453","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 6 \u00ba do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que, na interpreta\u00e7\u00e3o desta Lei, levar-se-\u00e3o em conta os fins sociais a que ela se dirige, as exig\u00eancias do bem comum, os direitos e deveres individuais e coletivos, e:","provas":[{"id":68817,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capivari-sp-2021-ibam-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capivari - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2137981,"hashId":"1650bd4d66fd473c7f41a03758e74afd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 6 \u00ba do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que, na interpreta\u00e7\u00e3o desta Lei, levar-se-\u00e3o em conta os fins sociais a que ela se dirige, as exig\u00eancias do bem comum, os direitos e deveres individuais e coletivos, e:<\/p>","resposta":8370172,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es, deten\u00e7\u00f5es ou ex\u00edlios arbitr\u00e1rios, ou seja, que n\u00e3o foram resultados de um processo legal que comprove o ato como determina\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a judicial ou de algum tipo de medida judicial v\u00e1lida.","id":8370171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proibi\u00e7\u00e3o de pris\u00f5es, deten\u00e7\u00f5es ou ex\u00edlios arbitr\u00e1rios, ou seja, que n\u00e3o foram resultados de um processo legal que comprove o ato como determina\u00e7\u00e3o de uma senten\u00e7a judicial ou de algum tipo de medida judicial v\u00e1lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o peculiar da crian\u00e7a e do adolescente como pessoas em desenvolvimento.","id":8370172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a condi\u00e7\u00e3o peculiar da crian\u00e7a e do adolescente como pessoas em desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas, abandonados, autores de ato infracional, vedada qualquer discrimina\u00e7\u00e3o.","id":8370173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes v\u00edtimas, abandonados, autores de ato infracional, vedada qualquer discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitando a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 execra\u00e7\u00e3o p\u00fablica injusta e prejudicial de crian\u00e7as e adolescentes.","id":8370174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitando a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 execra\u00e7\u00e3o p\u00fablica injusta e prejudicial de crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2137981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o caput do artigo 3 \u00b0 do ECA. Art. 3\u00b0 A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar:","provas":[{"id":68818,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capivari","sigla":"","id":5109,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capivari-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-capivari-sp-2021-ibam-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capivari - Psic\u00f3logo Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:41:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2138001,"hashId":"56512025936dd9d58e306a37bbbb3e21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente o caput do artigo 3 \u00b0 do ECA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Art. 3\u00b0 A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar:<\/em><\/p>","resposta":8370260,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os direitos mais fundamentais: \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 seguran\u00e7a pessoal.","id":8370259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos mais fundamentais: \u00e0 vida, \u00e0 liberdade e \u00e0 seguran\u00e7a pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.","id":8370260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o direito de receber interven\u00e7\u00e3o educacional de acordo com suas necessidades, por meio de todos os servi\u00e7os, recursos e estruturas f\u00edsicas e de pessoal das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino.","id":8370261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito de receber interven\u00e7\u00e3o educacional de acordo com suas necessidades, por meio de todos os servi\u00e7os, recursos e estruturas f\u00edsicas e de pessoal das Institui\u00e7\u00f5es de Ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oportunidades para usufruir de todos os benef\u00edcios de car\u00e1ter educativo, social e recreativo proporcionados pelo Estado.","id":8370262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oportunidades para usufruir de todos os benef\u00edcios de car\u00e1ter educativo, social e recreativo proporcionados pelo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2138001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas pelas quais as sociedades t\u00eam se relacionado com o passado variam de acordo com a sua organiza\u00e7\u00e3o social e com o desenvolvimento dos seus processos hist\u00f3ricos. Sobre a rela\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria com o conceito de temporalidade, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":69961,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:41:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2138343,"hashId":"1814e1d201b4567261b1fab5549aa684","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas pelas quais as sociedades t\u00eam se relacionado com o passado variam de acordo com a sua organiza\u00e7\u00e3o social e com o desenvolvimento dos seus processos hist\u00f3ricos. Sobre a rela\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria com o conceito de temporalidade, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8371823,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pr\u00f3prio conceito de Hist\u00f3ria est\u00e1 inserido no conceito de tempo, sendo interdependentes e explicando-se, mutuamente, conduzindo, implicitamente, a refletir sobre a temporalidade.","id":8371822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio conceito de Hist\u00f3ria est\u00e1 inserido no conceito de tempo, sendo interdependentes e explicando-se, mutuamente, conduzindo, implicitamente, a refletir sobre a temporalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para bem exercer sua fun\u00e7\u00e3o, os historiadores precisam prender-se \u00e0 linearidade cronol\u00f3gica e \u00e0 fixidez progressiva ao ocuparem o lugar de narradores de uma hist\u00f3ria ou ao se converterem naqueles que descrevem um processo hist\u00f3rico.","id":8371823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para bem exercer sua fun\u00e7\u00e3o, os historiadores precisam prender-se \u00e0 linearidade cronol\u00f3gica e \u00e0 fixidez progressiva ao ocuparem o lugar de narradores de uma hist\u00f3ria ou ao se converterem naqueles que descrevem um processo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ideia da Hist\u00f3ria como a ci\u00eancia dos seres humanos, no tempo, exige a compreens\u00e3o de que aquele que constr\u00f3i narrativas sobre o passado tenta entender quest\u00f5es do presente, pois n\u00e3o pode escapar de conceitos que s\u00e3o inerentes a sua pr\u00f3pria \u00e9poca.","id":8371824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia da Hist\u00f3ria como a ci\u00eancia dos seres humanos, no tempo, exige a compreens\u00e3o de que aquele que constr\u00f3i narrativas sobre o passado tenta entender quest\u00f5es do presente, pois n\u00e3o pode escapar de conceitos que s\u00e3o inerentes a sua pr\u00f3pria \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A temporalidade, como produ\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 uma ferramenta da Hist\u00f3ria, ajudando a organizar as narrativas hist\u00f3ricas para facilitar o entendimento da passagem dos seres humanos pelo tempo.","id":8371825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temporalidade, como produ\u00e7\u00e3o humana, \u00e9 uma ferramenta da Hist\u00f3ria, ajudando a organizar as narrativas hist\u00f3ricas para facilitar o entendimento da passagem dos seres humanos pelo tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dependendo da escola ou corrente te\u00f3rica, para al\u00e9m de uma conceitua\u00e7\u00e3o de senso comum, a percep\u00e7\u00e3o das temporalidades interfere, diretamente, na concep\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria.","id":8371826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo da escola ou corrente te\u00f3rica, para al\u00e9m de uma conceitua\u00e7\u00e3o de senso comum, a percep\u00e7\u00e3o das temporalidades interfere, diretamente, na concep\u00e7\u00e3o de Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","oab":false,"nome":"Fundamentos da Hist\u00f3ria : Tempo, Mem\u00f3ria e Cultura","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416686,"slug":"historia-fundamentos-da-historia-tempo-memoria-e-cultura"}],"slug":"historia\/2138343","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo de 9 dias, Marcos caminhou, ao todo, 198 km. A cada dia caminhou 1 km a mais do que no dia anterior. O n\u00famero de quil\u00f4metros que Marcos caminhou no \u00faltimo dia foi","provas":[{"id":69932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-medico","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - M\u00e9dico - 2021"},{"id":69933,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":69930,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SC - Analista de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:59:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2136049,"hashId":"b6ba6c021120e37e397388423e72462b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo de 9 dias, Marcos caminhou, ao todo, 198 km. A cada dia caminhou 1 km a mais do que no dia anterior. O n\u00famero de quil\u00f4metros que Marcos caminhou no \u00faltimo dia foi<\/p>","resposta":8361599,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":8361596,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.","id":8361597,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":8361598,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":8361599,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22.","id":8361600,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/2136049","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma padr\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA, onde a lacuna da frase deve ser preenchida, obrigatoriamente, com a forma singular do verbo entre par\u00eanteses em","provas":[{"id":78337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":78336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":78334,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":78333,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 07:10:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2366406,"hashId":"72c952069057e4e260a7f7a1a1c55aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma padr\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA, onde a lacuna da frase deve ser preenchida, obrigatoriamente, com a forma singular do verbo entre par\u00eanteses em<\/p>","resposta":9363165,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das escolas ___________ o ensino de programa\u00e7\u00e3o no curr\u00edculo. (INCLUIR).","id":9363163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das escolas ___________ o ensino de programa\u00e7\u00e3o no curr\u00edculo. (INCLUIR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cerca de dez escolas _____________ do projeto de inclus\u00e3o digital. (PARTICIPAR).","id":9363164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cerca de dez escolas _____________ do projeto de inclus\u00e3o digital. (PARTICIPAR).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Mais de uma escola ____________ bons resultados no Enem. (OBTER).","id":9363165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Mais de uma escola ____________ bons resultados no Enem. (OBTER).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o __________ apenas algumas experi\u00eancias bem-sucedidas. (BASTAR). ","id":9363166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o __________ apenas algumas experi\u00eancias bem-sucedidas. (BASTAR). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temos outras atividades consideradas essenciais que ________ funcionando. (ESTAR). ","id":9363167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos outras atividades consideradas essenciais que ________ funcionando. (ESTAR). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2366406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas express\u00f5es num\u00e9ricas, \u00e9 poss\u00edvel economizar par\u00eanteses, colchetes ou chaves sem alterar o resultado.7\u00b2 \u2013 {[3 x (100 \u2013 4)] + 10}. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a express\u00e3o num\u00e9rica com mesmo resultado da express\u00e3o acima.","provas":[{"id":78333,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 06:27:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2366538,"hashId":"f96795943b1da6ad993bd8aad865e4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em algumas express\u00f5es num\u00e9ricas, \u00e9 poss\u00edvel economizar par\u00eanteses, colchetes ou chaves sem alterar o resultado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">7\u00b2 \u2013 {[3 x (100 \u2013 4)] + 10}. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a express\u00e3o num\u00e9rica com mesmo resultado da express\u00e3o acima.<\/p>","resposta":9363802,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7\u00b2 \u2013 3 x 100 + 3 x 4 \u2013 10","id":9363802,"corpo":"<p>7\u00b2 \u2013 3 x 100 + 3 x 4 \u2013 10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 4 \u2013 10 ","id":9363803,"corpo":"<p>7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 4 \u2013 10 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 3 x 4 + 10","id":9363804,"corpo":"<p>7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 3 x 4 + 10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 4 + 10 ","id":9363805,"corpo":"<p>7\u00b2 \u2013 3 x 100 \u2013 4 + 10  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7\u00b2 \u2013 3 x 100 + 3 x 4 + 1","id":9363806,"corpo":"<p>7\u00b2 \u2013 3 x 100 + 3 x 4 + 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234,"slug":"analista-legislativo-area-analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica as institui\u00e7\u00f5es que foram contempladas, pelo legislador constituinte, com a autonomia administrativa.","provas":[{"id":63584,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico","id":24234,"slug":"analista-legislativo-area-analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Planaltina","sigla":"Camara de Planaltina","id":4375,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-planaltina-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-planaltina-go-2021-idib-analista-legislativo-area-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - C\u00e2mara de Planaltina - Analista Legislativo - \u00c1rea: Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1940996,"hashId":"bef23b5cbc616efc6d7ff519ebf80b7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica as institui\u00e7\u00f5es que foram contempladas, pelo legislador constituinte, com a autonomia administrativa.<\/p>","resposta":7507529,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico e Defensoria P\u00fablica","id":7507529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico e Defensoria P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio e Procuradorias Estaduais","id":7507530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder Judici\u00e1rio e Procuradorias Estaduais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","id":7507531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e Advocacia-Geral da Uni\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procuradorias Municipais e Procuradorias Estaduais","id":7507532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procuradorias Municipais e Procuradorias Estaduais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","oab":true,"nome":"Autonomia dos munic\u00edpios ou posicionamento dos munic\u00edpios na federa\u00e7\u00e3o brasileira","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407565,"slug":"direito-constitucional-autonomia-dos-municipios-ou-posicionamento-dos-municipios-na-federacao-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia dos tribunais (artigos 96 e 99 da CF)","oab":true,"nome":"Autonomia dos tribunais (artigos 96 e 99 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407640,"slug":"direito-constitucional-autonomia-dos-tribunais-artigos-96-e-99-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1940996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo a Lei de Ado\u00e7\u00e3o, qual o per\u00edodo estabelecido para a reavalia\u00e7\u00e3o de toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional?","provas":[{"id":64039,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2021-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:11","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1959192,"hashId":"bf335a3d5205700ef6f7a0bd70f294a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda segundo a Lei de Ado\u00e7\u00e3o, qual o per\u00edodo estabelecido para a reavalia\u00e7\u00e3o de toda crian\u00e7a ou adolescente que estiver inserido em programa de acolhimento familiar ou institucional?<\/p>","resposta":7588586,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo, a cada 12 (doze) meses.","id":7588585,"corpo":"<p>No m\u00e1ximo, a cada 12 (doze) meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo, a cada 3 (tr\u00eas) meses. ","id":7588586,"corpo":"<p>No m\u00e1ximo, a cada 3 (tr\u00eas) meses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo, a cada 9 (nove) meses. ","id":7588587,"corpo":"<p>No m\u00e1ximo, a cada 9 (nove) meses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo, a cada 10 (dez) meses.","id":7588588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e1ximo, a cada 10 (dez) meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses.","id":7588589,"corpo":"<p>No m\u00e1ximo, a cada 6 (seis) meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.010\/2009 - Disp\u00f5e sobre ado\u00e7\u00e3o; altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, 8.560, de 29 de dezembro de 1992; revoga dispositivos da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, e da...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.010\/2009 - Disp\u00f5e sobre ado\u00e7\u00e3o; altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, 8.560, de 29 de dezembro de 1992; revoga dispositivos da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 - C\u00f3digo Civil, e da...","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-010-2009-dispoe-sobre-adocao-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-8-560-de-29-de-dezembro-de-1992-revoga-dispositivos-da-lei-no-10-406-de-10-de-janeiro-de-2002-codigo-civil-e-da"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e a Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398474,"slug":"servico-social-servico-social-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ado\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ado\u00e7\u00e3o","pai":398474,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398477,"slug":"servico-social-adocao"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria (guarda, tutela e ado\u00e7\u00e3o)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406587,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-convivencia-familiar-e-comunitaria-guarda-tutela-e-adocao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1959192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, podendo o idoso optar entre os prestadores.","provas":[{"id":64459,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PB","id":3915,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cress-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-pb-pb-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PB - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 06:38:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1976450,"hashId":"a21acd2c01a4da7a18887241606567fc","enunciado":"<p>A obriga\u00e7\u00e3o alimentar \u00e9 solid\u00e1ria, podendo o idoso optar entre os prestadores.<\/p>","resposta":7668931,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7668931,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7668932,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o Estatuto do Idoso, julgue os itens de 91 a 95.","id":484279,"enunciado":"<p>Conforme o Estatuto do Idoso, julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos Alimentos","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410518,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iii-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 12","oab":true,"nome":"Art. 12","pai":410518,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410520,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-12"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1976450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nova cidade de Natividades da Serra tem quantos anos de exist\u00eancia?","provas":[{"id":78337,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":78336,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":78334,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":78333,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","id":5711,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra","descricao":"Prefeitura de Natividade da Serra","sigla":"","oab":false,"id":1433,"slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-natividade-da-serra-sp-2021-prefeitura-de-natividade-da-serra-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Natividade da Serra - Prefeitura de Natividade da Serra - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 07:15:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2366436,"hashId":"e4c6ee96d06bfae8d1749b9b72b2be8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova cidade de Natividades da Serra tem quantos anos de exist\u00eancia?<\/p>","resposta":9363292,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"47","id":9363292,"corpo":"<p>47<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40","id":9363293,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"49","id":9363294,"corpo":"<p>49<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":9363295,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48","id":9363296,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397456,"slug":"historia-sao-paulo-sp"}],"slug":"historia\/2366436","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o assunto principal discutido pelo texto.","provas":[{"id":62173,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2040967,"hashId":"318195480525fd0886250f0f0295b0d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o assunto principal discutido pelo texto.<\/p>","resposta":7956989,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero maior de div\u00f3rcios na terceira idade.","id":7956988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero maior de div\u00f3rcios na terceira idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma como mulheres e homens t\u00eam lidado com o envelhecimento.","id":7956989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma como mulheres e homens t\u00eam lidado com o envelhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento da popula\u00e7\u00e3o de idosos no Rio Grande do Sul.","id":7956990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da popula\u00e7\u00e3o de idosos no Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os resultados do estudo Tsunami60+. ","id":7956991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados do estudo Tsunami60+. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como os idosos est\u00e3o comemorando seus anivers\u00e1rios. ","id":7956992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os idosos est\u00e3o comemorando seus anivers\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. As mulheres que est\u00e3o desafiando a antiga ideia de velhice Por Isabella Marinelli N\u00e3o \u00e9 uma tend\u00eancia para o futuro, mas realidade. Em outubro do ano passado, o RioGrande do Sul viu o n\u00famero de idosos ultrapassar o de crian\u00e7as e jovens at\u00e9 14 anos. Esse marco\u00e9 sintom\u00e1tico. Seguindo o panorama mundial, o Brasil est\u00e1 envelhecendo a passos largos e comcontornos ainda mais acelerados. Segundo c\u00e1lculos do IBGE, em 11 anos o acontecimento doestado sulista ter\u00e1 se repetido por todo o territ\u00f3rio nacional. E, em 2050, os seniores ser\u00e3o maisde 68,1 milh\u00f5es, enquanto crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 14 anos somar\u00e3o 18,8 milh\u00f5es, segundoas expectativas mais moderadas da Secretaria Nacional de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos DireitosHumanos. Um movimento populacional t\u00e3o expressivo n\u00e3o ficaria sem nome. Essa \u00e9 a ondaprateada, que promete mexer com a sociedade, as fam\u00edlias e todas as mulheres,independentemente da idade. \u201cAs mulheres que chegam hoje aos 60 anos assistiram ___ segunda onda feminista, quefoi ___ ruas para reivindicar direitos na d\u00e9cada de 1960. \u00c9 claro que esse contexto determinariao jeito como se comportam, querem viver e encaram a velhice\u201d, explica Layla Vallias,mercad\u00f3loga e cofundadora da Hype60+, ag\u00eancia de consultoria de marketing especializada noconsumidor s\u00eanior. Em parceria com a Pipe Social, plataforma vitrine que conecta neg\u00f3cios ainvestidores, a ag\u00eancia elaborou o estudo Tsunami60+. \u00c9 o primeiro dossi\u00ea do tipo no Brasil, umaan\u00e1lise nacional que levou em conta as afli\u00e7\u00f5es, os desejos e as expectativas de pessoas commais de 55 anos de todas as classes sociais. Os dois sexos foram analisados, o que revelou uma grande diferen\u00e7a no modo comohomens e mulheres reagem ___ passagem do tempo. Enquanto eles entram em uma l\u00f3gica detristeza p\u00f3s-aposentadoria, em raz\u00e3o do desmantelamento da figura do provedor, elas adotam a\u201cfase da borboleta\u201d, em que finalmente se libertam e passam a viver como sempre desejaram,longe das obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e profissionais. \u201cA depress\u00e3o do homem maduro \u00e9 um problemas\u00e9rio, que deve ser encarado. Na outra ponta est\u00e3o elas, capitaneando a revolu\u00e7\u00e3o dos cabelosprateados, se exercitando, armando eventos em casa com as amigas\u201d, explica Layla. Ao se veremcom os filhos criados e sem a rotina de trabalho, podem partir para descobertas. Muitas seseparam, como provam os dados. Segundo o IBGE, os div\u00f3rcios dobraram na \u00faltima d\u00e9cada entrepessoas de mais de 50 anos. Isso demonstra que est\u00e1 caindo por terra o medo paralisante dasolid\u00e3o. Estar sozinha significa, ent\u00e3o, abrir espa\u00e7o para novas experi\u00eancias \u2013 afetivas ou napr\u00f3pria companhia. \u201cO meu ponto de virada foi em 1997. Terminei um casamento de 24 anos porque ele j\u00e1n\u00e3o representava a uni\u00e3o que eu desejava. Desde ent\u00e3o, virei outra pessoa e vivi muitas coisas.O sentimento de liberdade foi t\u00e3o expressivo que quem convivia comigo notou e comentou adiferen\u00e7a. Eu era conservadora, uma chatonilda. Teria 48 anos de casamento hoje, mas gra\u00e7as aDeus n\u00e3o chegamos a isso. O que tivemos foi de bom tamanho\u201d, diverte-se a professoraaposentada Rita de C\u00e1ssia Tavares Rodrigues, 70 anos. Nascida no Rio de Janeiro, trabalhou em tr\u00eas empregos ao mesmo tempo. Descreve-secomo algu\u00e9m que sempre foi ativa, daquele tipo que, quando pega um problema para resolver,faz dar certo. Com uma carga t\u00e3o pesada, considerava sagradas as f\u00e9rias de janeiro e julho comas filhas pequenas. Mas foi s\u00f3 recentemente, depois de parar de trabalhar, que resolveu se jogarno mundo. Em 2013, partiu para um mochil\u00e3o pela Europa. \u201cFico nos hostels porque \u00e9 mais f\u00e1cilde pagar s\u00f3 para mim. Chegando l\u00e1, fa\u00e7o amizades, mesmo com quem n\u00e3o fala a minha l\u00edngua.A gente se entende na hora e eu n\u00e3o fico sozinha. Isso \u00e9 que \u00e9 legal\u201d, conta. Para celebrar os 70, armou uma roda de samba com muita cerveja. \u201cDurante a festa,perguntei pra um convidado impressionado se ele achava que seria ch\u00e1 com bolo. Ouvi dos jovensque eles nunca tinham bebido e se divertido tanto. Eu sei que cada minuto precisa ser vivido comintensidade. Posso dizer que \u00e9 a melhor fase da minha vida, porque curto demais\u201d, garante.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":475020,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>As mulheres que est\u00e3o desafiando a antiga ideia de velhice <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Isabella Marinelli<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tN\u00e3o \u00e9 uma tend\u00eancia para o futuro, mas realidade. Em outubro do ano passado, o Rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Grande do Sul viu o n\u00famero de idosos ultrapassar o de crian\u00e7as e jovens at\u00e9 14 anos. Esse marco<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9 sintom\u00e1tico. Seguindo o panorama mundial, o Brasil est\u00e1 envelhecendo a passos largos e com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>contornos ainda mais acelerados. Segundo c\u00e1lculos do IBGE, em 11 anos o acontecimento do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estado sulista ter\u00e1 se repetido por todo o territ\u00f3rio nacional. E, em 2050, os seniores ser\u00e3o mais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de 68,1 milh\u00f5es, enquanto crian\u00e7as e adolescentes at\u00e9 14 anos somar\u00e3o 18,8 milh\u00f5es, segundo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as expectativas mais moderadas da Secretaria Nacional de Promo\u00e7\u00e3o e Defesa dos Direitos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Humanos. Um movimento populacional t\u00e3o expressivo n\u00e3o ficaria sem nome. Essa \u00e9 a onda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prateada, que promete mexer com a sociedade, as fam\u00edlias e todas as mulheres,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>independentemente da idade.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\u201cAs mulheres que chegam hoje aos 60 anos assistiram ___ segunda onda feminista, que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foi ___ ruas para reivindicar direitos na d\u00e9cada de 1960. \u00c9 claro que esse contexto determinaria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o jeito como se comportam, querem viver e encaram a velhice\u201d, explica Layla Vallias,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercad\u00f3loga e cofundadora da Hype60+, ag\u00eancia de consultoria de marketing especializada no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumidor s\u00eanior. Em parceria com a Pipe Social, plataforma vitrine que conecta neg\u00f3cios a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>investidores, a ag\u00eancia elaborou o estudo Tsunami60+. \u00c9 o primeiro dossi\u00ea do tipo no Brasil, uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>an\u00e1lise nacional que levou em conta as afli\u00e7\u00f5es, os desejos e as expectativas de pessoas com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mais de 55 anos de todas as classes sociais.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tOs dois sexos foram analisados, o que revelou uma grande diferen\u00e7a no modo como<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>homens e mulheres reagem ___ passagem do tempo. Enquanto eles entram em uma l\u00f3gica de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tristeza p\u00f3s-aposentadoria, em raz\u00e3o do desmantelamento da figura do provedor, elas adotam a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cfase da borboleta\u201d, em que finalmente se libertam e passam a viver como sempre desejaram,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>longe das obriga\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e profissionais. \u201cA depress\u00e3o do homem maduro \u00e9 um problema<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>s\u00e9rio, que deve ser encarado. Na outra ponta est\u00e3o elas, capitaneando a revolu\u00e7\u00e3o dos cabelos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prateados, se exercitando, armando eventos em casa com as amigas\u201d, explica Layla. Ao se verem<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>com os filhos criados e sem a rotina de trabalho, podem partir para descobertas. Muitas se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>separam, como provam os dados. Segundo o IBGE, os div\u00f3rcios dobraram na \u00faltima d\u00e9cada entre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pessoas de mais de 50 anos. Isso demonstra que est\u00e1 caindo por terra o medo paralisante da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solid\u00e3o. Estar sozinha significa, ent\u00e3o, abrir espa\u00e7o para novas experi\u00eancias \u2013 afetivas ou na<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3pria companhia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t\u201cO meu ponto de virada foi em 1997. Terminei um casamento de 24 anos porque ele j\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00e3o representava a uni\u00e3o que eu desejava. Desde ent\u00e3o, virei outra pessoa e vivi muitas coisas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O sentimento de liberdade foi t\u00e3o expressivo que quem convivia comigo notou e comentou a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diferen\u00e7a. Eu era conservadora, uma chatonilda. Teria 48 anos de casamento hoje, mas gra\u00e7as a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Deus n\u00e3o chegamos a isso. O que tivemos foi de bom tamanho\u201d, diverte-se a professora<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>aposentada Rita de C\u00e1ssia Tavares Rodrigues, 70 anos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tNascida no Rio de Janeiro, trabalhou em tr\u00eas empregos ao mesmo tempo. Descreve-se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como algu\u00e9m que sempre foi ativa, daquele tipo que, quando pega um problema para resolver,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>faz dar certo. Com uma carga t\u00e3o pesada, considerava sagradas as f\u00e9rias de janeiro e julho com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as filhas pequenas. Mas foi s\u00f3 recentemente, depois de parar de trabalhar, que resolveu se jogar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no mundo. Em 2013, partiu para um mochil\u00e3o pela Europa. \u201cFico nos hostels porque \u00e9 mais f\u00e1cil<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de pagar s\u00f3 para mim. Chegando l\u00e1, fa\u00e7o amizades, mesmo com quem n\u00e3o fala a minha l\u00edngua.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A gente se entende na hora e eu n\u00e3o fico sozinha. Isso \u00e9 que \u00e9 legal\u201d, conta.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tPara celebrar os 70, armou uma roda de samba com muita cerveja. \u201cDurante a festa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>perguntei pra um convidado impressionado se ele achava que seria ch\u00e1 com bolo. Ouvi dos jovens<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que eles nunca tinham bebido e se divertido tanto. Eu sei que cada minuto precisa ser vivido com<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>intensidade. Posso dizer que \u00e9 a melhor fase da minha vida, porque curto demais\u201d, garante.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2040967","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o se pode afirmar que","provas":[{"id":61837,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 08:24:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1887772,"hashId":"3e4d799fb10d43955f7c626cdf1163f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana e com base na jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o se pode afirmar que<\/p>","resposta":7270012,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edcito o uso de algemas em casos de resist\u00eancia e de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de terceiros, justificada a excepcionalidade por escrito.","id":7270009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">l\u00edcito o uso de algemas em casos de resist\u00eancia e de fundado receio de fuga ou de perigo \u00e0 integridade f\u00edsica pr\u00f3pria ou alheia, por parte do preso ou de terceiros, justificada a excepcionalidade por escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investigado, na condu\u00e7\u00e3o coercitiva, \u00e9 conduzido para demonstrar sua submiss\u00e3o \u00e0 for\u00e7a, o que desrespeita a dignidade da pessoa humana.","id":7270010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigado, na condu\u00e7\u00e3o coercitiva, \u00e9 conduzido para demonstrar sua submiss\u00e3o \u00e0 for\u00e7a, o que desrespeita a dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o transg\u00eanero tem direito fundamental subjetivo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de seu prenome e de sua classifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no registro civil, n\u00e3o se exigindo, para tanto, nada al\u00e9m da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do indiv\u00edduo, o qual poder\u00e1 exercer tal faculdade tanto pela via judicial como diretamente pela via administrativa.","id":7270011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transg\u00eanero tem direito fundamental subjetivo \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de seu prenome e de sua classifica\u00e7\u00e3o de g\u00eanero no registro civil, n\u00e3o se exigindo, para tanto, nada al\u00e9m da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do indiv\u00edduo, o qual poder\u00e1 exercer tal faculdade tanto pela via judicial como diretamente pela via administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de estabelecimento penal adequado n\u00e3o autoriza a manuten\u00e7\u00e3o do condenado em regime prisional mais gravoso, devendo-se conceder automaticamente o regime aberto ou domiciliar.","id":7270012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de estabelecimento penal adequado n\u00e3o autoriza a manuten\u00e7\u00e3o do condenado em regime prisional mais gravoso, devendo-se conceder automaticamente o regime aberto ou domiciliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes de cumprimento da pena","oab":true,"nome":"Regimes de cumprimento da pena","pai":406285,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406287,"slug":"direito-penal-regimes-de-cumprimento-da-pena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Dignidade da Pessoa Humana","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413502,"slug":"direito-penal-principio-da-dignidade-da-pessoa-humana"}],"slug":"direito-penal\/1887772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viol\u00eancia se configura, basicamente, de tr\u00eas formas: viol\u00eancia velada que engloba o ass\u00e9dio moral e o ass\u00e9dio sexual; a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a viol\u00eancia intrafamiliar. De acordo com o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (2016), o ass\u00e9dio moral engloba qualquer comportamento abusivo e repetitivo que afeta a plenitude f\u00edsica ou ps\u00edquica de uma pessoa, em especial no ambiente de seu trabalho. Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao ass\u00e9dio moral e sexual, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico: I. O constrangimento \u00e9 entendido como requisito para a configura\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio sexual. II. Tanto no ass\u00e9dio moral como no ass\u00e9dio sexual, observa-se com frequ\u00eancia, que eles s\u00e3o cometidos por pessoas que apresentam condi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de superioridade do emprego, de cargo ou da fun\u00e7\u00e3o. III. O ass\u00e9dio moral ainda n\u00e3o faz parte, expressamente, do ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Quanto \u00e0s empresas de iniciativa privada, contudo, existem projetos de lei em diferentes cidades e estados. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68852,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":6005,"slug":"agente-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2021-ibfc-agente-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Agente Profissional - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 08:59:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2109903,"hashId":"4c99c1bd94c88eeec5bfab9f7da2c378","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia se configura, basicamente, de tr\u00eas formas: viol\u00eancia velada que engloba o ass\u00e9dio moral e o ass\u00e9dio sexual; a viol\u00eancia dom\u00e9stica e a viol\u00eancia intrafamiliar. De acordo com o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (2016), o ass\u00e9dio moral engloba qualquer comportamento abusivo e repetitivo que afeta a plenitude f\u00edsica ou ps\u00edquica de uma pessoa, em especial no ambiente de seu trabalho. Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es com rela\u00e7\u00e3o ao ass\u00e9dio moral e sexual, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O constrangimento \u00e9 entendido como requisito para a configura\u00e7\u00e3o do ass\u00e9dio sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tanto no ass\u00e9dio moral como no ass\u00e9dio sexual, observa-se com frequ\u00eancia, que eles s\u00e3o cometidos por pessoas que apresentam condi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de superioridade do emprego, de cargo ou da fun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ass\u00e9dio moral ainda n\u00e3o faz parte, expressamente, do ordenamento jur\u00eddico brasileiro. Quanto \u00e0s empresas de iniciativa privada, contudo, existem projetos de lei em diferentes cidades e estados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8249094,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":8249094,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":8249095,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta ","id":8249096,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":8249097,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":8249098,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - MPU","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - MPU","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395415,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-da-uniao-mpu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico - CNMP","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396530,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es\/Recomenda\u00e7\u00f5es - CNMP","pai":396530,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396531,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-recomendacoes-cnmp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia Dom\u00e9stica, Viol\u00eancia Contra a Mulher e Casos de Abuso","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417511,"slug":"psicologia-violencia-domestica-violencia-contra-a-mulher-e-casos-de-abuso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vasconcellos, cabe ao planejamento a oportunidade de repensar todo o fazer escolar, como um caminho de forma\u00e7\u00e3o dos educadores e dos educandos, bem como de: ","provas":[{"id":62171,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:09:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1925411,"hashId":"995239251a05f50b85ace8cc4fe690b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vasconcellos, cabe ao planejamento a oportunidade de repensar todo o fazer escolar, como um caminho de forma\u00e7\u00e3o dos educadores e dos educandos, bem como de: <\/p>","resposta":7438041,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o, autoritarismo e liberta\u00e7\u00e3o. ","id":7438040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Competi\u00e7\u00e3o, autoritarismo e liberta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o, desaliena\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o. ","id":7438041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Humaniza\u00e7\u00e3o, desaliena\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberta\u00e7\u00e3o, corporativismo e desaliena\u00e7\u00e3o.","id":7438042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberta\u00e7\u00e3o, corporativismo e desaliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desaliena\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o e autoritarismo.","id":7438043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desaliena\u00e7\u00e3o, competi\u00e7\u00e3o e autoritarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autoritarismo, humaniza\u00e7\u00e3o e corporativismo.","id":7438044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoritarismo, humaniza\u00e7\u00e3o e corporativismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1925411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Fava, o objetivo do ensino n\u00e3o est\u00e1 mais na memoriza\u00e7\u00e3o, mas no desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades. Nesse sentido, N\u00c3O faz parte dessas compet\u00eancias e habilidades: ","provas":[{"id":62171,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 09:09:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1925406,"hashId":"353e46c5789617e806a6c2ccaaeab6b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Fava, o objetivo do ensino n\u00e3o est\u00e1 mais na memoriza\u00e7\u00e3o, mas no desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades. Nesse sentido, N\u00c3O faz parte dessas compet\u00eancias e habilidades: <\/p>","resposta":7438020,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linguagem.","id":7438017,"corpo":"<p>Linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico.","id":7438018,"corpo":"<p>Racioc\u00ednio l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Argumenta\u00e7\u00e3o.","id":7438019,"corpo":"<p>Argumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsica.","id":7438020,"corpo":"<p>F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomada de decis\u00e3o.","id":7438021,"corpo":"<p>Tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia do planejamento escolar, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, de acordo com as teorias de Lib\u00e2neo. ( ) O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, articulando a atividade escolar e a problem\u00e1tica do contexto social. ( ) O planejamento \u00e9 uma atividade de reflex\u00e3o acerca das nossas op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es; se n\u00e3o pensarmos didaticamente sobre o rumo que devemos dar ao nosso trabalho, ficaremos entregues aos rumos estabelecidos pelos interesses dominantes da sociedade. ( ) A escola, os professores e os alunos s\u00e3o integrantes da din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais; tudo o que acontece no meio escolar est\u00e1 atravessado por influ\u00eancias econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais que caracterizam a sociedade de classe. Isso significa que os elementos do planejamento escolar (objetivos \u2013 conte\u00fados \u2013 m\u00e9todos) est\u00e3o recheados de implica\u00e7\u00f5es sociais, t\u00eam um significado genuinamente pol\u00edtico. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62171,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 09:09:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1925418,"hashId":"f468a13885dcbf01bd277f1bbe5d24fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia do planejamento escolar, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, de acordo com as teorias de Lib\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) O planejamento \u00e9 um processo de racionaliza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, articulando a atividade escolar e a problem\u00e1tica do contexto social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O planejamento \u00e9 uma atividade de reflex\u00e3o acerca das nossas op\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es; se n\u00e3o pensarmos didaticamente sobre o rumo que devemos dar ao nosso trabalho, ficaremos entregues aos rumos estabelecidos pelos interesses dominantes da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A escola, os professores e os alunos s\u00e3o integrantes da din\u00e2mica das rela\u00e7\u00f5es sociais; tudo o que acontece no meio escolar est\u00e1 atravessado por influ\u00eancias econ\u00f4micas, pol\u00edticas e culturais que caracterizam a sociedade de classe. Isso significa que os elementos do planejamento escolar (objetivos \u2013 conte\u00fados \u2013 m\u00e9todos) est\u00e3o recheados de implica\u00e7\u00f5es sociais, t\u00eam um significado genuinamente pol\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7438074,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7438074,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7438075,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":7438076,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7438077,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":7438078,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento escolar","oab":false,"nome":"Planejamento escolar","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426060,"slug":"pedagogia-planejamento-escolar"}],"slug":"pedagogia\/1925418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria de acompanhamento tem como objetivo","provas":[{"id":65291,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-09 16:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"}],"id":1997925,"hashId":"8ffbf1f2955ca7e1e79b9166383108ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>auditoria de acompanhamento<\/em> tem como objetivo<\/p>","resposta":7766081,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantar novas n\u00e3o-conformidades que possam ser observadas.","id":7766079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levantar novas n\u00e3o-conformidades que possam ser observadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concluir a an\u00e1lise de documentos que tenham ficado pendentes nas etapas anteriores.","id":7766080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concluir a an\u00e1lise de documentos que tenham ficado pendentes nas etapas anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confirmar a efetividade das a\u00e7\u00f5es corretivas ou saneadoras implementadas.","id":7766081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confirmar a efetividade das a\u00e7\u00f5es corretivas ou saneadoras implementadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar um novo ciclo de auditoria para obten\u00e7\u00e3o de novas evid\u00eancias.","id":7766082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar um novo ciclo de auditoria para obten\u00e7\u00e3o de novas evid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investigar den\u00fancias realizadas durante a realiza\u00e7\u00e3o da fase anal\u00edtica.","id":7766083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar den\u00fancias realizadas durante a realiza\u00e7\u00e3o da fase anal\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":"enfermagem\/1997925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel \u201cMovimento Animal\u201d faz parte de qual dos testes abaixo?","provas":[{"id":73046,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-09 17:58:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2621721,"hashId":"ab7a7592a6e04d2716f36038098467e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel \u201cMovimento Animal\u201d faz parte de qual dos testes abaixo?<\/p>","resposta":10461152,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa \u2013 \u00e1rvore \u2013 pessoa \u2013 T\u00e9cnica Projetiva do Desenho (HTP).","id":10461150,"corpo":"<p>Casa \u2013 \u00e1rvore \u2013 pessoa \u2013 T\u00e9cnica Projetiva do Desenho (HTP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste palogr\u00e1fico.","id":10461151,"corpo":"<p>Teste palogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Rorschach.","id":10461152,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Rorschach.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de fotos de profiss\u00e3o (BBT).","id":10461153,"corpo":"<p>Teste de fotos de profiss\u00e3o (BBT).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psicodiagn\u00f3stico Miocin\u00e9tico (PMK).","id":10461154,"corpo":"<p>Psicodiagn\u00f3stico Miocin\u00e9tico (PMK).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria restringe-se a leis, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais, sendo os decretos e demais atos normativos expedidos por autoridades administrativas considerados normas complementares.","provas":[{"id":57844,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2021-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1722300,"hashId":"311afb1c420ad18e823915d2dce1c410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria restringe-se a leis, tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais, sendo os decretos e demais atos normativos expedidos por autoridades administrativas considerados normas complementares.<\/p>","resposta":6535210,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6535209,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6535210,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios e as normas do direito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":456559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios e as normas do direito tribut\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1722300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892,"slug":"tecnico-em-seguranca-de-barragens"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data s\u00e3o gratuitas apenas para os reconhecidamente pobres, na forma da lei.","provas":[{"id":58430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens","id":22892,"slug":"tecnico-em-seguranca-de-barragens"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o","sigla":"ANM","id":4760,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"anm-2021-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-de-barragens","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANM - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a de Barragens - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1749283,"hashId":"e589a35c90bf356abb0e8e35e438b6e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de<em> habeas corpus e habeas data <\/em>s\u00e3o gratuitas apenas para os reconhecidamente pobres, na forma da lei.<\/p>","resposta":6656051,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6656050,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6656051,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, bem como aos direitos do servidor p\u00fablico, assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.","id":459513,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, bem como aos direitos do servidor p\u00fablico, assegurados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 23","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1749283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cque\u201d N\u00c3O tenha sido empregada como pronome relativo.","provas":[{"id":73050,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Agente Administrativo - 2021"},{"id":73054,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-guarda-municipal-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:41:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2219994,"hashId":"99e538d17f7283900d494c1f3ea530f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual a palavra \u201cque\u201d N\u00c3O tenha sido empregada como pronome relativo.<\/p>","resposta":8725202,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque o pr\u00f3prio Fonseca vencera dois anos antes\u201d (l. 03-04).","id":8725202,"corpo":"<p>\u201cque o pr\u00f3prio Fonseca vencera dois anos antes\u201d (l. 03-04).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque o tornaram um grande incentivador\u201d (l. 06).","id":8725203,"corpo":"<p>\u201cque o tornaram um grande incentivador\u201d (l. 06).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cque o tornavam um cidad\u00e3o comum\u201d (l. 08-09).","id":8725204,"corpo":"<p>\u201cque o tornavam um cidad\u00e3o comum\u201d (l. 08-09).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cque vendia gravatas no centro do Rio\u201d (l. 10).","id":8725205,"corpo":"<p> \u201cque vendia gravatas no centro do Rio\u201d (l. 10).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cque o ficcionista acossado\u201d (l. 27-28).","id":8725206,"corpo":"<p>\u201cque o ficcionista acossado\u201d (l. 27-28).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Rubem Fonseca: o grande incentivador do romance urbano brasileiro___Uma das anedotas preferidas da escritora Lygia Fagundes Telles envolvia RubemFonseca: quando ela venceu o Pr\u00eamio Cam\u00f5es, em 2005, eles almo\u00e7aram em comemora\u00e7\u00e3o eele a pediu em casamento, pois o vencedor fatura 100 mil euros. O engra\u00e7ado \u00e9 que o pr\u00f3prioFonseca vencera dois anos antes, para gargalhadas de Lygia.___O autor de Os Prisioneiros (1963) era, sim, um mestre tanto na escrita policial como naironia, que o tornaram um grande incentivador da escola do romance urbano brasileiro. Oescritor morreu nesta quarta, 15, aos 94 anos, v\u00edtima de um infarto.___A come\u00e7ar pela ob__ess\u00e3o pela privacidade e avers\u00e3o a fotos e entrevistas, que otornavam um cidad\u00e3o comum em qualquer lugar, apesar da fama. Dele, sabia-se ainda que foium camel\u00f4 que vendia gravatas no centro do Rio e tamb\u00e9m delegado de pol\u00edcia, nos anos 1950e 60.___A experi\u00eancia policial foi decisiva na defini\u00e7\u00e3o do estilo seco e direto com que retratou omundo do crime em seus contos mais famosos, como os que figuram em Os Prisioneiros, AColeira do C\u00e3o (1965), L\u00facia McCartney (1967) e Feliz Ano Novo (1975), um dos livros proibidospelo governo militar por fazer \u201capologia .... viol\u00eancia\u201d e conter cenas e express\u00f5es atentat\u00f3rias\u201c\u00e0 moral e aos bons costumes\u201d.___Com essas hist\u00f3rias, Fonseca inaugurou a moderna literatura urbana no Brasil, ao revelaras entranhas da sociedade e antecipar a escalada de viol\u00eancia no Pa\u00eds. O que o destaca semprefoi sua habilidade em conduzir uma hist\u00f3ria, fornecendo aos poucos os detalhes para o leitor,prendendo-o .... narrativa.___Apesar de ser mestre da prosa curta, que marcou o in\u00edcio de sua carreira liter\u00e1ria, Fonsecatamb\u00e9m se destacou nos romances, que constituem a segunda fase de sua fic\u00e7\u00e3o. Como bemobservou o cr\u00edtico Silviano Santiago, nas obras que v\u00e3o de A Grande Arte (1983) .... VastasEmo\u00e7\u00f5es e Pensamentos Imperfeitos (1988), h\u00e1 um requinte, uma aspere__a e uma deprecia\u00e7\u00e3ono manuseio do saber armazenado pelas enciclop\u00e9dias, pelos tratados das ci\u00eancias exatas ehumanas.___\u201cEsse saber assegura certa soberania para o trato da erudi\u00e7\u00e3o na terceira fase, em que o ficcionista acossado se sai com coragem e brilhantismo invulgares \u2013 ou seja, com deliciosos,arrebicados, injuriosos, luxuriosos e libidinosos nonsenses\u201d, observa.___Trata-se do momento em que Fonseca aposta novamente nas narrativas de linguagemen__uta, mas mais provocativa \u2013 em Di\u00e1rio de um Fescenino (2003), ele aproveitou a estruturade di\u00e1rio para, com fina ironia, revelar suas apreens\u00f5es e confiss\u00f5es.___Era como se conseguisse uma estranha remiss\u00e3o \u00e0s obras passadas, especialmentequando se aventurou de forma delicada e precisa no terreno amoroso (\u00e9 o caso de Secre\u00e7\u00f5es,Excre\u00e7\u00f5es e Desatinos). Se n\u00e3o gostava de aparecer fisicamente, Fonseca revela-se por inteiroem sua escrita.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/estilo-de-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":557940,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Rubem Fonseca: o grande incentivador do romance urbano brasileiro<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Uma das anedotas preferidas da escritora Lygia Fagundes Telles envolvia Rubem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fonseca: quando ela venceu o Pr\u00eamio Cam\u00f5es, em 2005, eles almo\u00e7aram em comemora\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ele a pediu em casamento, pois o vencedor fatura 100 mil euros. O engra\u00e7ado \u00e9 <strong>que<\/strong> o pr\u00f3prio<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fonseca vencera dois anos antes, para gargalhadas de Lygia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O autor de Os Prisioneiros (1963) era, sim, um mestre tanto na escrita policial como na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ironia, <strong>que <\/strong>o tornaram um grande incentivador da escola do romance urbano brasileiro. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escritor morreu nesta quarta, 15, aos 94 anos, v\u00edtima de um infarto.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A come\u00e7ar pela ob__ess\u00e3o pela privacidade e avers\u00e3o a fotos e entrevistas, <strong>que <\/strong>o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tornavam um cidad\u00e3o comum em qualquer lugar, apesar da fama. Dele, sabia-se ainda que foi<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um camel\u00f4 <strong>que <\/strong>vendia gravatas no centro do Rio e tamb\u00e9m delegado de pol\u00edcia, nos anos 1950<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e 60.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A experi\u00eancia policial foi decisiva na defini\u00e7\u00e3o do estilo seco e direto com que retratou o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundo do crime em seus contos mais famosos, como os que figuram em Os Prisioneiros, A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Coleira do C\u00e3o (1965), L\u00facia McCartney (1967) e Feliz Ano Novo (1975), um dos livros proibidos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pelo governo militar por fazer \u201capologia .... viol\u00eancia\u201d e conter cenas e express\u00f5es atentat\u00f3rias<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>\u00e0 moral e aos bons costumes<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201d<\/strong>.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Com essas hist\u00f3rias, Fonseca inaugurou a moderna literatura urbana no Brasil, ao revelar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as entranhas da sociedade e antecipar a escalada de viol\u00eancia no Pa\u00eds. O que o destaca sempre<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foi sua habilidade em conduzir uma hist\u00f3ria, fornecendo aos poucos os detalhes para o leitor,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prendendo-o .... narrativa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Apesar de ser mestre da prosa curta<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> que marcou o in\u00edcio de sua carreira liter\u00e1ria<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> Fonseca<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m se destacou nos romances, que constituem a segunda fase de sua fic\u00e7\u00e3o. Como bem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>observou o cr\u00edtico Silviano Santiago, nas obras que v\u00e3o de A Grande Arte (1983) .... Vastas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Emo\u00e7\u00f5es e Pensamentos Imperfeitos (1988), h\u00e1 um requinte, uma aspere__a e uma deprecia\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no manuseio do saber armazenado pelas enciclop\u00e9dias, pelos tratados das ci\u00eancias exatas e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanas.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cEsse saber assegura certa soberania para o trato da erudi\u00e7\u00e3o na terceira fase, em <strong>que <\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>o ficcionista acossado se sai com coragem e brilhantismo invulgares \u2013 ou seja, com deliciosos,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arrebicados, injuriosos, luxuriosos e libidinosos nonsenses\u201d, observa.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Trata-se do momento em que Fonseca aposta novamente nas narrativas de linguagem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>en__uta, mas mais provocativa \u2013 em Di\u00e1rio de um Fescenino (2003), ele aproveitou a estrutura<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de di\u00e1rio para, com fina ironia, revelar suas apreens\u00f5es e confiss\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Era como se conseguisse uma estranha remiss\u00e3o \u00e0s obras passadas, especialmente<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando se aventurou de forma delicada e precisa no terreno amoroso <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">(<\/strong>\u00e9 o caso de Secre\u00e7\u00f5es,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Excre\u00e7\u00f5es e Desatinos<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">)<\/strong>. Se n\u00e3o gostava de aparecer fisicamente, Fonseca revela-se por inteiro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em sua escrita.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/estilo-de-vida\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">prova.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2219994","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 264\/2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi inclu\u00edda mais uma doen\u00e7a na lista de Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Que doen\u00e7a \u00e9 essa?","provas":[{"id":73418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:41:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224725,"hashId":"5b4cb12f332e298acc667bdcb97f4e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria n\u00ba 264\/2020, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, foi inclu\u00edda mais uma doen\u00e7a na lista de Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade p\u00fablica nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados em todo o territ\u00f3rio nacional. Que doen\u00e7a \u00e9 essa?<\/p>","resposta":8747061,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas cr\u00f4nica.","id":8747061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de Chagas cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tuberculose.","id":8747062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuberculose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3lera.","id":8747063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3lera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre Tifoide.","id":8747064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre Tifoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leptospirose.","id":8747065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/2224725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a frase de um grande romancista ingl\u00eas, Chesterton: \u201cN\u00e3o foi o mundo que piorou. As coberturas jornal\u00edsticas \u00e9 que melhoraram muito.\u201d Dessa frase, deduz-se que, segundo o pensamento do autor:","provas":[{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2126402,"hashId":"6f3483601a319b223fb347001336c33f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a frase de um grande romancista ingl\u00eas, Chesterton: \u201cN\u00e3o foi o mundo que piorou. As coberturas jornal\u00edsticas \u00e9 que melhoraram muito.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa frase, deduz-se que, segundo o pensamento do autor:<\/p>","resposta":8316396,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as coberturas jornal\u00edsticas passaram a explorar temas escabrosos;","id":8316392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as coberturas jornal\u00edsticas passaram a explorar temas escabrosos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de ocorr\u00eancias criminosas aumentou consideravelmente nos \u00faltimos tempos;","id":8316393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de ocorr\u00eancias criminosas aumentou consideravelmente nos \u00faltimos tempos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mundo piorou menos do que se propaga;","id":8316394,"corpo":"<p>o mundo piorou menos do que se propaga;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os atos criminosos tornaram-se temas da grande imprensa;","id":8316395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos criminosos tornaram-se temas da grande imprensa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os jornais atuais fazem, com mais amplitude, reportagens mais objetivas e precisas.","id":8316396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os jornais atuais fazem, com mais amplitude, reportagens mais objetivas e precisas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCertos g\u00eaneros de filmes (os filmes de terror ou de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, por exemplo) criam um grande estresse no espectador.\u201d Na frase acima, a preocupa\u00e7\u00e3o com a objetividade e a clareza da mensagem faz com que o enunciador apele para a seguinte estrat\u00e9gia:","provas":[{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2126463,"hashId":"9273d7070cba424224113562769f9572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCertos g\u00eaneros de filmes (os filmes de terror ou de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, por exemplo) criam um grande estresse no espectador.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase acima, a preocupa\u00e7\u00e3o com a objetividade e a clareza da mensagem faz com que o enunciador apele para a seguinte estrat\u00e9gia:<\/p>","resposta":8316700,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enumerar diversos aspectos ou componentes da realidade;","id":8316697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enumerar diversos aspectos ou componentes da realidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar quantifica\u00e7\u00f5es precisas;","id":8316698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar quantifica\u00e7\u00f5es precisas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregar voc\u00e1bulos adequados;","id":8316699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empregar voc\u00e1bulos adequados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exemplificar para ilustrar ou esclarecer uma no\u00e7\u00e3o;","id":8316700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exemplificar para ilustrar ou esclarecer uma no\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explicar um conceito essencial para a frase.","id":8316701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explicar um conceito essencial para a frase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419165,"slug":"lingua-portuguesa-objetividade-e-subjetividade-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Financeiro Nacional possui \u00f3rg\u00e3os normativos, entidades supervisoras e operadores. Os \u00f3rg\u00e3os normativos, al\u00e9m do Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP), incluem:","provas":[{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2126508,"hashId":"675d4c9d5e68a7650baa81312793161a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Financeiro Nacional possui \u00f3rg\u00e3os normativos, entidades supervisoras e operadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os normativos, al\u00e9m do Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP), incluem:<\/p>","resposta":8316923,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Casa da Moeda e o Banco Central;","id":8316922,"corpo":"<p>a Casa da Moeda e o Banco Central;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) e o Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC);","id":8316923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Conselho Monet\u00e1rio Nacional (CMN) e o Conselho Nacional de Previd\u00eancia Complementar (CNPC);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Susep e o Banco Central;","id":8316924,"corpo":"<p>a Susep e o Banco Central;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Banco Central e a CVM;","id":8316925,"corpo":"<p>o Banco Central e a CVM;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as caixas econ\u00f4micas e as bolsas de valores.","id":8316926,"corpo":"<p>as caixas econ\u00f4micas e as bolsas de valores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404819,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2126508","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alda tem 222 bolinhas numeradas, cada uma com um n\u00famero inteiro positivo diferente. H\u00e1 87 bolinhas com n\u00fameros pares e as demais t\u00eam n\u00fameros \u00edmpares. Alda, ent\u00e3o, forma 111 grupinhos com duas bolinhas cada um. H\u00e1 exatamente 37 grupinhos em que as duas bolinhas t\u00eam n\u00fameros \u00edmpares. O n\u00famero de grupinhos que tem duas bolinhas com n\u00fameros pares \u00e9:","provas":[{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2126534,"hashId":"ec14fdd14df576998b3de976e2bc13cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alda tem 222 bolinhas numeradas, cada uma com um n\u00famero inteiro positivo diferente. H\u00e1 87 bolinhas com n\u00fameros pares e as demais t\u00eam n\u00fameros \u00edmpares. Alda, ent\u00e3o, forma 111 grupinhos com duas bolinhas cada um. H\u00e1 exatamente 37 grupinhos em que as duas bolinhas t\u00eam n\u00fameros \u00edmpares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de grupinhos que tem duas bolinhas com n\u00fameros pares \u00e9:<\/p>","resposta":8317056,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"74;","id":8317052,"corpo":"<p>74;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"61;","id":8317053,"corpo":"<p>61;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48;","id":8317054,"corpo":"<p>48;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27;","id":8317055,"corpo":"<p>27;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"13.","id":8317056,"corpo":"<p>13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2126534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcelo joga, simultaneamente, dois dados c\u00fabicos honestos cujas faces est\u00e3o numeradas de 1 a 6.A probabilidade de os dois n\u00fameros sorteados serem consecutivos \u00e9:","provas":[{"id":69721,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":12952,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"},{"id":69720,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura","id":23669,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Suporte e Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":2126543,"hashId":"041a1a3c8949e411f90c15a71ff43ed0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcelo joga, simultaneamente, dois dados c\u00fabicos honestos cujas faces est\u00e3o numeradas de 1 a 6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de os dois n\u00fameros sorteados serem consecutivos \u00e9:<\/p>","resposta":8317097,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"185\u200b; ","id":8317097,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{18}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"365\u200b; ","id":8317098,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{5}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31\u200b; ","id":8317099,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"91\u200b; ","id":8317100,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{9}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"367\u200b. ","id":8317101,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{36}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/2126543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um processo de ordena\u00e7\u00e3o dos elementos do array [16,8,6,14,12,4] em ordem crescente. Sup\u00f5e-se um algoritmo que percorra o array repetidamente at\u00e9 que esteja ordenado, sem utiliza\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria auxiliar para os elementos do array (in place).A lista a seguir mostra a disposi\u00e7\u00e3o dos elementos no array ap\u00f3s cada ciclo de itera\u00e7\u00e3o.[8, 6, 14, 12, 4, 16][6, 8, 12, 4, 14, 16][6, 8, 4, 12, 14, 16][6, 4, 8, 12, 14, 16][4, 6, 8, 12, 14, 16]Nesse caso, \u00e9 correto concluir que foi utilizado o algoritmo:","provas":[{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2129271,"hashId":"d26a65b618ecff0671d802eebfd4fced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um processo de ordena\u00e7\u00e3o dos elementos do array [16,8,6,14,12,4] em ordem crescente. Sup\u00f5e-se um algoritmo que percorra o array repetidamente at\u00e9 que esteja ordenado, sem utiliza\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria auxiliar para os elementos do array <em>(in place)<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A lista a seguir mostra a disposi\u00e7\u00e3o dos elementos no array ap\u00f3s cada ciclo de itera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[8, 6, 14, 12, 4, 16]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[6, 8, 12, 4, 14, 16]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[6, 8, 4, 12, 14, 16]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[6, 4, 8, 12, 14, 16]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[4, 6, 8, 12, 14, 16]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 correto concluir que foi utilizado o algoritmo:<\/p>","resposta":8329958,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bubble Sort;","id":8329958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bubble Sort;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insertion Sort;","id":8329959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insertion Sort;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"QuickSort;","id":8329960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">QuickSort;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selection Sort;","id":8329961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selection Sort;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Shellsort.","id":8329962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Shellsort.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 46","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","pai":428682,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428684,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodos-de-ordenacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bubble sort (2 a 2)","oab":false,"nome":"Bubble sort (2 a 2)","pai":428684,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428685,"slug":"tecnologia-da-informacao-bubble-sort-2-a-2"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo C# a seguir.using System;namespace MinhaProva{ class Exemplo{ static void Main(string[] args){ Pessoa Ex = new Pessoa();Ex.Nome = \"Joana\";Console.WriteLine(Ex.Nome);} } }A implementa\u00e7\u00e3o correta da classe referida no c\u00f3digo acima \u00e9:","provas":[{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2129290,"hashId":"322252f0a03ad9063eb3d6295d998c77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo C# a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">using System;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Exemplo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ static void Main(string[] args)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ Pessoa Ex = new Pessoa();<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Ex.Nome = \"Joana\";<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Console.WriteLine(Ex.Nome);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o correta da classe referida no c\u00f3digo acima \u00e9:<\/p>","resposta":8330054,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"namespace MinhaProva{ class Exemplo{ private string nome;public string Nome{ get { return nome; }set { nome = value; }} } }","id":8330053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Exemplo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ private string nome;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public string Nome<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ get { return nome; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">set { nome = value; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"namespace MinhaProva{ class Pessoa{ private string nome;public string Nome{ get { return nome; }set { nome = value; }} } }","id":8330054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ private string nome;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public string Nome<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ get { return nome; }<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">set { nome = value; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"namespace MinhaProva{ class Pessoa{ private string nome;public string Nome{ get return nome;set nome = value; }} } }","id":8330055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ private string nome;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public string Nome<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ get return nome;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">set nome = value; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"namespace MinhaProva{ class Pessoa{ private string nome;public string Nome{ get() { return nome; }set(string value) { nome = value; }} } }","id":8330056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ private string nome;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public string Nome<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ get() { return nome; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">set(string value) { nome = value; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"namespace MinhaProva{ class Pessoa{ private string nome;public string Nome{ public get string { return nome; }public set string { nome = value; }} } }","id":8330057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">namespace MinhaProva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ class Pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ private string nome;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public string Nome<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ public get string { return nome; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public set string { nome = value; }<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} } }<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C#","oab":false,"nome":"C#","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7978,"slug":"tecnologia-da-informacao-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mudan\u00e7a no processo de abertura de contas de um banco gerou a necessidade de desenvolvimento de novas funcionalidades na aplica\u00e7\u00e3o web destinada aos novos clientes. Assim, foi definido que, para pedido de abertura de conta por meio da aplica\u00e7\u00e3o web, o novo cliente deve fazer o upload de um conjunto de documentos em formato digital. Marta \u00e9 a respons\u00e1vel pela triagem de pedidos de novas contas e utiliza um sistema informatizado de uso interno do banco para conferir todos os documentos enviados digitalmente.No contexto de engenharia de requisitos, a confer\u00eancia de documentos realizada por Marta, por meio do sistema informatizado de uso interno do banco, representa um requisito:","provas":[{"id":69719,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"banestes-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2021-fgv-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:44:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2129292,"hashId":"51755ec0293af8378d097e95ef11a4a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mudan\u00e7a no processo de abertura de contas de um banco gerou a necessidade de desenvolvimento de novas funcionalidades na aplica\u00e7\u00e3o web destinada aos novos clientes. Assim, foi definido que, para pedido de abertura de conta por meio da aplica\u00e7\u00e3o web, o novo cliente deve fazer o <em>upload<\/em> de um conjunto de documentos em formato digital. Marta \u00e9 a respons\u00e1vel pela triagem de pedidos de novas contas e utiliza um sistema informatizado de uso interno do banco para conferir todos os documentos enviados digitalmente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto de engenharia de requisitos, a confer\u00eancia de documentos realizada por Marta, por meio do sistema informatizado de uso interno do banco, representa um requisito:<\/p>","resposta":8330064,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtico;","id":8330063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anal\u00edtico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcional;","id":8330064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de prote\u00e7\u00e3o;","id":8330065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de prote\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de produto;","id":8330066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de produto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de confian\u00e7a.","id":8330067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Requisitos","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428808,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-requisitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos Funcionais","oab":false,"nome":"Requisitos Funcionais","pai":428808,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428809,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-funcionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2129292","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia","id":21551,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":22822,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os dados da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares (POF) 2017-2018, 17,5% das despesas de consumo realizadas pelas fam\u00edlias brasileiras s\u00e3o referentes \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Cerca de metade das calorias totais dispon\u00edveis para consumo nos domic\u00edlios brasileiros prov\u00e9m de alimentos in natura ou minimamente processados, mas, a cada ano (a partir de POFs realizadas em 2002-2003, 2008-2009 e 2017-1018), esses alimentos t\u00eam perdido espa\u00e7o para alimentos processados e, sobretudo, para os ultraprocessados. A avalia\u00e7\u00e3o da disponibilidade domiciliar de alimentos foi feita com base na classifica\u00e7\u00e3o do Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2014. Considerando os dados da \u00faltima POF e a classifica\u00e7\u00e3o de alimentos feita pelo Guia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53894,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia","id":21551,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-atencao-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia - 2021"},{"id":53895,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva","id":22822,"slug":"residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-atencao-a-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Terapia Intensiva - 2021"},{"id":53896,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21553,"slug":"residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ses-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-nutricao-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-11 04:43:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1648141,"hashId":"07209cd15feba4777ce3c191b384727d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares (POF) 2017-2018, 17,5% das despesas de consumo realizadas pelas fam\u00edlias brasileiras s\u00e3o referentes \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o. Cerca de metade das calorias totais dispon\u00edveis para consumo nos domic\u00edlios brasileiros prov\u00e9m de alimentos<em> in natura<\/em> ou minimamente processados, mas, a cada ano (a partir de POFs realizadas em 2002-2003, 2008-2009 e 2017-1018), esses alimentos t\u00eam perdido espa\u00e7o para alimentos processados e, sobretudo, para os ultraprocessados. A avalia\u00e7\u00e3o da disponibilidade domiciliar de alimentos foi feita com base na classifica\u00e7\u00e3o do Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira, publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os dados da \u00faltima POF e a classifica\u00e7\u00e3o de alimentos feita pelo Guia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6208695,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira recomenda, como regra de ouro, aumentar o consumo de alimentos processados e ingredientes culin\u00e1rios.","id":6208693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira recomenda, como regra de ouro, aumentar o consumo de alimentos processados e ingredientes culin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da disponibilidade domiciliar de alimentos no Brasil, estimada com base nas POFs realizadas em 2002-2003, 2008-2009 e 2017-2018, indica que alimentos processados e ultraprocessados t\u00eam perdido espa\u00e7o para alimentos in natura ou minimamente processados.","id":6208694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o da disponibilidade domiciliar de alimentos no Brasil, estimada com base nas POFs realizadas em 2002-2003, 2008-2009 e 2017-2018, indica que alimentos processados e ultraprocessados t\u00eam perdido espa\u00e7o para alimentos <em>in natura<\/em> ou minimamente processados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de a participa\u00e7\u00e3o de alimentos ultraprocessados na disponibilidade domiciliar de alimentos ter aumentado continuamente ao longo das tr\u00eas POFs, observa-se desacelera\u00e7\u00e3o dessa tend\u00eancia, o que poderia ser o resultado de pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas no per\u00edodo mais recente, com destaque para a\u00e7\u00f5es fundamentadas no Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":6208695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a participa\u00e7\u00e3o de alimentos ultraprocessados na disponibilidade domiciliar de alimentos ter aumentado continuamente ao longo das tr\u00eas POFs, observa-se desacelera\u00e7\u00e3o dessa tend\u00eancia, o que poderia ser o resultado de pol\u00edticas p\u00fablicas implementadas no per\u00edodo mais recente, com destaque para a\u00e7\u00f5es fundamentadas no Guia Alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma caracter\u00edstica negativa da disponibilidade domiciliar de alimentos no Brasil, evidenciada pela POF 2017-2018, foi a elevada participa\u00e7\u00e3o de ultraprocessados, com metade das calorias adquiridas pelos domic\u00edlios.","id":6208696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica negativa da disponibilidade domiciliar de alimentos no Brasil, evidenciada pela POF 2017-2018, foi a elevada participa\u00e7\u00e3o de ultraprocessados, com metade das calorias adquiridas pelos domic\u00edlios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crescimento do consumo de alimentos ultraprocessados entre as fam\u00edlias brasileiras, evidenciado pela POF 2017-2018, se deve \u00e0 presen\u00e7a de vitaminas e minerais nesses alimentos.","id":6208697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento do consumo de alimentos ultraprocessados entre as fam\u00edlias brasileiras, evidenciado pela POF 2017-2018, se deve \u00e0 presen\u00e7a de vitaminas e minerais nesses alimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 46","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar (POF)","oab":false,"nome":"Pesquisa de Or\u00e7amento Familiar (POF)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418142,"slug":"nutricao-pesquisa-de-orcamento-familiar-pof"}],"slug":"nutricao\/1648141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) de Porte II s\u00e3o, de acordo com a Portaria 2226\/2009, destinadas e aptas a abrigar, no m\u00ednimo:","provas":[{"id":56169,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do PSF","id":5490,"slug":"medico-do-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul","sigla":"","id":4801,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-turistica-monte-alegre-do-sul-sp-2021-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-medico-do-psf","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica Monte Alegre do Sul - M\u00e9dico do PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 04:43:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1683920,"hashId":"9aaf00f35fc45b12a05911daefb0b639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS) de Porte II s\u00e3o, de acordo com a Portaria 2226\/2009, destinadas e aptas a abrigar, no m\u00ednimo:<\/p>","resposta":6359641,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.","id":6359639,"corpo":"<p>Cinco equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.","id":6359640,"corpo":"<p>Quatro equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.","id":6359641,"corpo":"<p>Tr\u00eas equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.","id":6359642,"corpo":"<p>Duas equipes de Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1683920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forma\u00e7\u00e3o individual e social em Paulo Freire, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":56200,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2021-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-11 04:43:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1685024,"hashId":"d35220f532085010f8fbd8112b4f6a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma\u00e7\u00e3o individual e social em Paulo Freire, assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":6364673,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A grande contribui\u00e7\u00e3o de Paulo Freire centra-se na educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade, tomando a conscientiza\u00e7\u00e3o como mola propulsora da realidade social, da realidade do ato de ensinar.","id":6364672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grande contribui\u00e7\u00e3o de Paulo Freire centra-se na educa\u00e7\u00e3o como pr\u00e1tica da liberdade, tomando a conscientiza\u00e7\u00e3o como mola propulsora da realidade social, da realidade do ato de ensinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na perspectiva freireana os indiv\u00edduos s\u00e3o sujeitos passivos na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria realidade e, portanto, de sua identidade social.","id":6364673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva freireana os indiv\u00edduos s\u00e3o sujeitos passivos na constru\u00e7\u00e3o de sua pr\u00f3pria realidade e, portanto, de sua identidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o transforma o indiv\u00edduo, ou seja, a medida em que convive e que ocorre o amadurecimento de ordem f\u00edsica, intelectual e moral vai formando sua identidade pessoal e construindo suas compet\u00eancias e habilidades que lhe possibilitar\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos, bem como os posicionamentos frente ao conhecimento do mundo que se prop\u00f5e.","id":6364674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o transforma o indiv\u00edduo, ou seja, a medida em que convive e que ocorre o amadurecimento de ordem f\u00edsica, intelectual e moral vai formando sua identidade pessoal e construindo suas compet\u00eancias e habilidades que lhe possibilitar\u00e3o a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos, bem como os posicionamentos frente ao conhecimento do mundo que se prop\u00f5e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que vai formar e constituir a consci\u00eancia do indiv\u00edduo na a\u00e7\u00e3o comunicativa entre si e o outro.","id":6364675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que vai formar e constituir a consci\u00eancia do indiv\u00edduo na a\u00e7\u00e3o comunicativa entre si e o outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":"pedagogia\/1685024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento para dores advindas do uso incorreto do celular inclui:","provas":[{"id":66888,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-de-educacao-basica-so-tem-o-gabarito-preliminar-disponivel-ate-o-momento-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":66890,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-artes-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":66893,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-ingles-so-localizei-o-gabarito-preliminar-site-da-banca","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"},{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"},{"id":66892,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2182514,"hashId":"3464cc6f6f1e95cc4a212b85e0976439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento para dores advindas do uso incorreto do celular inclui:<\/p>","resposta":8563915,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analg\u00e9sicos.","id":8563912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">analg\u00e9sicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"boa postura.","id":8563913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boa postura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fisioterapia.","id":8563914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fisioterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, b e c est\u00e3o corretas.","id":8563915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a, b e c est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 06. Dor no pesco\u00e7o? Culpa do celular Quanto tempo voc\u00ea passa ao celular diariamente? E, nessa quarentena, o uso aumentou? Com o isolamento social e a ado\u00e7\u00e3o do trabalho em Home Office - uma realidade para muitos brasileiros durante a pandemia do novo coronav\u00edrus -, o tempo que as pessoas passam grudadas no celular para checar mensagens, atender a liga\u00e7\u00f5es e participar de reuni\u00f5es online inevitavelmente aumentou. Al\u00e9m disso, a oferta de conte\u00fado online \u00e9 cada vez maior: lives de artistas, dicas para fazer exerc\u00edcios em casa, conte\u00fados liberados no streaming ou videochamadas para matar a saudade da fam\u00edlia e dos amigos. Mas \u00e9 preciso cuidado: o uso incorreto do smartphone pode gerar dores, sobretudo na regi\u00e3o da coluna cervical. Segundo o ortopedista Luciano Miller, especialista em coluna vertebral e cirurgi\u00e3o, as consequ\u00eancias da m\u00e1 postura no uso do celular aparecem gradualmente. \"Altera a curvatura da cervical e gera uma press\u00e3o maior nos discos cervicais, o que leva a problemas estruturais ao longo do tempo\", diz. As consequ\u00eancias mais comuns s\u00e3o, a curto prazo, dores cervicais e, na parte posterior da cabe\u00e7a e, com o tempo, a degenera\u00e7\u00e3o dos discos intervertebrais - que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger as cargas e press\u00f5es ao longo da coluna -, provocando dores cr\u00f4nicas. \"O tratamento pode incluir medica\u00e7\u00f5es analg\u00e9sicas, corre\u00e7\u00e3o de postura e fisioterapia\", diz Miller. Para evitar dores, o ideal \u00e9 usar o celular de maneira correta - j\u00e1 que reduzir o tempo em que se usa o aparelho \u00e9 uma tarefa cada vez mais dif\u00edcil nos dias de hoje. De prefer\u00eancia, em um \u00e2ngulo de 90\u00b0 , evitando abaixar a cabe\u00e7a. Outra dica do fisioterapeuta \u00e9 usar fone de ouvido ao realizar uma chamada, em vez de segurar o aparelho com os ombros. O cuidado com a boa alimenta\u00e7\u00e3o e ingest\u00e3o de \u00e1gua tamb\u00e9m contribuem para a prote\u00e7\u00e3o muscular. Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos e fazer alongamento para fortalecer a musculatura da regi\u00e3o cervical e dorsal. Danilo Casaletti. ","id":508137,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es de 01 a 06. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Dor no pesco\u00e7o? Culpa do celular <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto tempo voc\u00ea passa ao celular diariamente? E, nessa quarentena, o uso aumentou? Com o isolamento social e a ado\u00e7\u00e3o do trabalho em Home Office - uma realidade para muitos brasileiros durante a pandemia do novo coronav\u00edrus -, o tempo que as pessoas passam grudadas no celular para checar mensagens, atender a liga\u00e7\u00f5es e participar de reuni\u00f5es <em>online <\/em>inevitavelmente aumentou. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, a oferta de conte\u00fado <em>online <\/em>\u00e9 cada vez maior: lives de artistas, dicas para fazer exerc\u00edcios em casa, conte\u00fados liberados no streaming ou videochamadas para matar a saudade da fam\u00edlia e dos amigos. Mas \u00e9 preciso cuidado: o uso incorreto do smartphone pode gerar dores, sobretudo na regi\u00e3o da coluna cervical. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo o ortopedista Luciano Miller, especialista em coluna vertebral e cirurgi\u00e3o, as consequ\u00eancias da m\u00e1 postura no uso do celular aparecem gradualmente. \"Altera a curvatura da cervical e gera uma press\u00e3o maior nos discos cervicais, o que leva a problemas estruturais ao longo do tempo\", diz. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As consequ\u00eancias mais comuns s\u00e3o, a curto prazo, dores cervicais e, na parte posterior da cabe\u00e7a e, com o tempo, a degenera\u00e7\u00e3o dos discos intervertebrais - que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de proteger as cargas e press\u00f5es ao longo da coluna -, provocando dores cr\u00f4nicas. \"O tratamento pode incluir medica\u00e7\u00f5es analg\u00e9sicas, corre\u00e7\u00e3o de postura e fisioterapia\", diz Miller. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para evitar dores, o ideal \u00e9 usar o celular de maneira correta - j\u00e1 que reduzir o tempo em que se usa o aparelho \u00e9 uma tarefa cada vez mais dif\u00edcil nos dias de hoje. De prefer\u00eancia, em um \u00e2ngulo de 90\u00b0 , evitando abaixar a cabe\u00e7a. Outra dica do fisioterapeuta \u00e9 usar fone de ouvido ao realizar uma chamada, em vez de segurar o aparelho com os ombros. O cuidado com a boa alimenta\u00e7\u00e3o e ingest\u00e3o de \u00e1gua tamb\u00e9m contribuem para a prote\u00e7\u00e3o muscular. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m disso, \u00e9 preciso praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos e fazer alongamento para fortalecer a musculatura da regi\u00e3o cervical e dorsal. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Danilo Casaletti. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The verb \u201cbecome\u201d in the past participle is: ","provas":[{"id":67644,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2359270,"hashId":"9dacc51bf39c62050785465304b39431","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The verb \u201cbecome\u201d in the past participle is: <\/p>","resposta":9331011,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Become.","id":9331011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Become.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Became.","id":9331012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Became.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Because.","id":9331013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Because.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Becomed.","id":9331014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Becomed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Becamed.","id":9331015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Becamed.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de tratamento usado para sacerdotes e religiosos em geral \u00e9:","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359488,"hashId":"d915e3ef7667a6b3406b3d135734b48a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome de tratamento usado para sacerdotes e religiosos em geral \u00e9:<\/p>","resposta":9332039,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Santidade","id":9332038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Santidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Reverendissima","id":9332039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Reverendissima<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Paternidade","id":9332040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Paternidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vossa Magnific\u00eancia","id":9332041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vossa Magnific\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ortografia, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359515,"hashId":"4f22537ed10090d44419d910ba2b30ed","enunciado":"<p>Segundo a ortografia, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9332167,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amadeu anda muito inritado. ","id":9332164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amadeu anda muito inritado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio sismou com o pulo do gato.","id":9332165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio sismou com o pulo do gato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela d\u00e1 muito procupa\u00e7\u00e3o para os pais.","id":9332166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela d\u00e1 muito procupa\u00e7\u00e3o para os pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que neste ano, voc\u00ea tenha sucesso.","id":9332167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que neste ano, voc\u00ea tenha sucesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana e Marcos compraram um carro em sociedade. Ocorre que a m\u00e3e de Ana pagou 20% do valor total e para Ana coube 30% do restante. Qual porcentagem do valor do autom\u00f3vel foi pago por Marcos?Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, quanto Ana desembolsou se o carro foi comprado por R$ 35.000,00?","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359542,"hashId":"75d3e3d18b6935cd0a5a901912586384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Marcos compraram um carro em sociedade. Ocorre que a m\u00e3e de Ana pagou 20% do valor total e para Ana coube 30% do restante. Qual porcentagem do valor do autom\u00f3vel foi pago por Marcos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, quanto Ana desembolsou se o carro foi comprado por R$ 35.000,00?<\/p>","resposta":9332290,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 8.400,00","id":9332290,"corpo":"<p>R$ 8.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 11.200,00","id":9332291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 11.200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 12.600,00","id":9332292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 12.600,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 19.600,00","id":9332293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 19.600,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2359542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na matem\u00e1tica para conseguirmos uma linguagem precisa e concisa faz-se necess\u00e1rio o conhecimento e uso de sua simbologia. Ao usarmos a simbologia \u2203 | x, tem-se que:","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359543,"hashId":"55d1b6fb20076e5819d42aaca0a99ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na matem\u00e1tica para conseguirmos uma linguagem precisa e concisa faz-se necess\u00e1rio o conhecimento e uso de sua simbologia. Ao usarmos a simbologia <span style=\"font-size: 13px;\">\u2203 | <\/span><em class=\"ql-font-serif\" style=\"font-size: 13px;\">x<\/em>, tem-se que:<\/p>","resposta":9332295,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe x","id":9332294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe x<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe um \u00fanico x.","id":9332295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um \u00fanico x.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para todo x existe uma raiz.","id":9332296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para todo x existe uma raiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe x desde que positivo.","id":9332297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe x desde que positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2359543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa empresa de 540 funcion\u00e1rios, 276 s\u00e3o homens. Dos homens 25% trabalham na \u00e1rea pessoal e o restante em log\u00edstica. Das mulheres, 31\u200b trabalham em log\u00edstica. Desse modo pode-se afirmar que:Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, dos homens que trabalham em log\u00edstica, 26 possuem carteira B, 16 possuem carteira A e B e 38 pessoas somente carteira A. Os demais n\u00e3o possuem carteira de habilita\u00e7\u00e3o.Quantos possuem somente carteira B e destes quantos representam aproximadamente do total de homens da empresa?","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359585,"hashId":"efafbc2abed9092f7974d1d520727caa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa empresa de 540 funcion\u00e1rios, 276 s\u00e3o homens. Dos homens 25% trabalham na \u00e1rea pessoal e o restante em log\u00edstica. Das mulheres, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> trabalham em log\u00edstica. Desse modo pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o anterior, dos homens que trabalham em log\u00edstica, 26 possuem carteira B, 16 possuem carteira A e B e 38 pessoas somente carteira A. Os demais n\u00e3o possuem carteira de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos possuem somente carteira B e destes quantos representam aproximadamente do total de homens da empresa?<\/p>","resposta":9332493,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10, representam 5%.","id":9332493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10, representam 5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26, representam 9%.","id":9332494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26, representam 9%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16, representam 3%.","id":9332495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16, representam 3%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"212, representam 39%.","id":9332496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">212, representam 39%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2359585","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma prova de 60 testes, o aluno A acertou 45, em outra de 50, acertou 40. Diante disto conclui-se que respeitando a propor\u00e7\u00e3o: I - Se ambas as provas fossem constitu\u00eddas de 100 testes cada uma, o aluno A acertaria 75 quest\u00f5es na primeira e 80 quest\u00f5es na segunda. II- Acertar 45 testes em 60 quest\u00f5es equivale a acertar 70% da prova. III - O desempenho do aluno A foi proporcional nas duas provas. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":66894,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00d3leo","sigla":"","id":5209,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-oleo-sp"},"banca":{"nome":"OM Consultoria","descricao":"OM Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":441,"slug":"om-consultoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oleo-sp-2021-om-consultoria-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"OM Consultoria - Prefeitura de \u00d3leo - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2359642,"hashId":"c6ddca97102eafa4641a602df2afe7e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma prova de 60 testes, o aluno A acertou 45, em outra de 50, acertou 40. Diante disto conclui-se que respeitando a propor\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Se ambas as provas fossem constitu\u00eddas de 100 testes cada uma, o aluno A acertaria 75 quest\u00f5es na primeira e 80 quest\u00f5es na segunda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II- Acertar 45 testes em 60 quest\u00f5es equivale a acertar 70% da prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O desempenho do aluno A foi proporcional nas duas provas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que<\/p>","resposta":9332770,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9332769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":9332770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas das afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9332771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas das afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":9332772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira frase encontra-se na voz passiva anal\u00edtica.Em voz passiva sint\u00e9tica, a frase pode ser reformulada assim:","provas":[{"id":63582,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo Frio","sigla":"Prefeitura","id":4059,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rj-2021-ibam-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1943369,"hashId":"b0b7fc09b2c7474942f65fdbc16ab14c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira frase encontra-se na voz passiva anal\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em voz passiva sint\u00e9tica, a frase pode ser reformulada assim:<\/p>","resposta":7518783,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas por todos.","id":7518781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas por todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas por n\u00f3s.","id":7518782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas por n\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aceitar\u00e3o mais condutas indecentes.","id":7518783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aceitar\u00e3o mais condutas indecentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o aceitar\u00e3o mais condutas indecentes.","id":7518784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o aceitar\u00e3o mais condutas indecentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto: CULTURA DO EXPOSED:O COMPORTAMENTO DIGITAL QUE APONTA DEDOS, JULGA E OPRIME SEM D\u00d3\tO exposed \u00e9 uma t\u00e1tica de exposi\u00e7\u00e3o, com reuni\u00e3o de provas, \u00e1udios, imagens, v\u00eddeos e relatos que trazem ao grande p\u00fablico uma situa\u00e7\u00e3o que oprime uma determinada pessoa ou um grupo inteiro. Ou seja, \u00e9 basicamente um cancelamento. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o cancelamento \u00e9 o resultado de um exposed bem executado: causa e efeito potencializados pela virul\u00eancia virtual. Nem sempre o exposed \u00e9 algo edificante culturalmente. \u00c1s vezes, pode ser um esclarecimento de fofoca de celebridade, como aconteceu, por exemplo, ano passado, quando um jornalista jogou nas redes \u00e1udios de uma famosa cantora falando mal de pessoas do showbiz. N\u00e3o muda a vida de ningu\u00e9m, mas serve como entretenimento para f\u00e3s \u00e1vidos por uma confus\u00e3o pop.\tMuito al\u00e9m de briga de f\u00e3s, o exposed tem sido usado como tentativa de corrigir erros hist\u00f3ricos na sociedade. Em uma atitude comovente, um usu\u00e1rio an\u00f4nimo criou nas redes sociais o perfil Moda Racista, que rapidamente viralizou com dezenas de exposeds de grandes nomes da moda em comportamentos antigos, alienados e, principalmente, injustos. O grito reverberou em muitas vozes, principalmente entre as negras e LGBTQIA+, que est\u00e3o exaustos de passar por constrangimentos em situa\u00e7\u00f5es que foram naturalizadas como corriqueiras na ind\u00fastria: racismo, gordofobia e ass\u00e9dios morais. Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas. J\u00e1 passou da hora de escancararmos a urg\u00eancia de mudan\u00e7a que uma gera\u00e7\u00e3o pretende promover - e vai conseguir.\tH\u00e1 muitas pol\u00eamicas sobre o exposed e o cancelamento serem pr\u00e1ticas desproporcionais, que exigem o apagamento de pessoas - o que n\u00e3o necessariamente corrige o problema anterior e pode levar a uma desestabilidade emocional em tempos de j\u00e1 fr\u00e1gil sa\u00fade mental. Houve recentemente um caso de acusa\u00e7\u00e3o de um youtuber que teria compartilhado pornografia infantil ainda n\u00e3o comprovada e com investiga\u00e7\u00e3o em curso pelas autoridades. Enquanto o imbr\u00f3glio n\u00e3o se resolve, o tribunal digital massacra o youtuber, que j\u00e1 convive com problemas como depress\u00e3o e alcoolismo de outras \u00e9pocas. Existe tamb\u00e9m a quest\u00e3o do efeito rebote: pessoas canceladas costumam ganhar aten\u00e7\u00e3o, mesmo que negativa, e isso reflete em n\u00fameros absolutos de publicidade espont\u00e2nea, como men\u00e7\u00f5es na imprensa e grande aumento de seguidores.\tSe voc\u00ea quer se juntar ao coro da den\u00fancia, v\u00e1 em frente, mas \u00e9 sempre bom ponderar qual a inten\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s dos seus cliques: jogar lenha na fofoca ou corrigir estruturas? T\u00e3o importante quanto dar visibilidade \u00e0 pauta nas redes sociais \u00e9 avaliar que voc\u00ea est\u00e1 dando import\u00e2ncia para tal marca ou artista. H\u00e1 quem diga que j\u00e1 tem marca que planeja a\u00e7\u00f5es politicamente incorretas de prop\u00f3sito, s\u00f3 para \"irritar\" a internet e ganhar destaque na m\u00eddia. \u00c9 o famoso \" falem mal, mas falem de mim\". Afinal, o antimarketing tamb\u00e9m tem resultados. CAIO BRAZ\tAdaptado de\thttps:\/\/vogue.globo.com\/llfestyle\/cultura\/noticia\/20\t20\/08\/cultura-do-exposed-o-comportamento-\tdigital- que-aponta-dedos-julga-e -oprime-sem-\tdo. html, 04\/08\/2020.Com base no trecho a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25. Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas. J\u00e1 passou da hora de escancararmos a urg\u00eancia de mudan\u00e7a que uma gera\u00e7\u00e3o pretende promover - e vai conseguir. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":480626,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto: CULTURA DO <em>EXPOSED<\/em>:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O COMPORTAMENTO DIGITAL QUE APONTA DEDOS, JULGA E OPRIME SEM D\u00d3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO <em>exposed<\/em> \u00e9 uma t\u00e1tica de exposi\u00e7\u00e3o, com reuni\u00e3o de provas, \u00e1udios, imagens, v\u00eddeos e relatos que trazem ao grande p\u00fablico uma situa\u00e7\u00e3o que oprime uma determinada pessoa ou um grupo inteiro. Ou seja, \u00e9 basicamente um cancelamento. A diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que o cancelamento \u00e9 o resultado de um <em>exposed<\/em> bem executado: causa e efeito potencializados pela virul\u00eancia virtual. Nem sempre o <em>exposed<\/em> \u00e9 algo edificante culturalmente. \u00c1s vezes, pode ser um esclarecimento de fofoca de celebridade, como aconteceu, por exemplo, ano passado, quando um jornalista jogou nas redes \u00e1udios de uma famosa cantora falando mal de pessoas do <em>showbiz<\/em>. N\u00e3o muda a vida de ningu\u00e9m, mas serve como entretenimento para f\u00e3s \u00e1vidos por uma confus\u00e3o pop.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMuito al\u00e9m de briga de f\u00e3s, o <em>exposed<\/em> tem sido usado como tentativa de corrigir erros hist\u00f3ricos na sociedade. Em uma atitude comovente, um usu\u00e1rio an\u00f4nimo criou nas redes sociais o perfil Moda Racista, que rapidamente viralizou com dezenas de <em>exposeds<\/em> de grandes nomes da moda em comportamentos antigos, alienados e, principalmente, injustos. O grito reverberou em muitas vozes, principalmente entre as negras e LGBTQIA+, que est\u00e3o exaustos de passar por constrangimentos em situa\u00e7\u00f5es que foram naturalizadas como corriqueiras na ind\u00fastria: racismo, gordofobia e ass\u00e9dios morais. Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas. J\u00e1 passou da hora de escancararmos a urg\u00eancia de mudan\u00e7a que uma gera\u00e7\u00e3o pretende promover - e vai conseguir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 muitas pol\u00eamicas sobre o <em>exposed<\/em> e o cancelamento serem pr\u00e1ticas desproporcionais, que exigem o apagamento de pessoas - o que n\u00e3o necessariamente corrige o problema anterior e pode levar a uma desestabilidade emocional em tempos de j\u00e1 fr\u00e1gil sa\u00fade mental. Houve recentemente um caso de acusa\u00e7\u00e3o de um <em>youtuber<\/em> que teria compartilhado pornografia infantil ainda n\u00e3o comprovada e com investiga\u00e7\u00e3o em curso pelas autoridades. Enquanto o imbr\u00f3glio n\u00e3o se resolve, o tribunal digital massacra o <em>youtuber<\/em>, que j\u00e1 convive com problemas como depress\u00e3o e alcoolismo de outras \u00e9pocas. Existe tamb\u00e9m a quest\u00e3o do efeito rebote: pessoas canceladas costumam ganhar aten\u00e7\u00e3o, mesmo que negativa, e isso reflete em n\u00fameros absolutos de publicidade espont\u00e2nea, como men\u00e7\u00f5es na imprensa e grande aumento de seguidores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe voc\u00ea quer se juntar ao coro da den\u00fancia, v\u00e1 em frente, mas \u00e9 sempre bom ponderar qual a inten\u00e7\u00e3o por tr\u00e1s dos seus cliques: jogar lenha na fofoca ou corrigir estruturas? T\u00e3o importante quanto dar visibilidade \u00e0 pauta nas redes sociais \u00e9 avaliar que voc\u00ea est\u00e1 dando import\u00e2ncia para tal marca ou artista. H\u00e1 quem diga que j\u00e1 tem marca que planeja a\u00e7\u00f5es politicamente incorretas de prop\u00f3sito, s\u00f3 para \"irritar\" a internet e ganhar destaque na m\u00eddia. \u00c9 o famoso \" falem mal, mas falem de mim\". Afinal, o antimarketing tamb\u00e9m tem resultados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tCAIO BRAZ<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tAdaptado de<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\thttps:\/\/vogue.globo.com\/llfestyle\/cultura\/noticia\/20<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t20\/08\/cultura-do-exposed-o-comportamento-<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tdigital- que-aponta-dedos-julga-e -oprime-sem-<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tdo. html, 04\/08\/2020.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Com base no trecho a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25. <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Condutas indecentes n\u00e3o ser\u00e3o mais aceitas. J\u00e1 passou da hora de escancararmos a urg\u00eancia de mudan\u00e7a que uma gera\u00e7\u00e3o pretende promover - e vai conseguir<\/em>. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1943369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sintomas neuroglicop\u00eanicos (fome, tontura, fraqueza, dor de cabe\u00e7a, confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o) e a manifesta\u00e7\u00f5es de libera\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico (sudorese, taquicardia, apreens\u00e3o, tremor) s\u00e3o indicativos de: ","provas":[{"id":63675,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1947227,"hashId":"230d8ae74000009eff1daf2eddc3a23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintomas neuroglicop\u00eanicos (fome, tontura, fraqueza, dor de cabe\u00e7a, confus\u00e3o, coma, convuls\u00e3o) e a manifesta\u00e7\u00f5es de libera\u00e7\u00e3o do sistema simp\u00e1tico (sudorese, taquicardia, apreens\u00e3o, tremor) s\u00e3o indicativos de: <\/p>","resposta":7534515,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cetoacidose ","id":7534514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cetoacidose <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia","id":7534515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipoglicemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome Hiperglic\u00eamica Hiperosmolar N\u00e3o Cet\u00f3tica ","id":7534516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome Hiperglic\u00eamica Hiperosmolar N\u00e3o Cet\u00f3tica <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pancreatite","id":7534517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipoglicemia","oab":false,"nome":"Hipoglicemia","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413352,"slug":"enfermagem-hipoglicemia"}],"slug":"enfermagem\/1947227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307,"slug":"perito-criminal-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma \u00e1rea florestal, identificou-se, de acordo com o atual Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos (Embrapa, 2018), o \u201clatossolo vermelho-amarelo eutr\u00f3fico t\u00edpico\u201d como o solo predominante. Referente a essa classifica\u00e7\u00e3o, quanto ao que os termos nos n\u00edveis categ\u00f3ricos hier\u00e1rquicos correspondem, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Latossolo refere-se \u00e0 ordem. II. Latossolo refere-se \u00e0 s\u00e9rie. III. Vermelho-amarelo refere-se ao grande grupo.IV. Eutr\u00f3fico refere-se ao grande grupo. V. T\u00edpico refere-se \u00e0 fam\u00edlia.","provas":[{"id":64013,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":24307,"slug":"perito-criminal-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito Criminal - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:07:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1958546,"hashId":"97d7b9f41349a37213eadb237bdf2730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma \u00e1rea florestal, identificou-se, de acordo com o atual Sistema Brasileiro de Classifica\u00e7\u00e3o de Solos (Embrapa, 2018), o \u201clatossolo vermelho-amarelo eutr\u00f3fico t\u00edpico\u201d como o solo predominante. Referente a essa classifica\u00e7\u00e3o, quanto ao que os termos nos n\u00edveis categ\u00f3ricos hier\u00e1rquicos correspondem, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Latossolo refere-se \u00e0 ordem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Latossolo refere-se \u00e0 s\u00e9rie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vermelho-amarelo refere-se ao grande grupo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Eutr\u00f3fico refere-se ao grande grupo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. T\u00edpico refere-se \u00e0 fam\u00edlia.<\/p>","resposta":7585477,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7585473,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":7585474,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e V.","id":7585475,"corpo":"<p>Apenas I e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":7585476,"corpo":"<p>Apenas II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7585477,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1958546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) n\u00b0. 8.080\/1990, assinale a alternativa correta sobre os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":64041,"cargo":{"descricao":"Assistente Social em Sa\u00fade","id":10181,"slug":"assistente-social-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-assistente-social-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Assistente Social em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1959718,"hashId":"01c857d3f1419ae277b1153d9161679c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) n\u00b0. 8.080\/1990, assinale a alternativa correta sobre os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":7590305,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao (SUS) recorrer aos servi\u00e7os oferecidos pela iniciativa privada, ainda que as suas disponibilidades sejam insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea.","id":7590302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao (SUS) recorrer aos servi\u00e7os oferecidos pela iniciativa privada, ainda que as suas disponibilidades sejam insuficientes para garantir a cobertura assistencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de determinada \u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os contratados ter\u00e3o suas pr\u00f3prias regras de funcionamento e n\u00e3o se submeter\u00e3o \u00e0s normas t\u00e9cnicas e administrativas e aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":7590303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os contratados ter\u00e3o suas pr\u00f3prias regras de funcionamento e n\u00e3o se submeter\u00e3o \u00e0s normas t\u00e9cnicas e administrativas e aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pelas Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite, sendo dispensada a aprova\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":7590304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pelas Comiss\u00f5es Intergestores Bipartite e Tripartite, sendo dispensada a aprova\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada.","id":7590305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, sem finalidade lucrativa, por empresas, para atendimento de seus empregados e dependentes, sem qualquer \u00f4nus para a seguridade social, \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta, inclusive controle, de empresas ou de capital estrangeiro.","id":7590306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, sem finalidade lucrativa, por empresas, para atendimento de seus empregados e dependentes, sem qualquer \u00f4nus para a seguridade social, \u00e9 vedada a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta, inclusive controle, de empresas ou de capital estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1959718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crmv-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos \u201ccontribu\u00eddo\u201d, \u201ccontribu\u00edram\u201d e \u201cda\u00ed\u201d s\u00e3o acentuados graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":64476,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crmv-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ro-ro-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RO - Agente Fiscal - 2021"},{"id":64477,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Rond\u00f4nia","sigla":"CRMV RO","id":4866,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"crmv-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ro-ro-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RO - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1976466,"hashId":"d7c28e605f4908a521d3c66c81c4112e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos \u201ccontribu\u00eddo\u201d, \u201ccontribu\u00edram\u201d e \u201cda\u00ed\u201d s\u00e3o acentuados graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":7668972,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7668972,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7668973,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18. 1----------Com mais de 13,5 milh\u00f5es de cabe\u00e7as de gado no pasto, o estado de Rond\u00f4nia \u00e9 a grande pot\u00eancia produtiva de carne e++-derivados na Amaz\u00f4nia, e desponta em primeiro lugar no ranking nacional de produtores em \u00e1rea livre de febre aftosa sem++-vacina\u00e7\u00e3o. Esse desempenho \u00e9 um reconhecimento ao esfor\u00e7o do governo de Rond\u00f4nia no seu projeto de desenvolvimento4---sustent\u00e1vel para o setor, por meio da Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrossilvopastoril de Rond\u00f4nia (Idaron).----------Consciente da grandeza do setor produtivo prim\u00e1rio e entusiasta dos projetos do governo para incentivar a produ\u00e7\u00e3o de++-carne, leite e derivados, o governador Marcos Rocha enaltece o trabalho de sua equipe na promo\u00e7\u00e3o de medidas de apoio,7---incentivo e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que t\u00eam contribu\u00eddo para a expans\u00e3o equilibrada da fronteira agropecu\u00e1ria, de modo especial a++-bovinocultura, atividade econ\u00f4mica que est\u00e1 segurando o campo com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, e de riqueza econ\u00f4mica,++-visto que \u00e9 item fundamental na pauta de exporta\u00e7\u00f5es do estado de Rond\u00f4nia.10----------De acordo com o m\u00e9dico-veterin\u00e1rio Fabiano Alexandre dos Santos, gerente de inspe\u00e7\u00e3o e defesa sanit\u00e1ria animal da++-Ag\u00eancia Idaron, muitos fatores contribu\u00edram para o reconhecimento de Rond\u00f4nia como l\u00edder de produ\u00e7\u00e3o de gado na Amaz\u00f4nia++-com a seguran\u00e7a sanit\u00e1ria legal e necess\u00e1ria, sem vacina\u00e7\u00e3o, abrindo as portas do estado para o mundo.13----------Nesta perspectiva, Rond\u00f4nia exporta praticamente toda a sua produ\u00e7\u00e3o, 76 milh\u00f5es de toneladas de carne por trimestre,++-com um efeito de US$ 329 milh\u00f5es (d\u00f3lares) no mesmo per\u00edodo na balan\u00e7a comercial do estado, constituindo, no c\u00f4mputo++-anual, um total de US$ 1,3 bilh\u00e3o com a exporta\u00e7\u00e3o de 304 milh\u00f5es de toneladas de carne, segundo dados do N\u00facleo de16--Agrodados da Secretaria de Estado da Agricultura (Seagri).----------O dirigente da Idaron lembra que, desde 2003, quando o estado de Rond\u00f4nia foi declarado livre da febre aftosa, com++-vacina\u00e7\u00e3o, foi constatado um impulso consider\u00e1vel na produ\u00e7\u00e3o de bovinos, e que, nesse processo, alguns fatores foram19--decisivos. Segundo ele, com o aumento da procura da carne de Rond\u00f4nia, a agropecu\u00e1ria tradicional passou por uma grande++-transforma\u00e7\u00e3o, que exigiu o emprego de tecnologia reprodutiva para a gera\u00e7\u00e3o de animais de alta qualidade \u2013 precocidade,++-acabamento e carca\u00e7a \u2013 e de tecnologia de manejo de pastagem e nutri\u00e7\u00e3o, entre outros fatores que foram decisivos na22--conquista de novos mercados pelo mundo.----------De acordo com Fabiano Santos, outro fator que foi um divisor no desempenho da produ\u00e7\u00e3o bovina rondoniense foi a++-a\u00e7\u00e3o do governo de Rond\u00f4nia. Nesse projeto de apoio e incentivo aos produtores rurais \u2013 na agricultura e pecu\u00e1ria \u2013, o Poder25--Executivo se esmerou nas orienta\u00e7\u00f5es para uma produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, sem agress\u00e3o \u00e0 natureza e com o aproveitamento dos++-recursos dispon\u00edveis. Dessa forma, foi evitada a abertura de novas \u00e1reas para a agricultura e pecu\u00e1ria, com o consequente++-aproveitamento das \u00e1reas degradadas, encapoeiradas, que foram destocadas, limpas, tratadas e recompostas para a planta\u00e7\u00e3o28--de lavouras e pastagens, o que resultou na amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea produtiva e nos n\u00edveis de produtividade da agropecu\u00e1ria.----------Segundo ele, todos esses fatores foram decisivos para marcar a voca\u00e7\u00e3o produtiva rondoniense para a pecu\u00e1ria, j\u00e1 em++-2003, especialmente, com a declara\u00e7\u00e3o do estado de Rond\u00f4nia como zona livre de aftosa com vacina\u00e7\u00e3o, e, da\u00ed para a frente, o31--rigor da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da doen\u00e7a at\u00e9 chegar \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de zona livre da aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o.Internet: &lt;agrorondonia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 8.","id":484281,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Com mais de 13,5 milh\u00f5es de cabe\u00e7as de gado no pasto, o estado de Rond\u00f4nia \u00e9 a grande pot\u00eancia produtiva de carne e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>derivados na Amaz\u00f4nia, e desponta em primeiro lugar no <em>ranking <\/em>nacional de produtores em \u00e1rea livre de febre aftosa sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>vacina\u00e7\u00e3o. Esse desempenho \u00e9 um reconhecimento ao esfor\u00e7o do governo de Rond\u00f4nia no seu projeto de desenvolvimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>sustent\u00e1vel para o setor, por meio da Ag\u00eancia de Defesa Sanit\u00e1ria Agrossilvopastoril de Rond\u00f4nia (Idaron).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Consciente da grandeza do setor produtivo prim\u00e1rio e entusiasta dos projetos do governo para incentivar a produ\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>carne, leite e derivados, o governador Marcos Rocha enaltece o trabalho de sua equipe na promo\u00e7\u00e3o de medidas de apoio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>incentivo e orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que t\u00eam contribu\u00eddo para a expans\u00e3o equilibrada da fronteira agropecu\u00e1ria, de modo especial a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>bovinocultura, atividade econ\u00f4mica que est\u00e1 segurando o campo com gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, e de riqueza econ\u00f4mica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>visto que \u00e9 item fundamental na pauta de exporta\u00e7\u00f5es do estado de Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>De acordo com o m\u00e9dico-veterin\u00e1rio Fabiano Alexandre dos Santos, gerente de inspe\u00e7\u00e3o e defesa sanit\u00e1ria animal da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>Ag\u00eancia Idaron, muitos fatores contribu\u00edram para o reconhecimento de Rond\u00f4nia como l\u00edder de produ\u00e7\u00e3o de gado na Amaz\u00f4nia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>com a seguran\u00e7a sanit\u00e1ria legal e necess\u00e1ria, sem vacina\u00e7\u00e3o, abrindo as portas do estado para o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Nesta perspectiva, Rond\u00f4nia exporta praticamente toda a sua produ\u00e7\u00e3o, 76 milh\u00f5es de toneladas de carne por trimestre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>com um efeito de US$ 329 milh\u00f5es (d\u00f3lares) no mesmo per\u00edodo na balan\u00e7a comercial do estado, constituindo, no c\u00f4mputo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>anual, um total de US$ 1,3 bilh\u00e3o com a exporta\u00e7\u00e3o de 304 milh\u00f5es de toneladas de carne, segundo dados do N\u00facleo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Agrodados da Secretaria de Estado da Agricultura (Seagri).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>O dirigente da Idaron lembra que, desde 2003, quando o estado de Rond\u00f4nia foi declarado livre da febre aftosa, com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>vacina\u00e7\u00e3o, foi constatado um impulso consider\u00e1vel na produ\u00e7\u00e3o de bovinos, e que, nesse processo, alguns fatores foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>decisivos. Segundo ele, com o aumento da procura da carne de Rond\u00f4nia, a agropecu\u00e1ria tradicional passou por uma grande<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>transforma\u00e7\u00e3o, que exigiu o emprego de tecnologia reprodutiva para a gera\u00e7\u00e3o de animais de alta qualidade \u2013 precocidade,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>acabamento e carca\u00e7a \u2013 e de tecnologia de manejo de pastagem e nutri\u00e7\u00e3o, entre outros fatores que foram decisivos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>conquista de novos mercados pelo mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>De acordo com Fabiano Santos, outro fator que foi um divisor no desempenho da produ\u00e7\u00e3o bovina rondoniense foi a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>a\u00e7\u00e3o do governo de Rond\u00f4nia. Nesse projeto de apoio e incentivo aos produtores rurais \u2013 na agricultura e pecu\u00e1ria \u2013, o Poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Executivo se esmerou nas orienta\u00e7\u00f5es para uma produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel, sem agress\u00e3o \u00e0 natureza e com o aproveitamento dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>recursos dispon\u00edveis. Dessa forma, foi evitada a abertura de novas \u00e1reas para a agricultura e pecu\u00e1ria, com o consequente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>aproveitamento das \u00e1reas degradadas, encapoeiradas, que foram destocadas, limpas, tratadas e recompostas para a planta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de lavouras e pastagens, o que resultou na amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea produtiva e nos n\u00edveis de produtividade da agropecu\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Segundo ele, todos esses fatores foram decisivos para marcar a voca\u00e7\u00e3o produtiva rondoniense para a pecu\u00e1ria, j\u00e1 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">++-<\/span>2003, especialmente, com a declara\u00e7\u00e3o do estado de Rond\u00f4nia como zona livre de aftosa com vacina\u00e7\u00e3o, e, da\u00ed para a frente, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>rigor da fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle da doen\u00e7a at\u00e9 chegar \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de zona livre da aftosa sem vacina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;agrorondonia.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1 <\/strong>a <strong>8<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1976466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082,"slug":"analista-legislativo-area-comunicador-social"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":4886,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-rita-do-sapucai-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o direito fundamental do cidad\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, e tendo em conta a natureza social do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista, em aten\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":64458,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social","id":16082,"slug":"analista-legislativo-area-comunicador-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":4886,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-santa-rita-do-sapucai-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santa-rita-do-sapucai-mg-2021-maxima-auditoria-analista-legislativo-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - C\u00e2mara de Santa Rita do Sapuca\u00ed - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunicador Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 06:07:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1977384,"hashId":"b61e6d59bf5b103d554162bb8ecb0f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o direito fundamental do cidad\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, e tendo em conta a natureza social do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista, em aten\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Jornalistas Brasileiros, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7672095,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever do jornalista respeitar o direito \u00e0 privacidade do cidad\u00e3o, exceto em casos de corrup\u00e7\u00e3o.","id":7672095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do jornalista respeitar o direito \u00e0 privacidade do cidad\u00e3o, exceto em casos de corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do jornalista divulgar os fatos e as informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico.","id":7672096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do jornalista divulgar os fatos e as informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do jornalista combater e denunciar todas as formas de corrup\u00e7\u00e3o, em especial quando exercidas com objetivo de controlar a informa\u00e7\u00e3o.","id":7672097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do jornalista combater e denunciar todas as formas de corrup\u00e7\u00e3o, em especial quando exercidas com objetivo de controlar a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do jornalista valorizar, honrar e dignificar a profiss\u00e3o.","id":7672098,"corpo":"<p>\u00c9 dever do jornalista valorizar, honrar e dignificar a profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Jornalismo","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":430430,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-do-profissional-de-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1977384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs cantigas de roda, tamb\u00e9m conhecidas como cirandas s\u00e3o brincadeiras que consistem na forma\u00e7\u00e3o de uma roda, com a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, que cantam m\u00fasicas de car\u00e1ter folcl\u00f3rico, seguindo coreografias. S\u00e3o muito executadas em escolas, parques e outros espa\u00e7os frequentados por crian\u00e7as. As m\u00fasicas e coreografias s\u00e3o criadas por an\u00f4nimos, que adaptam m\u00fasicas e melodias. Transmitidas oralmente, as letras das m\u00fasicas s\u00e3o simples e trazem temas do universo infantil.\u201d (Suapesquisa.com) O primeiro per\u00edodo desse segmento exemplifica um tipo de texto denominado defini\u00e7\u00e3o; no caso da defini\u00e7\u00e3o de cantiga de roda, N\u00c3O faz parte de sua estrutura: ","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-10 06:07:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981338,"hashId":"644c1dab28a07f6a521f81083288f150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs cantigas de roda, tamb\u00e9m conhecidas como cirandas s\u00e3o brincadeiras que consistem na forma\u00e7\u00e3o de uma roda, com a participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as, que cantam m\u00fasicas de car\u00e1ter folcl\u00f3rico, seguindo coreografias. S\u00e3o muito executadas em escolas, parques e outros espa\u00e7os frequentados por crian\u00e7as. As m\u00fasicas e coreografias s\u00e3o criadas por an\u00f4nimos, que adaptam m\u00fasicas e melodias. Transmitidas oralmente, as letras das m\u00fasicas s\u00e3o simples e trazem temas do universo infantil.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Suapesquisa.com) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro per\u00edodo desse segmento exemplifica um tipo de texto denominado <em>defini\u00e7\u00e3o<\/em>; no caso da defini\u00e7\u00e3o de <em>cantiga de roda<\/em>, N\u00c3O faz parte de sua estrutura: <\/p>","resposta":7690340,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outro voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m designa a mesma realidade; ","id":7690336,"corpo":"<p>outro voc\u00e1bulo que tamb\u00e9m designa a mesma realidade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um voc\u00e1bulo de significa\u00e7\u00e3o geral em que se encaixa a realidade definida; ","id":7690337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um voc\u00e1bulo de significa\u00e7\u00e3o geral em que se encaixa a realidade definida; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"componentes que formam a palavra definida; ","id":7690338,"corpo":"<p>componentes que formam a palavra definida; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especificidades do termo definido; ","id":7690339,"corpo":"<p>especificidades do termo definido; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter hist\u00f3rico sobre o voc\u00e1bulo definido.","id":7690340,"corpo":"<p> informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter hist\u00f3rico sobre o voc\u00e1bulo definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1981338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Hafen, Karren e Frandsen (2002), entorse \u00e9 uma les\u00e3o articular que ocorre quando os ligamentos est\u00e3o estirados e sofrem ruptura total ou parcial, em geral, no caso da articula\u00e7\u00e3o ser subitamente torcida al\u00e9m de sua amplitude normal de movimentos. Os sinais de uma entorse grave s\u00e3o semelhantes aos de uma fratura. Sobre os sinais e sintomas, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":73040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2248056,"hashId":"397b50bce949ab0407fb0711c6337540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Hafen, Karren e Frandsen (2002), entorse \u00e9 uma les\u00e3o articular que ocorre quando os ligamentos est\u00e3o estirados e sofrem ruptura total ou parcial, em geral, no caso da articula\u00e7\u00e3o ser subitamente torcida al\u00e9m de sua amplitude normal de movimentos. Os sinais de uma entorse grave s\u00e3o semelhantes aos de uma fratura. Sobre os sinais e sintomas, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8845371,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor. ","id":8845368,"corpo":"<p>Dor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incha\u00e7o. ","id":8845369,"corpo":"<p>Incha\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deformidade. ","id":8845370,"corpo":"<p>Deformidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de usar a parte afetada normalmente. ","id":8845371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de usar a parte afetada normalmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descolora\u00e7\u00e3o da pele.","id":8845372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descolora\u00e7\u00e3o da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Melhem (2009), psicomotricidade \u00e9 a ci\u00eancia que tem como objetivo estudar o homem atrav\u00e9s do seu corpo em movimento em rela\u00e7\u00e3o ao mundo interno e externo, bem como suas possibilidades de perceber, atuar, agir com o outro, com objetos e consigo mesmo; tem rela\u00e7\u00e3o com o processo de matura\u00e7\u00e3o, em que o corpo \u00e9 a origem das aquisi\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas e org\u00e2nicas. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os campos de atua\u00e7\u00e3o da psicomotricidade, segundo esse autor.Coluna 11. Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora.2. Reeduca\u00e7\u00e3o Psicomotora.3. Terapia Psicomotora.Coluna 2( ) \u00c9 uma atividade que utiliza o corpo, seus movimentos e suas possibilidades expressivas como meio de readapta\u00e7\u00e3o a uma estrutura de tipo social. Procura diagnosticar, atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o corpo\/movimento, atraso psicomotor ou caracter\u00edsticas de personalidade.( ) \u00c9 atividade terap\u00eautica que, atrav\u00e9s do movimento, tem o objetivo de superar, reduzir ou aliviar sintomas e\/ou altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento psicomotor. Um problema na escrita, por exemplo, poder\u00e1 estar relacionado com atraso de lateralidade, estrutura\u00e7\u00e3o temporal pouco desenvolvida ou coordena\u00e7\u00e3o motora deficiente.( ) \u00c9 uma atividade pedag\u00f3gica preventiva que propicia \u00e0 crian\u00e7a desenvolver suas capacidades b\u00e1sicas, sensoriais, perceptivas e motoras, levando a uma organiza\u00e7\u00e3o mais adequada para o desenvolvimento da aprendizagem.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":73040,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2248057,"hashId":"e65fda79c9c95eb981e430d39a15490e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Melhem (2009), psicomotricidade \u00e9 a ci\u00eancia que tem como objetivo estudar o homem atrav\u00e9s do seu corpo em movimento em rela\u00e7\u00e3o ao mundo interno e externo, bem como suas possibilidades de perceber, atuar, agir com o outro, com objetos e consigo mesmo; tem rela\u00e7\u00e3o com o processo de matura\u00e7\u00e3o, em que o corpo \u00e9 a origem das aquisi\u00e7\u00f5es cognitivas, afetivas e org\u00e2nicas. Nesse sentido, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os campos de atua\u00e7\u00e3o da psicomotricidade, segundo esse autor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Educa\u00e7\u00e3o Psicomotora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Reeduca\u00e7\u00e3o Psicomotora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Terapia Psicomotora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma atividade que utiliza o corpo, seus movimentos e suas possibilidades expressivas como meio de readapta\u00e7\u00e3o a uma estrutura de tipo social. Procura diagnosticar, atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o corpo\/movimento, atraso psicomotor ou caracter\u00edsticas de personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 atividade terap\u00eautica que, atrav\u00e9s do movimento, tem o objetivo de superar, reduzir ou aliviar sintomas e\/ou altera\u00e7\u00f5es do desenvolvimento psicomotor. Um problema na escrita, por exemplo, poder\u00e1 estar relacionado com atraso de lateralidade, estrutura\u00e7\u00e3o temporal pouco desenvolvida ou coordena\u00e7\u00e3o motora deficiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma atividade pedag\u00f3gica preventiva que propicia \u00e0 crian\u00e7a desenvolver suas capacidades b\u00e1sicas, sensoriais, perceptivas e motoras, levando a uma organiza\u00e7\u00e3o mais adequada para o desenvolvimento da aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8845377,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8845373,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8845374,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2.","id":8845375,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8845376,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8845377,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2248057","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a senten\u00e7a abaixo, segundo Smole. Moreira afirma que o est\u00e1gio de garatuja, rabisco incompreens\u00edvel para o adulto, \u00e9 um jogo de exerc\u00edcio que a crian\u00e7a repete in\u00fameras vezes para certificar-se do seu dom\u00ednio sobre o l\u00e1pis, o papel e o pr\u00f3prio corpo (1\u00aa parte). O surgimento dos c\u00edrculos, por volta dos dez meses, marca uma etapa bastante importante, porque evidencia a descoberta da forma, \u00e9 o esbo\u00e7o de uma representa\u00e7\u00e3o que costuma aparecer associada a uma necessidade de nomear os desenhos (2\u00aa parte). Perto dos cinco anos, muitas crian\u00e7as est\u00e3o desenhando figuras soltas, isto \u00e9, elas desenham figuras que agora j\u00e1 apresentam bastante rela\u00e7\u00e3o com os objetos, animais e pessoas e que s\u00e3o colocadas soltas no papel, como se estivessem voando (3\u00aa parte). Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":73042,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2248114,"hashId":"ab5967cfbdbf7eb548f18230d81b4c1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a senten\u00e7a abaixo, segundo Smole. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Moreira afirma que o est\u00e1gio de garatuja, rabisco incompreens\u00edvel para o adulto, \u00e9 um jogo de exerc\u00edcio que a crian\u00e7a repete in\u00fameras vezes para certificar-se do seu dom\u00ednio sobre o l\u00e1pis, o papel e o pr\u00f3prio corpo <strong>(1\u00aa parte)<\/strong>. O surgimento dos c\u00edrculos, por volta dos dez meses, marca uma etapa bastante importante, porque evidencia a descoberta da forma, \u00e9 o esbo\u00e7o de uma representa\u00e7\u00e3o que costuma aparecer associada a uma necessidade de nomear os desenhos <strong>(2\u00aa parte)<\/strong>. Perto dos cinco anos, muitas crian\u00e7as est\u00e3o desenhando figuras soltas, isto \u00e9, elas desenham figuras que agora j\u00e1 apresentam bastante rela\u00e7\u00e3o com os objetos, animais e pessoas e que s\u00e3o colocadas soltas no papel, como se estivessem voando <strong>(3\u00aa parte)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8845661,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa parte. ","id":8845658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 2\u00aa parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a 3\u00aa parte. ","id":8845659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 3\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. ","id":8845660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. ","id":8845661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as partes. ","id":8845662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as partes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a senten\u00e7a abaixo, conforme Smole. Freinet considerava produtivo fazer caminhadas di\u00e1rias com os alunos para que eles observassem o espa\u00e7o que os cercava e, na volta de cada \u201cpasseio\u201d, a classe trabalhava na discuss\u00e3o do que havia observado e produzia materiais \u2013 textos, desenhos, pinturas, maquetes \u2013 sobre as suas experi\u00eancias (1\u00aa parte). Segundo Wallon, antes do aparecimento da fala, a crian\u00e7a se comunica com o ambiente atrav\u00e9s de uma linguagem corporal e utiliza o corpo como uma ferramenta operacional e relacional (2\u00aa parte). Em Piaget, encontramos que as percep\u00e7\u00f5es e os movimentos, ao estabelecerem rela\u00e7\u00e3o com o meio exterior, elaboram a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que gera a linguagem, e esta d\u00e1 origem \u00e0 representa\u00e7\u00e3o e ao pensamento (3\u00aa parte). Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":73042,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2248117,"hashId":"c7eb58d0225cb48f47f92f4618ee7cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a senten\u00e7a abaixo, conforme Smole. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Freinet considerava produtivo fazer caminhadas di\u00e1rias com os alunos para que eles observassem o espa\u00e7o que os cercava e, na volta de cada \u201cpasseio\u201d, a classe trabalhava na discuss\u00e3o do que havia observado e produzia materiais \u2013 textos, desenhos, pinturas, maquetes \u2013 sobre as suas experi\u00eancias <strong>(1\u00aa parte)<\/strong>. Segundo Wallon, antes do aparecimento da fala, a crian\u00e7a se comunica com o ambiente atrav\u00e9s de uma linguagem corporal e utiliza o corpo como uma ferramenta operacional e relacional <strong>(2\u00aa parte)<\/strong>. Em Piaget, encontramos que as percep\u00e7\u00f5es e os movimentos, ao estabelecerem rela\u00e7\u00e3o com o meio exterior, elaboram a fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que gera a linguagem, e esta d\u00e1 origem \u00e0 representa\u00e7\u00e3o e ao pensamento <strong>(3\u00aa parte)<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8845677,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apena a 3\u00aa parte. ","id":8845673,"corpo":"<p>Apena a 3\u00aa parte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. ","id":8845674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 1\u00aa e a 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. ","id":8845675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 1\u00aa e a 2\u00aa partes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes. ","id":8845676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a 2\u00aa e a 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as partes.","id":8845677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente a leitura tem sido estimulada de diferentes maneiras. Uma pesquisa foi feita para descobrir de que maneira a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 lendo. Entre as op\u00e7\u00f5es, foram questionados tr\u00eas tipos de leitura: Leitura cl\u00e1ssica (LC), Livros Digitais (LD) e \u00c1udio Books (AB). Os resultados foram expressos conforme a tabela abaixo: Tipo de leituraLCLDABLC e LDLC e ABLD e ABLC, LD e ABNenhumN\u00ba de leitores7646402122241513Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de pessoas entrevistadas que utilizam somente a leitura cl\u00e1ssica (LC) \u00e9 maior que o n\u00famero de pessoas que leem somente livros digitais (LD) em: ","provas":[{"id":73044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2248174,"hashId":"73f09f98cba083b262b3923e03750c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente a leitura tem sido estimulada de diferentes maneiras. Uma pesquisa foi feita para descobrir de que maneira a popula\u00e7\u00e3o brasileira est\u00e1 lendo. Entre as op\u00e7\u00f5es, foram questionados tr\u00eas tipos de leitura: Leitura cl\u00e1ssica (LC), Livros Digitais (LD) e \u00c1udio Books (AB). Os resultados foram expressos conforme a tabela abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 666px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"72\"><col width=\"67\"><col width=\"80\"><col width=\"100\"><col width=\"97\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-y0sv\"><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-ctiv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tipo de leitura<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-o322\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LC<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-3mkw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LD<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-5f9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>AB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-a1ae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LC e LD<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-almw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LC e AB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-pyo4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LD e AB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-phaw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>LC, LD e AB<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-y0sv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y0sv\" data-cell=\"cell-lhue\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Nenhum<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-c3hu\"><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-qzlu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00ba de leitores<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-6f5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">76<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-6uac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-07c3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-sgy6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">21<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-9d2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-3bc9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">24<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-akr1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-c3hu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-c3hu\" data-cell=\"cell-jyas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de pessoas entrevistadas que utilizam somente a leitura cl\u00e1ssica (LC) \u00e9 maior que o n\u00famero de pessoas que leem somente livros digitais (LD) em: <\/p>","resposta":8845961,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10%. ","id":8845958,"corpo":"<p>10%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"65%. ","id":8845959,"corpo":"<p>65%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120%. ","id":8845960,"corpo":"<p>120%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200%. ","id":8845961,"corpo":"<p>200%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300%. ","id":8845962,"corpo":"<p>300%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o abaixo:Nesse caso, podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o que representa esse gr\u00e1fico \u00e9 dada por:","provas":[{"id":73044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2248175,"hashId":"42456256bd504aab0033ae7527674e7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico de uma fun\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/73044\/questao\/2248175-20220224032828000000-0.png\" width=\"732\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, podemos afirmar que a fun\u00e7\u00e3o que representa esse gr\u00e1fico \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":8845964,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1) \u2212 2.","id":8845963,"corpo":"<p>\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1) \u2212 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1)| \u2212 2.","id":8845964,"corpo":"<p>|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1)| \u2212 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65)| \u2212 2.","id":8845965,"corpo":"<p>|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65)| \u2212 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 + 1)| \u2212 2.","id":8845966,"corpo":"<p>|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 + 1)| \u2212 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1) \u2212 2|.","id":8845967,"corpo":"<p>|\ud835\udc59\ud835\udc5c\ud835\udc54(\ud835\udc65 \u2212 1) \u2212 2|.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2248175","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a matriz abaixo:A=[10\u200bx1\u200b]\u00c9 correto afirmar que se \ud835\udc65 \u2208 \u211d, \ud835\udc5b \u2208 \u2115 com \ud835\udc5b &gt; 1, ent\u00e3o a soma \ud835\udc34 + \ud835\udc342 . . . +\ud835\udc34\ud835\udc5b \u00e9 dada por:","provas":[{"id":73044,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul","sigla":"","id":1702,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacapava-do-sul-rs-2021-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ca\u00e7apava do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-10 05:46:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2248176,"hashId":"2a98d54f778d824a21504004f6d4a64c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a matriz abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A = \\begin{bmatrix} 1 &amp; x \\\\ 0 &amp; 1 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que se \ud835\udc65 \u2208 \u211d, \ud835\udc5b \u2208 \u2115 com \ud835\udc5b &gt; 1, ent\u00e3o a soma \ud835\udc34 + \ud835\udc34<sup>2<\/sup> . . . +\ud835\udc34<sup>\ud835\udc5b<\/sup> \u00e9 dada por:<\/p>","resposta":8845970,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[10\u200bnx1\u200b] .","id":8845968,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; nx \\\\ 0 &amp; 1 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[n0\u200bnxn\u200b] .","id":8845969,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} n &amp; nx \\\\ 0 &amp; n \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[n0\u200b2n(n+1)\u200bxn\u200b] .","id":8845970,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} n &amp; \\frac{n(n+1)}{2}x \\\\ 0 &amp; n \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.57em; vertical-align: -1.035em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.535em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.535em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.01em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.335em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.01em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.035em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.535em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.535em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.01em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mopen mtight\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mclose mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.335em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.01em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.035em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[n0\u200bn(n+1)xn\u200b] .","id":8845971,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} n &amp; \ud835\udc5b(\ud835\udc5b + 1)x \\\\ 0 &amp; n \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[10\u200b(n+1)x1\u200b] .","id":8845972,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\begin{bmatrix} 1 &amp; (\ud835\udc5b + 1)x \\\\ 0 &amp; 1 \\\\ \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2248176","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Ivoti, s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria: I. O bras\u00e3o. II. A bandeira. III. O hino. IV. A prefeitura. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":73422,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Agente Administrativo - 2021"},{"id":84945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Almoxarife - 2021"},{"id":84946,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2021"},{"id":84948,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2224845,"hashId":"86a290fc7718756ee79ed889027134c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Ivoti, s\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio, representativos de sua cultura e hist\u00f3ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O bras\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bandeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O hino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A prefeitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8747535,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8747535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas I, II e IV.","id":8747536,"corpo":"<p> Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8747537,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III e IV.","id":8747538,"corpo":"<p>Apenas II e III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8747539,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":73422,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Agente Administrativo - 2021"},{"id":84945,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151,"slug":"almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-almoxarife","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Almoxarife - 2021"},{"id":84946,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":25617,"slug":"auxiliar-de-servicos-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-servicos-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Auxiliar de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - 2021"},{"id":84948,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Secret\u00e1rio de Escola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 05:21:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2224851,"hashId":"78120ba99dcdeb04d9ff9af82bde2ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios, EXCETO:<\/p>","resposta":8747554,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":8747553,"corpo":"<p>Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legitimidade.","id":8747554,"corpo":"<p>Legitimidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":8747555,"corpo":"<p>Impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":8747556,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":8747557,"corpo":"<p>Moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}