{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2517,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo tem como uma de suas responsabilidades prezar pelo respeito \u00e0s pessoas que sofrem algum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, crueldade ou opress\u00e3o. Sua fun\u00e7\u00e3o deve ser a de acolher as v\u00edtimas e buscar formas de prestar suporte efetivo para que a situa\u00e7\u00e3o seja resolvida.","provas":[{"id":69414,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia","id":12675,"slug":"professor-substituto-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2021-quadrix-professor-substituto-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:20:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2112012,"hashId":"b89c61a10180bb181fd92ea17a2d0628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo tem como uma de suas responsabilidades prezar pelo respeito \u00e0s pessoas que sofrem algum tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, crueldade ou opress\u00e3o. Sua fun\u00e7\u00e3o deve ser a de acolher as v\u00edtimas e buscar formas de prestar suporte efetivo para que a situa\u00e7\u00e3o seja resolvida.<\/p>","resposta":8255893,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8255893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8255894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A psicologia escolar \u00e9 muito importante para as comunidades educacionais e o profissional atuante deve estar apto a implantar e a estruturar saberes, pois \u00e9 um agente imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o de valores no \u00e2mbito acad\u00eamico. Vale ressaltar que o psic\u00f3logo deve estar sempre atento a seus direitos, a seus deveres e \u00e0s suas responsabilidades. Internet: &lt;https:\/\/www.sanarsaude.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Com base no texto acima e no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os itens de 86 a 90.","id":500087,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69414\/grupo-questao\/500087-20211223170116000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A psicologia escolar \u00e9 muito importante para as comunidades educacionais e o profissional atuante deve estar apto a implantar e a estruturar saberes, pois \u00e9 um agente imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o de valores no \u00e2mbito acad\u00eamico. Vale ressaltar que o psic\u00f3logo deve estar sempre atento a seus direitos, a seus deveres e \u00e0s suas responsabilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.sanarsaude.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima e no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Queiroga e Gondim (Apud Hutz, Bandeira, Trentini e Vasquez, 2020), \u201co reconhecimento dos diferentes contextos em que ocorre a sele\u00e7\u00e3o de pessoas para o trabalho torna ainda mais relevante a escolha de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas a serem utilizados.\u201dS\u00e3o m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que podem ser utilizados em uma sele\u00e7\u00e3o:1. Entrevistas2. Din\u00e2micas de grupo3. Testes de intelig\u00eancia4. Testes de personalidadeAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2103553,"hashId":"e6d2a4a0e96d3629871662a479e4fdba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Queiroga e Gondim (Apud Hutz, Bandeira, Trentini e Vasquez, 2020), \u201co reconhecimento dos diferentes contextos em que ocorre a sele\u00e7\u00e3o de pessoas para o trabalho torna ainda mais relevante a escolha de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas a serem utilizados.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que podem ser utilizados em uma sele\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1. Entrevistas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2. Din\u00e2micas de grupo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">3. Testes de intelig\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">4. Testes de personalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8225822,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8225818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8225819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8225820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8225821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8225822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomendada a bi\u00f3psia de todas as \u00falceras p\u00e9pticas em decorr\u00eancia do seu potencial de malignidade.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108444,"hashId":"22eec964c613e9833c6b6f3c050b5548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada a bi\u00f3psia de todas as \u00falceras p\u00e9pticas em decorr\u00eancia do seu potencial de malignidade.<\/p>","resposta":8243116,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243115,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243116,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste da urease positivo demonstra a presen\u00e7a da bact\u00e9ria H. pylori na mucosa g\u00e1strica do paciente.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:28:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108445,"hashId":"dc9796bf4b8d93786044fc4a8fa64ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste da urease positivo demonstra a presen\u00e7a da bact\u00e9ria <em>H. pylori<\/em> na mucosa g\u00e1strica do paciente.<\/p>","resposta":8243117,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 45 anos de idade, ao se submeter \u00e0 endoscopia digestiva alta por queixa de fortes dores abdominais, com despertar noturno pela dor, teve diagn\u00f3stico de doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica com teste da urease positivo. Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com 45 anos de idade, ao se submeter \u00e0 endoscopia digestiva alta por queixa de fortes dores abdominais, com despertar noturno pela dor, teve diagn\u00f3stico de doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica com teste da urease positivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a apresenta quadro sugestivo de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca n\u00e3o IgE mediada\/proctocolite al\u00e9rgica e a m\u00e3e deve ser orientada a retirar o leite de vaca da sua dieta e suplementar com f\u00f3rmula de soja.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:45:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106784,"hashId":"53663d7dfe2f7ed4419628cce34a94ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a apresenta quadro sugestivo de alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca n\u00e3o IgE mediada\/proctocolite al\u00e9rgica e a m\u00e3e deve ser orientada a retirar o leite de vaca da sua dieta e suplementar com f\u00f3rmula de soja.<\/p>","resposta":8237597,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237596,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237597,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 4 meses de vida foi trazido \u00e0 consulta com alergista pedi\u00e1trico pela m\u00e3e, por fezes com sangue. Recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 uma semana atr\u00e1s, quando a m\u00e3e precisou retornar ao trabalho e iniciou mamadeiras com f\u00f3rmula regular para a idade. Ela percebeu ent\u00e3o o aparecimento de muco e rajas de sangue nas fezes da crian\u00e7a, sem c\u00f3licas ou outros sintomas associados. O desenvolvimento neuropsicomotor da crian\u00e7a \u00e9 normal, as curvas de crescimento dentro da normalidade e n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as. M\u00e3e continua oferecendo a f\u00f3rmula para a crian\u00e7a e acha que o quadro vem piorando. Ainda n\u00e3o introduziu dieta suplementar. Ao exame f\u00edsico, o lactente encontra-se em \u00f3timo estado geral, ativo, sinais vitais apresentando FC = 100 bpm, FR = 34 irpm, PA = 90 mmHg x 50 mmHg e SatO2 = 99%. Abdome fl\u00e1cido, sem distens\u00e3o, aparentemente indolor, RHA+.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 4 meses de vida foi trazido \u00e0 consulta com alergista pedi\u00e1trico pela m\u00e3e, por fezes com sangue. Recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 uma semana atr\u00e1s, quando a m\u00e3e precisou retornar ao trabalho e iniciou mamadeiras com f\u00f3rmula regular para a idade. Ela percebeu ent\u00e3o o aparecimento de muco e rajas de sangue nas fezes da crian\u00e7a, sem c\u00f3licas ou outros sintomas associados. O desenvolvimento neuropsicomotor da crian\u00e7a \u00e9 normal, as curvas de crescimento dentro da normalidade e n\u00e3o apresenta outras doen\u00e7as. M\u00e3e continua oferecendo a f\u00f3rmula para a crian\u00e7a e acha que o quadro vem piorando. Ainda n\u00e3o introduziu dieta suplementar. Ao exame f\u00edsico, o lactente encontra-se em \u00f3timo estado geral, ativo, sinais vitais apresentando FC = 100 bpm, FR = 34 irpm, PA = 90 mmHg x 50 mmHg e SatO2 = 99%. Abdome fl\u00e1cido, sem distens\u00e3o, aparentemente indolor, RHA+.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na alta da paciente, a prescri\u00e7\u00e3o de dispositivo autoinjetor de adrenalina \u00e9 indicada se ela exercer alguma atividade de risco para novas picadas e deve ser feita apenas por especialista na \u00e1rea.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:43:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106651,"hashId":"a298a6d831949193e04316c6afb0ed98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na alta da paciente, a prescri\u00e7\u00e3o de dispositivo autoinjetor de adrenalina \u00e9 indicada se ela exercer alguma atividade de risco para novas picadas e deve ser feita apenas por especialista na \u00e1rea.<\/p>","resposta":8237303,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 18 anos de idade foi trazida desacordada \u00e0 emerg\u00eancia ap\u00f3s picada de abelha h\u00e1 trinta minutos. A picada foi na face e houve r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o com angioedema difuso no local, seguido de aparecimento de urtic\u00e1rias pelo corpo, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A caminho para a unidade, a paciente perdeu a consci\u00eancia. Chegou desacordada, murm\u00fario vesicular reduzido com sibilos bilateralmente, sinais vitais apresentando FC = 148 bpm, PA = 80 mmHg x 50 mmHg, FR = 28 irpm e SatO2 = 85%. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499324,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 18 anos de idade foi trazida desacordada \u00e0 emerg\u00eancia ap\u00f3s picada de abelha h\u00e1 trinta minutos. A picada foi na face e houve r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o com angioedema difuso no local, seguido de aparecimento de urtic\u00e1rias pelo corpo, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. A caminho para a unidade, a paciente perdeu a consci\u00eancia. Chegou desacordada, murm\u00fario vesicular reduzido com sibilos bilateralmente, sinais vitais apresentando FC = 148 bpm, PA = 80 mmHg x 50 mmHg, FR = 28 irpm e SatO2 = 85%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja confirmado o diagn\u00f3stico de esofagite eosinof\u00edlica deve ser realizada a contagem de eosin\u00f3filos no es\u00f4fago antes e ap\u00f3s o tratamento com seis semanas a oito semanas de inibidor de bomba de pr\u00f3tons para excluir doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106677,"hashId":"27944625099fc9e99965dca8a0c9d9b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja confirmado o diagn\u00f3stico de esofagite eosinof\u00edlica deve ser realizada a contagem de eosin\u00f3filos no es\u00f4fago antes e ap\u00f3s o tratamento com seis semanas a oito semanas de inibidor de bomba de pr\u00f3tons para excluir doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico.<\/p>","resposta":8237359,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237358,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237359,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade foi trazido \u00e0 consulta pela m\u00e3e, ap\u00f3s ter sido submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta de emerg\u00eancia por impacta\u00e7\u00e3o alimentar no es\u00f4fago com peda\u00e7o de churrasco. Relata que h\u00e1 cerca de seis meses o filho j\u00e1 estava em tratamento para a doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico por queixa de dor epig\u00e1strica recorrente associada \u00e0 disfagia, mas sem melhora importante. O paciente tem diagn\u00f3stico de rinite al\u00e9rgica intermitente e dermatite at\u00f3pica leve e foi lactente chiador. O pediatra j\u00e1 estava preocupado, pois, em sua \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a demonstrou desacelera\u00e7\u00e3o no crescimento e ganho de peso, mas as comorbidades est\u00e3o todas controladas. Ao exame f\u00edsico, sem altera\u00e7\u00f5es gerais, sinais vitais apresenta afebril, FC = 96 bpm, PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FR = 20 irpm e SatO2 = 100%. Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499331,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 10 anos de idade foi trazido \u00e0 consulta pela m\u00e3e, ap\u00f3s ter sido submetido \u00e0 endoscopia digestiva alta de emerg\u00eancia por impacta\u00e7\u00e3o alimentar no es\u00f4fago com peda\u00e7o de churrasco. Relata que h\u00e1 cerca de seis meses o filho j\u00e1 estava em tratamento para a doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico por queixa de dor epig\u00e1strica recorrente associada \u00e0 disfagia, mas sem melhora importante. O paciente tem diagn\u00f3stico de rinite al\u00e9rgica intermitente e dermatite at\u00f3pica leve e foi lactente chiador. O pediatra j\u00e1 estava preocupado, pois, em sua \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a demonstrou desacelera\u00e7\u00e3o no crescimento e ganho de peso, mas as comorbidades est\u00e3o todas controladas. Ao exame f\u00edsico, sem altera\u00e7\u00f5es gerais, sinais vitais apresenta afebril, FC = 96 bpm, PA = 100 mmHg x 60 mmHg, FR = 20 irpm e SatO2 = 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 98","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A positividade para parvalbumina na alergia a peixe \u00e9 marcador de reatividade cruzada entre as esp\u00e9cies.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106766,"hashId":"bcd8d6b21c99d8eb62bcf5cfd8b96954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A positividade para parvalbumina na alergia a peixe \u00e9 marcador de reatividade cruzada entre as esp\u00e9cies.<\/p>","resposta":8237555,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica das rea\u00e7\u00f5es adversas a alimentos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica tem papel fundamental, e a partir do racioc\u00ednio cl\u00ednico inicial, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de exames complementares para confirma\u00e7\u00e3o e (ou) elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Na suspeita de rea\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas IgE mediadas, pode-se solicitar dosagem de IgEs espec\u00edficas para alimentos suspeitos e, atualmente, o avan\u00e7o das t\u00e9cnicas de biologia molecular permite um refinamento dos extratos alerg\u00eanicos em fra\u00e7\u00f5es denominadas \u201ccomponentes\u201d. A detec\u00e7\u00e3o de IgEs espec\u00edficas para estes componentes e suas respectivas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas permitem avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e at\u00e9 progn\u00f3stica de algumas alergias. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":499345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica das rea\u00e7\u00f5es adversas a alimentos, a hist\u00f3ria cl\u00ednica tem papel fundamental, e a partir do racioc\u00ednio cl\u00ednico inicial, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de exames complementares para confirma\u00e7\u00e3o e (ou) elucida\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica. Na suspeita de rea\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas IgE mediadas, pode-se solicitar dosagem de IgEs espec\u00edficas para alimentos suspeitos e, atualmente, o avan\u00e7o das t\u00e9cnicas de biologia molecular permite um refinamento dos extratos alerg\u00eanicos em fra\u00e7\u00f5es denominadas \u201ccomponentes\u201d. A detec\u00e7\u00e3o de IgEs espec\u00edficas para estes componentes e suas respectivas caracter\u00edsticas cl\u00ednicas permitem avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e at\u00e9 progn\u00f3stica de algumas alergias. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A depender do tempo de evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas, a eletroneumiografia pode n\u00e3o ser conclusiva, apresentando at\u00e9 mesmo achados de normalidade. Pode ser feita de modo seriado, os achados s\u00e3o mais pronunciados ap\u00f3s duas semanas de doen\u00e7a.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:21:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108518,"hashId":"0e21097eb67b6c56fe600ca69898733b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depender do tempo de evolu\u00e7\u00e3o dos sintomas, a eletroneumiografia pode n\u00e3o ser conclusiva, apresentando at\u00e9 mesmo achados de normalidade. Pode ser feita de modo seriado, os achados s\u00e3o mais pronunciados ap\u00f3s duas semanas de doen\u00e7a.<\/p>","resposta":8243332,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243332,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243333,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de parestesia de extremidades, dor em membros inferiores, dificuldade progressiva em ficar em p\u00e9 e deambular. Os pais o trouxeram ao pronto-socorro, relatando que o filho teve uma \u201cvirose\u201d h\u00e1 15 dias, estavam tratando com mel para curar a tosse. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresenta paralisia fl\u00e1cida, sim\u00e9trica em membros inferiores, reflexo cut\u00e2neo abdominal diminu\u00eddo em altura de cicatriz umbilical. Musculatura facial, abertura ocular e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea estavam preservadas no momento do exame. FR = 20 irpm, SatO2 = 98%, FC = 95 bpm.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de parestesia de extremidades, dor em membros inferiores, dificuldade progressiva em ficar em p\u00e9 e deambular. Os pais o trouxeram ao pronto-socorro, relatando que o filho teve uma \u201cvirose\u201d h\u00e1 15 dias, estavam tratando com mel para curar a tosse. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresenta paralisia fl\u00e1cida, sim\u00e9trica em membros inferiores, reflexo cut\u00e2neo abdominal diminu\u00eddo em altura de cicatriz umbilical. Musculatura facial, abertura ocular e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea estavam preservadas no momento do exame. FR = 20 irpm, SatO2 = 98%, FC = 95 bpm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 69","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A princ\u00edpio, na faixa et\u00e1ria do paciente, n\u00e3o h\u00e1 relatos de casos p\u00f3s-vacinais, sendo poss\u00edveis em adolescentes ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o com vacinas de mRNA.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108535,"hashId":"f75e99e0e7dd5a5f303bc02a2e4f81f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A princ\u00edpio, na faixa et\u00e1ria do paciente, n\u00e3o h\u00e1 relatos de casos p\u00f3s-vacinais, sendo poss\u00edveis em adolescentes ap\u00f3s vacina\u00e7\u00e3o com vacinas de mRNA.<\/p>","resposta":8243378,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243378,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243379,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 78","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais comum de paralisia fl\u00e1cida nessa faixa et\u00e1ria \u00e9 Guillain-Barr\u00e9.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:21:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108515,"hashId":"a3d12f8fbf18fdb228c4b0cdfce4159b","enunciado":"<p>O diagn\u00f3stico mais comum de paralisia fl\u00e1cida nessa faixa et\u00e1ria \u00e9 Guillain-Barr\u00e9.<\/p>","resposta":8243323,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243323,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243324,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de parestesia de extremidades, dor em membros inferiores, dificuldade progressiva em ficar em p\u00e9 e deambular. Os pais o trouxeram ao pronto-socorro, relatando que o filho teve uma \u201cvirose\u201d h\u00e1 15 dias, estavam tratando com mel para curar a tosse. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresenta paralisia fl\u00e1cida, sim\u00e9trica em membros inferiores, reflexo cut\u00e2neo abdominal diminu\u00eddo em altura de cicatriz umbilical. Musculatura facial, abertura ocular e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea estavam preservadas no momento do exame. FR = 20 irpm, SatO2 = 98%, FC = 95 bpm.Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499386,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de parestesia de extremidades, dor em membros inferiores, dificuldade progressiva em ficar em p\u00e9 e deambular. Os pais o trouxeram ao pronto-socorro, relatando que o filho teve uma \u201cvirose\u201d h\u00e1 15 dias, estavam tratando com mel para curar a tosse. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a apresenta paralisia fl\u00e1cida, sim\u00e9trica em membros inferiores, reflexo cut\u00e2neo abdominal diminu\u00eddo em altura de cicatriz umbilical. Musculatura facial, abertura ocular e respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea estavam preservadas no momento do exame. FR = 20 irpm, SatO2 = 98%, FC = 95 bpm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 69","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dosagens de CKMB e troponina T s\u00e3o dispens\u00e1veis, pois s\u00e3o normais em casos como esse.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:22:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108543,"hashId":"188994196e05cddb230235fc269b9dcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dosagens de CKMB e troponina T s\u00e3o dispens\u00e1veis, pois s\u00e3o normais em casos como esse.<\/p>","resposta":8243401,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 78","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de divert\u00edculo de Meckel n\u00e3o pode ser elencada com causa do quadro atual.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:23:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108570,"hashId":"c870d0ad4a5ca1c8ac14524f6dc64b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de divert\u00edculo de Meckel n\u00e3o pode ser elencada com causa do quadro atual.<\/p>","resposta":8243473,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243472,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243473,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 7 meses de vida foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de que h\u00e1 12 horas iniciou quadro de dor abdominal recorrente com epis\u00f3dios parox\u00edsticos de gritos e encolhimento de joelhos junto ao corpo. Teve alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mito e de diarreia. A m\u00e3e o trouxe ao pronto-socorro por causa de presen\u00e7a de sangue e muco na \u00faltima fralda semelhante a gel\u00e9ia. A crian\u00e7a estava com dor abdominal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, febril e let\u00e1rgica no momento do exame. O cart\u00e3o vacinal se encontrava atualizado nas 48 h anteriores ao in\u00edcio do quadro, incluindo segunda dose de vacina oral para rotav\u00edrus.","id":499578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 7 meses de vida foi trazido \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de que h\u00e1 12 horas iniciou quadro de dor abdominal recorrente com epis\u00f3dios parox\u00edsticos de gritos e encolhimento de joelhos junto ao corpo. Teve alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mito e de diarreia. A m\u00e3e o trouxe ao pronto-socorro por causa de presen\u00e7a de sangue e muco na \u00faltima fralda semelhante a gel\u00e9ia. A crian\u00e7a estava com dor abdominal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, febril e let\u00e1rgica no momento do exame. O cart\u00e3o vacinal se encontrava atualizado nas 48 h anteriores ao in\u00edcio do quadro, incluindo segunda dose de vacina oral para rotav\u00edrus.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 86","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O eletrocardiograma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para monitoramento e diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108533,"hashId":"8d41c79996c9d7e8e90a1365c7826ae4","enunciado":"<p>O eletrocardiograma n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para monitoramento e diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":8243375,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 78","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adolescentes jovens, entre 10 anos de idade e 14 anos de idade, n\u00e3o t\u00eam capacidade de assumir todas as responsabilidades e devem comparecer \u00e0 consulta acompanhados de um respons\u00e1vel, que deve permanecer no consult\u00f3rio todo o tempo.","provas":[{"id":69182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":2107045,"hashId":"162e62ec1306865df61fe36d992467f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescentes jovens, entre 10 anos de idade e 14 anos de idade, n\u00e3o t\u00eam capacidade de assumir todas as responsabilidades e devem comparecer \u00e0 consulta acompanhados de um respons\u00e1vel, que deve permanecer no consult\u00f3rio todo o tempo.<\/p>","resposta":8238143,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238142,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238143,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O melhor atendimento ao adolescente \u00e9 realizado pelo pediatra ou hebiatra, e alguns cuidados devem ser tomados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia e ao sigilo do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do adolescente, julgue os itens a seguir.","id":499396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor atendimento ao adolescente \u00e9 realizado pelo pediatra ou hebiatra, e alguns cuidados devem ser tomados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia e ao sigilo do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do adolescente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de um respons\u00e1vel n\u00e3o deve impedir a realiza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial ou do retorno.","provas":[{"id":69182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Paliativa","id":16331,"slug":"residencia-em-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-paliativa-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Paliativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:19:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":2107046,"hashId":"c247a5a695cc94968cd0708834e5bf25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de um respons\u00e1vel n\u00e3o deve impedir a realiza\u00e7\u00e3o do atendimento inicial ou do retorno.<\/p>","resposta":8238144,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O melhor atendimento ao adolescente \u00e9 realizado pelo pediatra ou hebiatra, e alguns cuidados devem ser tomados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia e ao sigilo do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do adolescente, julgue os itens a seguir.","id":499396,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor atendimento ao adolescente \u00e9 realizado pelo pediatra ou hebiatra, e alguns cuidados devem ser tomados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autonomia e ao sigilo do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do adolescente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Crohn pode acometer qualquer regi\u00e3o do tubo digestivo com alta incid\u00eancia de doen\u00e7a ileal e possibilidade de acometimento transmural.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:37:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108486,"hashId":"f8df783e1af4e79415cfd33f307bdcd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Crohn pode acometer qualquer regi\u00e3o do tubo digestivo com alta incid\u00eancia de doen\u00e7a ileal e possibilidade de acometimento transmural.<\/p>","resposta":8243199,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243199,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243200,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que podem levar o paciente a apresentar quadros de altera\u00e7\u00e3o do ritmo intestinal s\u00e3o diversas, podendo ser de diferentes origens, como funcionais, infecciosas, inflamat\u00f3rias e at\u00e9 mesmo neopl\u00e1sicas. A respeito desses assuntos, julgue os itens a seguir.","id":499568,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que podem levar o paciente a apresentar quadros de altera\u00e7\u00e3o do ritmo intestinal s\u00e3o diversas, podendo ser de diferentes origens, como funcionais, infecciosas, inflamat\u00f3rias e at\u00e9 mesmo neopl\u00e1sicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desses assuntos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando confirmado o diagn\u00f3stico de pancreatite aguda, deve-se instituir aporte cal\u00f3rico parenteral, resguardando por via oral apenas a analgesia com opioides, por ter menos efeitos colaterais do que se administrados por via venosa.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:36:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108480,"hashId":"9bc5576f21b4ff64965e58b02df7e67b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando confirmado o diagn\u00f3stico de pancreatite aguda, deve-se instituir aporte cal\u00f3rico parenteral, resguardando por via oral apenas a analgesia com opioides, por ter menos efeitos colaterais do que se administrados por via venosa.<\/p>","resposta":8243188,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243187,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243188,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 50 anos de idade compareceu ao atendimento m\u00e9dico de urg\u00eancia com queixa de dor em andar superior do abdome de forte intensidade, piorada com alimenta\u00e7\u00e3o, associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos, iniciada h\u00e1 1 dia. Foram solicitados exames laboratoriais que evidenciaram valores de amilase 5 vezes acima do limite superior de normalidade e lipase 4 vezes acima do limite superior de normalidade. Refere ter tido dores em hipoc\u00f4ndrio direito em c\u00f3lica de menor intensidade h\u00e1 cerca de 2 anos, sendo diagnosticado com colelit\u00edase, mas n\u00e3o recebeu indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica naquele momento. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499567,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 50 anos de idade compareceu ao atendimento m\u00e9dico de urg\u00eancia com queixa de dor em andar superior do abdome de forte intensidade, piorada com alimenta\u00e7\u00e3o, associada a n\u00e1useas e v\u00f4mitos, iniciada h\u00e1 1 dia. Foram solicitados exames laboratoriais que evidenciaram valores de amilase 5 vezes acima do limite superior de normalidade e lipase 4 vezes acima do limite superior de normalidade. Refere ter tido dores em hipoc\u00f4ndrio direito em c\u00f3lica de menor intensidade h\u00e1 cerca de 2 anos, sendo diagnosticado com colelit\u00edase, mas n\u00e3o recebeu indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica naquele momento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A positividade de anticorpos antigliadina e antitransglutaminase da classe IgA confirmam o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, sendo o padr\u00e3o-ouro para essa investiga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:36:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108472,"hashId":"b23f3a999bbf9841ddf3646fc88b5889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A positividade de anticorpos antigliadina e antitransglutaminase da classe IgA confirmam o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a cel\u00edaca, sendo o padr\u00e3o-ouro para essa investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8243172,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243171,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243172,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dor ou desconforto abdominal, diarreia, perda ponderal, entre outros, s\u00e3o sintomas que podem ser causados pelas intoler\u00e2ncias ou alergias alimentares. Acerca dessas enfermidades, julgue os itens a seguir.","id":499566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor ou desconforto abdominal, diarreia, perda ponderal, entre outros, s\u00e3o sintomas que podem ser causados pelas intoler\u00e2ncias ou alergias alimentares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessas enfermidades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 109","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica, quando indicada, deve ser realizada a partir de amostras de tecido biopsiado de intestino delgado, utilizando-se o sistema OLGA para a avalia\u00e7\u00e3o de atrofia vilosit\u00e1ria e presen\u00e7a de infiltrado linfocit\u00e1rio.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:36:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108473,"hashId":"6b0e9bdb2d414551bd69ca70579a091e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica, quando indicada, deve ser realizada a partir de amostras de tecido biopsiado de intestino delgado, utilizando-se o sistema OLGA para a avalia\u00e7\u00e3o de atrofia vilosit\u00e1ria e presen\u00e7a de infiltrado linfocit\u00e1rio.<\/p>","resposta":8243174,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243173,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243174,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dor ou desconforto abdominal, diarreia, perda ponderal, entre outros, s\u00e3o sintomas que podem ser causados pelas intoler\u00e2ncias ou alergias alimentares. Acerca dessas enfermidades, julgue os itens a seguir.","id":499566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor ou desconforto abdominal, diarreia, perda ponderal, entre outros, s\u00e3o sintomas que podem ser causados pelas intoler\u00e2ncias ou alergias alimentares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessas enfermidades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 109","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na indica\u00e7\u00e3o de profilaxia de peritonite bacteriana espont\u00e2nea, indica-se o uso de norfloxacina.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:35:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108466,"hashId":"b003ddf812802f605ec84392f7b1ef10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na indica\u00e7\u00e3o de profilaxia de peritonite bacteriana espont\u00e2nea, indica-se o uso de norfloxacina.<\/p>","resposta":8243159,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243159,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243160,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":499565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 101","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Furosemida \u00e9 o diur\u00e9tico de escolha para o tratamento medicamentoso da ascite.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:35:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108464,"hashId":"4071dc3114de78827ccd09b0acf79acb","enunciado":"<p>Furosemida \u00e9 o diur\u00e9tico de escolha para o tratamento medicamentoso da ascite.<\/p>","resposta":8243156,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243155,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243156,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":499565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 101","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cirrose hep\u00e1tica \u00e9 o principal fator de risco para hepatocarcinoma.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:35:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108461,"hashId":"c623fad6a72131679831a781d992a9d1","enunciado":"<p>Cirrose hep\u00e1tica \u00e9 o principal fator de risco para hepatocarcinoma.<\/p>","resposta":8243149,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243149,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243150,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":499565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente etilista cr\u00f4nico h\u00e1 20 anos, ao ter o diagn\u00f3stico de cirrose hep\u00e1tica, ficou bastante preocupado com o progn\u00f3stico e as complica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de cirrose hep\u00e1tica e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 101","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser solicitados inicialmente hemograma e prova de atividade inflamat\u00f3ria (VHS ou PCR), e neste caso, embasada na hist\u00f3ria cl\u00ednica da paciente, est\u00e1 indicada tamb\u00e9m avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o tireoidiana.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:39:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106553,"hashId":"636dc2ed2c16874f5ecc4882a60dee3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser solicitados inicialmente hemograma e prova de atividade inflamat\u00f3ria (VHS ou PCR), e neste caso, embasada na hist\u00f3ria cl\u00ednica da paciente, est\u00e1 indicada tamb\u00e9m avalia\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o tireoidiana.<\/p>","resposta":8237079,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237078,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237079,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira medida a ser tomada \u00e9 a suspens\u00e3o do uso de AINEs por essa paciente, visto que tais drogas provocam urtic\u00e1ria por mecanismos imunol\u00f3gicos ou n\u00e3o imunol\u00f3gicos, sendo o \u00faltimo o mais frequente.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:41:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106557,"hashId":"8541106201c0bd0f98b87207e4cb2b8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira medida a ser tomada \u00e9 a suspens\u00e3o do uso de AINEs por essa paciente, visto que tais drogas provocam urtic\u00e1ria por mecanismos imunol\u00f3gicos ou n\u00e3o imunol\u00f3gicos, sendo o \u00faltimo o mais frequente.<\/p>","resposta":8237086,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237086,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237087,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de prov\u00e1vel quadro de angioedema heredit\u00e1rio por muta\u00e7\u00e3o g\u00eanica no fator XII, cujo tratamento pode ser feito com \u00e1cido tranex\u00e2mico ou icatibant.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106597,"hashId":"870c5d79b3adddd1f77e89d0685c248a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de prov\u00e1vel quadro de angioedema heredit\u00e1rio por muta\u00e7\u00e3o g\u00eanica no fator XII, cujo tratamento pode ser feito com \u00e1cido tranex\u00e2mico ou icatibant.<\/p>","resposta":8237184,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237183,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237184,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade, refere crises de angioedema recorrente, principalmente em face e extremidades, sem urtic\u00e1ria associada e com ocorr\u00eancia h\u00e1 v\u00e1rios anos, sobretudo em locais de trauma. Relata v\u00e1rias idas ao pronto-socorro e tratamentos com anti-histam\u00ednicos e corticoides tanto por via oral quanto parenteral, mas sem resposta. Nega doen\u00e7as pr\u00e9vias ou uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. Nega casos semelhantes na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico apresenta edema palpebral leve h\u00e1 2 dias, sem outras les\u00f5es de pele ou outras altera\u00e7\u00f5es. Sinais vitais afebril, FC = 88 bpm, PA = 130 mmHg x 80 mmHg, FR = 18 irpm e SatO2 = 100%. Traz consigo tr\u00eas exames normais, tanto quantitativo quanto qualitativo de C1inibidor, al\u00e9m de diversas dosagens de C2, C3, C4 e CH50, todas normais.Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499321,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade, refere crises de angioedema recorrente, principalmente em face e extremidades, sem urtic\u00e1ria associada e com ocorr\u00eancia h\u00e1 v\u00e1rios anos, sobretudo em locais de trauma. Relata v\u00e1rias idas ao pronto-socorro e tratamentos com anti-histam\u00ednicos e corticoides tanto por via oral quanto parenteral, mas sem resposta. Nega doen\u00e7as pr\u00e9vias ou uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. Nega casos semelhantes na fam\u00edlia. Ao exame f\u00edsico apresenta edema palpebral leve h\u00e1 2 dias, sem outras les\u00f5es de pele ou outras altera\u00e7\u00f5es. Sinais vitais afebril, FC = 88 bpm, PA = 130 mmHg x 80 mmHg, FR = 18 irpm e SatO2 = 100%. Traz consigo tr\u00eas exames normais, tanto quantitativo quanto qualitativo de C1inibidor, al\u00e9m de diversas dosagens de C2, C3, C4 e CH50, todas normais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se combinar diferentes anti-histam\u00ednicos para melhora no controle do prurido nesta paciente.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:42:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106567,"hashId":"b4588a1fab1722e6f71bfdfe97296584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se combinar diferentes anti-histam\u00ednicos para melhora no controle do prurido nesta paciente.<\/p>","resposta":8237112,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237111,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237112,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 20 anos de idade, previamente h\u00edgida, relata que h\u00e1 cerca de trinta dias iniciou aparecimento s\u00fabito de placas avermelhadas elevadas muito pruriginosas disseminadas pelo corpo que duram entre doze horas e catorze horas e somem espontaneamente, sem deixar les\u00f5es residuais. Nega fatores desencadeantes de crises ou outras les\u00f5es de pele associadas. Refere que o irm\u00e3o tem vitiligo e tireoidite de Hashimoto. Nega medica\u00e7\u00f5es de uso cont\u00ednuo, uso irregular de AINEs, fez uso h\u00e1 um dia por c\u00f3lica menstrual. Ao exame f\u00edsico, apresentando leves placas polim\u00f3rficas eritemato-elevadas, esparsas em tronco e membros, de bordos bem definidos, sem altera\u00e7\u00e3o na textura da pele. Ausculta cardiopulmonar normal, FC = 65 bpm, FR = 20 irpm, PA = 110 mmHg x 70 mmHg e SatO2 = 99%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 82","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de corticoides por via oral por per\u00edodos curtos de tempo (no m\u00e1ximo cinco a sete dias) pode ser apropriado no controle de sintomas nasais graves, por ter a vantagem de atingir n\u00edvel terap\u00eautico em todas as partes do nariz e dos seios paranasais naqueles pacientes com congest\u00e3o grave e sintomas muito intensos.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:38:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106516,"hashId":"469ec5c68b798592ed9d62a4f90ad866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de corticoides por via oral por per\u00edodos curtos de tempo (no m\u00e1ximo cinco a sete dias) pode ser apropriado no controle de sintomas nasais graves, por ter a vantagem de atingir n\u00edvel terap\u00eautico em todas as partes do nariz e dos seios paranasais naqueles pacientes com congest\u00e3o grave e sintomas muito intensos.<\/p>","resposta":8237000,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237000,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237001,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento por crises recorrentes de obstru\u00e7\u00e3o nasal persistente, com roncos noturnos e respira\u00e7\u00e3o bucal. Nas crises mais intensas tem prurido e espirros em salvas associado. Relata que os sintomas n\u00e3o o incomodavam antes, mas agora que est\u00e1 trabalhando em um pet shop vem apresentando crises di\u00e1rias com impacto nas suas atividades. Nega qualquer doen\u00e7a pr\u00e9via ou uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. Usava loratadina nas crises, mas agora n\u00e3o tem obtido resposta. O exame das cavidades nasais demonstrou mucosa nasal p\u00e1lida e hipertrofia intensa de corneto inferior direito e moderada de corneto inferior esquerdo. Ausculta cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Sinais vitais apresentam FC = 88 bpm, FR = 16 irpm e SatO2 = 100%. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499301,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade procurou atendimento por crises recorrentes de obstru\u00e7\u00e3o nasal persistente, com roncos noturnos e respira\u00e7\u00e3o bucal. Nas crises mais intensas tem prurido e espirros em salvas associado. Relata que os sintomas n\u00e3o o incomodavam antes, mas agora que est\u00e1 trabalhando em um <em>pet shop<\/em> vem apresentando crises di\u00e1rias com impacto nas suas atividades. Nega qualquer doen\u00e7a pr\u00e9via ou uso cont\u00ednuo de medica\u00e7\u00f5es. Usava loratadina nas crises, mas agora n\u00e3o tem obtido resposta. O exame das cavidades nasais demonstrou mucosa nasal p\u00e1lida e hipertrofia intensa de corneto inferior direito e moderada de corneto inferior esquerdo. Ausculta cardiopulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. Sinais vitais apresentam FC = 88 bpm, FR = 16 irpm e SatO2 = 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/2106516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Previne o desenvolvimento de novas sensibiliza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":69174,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2106529,"hashId":"5b5f503044d0217965fae1e19f4c829a","enunciado":"<p>Previne o desenvolvimento de novas sensibiliza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8237026,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237026,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237027,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da imunoterapia al\u00e9rgeno-espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":499307,"enunciado":"<p>A respeito da imunoterapia al\u00e9rgeno-espec\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que provavelmente esse paciente deve ter uma disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica apresentada no ecocardiograma, o tratamento nesse momento deve ser incluir medidas que visem a redu\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga e diur\u00e9ticos.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108551,"hashId":"e7e59979f9cb05a58c914c3401171a1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que provavelmente esse paciente deve ter uma disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica apresentada no ecocardiograma, o tratamento nesse momento deve ser incluir medidas que visem a redu\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga e diur\u00e9ticos.<\/p>","resposta":8243428,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 10 meses de vida, previamente h\u00edgido, foi trazido ao pronto-socorro com prostra\u00e7\u00e3o intensa iniciada h\u00e1 6 h, pulsos finos, fracos, filiformes, pele acinzentada e brilhante. Bulhas card\u00edacas abafadas, FC = 150 bpm, enchimento capilar de 4 segundos. O paciente foi internado, feito uma fase r\u00e1pida de 20 mL\/kg de SF 0,9%, sem melhora e detectado f\u00edgado a 3 cm do rebordo costal. Raios X de t\u00f3rax com cardiomegalia e congest\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 78","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o paciente realize uma endoscopia digestiva alta e esta evidencie uma pangastrite enantem\u00e1tica moderada, ele deve ser submetido a tratamento com inibidor de bomba de pr\u00f3tons e inibidor do receptor H2.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:28:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108440,"hashId":"ed6b9202fdf801da07594b11c7895f12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente realize uma endoscopia digestiva alta e esta evidencie uma pangastrite enantem\u00e1tica moderada, ele deve ser submetido a tratamento com inibidor de bomba de pr\u00f3tons e inibidor do receptor H2.<\/p>","resposta":8243108,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243107,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243108,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de equimoses em diversos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o em dorso \u00e9 compat\u00edvel com a idade de um paciente muito ativo, sendo comuns les\u00f5es em \u00e1reas sem proemin\u00eancias \u00f3sseas, n\u00e3o sendo indicativos de viol\u00eancia f\u00edsica.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108613,"hashId":"2e81e3eff64f4ba6926558fe50fe063b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de equimoses em diversos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o em dorso \u00e9 compat\u00edvel com a idade de um paciente muito ativo, sendo comuns les\u00f5es em \u00e1reas sem proemin\u00eancias \u00f3sseas, n\u00e3o sendo indicativos de viol\u00eancia f\u00edsica.<\/p>","resposta":8243583,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243582,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243583,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade foi trazida pelos pais ao pronto atendimento por estar \u201cdesmaiada\u201d ap\u00f3s queda do sof\u00e1, segundo os pais \u00e9 uma crian\u00e7a muito \u201catentada\u201d. Ao examinar a crian\u00e7a, nota-se que ela possui v\u00e1rias equimoses em diversos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o em dorso, presen\u00e7a de les\u00f5es tipo papilomatose e fissura perianal. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499586,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 4 anos de idade foi trazida pelos pais ao pronto atendimento por estar \u201cdesmaiada\u201d ap\u00f3s queda do sof\u00e1, segundo os pais \u00e9 uma crian\u00e7a muito \u201catentada\u201d. Ao examinar a crian\u00e7a, nota-se que ela possui v\u00e1rias equimoses em diversos est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o em dorso, presen\u00e7a de les\u00f5es tipo papilomatose e fissura perianal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se proceder \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de fralda geri\u00e1trica e \u00e0 pesagem das fraldas diariamente para medir debito urin\u00e1rio.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:27:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108649,"hashId":"6415b5f372f2968b8fb78c88423a1353","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se proceder \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o de fralda geri\u00e1trica e \u00e0 pesagem das fraldas diariamente para medir debito urin\u00e1rio.<\/p>","resposta":8243673,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa, foi admitida no hospital com quadro de febre, mal-estar, desorienta\u00e7\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o e olig\u00faria. No exame de urina simples, nota-se leucocit\u00faria acentuada e, no hemograma, leucocitose e desvio \u00e0 esquerda. Verificam-se PA = 80 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 bpm; FR = 32 irpm e SatO2 = 90%. Optou-se por interna\u00e7\u00e3o em box de emerg\u00eancia e in\u00edcio de protocolo de sepse urin\u00e1ria. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa, foi admitida no hospital com quadro de febre, mal-estar, desorienta\u00e7\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o e olig\u00faria. No exame de urina simples, nota-se leucocit\u00faria acentuada e, no hemograma, leucocitose e desvio \u00e0 esquerda. Verificam-se PA = 80 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 bpm; FR = 32 irpm e SatO2 = 90%. Optou-se por interna\u00e7\u00e3o em <em>box <\/em>de emerg\u00eancia e in\u00edcio de protocolo de sepse urin\u00e1ria. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica via endovenosa for insuficiente, deve-se iniciar droga vasoativa (noradrenalina).","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:27:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108652,"hashId":"da5206aafe2e575bc26d3f9f932f1658","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica via endovenosa for insuficiente, deve-se iniciar droga vasoativa (noradrenalina).<\/p>","resposta":8243681,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243681,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243682,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa, foi admitida no hospital com quadro de febre, mal-estar, desorienta\u00e7\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o e olig\u00faria. No exame de urina simples, nota-se leucocit\u00faria acentuada e, no hemograma, leucocitose e desvio \u00e0 esquerda. Verificam-se PA = 80 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 bpm; FR = 32 irpm e SatO2 = 90%. Optou-se por interna\u00e7\u00e3o em box de emerg\u00eancia e in\u00edcio de protocolo de sepse urin\u00e1ria. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 75 anos de idade, diab\u00e9tica, hipertensa e obesa, foi admitida no hospital com quadro de febre, mal-estar, desorienta\u00e7\u00e3o no tempo e no espa\u00e7o e olig\u00faria. No exame de urina simples, nota-se leucocit\u00faria acentuada e, no hemograma, leucocitose e desvio \u00e0 esquerda. Verificam-se PA = 80 mmHg x 60 mmHg, FC = 120 bpm; FR = 32 irpm e SatO2 = 90%. Optou-se por interna\u00e7\u00e3o em <em>box <\/em>de emerg\u00eancia e in\u00edcio de protocolo de sepse urin\u00e1ria. Tendo em vista esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ptialina \u00e9 uma enzima digestiva encontrada na saliva e que \u00e9 respons\u00e1vel pela digest\u00e3o dos lip\u00eddios.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:27:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108432,"hashId":"d58440f3c8090f085f92149b2b90f2c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ptialina \u00e9 uma enzima digestiva encontrada na saliva e que \u00e9 respons\u00e1vel pela digest\u00e3o dos lip\u00eddios.<\/p>","resposta":8243092,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243091,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243092,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A digest\u00e3o humana \u00e9 composta por diversos processos f\u00edsicos e qu\u00edmicos que se iniciam na boca e, de maneira complexa, envolvem v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os.Acerca dos processos digestivos e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens se seguir.","id":499377,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A digest\u00e3o humana \u00e9 composta por diversos processos f\u00edsicos e qu\u00edmicos que se iniciam na boca e, de maneira complexa, envolvem v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos digestivos e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens se seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 68","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de solicitar um aparelho desfibrilador, pois a maioria dos ritmos de PCR em pediatria n\u00e3o s\u00e3o choc\u00e1veis.","provas":[{"id":69180,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":14360,"slug":"residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-medicina-intensiva-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:25:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":350,"descricao":"Medicina - Intensiva"}],"id":2108625,"hashId":"74e1e495c31bee51ab4fade5451ca341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de solicitar um aparelho desfibrilador, pois a maioria dos ritmos de PCR em pediatria n\u00e3o s\u00e3o choc\u00e1veis.<\/p>","resposta":8243613,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243612,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243613,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 6 meses de vida foi trazido ao pronto-socorro por desmaio ap\u00f3s queda do ber\u00e7o. Ao realizar a triagem, notou-se que a crian\u00e7a estava em parada card\u00edaca. Os pais disseram que \u00e9 uma crian\u00e7a muito levada e que ela havia pulado a grade do ber\u00e7o e ca\u00eddo de cabe\u00e7a. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 6 meses de vida foi trazido ao pronto-socorro por desmaio ap\u00f3s queda do ber\u00e7o. Ao realizar a triagem, notou-se que a crian\u00e7a estava em parada card\u00edaca. Os pais disseram que \u00e9 uma crian\u00e7a muito levada e que ela havia pulado a grade do ber\u00e7o e ca\u00eddo de cabe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 107","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As queixas podem ser classificadas como dispepsia.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:28:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108438,"hashId":"37d5a16dc103e4755717bf093a727c7d","enunciado":"<p>As queixas podem ser classificadas como dispepsia.<\/p>","resposta":8243103,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243103,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243104,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, compareceu ao atendimento m\u00e9dico com queixa de dor em queima\u00e7\u00e3o em regi\u00e3o epig\u00e1strica, p\u00f3s-prandial, sem n\u00e1useas, v\u00f4mitos ou quaisquer outras queixas associadas, que cede espontaneamente ap\u00f3s algumas horas. O quadro teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 2 semanas, logo ap\u00f3s uma viagem, na qual o paciente teve liba\u00e7\u00f5es alimentares e alco\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acal\u00e1sia, tumores, miastenia gravis e espasmo esofagiano difuso s\u00e3o diagn\u00f3sticos diferenciais para a disfagia do paciente.","provas":[{"id":69179,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":14952,"slug":"residencia-em-gastroenterologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-gastroenterologia-pediatrica-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 15:34:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2108455,"hashId":"462abe198af1f47bcb9618973c2b677a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acal\u00e1sia, tumores, miastenia gravis e espasmo esofagiano difuso s\u00e3o diagn\u00f3sticos diferenciais para a disfagia do paciente.<\/p>","resposta":8243138,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8243137,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8243138,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade, tabagista, vem apresentando queixas de pirose, regurgita\u00e7\u00e3o e pigarro h\u00e1 3 meses. As queixas se exacerbam em per\u00edodo p\u00f3s-prandial e em dec\u00fabito. Recentemente vem se queixando tamb\u00e9m, esporadicamente, de entalo ao se alimentar. Com base nesse caso e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":499563,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 55 anos de idade, tabagista, vem apresentando queixas de pirose, regurgita\u00e7\u00e3o e pigarro h\u00e1 3 meses. As queixas se exacerbam em per\u00edodo p\u00f3s-prandial e em dec\u00fabito. Recentemente vem se queixando tamb\u00e9m, esporadicamente, de entalo ao se alimentar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso e nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Esportes","id":24913,"slug":"coordenador-de-esportes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josefa vendeu uma galinha. A mesma foi pesada e constou na balan\u00e7a 7 250 g. Esse peso em Kg, corresponde \u00e0:","provas":[{"id":70581,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Esportes","id":24913,"slug":"coordenador-de-esportes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2021-metrocapital-coordenador-de-esportes","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Coordenador de Esportes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 20:15:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2152987,"hashId":"fa0ef54152fd77df269b22a975a800a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josefa vendeu uma galinha. A mesma foi pesada e constou na balan\u00e7a 7 250 g. Esse peso em Kg, corresponde \u00e0:<\/p>","resposta":8433800,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,250 Kg.","id":8433800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,250 Kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72,5 Kg.","id":8433801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72,5 Kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"725 Kg.","id":8433802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">725 Kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,2 Kg.","id":8433803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,2 Kg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,725 Kg.","id":8433804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,725 Kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/2152987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o processos fundamentais do movimento das drogas em um organismo:\t1. Absor\u00e7\u00e3o\t2. Distribui\u00e7\u00e3o\t3. Metaboliza\u00e7\u00e3o\t4. Excre\u00e7\u00e3oAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:24:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2103557,"hashId":"19861417f0cb8e80038a01ed54c87ce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o processos fundamentais do movimento das drogas em um organismo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t1. Absor\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t2. Distribui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t3. Metaboliza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t4. Excre\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8225841,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8225837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8225838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8225839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8225840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8225841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hutz (Apud Bertola, 2019), a fidedignidade de um teste refere-se \u00e0 sua qualidade de mensura\u00e7\u00e3o, ou seja, o quanto o teste mede o constructo na preen\u00e7a de muitos ou poucos erros de mensura\u00e7\u00e3o.Conforme o autor, a fidedignidade tamb\u00e9m pode ser denominada:1. Precis\u00e3o2. Confian\u00e7a3. Confiablidade4. Consist\u00eancia internaAssinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":69129,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-psicologo-6","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 19:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2103611,"hashId":"7b4feb788d325c33f0c067a59f93083a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hutz (Apud Bertola, 2019), a fidedignidade de um teste refere-se \u00e0 sua qualidade de mensura\u00e7\u00e3o, ou seja, o quanto o teste mede o constructo na preen\u00e7a de muitos ou poucos erros de mensura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o autor, a fidedignidade tamb\u00e9m pode ser denominada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">1. Precis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2. Confian\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">3. Confiablidade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">4. Consist\u00eancia interna<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8226061,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8226057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8226058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8226059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8226060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8226061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Um dos tra\u00e7os marcantes do populismo \u00e9 que encontra mais apoio entre pessoas com baixa escolaridade. \u00c9 assim com os partidos populistas na Europa continental, com o apoio ao Brexit no Reino Unido e com o apoio a Donald Trump nos Estados Unidos.\" (blogs.oglobo.globo.com\/opiniao) O termo \"populismo\" tem sido muito usado nos \u00faltimos tempos. Qual \u00e9 o seu significado no contexto pol\u00edtico?","provas":[{"id":75314,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 21:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2272664,"hashId":"a6b3118c869a9506ce62afb46840bc65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Um dos tra\u00e7os marcantes do populismo \u00e9 que encontra mais apoio entre pessoas com baixa escolaridade. \u00c9 assim com os partidos populistas na Europa continental, com o apoio ao Brexit no Reino Unido e com o apoio a Donald Trump nos Estados Unidos.\" (blogs.oglobo.globo.com\/opiniao) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \"populismo\" tem sido muito usado nos \u00faltimos tempos. Qual \u00e9 o seu significado no contexto pol\u00edtico?<\/p>","resposta":8947407,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o termo usado para denominar a campanha eleitoral que dispensa os canais midi\u00e1ticos de comunica\u00e7\u00e3o para estar pr\u00f3ximo ao povo.","id":8947404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o termo usado para denominar a campanha eleitoral que dispensa os canais midi\u00e1ticos de comunica\u00e7\u00e3o para estar pr\u00f3ximo ao povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma caracter\u00edstica peculiar dos pol\u00edticos que se dedicam verdadeiramente \u00e0 defesa dos interesses da popula\u00e7\u00e3o e, por isso, se tornam populares.","id":8947405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma caracter\u00edstica peculiar dos pol\u00edticos que se dedicam verdadeiramente \u00e0 defesa dos interesses da popula\u00e7\u00e3o e, por isso, se tornam populares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma forma pejorativa que a m\u00eddia encontrou para denominar a pr\u00e1tica da busca pelo apoio pol\u00edtico da elite.","id":8947406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma forma pejorativa que a m\u00eddia encontrou para denominar a pr\u00e1tica da busca pelo apoio pol\u00edtico da elite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a busca pela simpatia das classes sociais mais baixas, por meio da defesa dos seus interesses com pol\u00edticas assistencialistas, em um cen\u00e1rio que divide a sociedade em dois grupos antag\u00f4nicos, povo e elite.","id":8947407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a busca pela simpatia das classes sociais mais baixas, por meio da defesa dos seus interesses com pol\u00edticas assistencialistas, em um cen\u00e1rio que divide a sociedade em dois grupos antag\u00f4nicos, povo e elite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia das Sociedades","oab":false,"nome":"Geografia das Sociedades","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397282,"slug":"geografia-geografia-das-sociedades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Cultural","oab":false,"nome":"Geografia Cultural","pai":397304,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416568,"slug":"geografia-geografia-cultural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da Geografia, muitos conceitos, entendidos tamb\u00e9m como categorias de an\u00e1lise, s\u00e3o importantes para seus estudos, consolidando-se em raz\u00e3o da necessidade de compreens\u00e3o da complexidade do mundo atual. O conceito que pode ser entendido como a parte do espa\u00e7o geogr\u00e1fico efetivamente apropriada para a vida, \u00e1rea em que se desenvolvem as atividades cotidianas ligadas \u00e0 sobreviv\u00eancia e \u00e0s diversas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos homens, \u00e9 definido como","provas":[{"id":74889,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 22:02:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2253873,"hashId":"afe6c80dca19e839ad954060769e5a43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da Geografia, muitos conceitos, entendidos tamb\u00e9m como categorias de an\u00e1lise, s\u00e3o importantes para seus estudos, consolidando-se em raz\u00e3o da necessidade de compreens\u00e3o da complexidade do mundo atual. O conceito que pode ser entendido como a parte do espa\u00e7o geogr\u00e1fico efetivamente apropriada para a vida, \u00e1rea em que se desenvolvem as atividades cotidianas ligadas \u00e0 sobreviv\u00eancia e \u00e0s diversas rela\u00e7\u00f5es estabelecidas pelos homens, \u00e9 definido como<\/p>","resposta":8867738,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paisagem natural.","id":8867734,"corpo":"<p>paisagem natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espa\u00e7o natural. ","id":8867735,"corpo":"<p>espa\u00e7o natural. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"territ\u00f3rio.","id":8867736,"corpo":"<p>territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regi\u00e3o.","id":8867737,"corpo":"<p>regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lugar.","id":8867738,"corpo":"<p>lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/2253873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os cuidados que devemos ter com a alimenta\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":54135,"cargo":{"descricao":"Monitor Escolar","id":21050,"slug":"monitor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-monitor-escolar","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Monitor Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 08:14:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1633218,"hashId":"a2cff886784f9dad9117dd37bafb0d46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os cuidados que devemos ter com a alimenta\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a <strong>N\u00c3O <\/strong>se inclui:<\/p>","resposta":6143080,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oferecer alimentos variados \u00e0 crian\u00e7a que j\u00e1 faz refei\u00e7\u00f5es regulares.","id":6143078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer alimentos variados \u00e0 crian\u00e7a que j\u00e1 faz refei\u00e7\u00f5es regulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular o consumo de frutas, verduras e legumes \u00e0s crian\u00e7as que j\u00e1 fazem refei\u00e7\u00f5es regulares.","id":6143079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o consumo de frutas, verduras e legumes \u00e0s crian\u00e7as que j\u00e1 fazem refei\u00e7\u00f5es regulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amamentar at\u00e9 quando a crian\u00e7a quiser.","id":6143080,"corpo":"<p>Amamentar at\u00e9 quando a crian\u00e7a quiser.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar aos 6 meses uma alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida, de forma gradual.","id":6143081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar aos 6 meses uma alimenta\u00e7\u00e3o s\u00f3lida, de forma gradual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Alimenta\u00e7\u00e3o infantil","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405816,"slug":"enfermagem-alimentacao-infantil"}],"slug":"enfermagem\/1633218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cadeia de sobreviv\u00eancia da PCREH (parada cardiorrespirat\u00f3ria extra-hospitalar) \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na sobrevida dos pacientes. As Diretrizes de 2020 da American Heart Association (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia (ACE) realizaram uma atualiza\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia a ser seguida para a PCREH. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 nova cadeia de sobreviv\u00eancia da PCREH para adultos.","provas":[{"id":65799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2021-ifto-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 08:17:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2012591,"hashId":"a94689ec4d7f1f7055981623ef425424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cadeia de sobreviv\u00eancia da PCREH (parada cardiorrespirat\u00f3ria extra-hospitalar) \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na sobrevida dos pacientes. As Diretrizes de 2020 da American Heart Association (AHA) para ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) e atendimento cardiovascular de emerg\u00eancia (ACE) realizaram uma atualiza\u00e7\u00e3o na sequ\u00eancia a ser seguida para a PCREH. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 nova cadeia de sobreviv\u00eancia da PCREH para adultos.<\/p>","resposta":7833509,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; ressuscita\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada; cuidados p\u00f3s-PCR.","id":7833506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; ressuscita\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada; cuidados p\u00f3s-PCR.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reconhecimento e preven\u00e7\u00e3o precoces; acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR, recupera\u00e7\u00e3o.","id":7833507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento e preven\u00e7\u00e3o precoces; acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR, recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecimento e preven\u00e7\u00e3o precoces; acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR.","id":7833508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento e preven\u00e7\u00e3o precoces; acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; ressuscita\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada; cuidados p\u00f3s-PCR; recupera\u00e7\u00e3o.","id":7833509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; ressuscita\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada; cuidados p\u00f3s-PCR; recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR, recupera\u00e7\u00e3o.","id":7833510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acionamento do servi\u00e7o m\u00e9dico de emerg\u00eancia; RCP de alta qualidade; desfibrila\u00e7\u00e3o; cuidados p\u00f3s-PCR, recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/2012591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NORMA BRASILEIRA NBR16280\/2015: Reforma em edifica\u00e7\u00f5es \u2014 Sistema de gest\u00e3o de reformas os servi\u00e7os de reforma devem atender a um plano formal de diretrizes, que contemple, os seguintes requisitos. Analise as afirmativas abaixo: I. Preserva\u00e7\u00e3o dos sistemas de seguran\u00e7a existentes na edifica\u00e7\u00e3o.II. Apresenta\u00e7\u00e3o de toda e qualquer modifica\u00e7\u00e3o que altere ou comprometa a seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno e sistemas comuns da edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise da incorporadora\/ construtora e do projetista, acompanhada dos devidos documentos de responsabilidades t\u00e9cnicas dentro do prazo decadencial (legal). Ap\u00f3s esse prazo, um respons\u00e1vel t\u00e9cnico designado pelo propriet\u00e1rio, ou possuidor ou respons\u00e1vel legal deve efetuar a an\u00e1lise, acompanhada das devidas Anota\u00e7\u00f5es ou Registros de Responsabilidade T\u00e9cnica, observadas as compet\u00eancias profissionais regulamentares.III. Meios que protejam os usu\u00e1rios das edifica\u00e7\u00f5es de eventuais danos ou preju\u00edzos decorrentes da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de reforma e sua vizinhan\u00e7a.IV. Descri\u00e7\u00e3o dos processos de forma clara e objetiva, atendendo aos regulamentos exig\u00edveis para a realiza\u00e7\u00e3o\/execu\u00e7\u00e3o das obras e quando aplic\u00e1vel, o registro e a aprova\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os competentes exigidos para o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.V. Previs\u00e3o de recursos para o planejamento da reforma pelo interessado em realizar a reforma: materiais, t\u00e9cnicos, financeiros e humanos, capazes de atender \u00e0s interfer\u00eancias nos diferentes sistemas da edifica\u00e7\u00e3o e prover informa\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es para prevenir ou mitigar os riscos.VI. Garantia de que a reforma n\u00e3o prejudica a continuidade dos diferentes tipos de manuten\u00e7\u00e3o das edifica\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s a obra. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69083,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-arquiteto","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:30:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2104650,"hashId":"0c447ae8c05662395183fee2a90837b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NORMA BRASILEIRA NBR16280\/2015: Reforma em edifica\u00e7\u00f5es \u2014 Sistema de gest\u00e3o de reformas os servi\u00e7os de reforma devem atender a um plano formal de diretrizes, que contemple, os seguintes requisitos. Analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preserva\u00e7\u00e3o dos sistemas de seguran\u00e7a existentes na edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apresenta\u00e7\u00e3o de toda e qualquer modifica\u00e7\u00e3o que altere ou comprometa a seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno e sistemas comuns da edifica\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise da incorporadora\/ construtora e do projetista, acompanhada dos devidos documentos de responsabilidades t\u00e9cnicas dentro do prazo decadencial (legal). Ap\u00f3s esse prazo, um respons\u00e1vel t\u00e9cnico designado pelo propriet\u00e1rio, ou possuidor ou respons\u00e1vel legal deve efetuar a an\u00e1lise, acompanhada das devidas Anota\u00e7\u00f5es ou Registros de Responsabilidade T\u00e9cnica, observadas as compet\u00eancias profissionais regulamentares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Meios que protejam os usu\u00e1rios das edifica\u00e7\u00f5es de eventuais danos ou preju\u00edzos decorrentes da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de reforma e sua vizinhan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Descri\u00e7\u00e3o dos processos de forma clara e objetiva, atendendo aos regulamentos exig\u00edveis para a realiza\u00e7\u00e3o\/execu\u00e7\u00e3o das obras e quando aplic\u00e1vel, o registro e a aprova\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os competentes exigidos para o projeto e sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Previs\u00e3o de recursos para o planejamento da reforma pelo interessado em realizar a reforma: materiais, t\u00e9cnicos, financeiros e humanos, capazes de atender \u00e0s interfer\u00eancias nos diferentes sistemas da edifica\u00e7\u00e3o e prover informa\u00e7\u00f5es e condi\u00e7\u00f5es para prevenir ou mitigar os riscos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Garantia de que a reforma n\u00e3o prejudica a continuidade dos diferentes tipos de manuten\u00e7\u00e3o das edifica\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s a obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8230648,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":8230645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas","id":8230646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV, V e VI est\u00e3o corretas","id":8230647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas III, IV, V e VI est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III, IV, V e VI est\u00e3o corretas","id":8230648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III, IV, V e VI est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 16280","oab":false,"nome":"NBR 16280","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":419421,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-16280"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 16280 - Reforma em edifica\u00e7\u00f5es -Sistema de gest\u00e3o de reformas \u2013 Requisitos","oab":false,"nome":"NBR 16280 - Reforma em edifica\u00e7\u00f5es -Sistema de gest\u00e3o de reformas \u2013 Requisitos","pai":429874,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":429886,"slug":"arquitetura-nbr-16280-reforma-em-edificacoes-sistema-de-gestao-de-reformas-requisitos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2104650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao irmos \u00e0 farm\u00e1cia para comprar rem\u00e9dio s\u00e3o diversas as op\u00e7\u00f5es estabelecidas do mesmo medicamento, nesse contexto, sobre os medicamentos de refer\u00eancia, similar e gen\u00e9rico, analise as afirmativas a seguir:I- Medicamento de Refer\u00eancia \u00e9 aquele registrado no \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas por estudo cl\u00ednicos.II- Medicamento Similar \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo princ\u00edpio ativo, na mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e com a mesma indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do medicamento de refer\u00eancia e \u00e9 intercambi\u00e1vel pela norma atual.III-Medicamento Gen\u00e9rico \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e ainda, desde 2003 passou a comprovar a equival\u00eancia com o medicamento de refer\u00eancia registrado na ANVISA e possui nome comercial.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1932797,"hashId":"44382f2242d52a0db5ff330d841ca147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao irmos \u00e0 farm\u00e1cia para comprar rem\u00e9dio s\u00e3o diversas as op\u00e7\u00f5es estabelecidas do mesmo medicamento, nesse contexto, sobre os medicamentos de refer\u00eancia, similar e gen\u00e9rico, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Medicamento de Refer\u00eancia \u00e9 aquele registrado no \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas por estudo cl\u00ednicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Medicamento Similar \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo princ\u00edpio ativo, na mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e com a mesma indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica do medicamento de refer\u00eancia e \u00e9 intercambi\u00e1vel pela norma atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Medicamento Gen\u00e9rico \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e ainda, desde 2003 passou a comprovar a equival\u00eancia com o medicamento de refer\u00eancia registrado na ANVISA e possui nome comercial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETA(S)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":7470337,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas.","id":7470337,"corpo":"<p>I apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II apenas.","id":7470338,"corpo":"<p>II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III apenas.","id":7470339,"corpo":"<p>III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7470340,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo munic\u00edpio tem personalidades ilustres nascidas na localidade. Com Dores do Indai\u00e1\/MG n\u00e3o \u00e9 diferente, sendo poss\u00edvel identificar como um de seus \u201cfilhos\u201d ilustres, EXCETO:","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889897,"hashId":"9cc0282bff4759d68c7a8cf20fb69d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo munic\u00edpio tem personalidades ilustres nascidas na localidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com Dores do Indai\u00e1\/MG n\u00e3o \u00e9 diferente, sendo poss\u00edvel identificar como um de seus \u201cfilhos\u201d ilustres, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7279823,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco Campos.","id":7279821,"corpo":"<p>Francisco Campos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em\u00edlio Guimar\u00e3es Moura.","id":7279822,"corpo":"<p>Em\u00edlio Guimar\u00e3es Moura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Yara Tupinamb\u00e1.","id":7279823,"corpo":"<p> Yara Tupinamb\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bol\u00edvar Lamounier.","id":7279824,"corpo":"<p>Bol\u00edvar Lamounier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma loja de eletr\u00f4nicos em Dores do Indai\u00e1\/MG, o gerente da loja divulgou o seguinte an\u00fancio de venda:Notebook: Intel Core i7 4GB 1TB - R$ 3.600,00 Neste an\u00fancio est\u00e3o as principais caracter\u00edsticas do Notebook. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos componentes, cujas propriedades est\u00e3o relacionadas no an\u00fancio: ","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889891,"hashId":"98154bd1225f66f61ca1243a1950e472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma loja de eletr\u00f4nicos em Dores do Indai\u00e1\/MG, o gerente da loja divulgou o seguinte an\u00fancio de venda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Notebook<\/em>: Intel Core i7 4GB 1TB - R$ 3.600,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste an\u00fancio est\u00e3o as principais caracter\u00edsticas do <em>Notebook<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>dos componentes, cujas propriedades est\u00e3o relacionadas no an\u00fancio: <\/p>","resposta":7279800,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processador, capacidade de v\u00eddeo e disco r\u00edgido.","id":7279797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processador, capacidade de v\u00eddeo e disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM, processador e disco r\u00edgido.","id":7279798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mem\u00f3ria RAM, processador e disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processador, mem\u00f3ria RAM e capacidade de v\u00eddeo.","id":7279799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processador, mem\u00f3ria RAM e capacidade de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processador, mem\u00f3ria RAM e disco r\u00edgido.","id":7279800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processador, mem\u00f3ria RAM e disco r\u00edgido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disco r\u00edgido","oab":false,"nome":"Disco r\u00edgido","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419784,"slug":"informatica-disco-rigido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fabricantes e Modelos de Processadores","oab":false,"nome":"Fabricantes e Modelos de Processadores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419792,"slug":"informatica-fabricantes-e-modelos-de-processadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1889891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tereza est\u00e1 utilizando um computador com o Sistema Operacional MS Windows 10, vers\u00e3o portugu\u00eas. Assinale a alternativa que apresenta o que ocorrer\u00e1 quando Tereza clicar com o mouse em um arquivo do tipo \u201c.pdf\u201d que est\u00e1 em sua \u201c\u00e1rea de trabalho\u201d e segurar as teclas \u201cSHIFT\u201d+\u201dDELETE\u201d.","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889890,"hashId":"5d50ef53537bbd7f1dbbd68a2d233c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tereza est\u00e1 utilizando um computador com o Sistema Operacional <em>MS Windows 10<\/em>, vers\u00e3o portugu\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o que ocorrer\u00e1 quando Tereza clicar com o <em>mouse <\/em>em um arquivo do tipo \u201c.pdf\u201d que est\u00e1 em sua \u201c\u00e1rea de trabalho\u201d e segurar as teclas \u201cSHIFT\u201d+\u201dDELETE\u201d.<\/p>","resposta":7279794,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exclu\u00eddo, movendo esse arquivo para a lixeira do computador. ","id":7279793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exclu\u00eddo, movendo esse arquivo para a lixeira do computador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 exclu\u00eddo definitivamente do computador. ","id":7279794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exclu\u00eddo definitivamente do computador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 movido para a pasta \u201cMeus Documentos\u201d do computador. ","id":7279795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 movido para a pasta \u201cMeus Documentos\u201d do computador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 movido para a pasta \u201cDownloads\u201d do computador.","id":7279796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 movido para a pasta \u201c<em>Downloads<\/em>\u201d do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1889890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a imagem a seguir:A imagem retrata em forma de charge, um dos maiores atentados contra a democracia e a liberdade de express\u00e3o que aconteceu em janeiro de 2015, em Paris, contra:","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889898,"hashId":"4286af2210845e6d484c8b44be8dc1a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61897\/questao\/1889898-20210907100325000000-0.png\" width=\"310\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem retrata em forma de charge, um dos maiores atentados contra a democracia e a liberdade de express\u00e3o que aconteceu em janeiro de 2015, em Paris, contra:<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7279826,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma escola.","id":7279825,"corpo":"<p>Uma escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um jornal.","id":7279826,"corpo":"<p>Um jornal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um banco.","id":7279827,"corpo":"<p>Um banco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um aeroporto. ","id":7279828,"corpo":"<p>Um aeroporto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir:O protocolo da internet _____, foi desenvolvido para permitir a recupera\u00e7\u00e3o de correios eletr\u00f4nicos, mensagens de servidores e de e-mail.Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE a lacuna:","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889887,"hashId":"a7082b9f1347dfb46713cfc6ab55eed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O protocolo da <em>internet <\/em>_____, foi desenvolvido para permitir a recupera\u00e7\u00e3o de correios eletr\u00f4nicos, mensagens de servidores e de e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>CORRETAMENTE <\/strong>a lacuna:<\/p>","resposta":7279782,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP","id":7279781,"corpo":"<p>HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"POP","id":7279782,"corpo":"<p>POP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SMTP","id":7279783,"corpo":"<p>SMTP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TCP","id":7279784,"corpo":"<p>TCP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419940,"slug":"informatica-pop3-post-office-protocol-versao-3"}],"slug":"informatica\/1889887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade deve estar cotidianamente inserida em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Visando a integralidade do cuidado, deve inserir-se na constru\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, coordenadas pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade definidas pela Portaria n\u00b0 1.007\/GM\/MS, podem ser fortalecidas junto \u00e0s equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1890368,"hashId":"a97d59489b697c239884fbad97e954bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia em sa\u00fade deve estar cotidianamente inserida em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Visando a integralidade do cuidado, deve inserir-se na constru\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, coordenadas pela aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade definidas pela Portaria n\u00b0 1.007\/GM\/MS, podem ser fortalecidas junto \u00e0s equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7282012,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnicos de Enfermagem.","id":7282010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicos de Enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS).","id":7282011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE).","id":7282012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes de Combate \u00e0s Endemias (ACE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipes de profissionais do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF).","id":7282013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipes de profissionais do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a conserva\u00e7\u00e3o a frio de alimentos preparados, a temperatura ideal \u00e9 de: ","provas":[{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1890817,"hashId":"da6c0f88b8a004e49b23e57e6e8754c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a conserva\u00e7\u00e3o a frio de alimentos preparados, a temperatura ideal \u00e9 de: <\/p>","resposta":7284009,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8\u00baC.","id":7284007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12\u00baC.","id":7284008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\u00baC ou inferior. ","id":7284009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5\u00baC ou inferior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9\u00baC.","id":7284010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise conjunta das duas part\u00edculas destacadas no trecho, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61897,"cargo":{"descricao":"Advogado do Procon","id":23504,"slug":"advogado-do-procon"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-advogado-do-procon","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Advogado do Procon - 2021"},{"id":61899,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bibliotecario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":61911,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-odontologo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Odont\u00f3logo - 2021"},{"id":61916,"cargo":{"descricao":"Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o","id":24025,"slug":"nutricionista-area-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-nutricionista-area-educacao","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Nutricionista - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61905,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-medico-veterinario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":61903,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-enfermeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Enfermeiro - 2021"},{"id":61904,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-farmaceutico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61900,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-bioquimico","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Bioqu\u00edmico - 2021"},{"id":61902,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-controlador-interno-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Controlador Interno - 2021"},{"id":61901,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF","id":21243,"slug":"cirurgiao-dentista-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-cirurgiao-dentista-psf-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Cirurgi\u00e3o Dentista - PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:46:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1889881,"hashId":"1fdf891678b32fb348aef8bb757855e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise conjunta das duas part\u00edculas destacadas no trecho, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7279758,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas poderiam ser corretamente substitu\u00eddas por \u201cas quais\u201d, sem preju\u00edzos a corre\u00e7\u00e3o do Texto.","id":7279757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas poderiam ser corretamente substitu\u00eddas por \u201cas quais\u201d, sem preju\u00edzos a corre\u00e7\u00e3o do Texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambas exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.","id":7279758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira part\u00edcula exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito e a segunda de complemento nominal.","id":7279759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira part\u00edcula exerce fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de sujeito e a segunda de complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas introduzem uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.","id":7279760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas introduzem uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder as quest\u00f5es de 01 a 10.(Texto)Estudo diz que ter algu\u00e9m que nos ou\u00e7a melhora a sa\u00fade do c\u00e9rebro 1 ---Cada nova pesquisa que \u00e9 divulgada ratifica------estudos anteriores mostrando como o isolamento------tem um impacto negativo e profundo. Rec\u00e9m-------sa\u00eddo do forno, trabalho publicado no peri\u00f3dico5 ---m\u00e9dico \u201cJAMA Network Open\u201d mostra a rela\u00e7\u00e3o------entre ter algu\u00e9m com quem se possa conversar e------uma melhor resili\u00eancia cognitiva \u2014 essa \u00e9 uma------medida para avaliar a habilidade do c\u00e9rebro de------funcionar melhor do que o esperado numa10 ---determinada idade ou num quadro com altera\u00e7\u00f5es------provocadas por enfermidades. De acordo com------Joel Salinas, professor de neurologia da Harvard------Medical School, a resili\u00eancia cognitiva pode ser------considerada uma esp\u00e9cie de amortecedor para o15 ---envelhecimento do c\u00e9rebro. Exerc\u00edcio, intera\u00e7\u00f5es------sociais positivas e atividades que estimulem a------mente s\u00e3o capazes de alimentar esse \u201ccolch\u00e3o\u201d------que atenua os efeitos da idade. \u201cAs pessoas------podem tomar provid\u00eancias, para si mesmas ou20 ---para entes queridos, a fim de aumentar as------chances de diminuir o decl\u00ednio cognitivo ou------retardar o desenvolvimento dos sintomas------do Alzheimer, o que \u00e9 da maior import\u00e2ncia uma vez------que n\u00e3o h\u00e1 cura para a doen\u00e7a\u201d, disse.(Fonte adaptada: https:\/\/jota.info&gt;Acesso em 18 de agosto de 2021)Observe a seguir o trecho retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 03 a 05:\u201cExerc\u00edcio, intera\u00e7\u00f5es sociais positivas e atividades que estimulem a mente s\u00e3o capazes de alimentar esse \u201ccolch\u00e3o\u201d que atenua os efeitos da idade.\u201d (linhas 15 a 18).","id":474548,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o Texto para responder as quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estudo diz que ter algu\u00e9m que nos ou\u00e7a melhora a sa\u00fade do c\u00e9rebro <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Cada nova pesquisa que \u00e9 divulgada ratifica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>estudos anteriores mostrando como o isolamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>tem um impacto negativo e profundo. Rec\u00e9m-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sa\u00eddo do forno, trabalho publicado no peri\u00f3dico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>m\u00e9dico \u201cJAMA Network Open\u201d mostra a rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>entre ter algu\u00e9m com quem se possa conversar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>uma melhor resili\u00eancia cognitiva \u2014 essa \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>medida para avaliar a habilidade do c\u00e9rebro de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>funcionar melhor do que o esperado numa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>determinada idade ou num quadro com altera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>provocadas por enfermidades. De acordo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Joel Salinas, professor de neurologia da Harvard<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Medical School, a resili\u00eancia cognitiva pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>considerada uma esp\u00e9cie de amortecedor para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>envelhecimento do c\u00e9rebro. Exerc\u00edcio, intera\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>sociais positivas e atividades que estimulem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>mente s\u00e3o capazes de alimentar esse \u201ccolch\u00e3o\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>que atenua os efeitos da idade. \u201cAs pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>podem tomar provid\u00eancias, para si mesmas ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>para entes queridos, a fim de aumentar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>chances de diminuir o decl\u00ednio cognitivo ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>retardar o desenvolvimento dos sintomas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>do Alzheimer, o que \u00e9 da maior import\u00e2ncia uma vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>que n\u00e3o h\u00e1 cura para a doen\u00e7a\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">(Fonte adaptada: https:\/\/jota.info&gt;Acesso em 18 de agosto de 2021)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguir o trecho retirado do Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>03 <\/strong>a <strong>05<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cExerc\u00edcio, intera\u00e7\u00f5es sociais positivas e atividades <strong><u>que<\/u><\/strong> estimulem a mente s\u00e3o capazes de alimentar esse \u201ccolch\u00e3o\u201d <strong><u>que<\/u><\/strong> atenua os efeitos da idade.\u201d<strong> (linhas 15 a 18).<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas constitucionais sobre pol\u00edtica urbana, agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":63366,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PB","id":3688,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pge-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pb-pb-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PB - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 09:15:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1934540,"hashId":"760fa029ff514df676a569a7d0de763f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s normas constitucionais sobre pol\u00edtica urbana, agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7477749,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o de culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo ensejam a desapropria\u00e7\u00e3o das terras onde tais atividades ocorram, por interesse social mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.","id":7477747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o de culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo ensejam a desapropria\u00e7\u00e3o das terras onde tais atividades ocorram, por interesse social mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos da d\u00edvida agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para desapropriar im\u00f3vel rural para fins de reforma agr\u00e1ria pertence exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o e aos munic\u00edpios.","id":7477748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para desapropriar im\u00f3vel rural para fins de reforma agr\u00e1ria pertence exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o e aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o imunes a impostos federais, estaduais, municipais e distritais as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de im\u00f3veis desapropriados para fins de reforma agr\u00e1ria.","id":7477749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o imunes a impostos federais, estaduais, municipais e distritais as opera\u00e7\u00f5es de transfer\u00eancia de im\u00f3veis desapropriados para fins de reforma agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao poder p\u00fablico municipal, por meio de lei, exigir do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, que promova seu adequado aproveitamento, sob pena de imediata desapropria\u00e7\u00e3o com pagamento mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.","id":7477750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao poder p\u00fablico municipal, por meio de lei, exigir do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, que promova seu adequado aproveitamento, sob pena de imediata desapropria\u00e7\u00e3o com pagamento mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o ou a concess\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, ainda que por interposta pessoa, fica condicionada a ato normativo do presidente da Rep\u00fablica.","id":7477751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o ou a concess\u00e3o, a qualquer t\u00edtulo, de terras p\u00fablicas com \u00e1rea superior a dois mil e quinhentos hectares a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, ainda que por interposta pessoa, fica condicionada a ato normativo do presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria (artigos 184 a 191 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria (artigos 184 a 191 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407688,"slug":"direito-constitucional-politica-agricola-e-fundiaria-e-reforma-agraria-artigos-184-a-191-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1934540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PowerPoint \u00e9 um aplicativo muito empregado para desenvolver apresenta\u00e7\u00f5es, com m\u00faltiplos recursos como: objetos gr\u00e1ficos (cliparts), s\u00edmbolos, organogramas, fotos, entre outros recursos gr\u00e1ficos. Desenvolvido pela Microsoft, o PowerPoint permite a proje\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es em monitores de computador, data-show e outras plataformas. Dentre as suas principais funcionalidades, podemos destacar:","provas":[{"id":68916,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico de Sistema","id":19839,"slug":"analista-tecnico-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Analista T\u00e9cnico de Sistema - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:09:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2098682,"hashId":"47c33d2267a61100e03b306d9d609fc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PowerPoint \u00e9 um aplicativo muito empregado para desenvolver apresenta\u00e7\u00f5es, com m\u00faltiplos recursos como: objetos gr\u00e1ficos (<em>cliparts<\/em>), s\u00edmbolos, organogramas, fotos, entre outros recursos gr\u00e1ficos. Desenvolvido pela Microsoft, o PowerPoint permite a proje\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es em monitores de computador, <em>data-show<\/em> e outras plataformas. Dentre as suas principais funcionalidades, podemos destacar:<\/p>","resposta":8206494,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os efeitos de transi\u00e7\u00e3o de slides, op\u00e7\u00e3o de diversos tipos de letras, modelos de apresenta\u00e7\u00e3o pr\u00e9-definidos, recursos de \u00e1udio e v\u00eddeo, al\u00e9m da possibilidade de incluir anima\u00e7\u00f5es. ","id":8206494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos de transi\u00e7\u00e3o de slides, op\u00e7\u00e3o de diversos tipos de letras, modelos de apresenta\u00e7\u00e3o pr\u00e9-definidos, recursos de \u00e1udio e v\u00eddeo, al\u00e9m da possibilidade de incluir anima\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e inserir c\u00e1lculos, al\u00e9m de ser poss\u00edvel organizar os dados e configurar diversos tipos de gr\u00e1ficos.","id":8206495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas e inserir c\u00e1lculos, al\u00e9m de ser poss\u00edvel organizar os dados e configurar diversos tipos de gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processamento de texto, projetado para ajud\u00e1-lo a criar documentos de qualidade profissional.","id":8206496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento de texto, projetado para ajud\u00e1-lo a criar documentos de qualidade profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A modelagem e estrutura de dados como tamb\u00e9m a interface a ser utilizada pelos usu\u00e1rios. ","id":8206497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A modelagem e estrutura de dados como tamb\u00e9m a interface a ser utilizada pelos usu\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a imagem abaixo \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":68904,"cargo":{"descricao":"Executor Administrativo","id":19840,"slug":"executor-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Executor Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 11:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2098883,"hashId":"104c6cc2540f1674deb12adf2d863f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a imagem abaixo \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68904\/questao\/2098883-20220822071931000000-0.png\"><\/p>","resposta":8207455,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tela (1) refere-se ao Office Word, a tela (2) refere-se ao Office Excel.","id":8207454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela (1) refere-se ao Office Word, a tela (2) refere-se ao Office Excel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tela (1) refere-se ao Office Excel, a tela (2) refere-se ao Office Word.","id":8207455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela (1) refere-se ao Office Excel, a tela (2) refere-se ao Office Word.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tela (1) e a tela (2) referem-se ao Office Word, s\u00f3 est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o diferente.","id":8207456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela (1) e a tela (2) referem-se ao Office Word, s\u00f3 est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o diferente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tela (1) e a tela (2) referem-se ao Office Excel, s\u00f3 est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o diferente.","id":8207457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tela (1) e a tela (2) referem-se ao Office Excel, s\u00f3 est\u00e3o em configura\u00e7\u00e3o diferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2098883","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Cartilha para Tratamento de Emerg\u00eancia das Queimaduras emitida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade da queimadura, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084477,"hashId":"68d4a48777486a22073dfa4ab4c6786f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Cartilha para Tratamento de Emerg\u00eancia das Queimaduras emitida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade da queimadura, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8147968,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro grau: eritema solar, afeta somente a epiderme, sem formar bolhas, apresenta vermelhid\u00e3o, dor, edema e descama em 4 a 6 dias.","id":8147965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeiro grau: eritema solar, afeta somente a epiderme, sem formar bolhas, apresenta vermelhid\u00e3o, dor, edema e descama em 4 a 6 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo grau superficial: a base da bolha \u00e9 r\u00f3sea, \u00famida e dolorosa; e Segundo grau profunda: a base da bolha \u00e9 branca, seca, indolor e menos dolorosa (profunda).","id":8147966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo grau superficial: a base da bolha \u00e9 r\u00f3sea, \u00famida e dolorosa; e Segundo grau profunda: a base da bolha \u00e9 branca, seca, indolor e menos dolorosa (profunda).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo grau: afeta a epiderme e parte da derme, forma bolhas ou flictenas; a restaura\u00e7\u00e3o das les\u00f5es ocorre entre 7 e 21 dias.","id":8147967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo grau: afeta a epiderme e parte da derme, forma bolhas ou flictenas; a restaura\u00e7\u00e3o das les\u00f5es ocorre entre 7 e 21 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Terceiro grau, afeta a epiderme, a derme e estruturas profundas; existe a presen\u00e7a de placa esbranqui\u00e7ada ou enegrecida e \u00e9 extremamente dolorosa.","id":8147968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceiro grau, afeta a epiderme, a derme e estruturas profundas; existe a presen\u00e7a de placa esbranqui\u00e7ada ou enegrecida e \u00e9 extremamente dolorosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisas revelam que no anos de 1960 e 1970, com a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola e a mudan\u00e7a do perfil dos estudantes, que passou a abranger as classes menos favorecidas, a conviv\u00eancia e intimidade com textos cl\u00e1ssicos n\u00e3o podiam mais ser pressupostas. Por outro lado, a explos\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o de massa e a consequente valoriza\u00e7\u00e3o da capacidade de se comunicar \u201cde modo claro\u201d conduziram a uma concep\u00e7\u00e3o de l\u00edngua como c\u00f3digo que, se utilizado adequadamente pelo emissor, garantiria uma mensagem sem ru\u00eddos ao receptor. Tal pensamento favoreceu a ideia de que seria poss\u00edvel ensinar por meio de uma \u201ct\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o\u201d que se aplicaria aos mais variados tipos de textos, sendo que estes se organizavam basicamente nos seguintes padr\u00f5es: Narra\u00e7\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Verifica\u00e7\u00e3o Disserta\u00e7\u00e3o Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:42:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048341,"hashId":"be402c6808a4b1b325414be7cc6f2f42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas revelam que no anos de 1960 e 1970, com a amplia\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola e a mudan\u00e7a do perfil dos estudantes, que passou a abranger as classes menos favorecidas, a conviv\u00eancia e intimidade com textos cl\u00e1ssicos n\u00e3o podiam mais ser pressupostas. Por outro lado, a explos\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o de massa e a consequente valoriza\u00e7\u00e3o da capacidade de se comunicar \u201cde modo claro\u201d conduziram a uma concep\u00e7\u00e3o de l\u00edngua como c\u00f3digo que, se utilizado adequadamente pelo emissor, garantiria uma mensagem sem ru\u00eddos ao receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal pensamento favoreceu a ideia de que seria poss\u00edvel ensinar por meio de uma \u201ct\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o\u201d que se aplicaria aos mais variados tipos de textos, sendo que estes se organizavam basicamente nos seguintes padr\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Narra\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Descri\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Verifica\u00e7\u00e3o <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Disserta\u00e7\u00e3o <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":7990484,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":7990482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":7990483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, e 4. ","id":7990484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. ","id":7990485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. ","id":7990486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) de acordo com os estudos a respeito da avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito educacional. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora se desenvolve em beneficio ao educando e d\u00e1-se fundamentalmente pela proximidade entre quem educa e quem \u00e9 educado. ( ) Por meio da avalia\u00e7\u00e3o mediadora \u00e9 poss\u00edvel compreender que cada aprendizagem tem o seu momento pr\u00f3prio e \u00e9 diferenciada em cada aluno, propiciando tanto ao professor quanto ao aluno momentos de reflex\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas utilizadas. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser analisada como componente de um sistema de a\u00e7\u00e3o e como um momento de reflex\u00e3o, ou seja, avaliar \u00e9 preciso, por\u00e9m n\u00e3o apenas com o objetivo de promover ou reprovar um aluno, mas para mediar a aprendizagem, como um agente de forma\u00e7\u00e3o do aluno. ( ) Avaliar trata-se de um processo cont\u00ednuo e evolutivo e um professor mediador olha cada aluno, investigando e refletindo sobre o seu jeito de aprender, conversando, convivendo e desafiando o aluno de forma que aprenda mais e melhor. ( ) Ao avaliar o aluno o professor est\u00e1 avaliando o seu trabalho; portanto, a avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente na sala de aula, fazendo parte da rotina escolar. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:37:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048244,"hashId":"57f60c6b0eabe74015471244f12a5f77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) de acordo com os estudos a respeito da avalia\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora se desenvolve em beneficio ao educando e d\u00e1-se fundamentalmente pela proximidade entre quem educa e quem \u00e9 educado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por meio da avalia\u00e7\u00e3o mediadora \u00e9 poss\u00edvel compreender que cada aprendizagem tem o seu momento pr\u00f3prio e \u00e9 diferenciada em cada aluno, propiciando tanto ao professor quanto ao aluno momentos de reflex\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas utilizadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o deve ser analisada como componente de um sistema de a\u00e7\u00e3o e como um momento de reflex\u00e3o, ou seja, avaliar \u00e9 preciso, por\u00e9m n\u00e3o apenas com o objetivo de promover ou reprovar um aluno, mas para mediar a aprendizagem, como um agente de forma\u00e7\u00e3o do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Avaliar trata-se de um processo cont\u00ednuo e evolutivo e um professor mediador olha cada aluno, investigando e refletindo sobre o seu jeito de aprender, conversando, convivendo e desafiando o aluno de forma que aprenda mais e melhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao avaliar o aluno o professor est\u00e1 avaliando o seu trabalho; portanto, a avalia\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente na sala de aula, fazendo parte da rotina escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":7990024,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V ","id":7990024,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":7990025,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":7990026,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":7990027,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F ","id":7990028,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito da avalia\u00e7\u00e3o mediadora. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora prop\u00f5e uma a\u00e7\u00e3o reflexiva da aprendizagem, ao inv\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, de julgamento de resultados. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora destina-se a conhecer, n\u00e3o apenas para compreender, mas tamb\u00e9m para promover a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcios aos educandos. ( ) Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora o professor, ao propor uma tarefa, define suas inten\u00e7\u00f5es, pois sua pr\u00e1tica \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que deve ser planejada, sistem\u00e1tica e intuitiva, e parte de duas premissas b\u00e1sicas: confian\u00e7a na possibilidade de os estudantes constru\u00edrem suas pr\u00f3prias verdades e valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora tem por objetivo fazer com que o estudante receba passivamente as instru\u00e7\u00f5es feitas pelos professores. ( ) A media\u00e7\u00e3o \u00e9 aproxima\u00e7\u00e3o, di\u00e1logo, que assume um papel de grande relev\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:38:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048247,"hashId":"1c76b61cfe60be0f35d0df828fbc8fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a respeito da avalia\u00e7\u00e3o mediadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora prop\u00f5e uma a\u00e7\u00e3o reflexiva da aprendizagem, ao inv\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o classificat\u00f3ria, de julgamento de resultados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora destina-se a conhecer, n\u00e3o apenas para compreender, mas tamb\u00e9m para promover a\u00e7\u00f5es em benef\u00edcios aos educandos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na avalia\u00e7\u00e3o mediadora o professor, ao propor uma tarefa, define suas inten\u00e7\u00f5es, pois sua pr\u00e1tica \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que deve ser planejada, sistem\u00e1tica e intuitiva, e parte de duas premissas b\u00e1sicas: confian\u00e7a na possibilidade de os estudantes constru\u00edrem suas pr\u00f3prias verdades e valoriza\u00e7\u00e3o de suas manifesta\u00e7\u00f5es e interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A avalia\u00e7\u00e3o mediadora tem por objetivo fazer com que o estudante receba passivamente as instru\u00e7\u00f5es feitas pelos professores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A media\u00e7\u00e3o \u00e9 aproxima\u00e7\u00e3o, di\u00e1logo, que assume um papel de grande relev\u00e2ncia na educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo. <\/p>","resposta":7990040,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":7990039,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":7990040,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":7990041,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":7990042,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":7990043,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar das fontes de dificuldade que os estudantes enfrentam para escrever, pesquisas apontam a necessidade de que o professor realize a an\u00e1lise did\u00e1tica dos erros cometidos pelos estudantes para tentar compreend\u00ea-los e organizar a sua a\u00e7\u00e3o em torno deles.Dentre as principais fontes de dificuldades encontradas nos estudantes, os estudos elencam as seguintes:Motivacionais.Enunciativas.Formativas.Lingu\u00edsticas.Sens\u00f3rio-motoras.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:40:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048294,"hashId":"9fa09678ae8ad4aea8acf9181114c305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tratar das fontes de dificuldade que os estudantes enfrentam para escrever, pesquisas apontam a necessidade de que o professor realize a an\u00e1lise did\u00e1tica dos erros cometidos pelos estudantes para tentar compreend\u00ea-los e organizar a sua a\u00e7\u00e3o em torno deles.<\/p><p><br><\/p><p>Dentre as principais fontes de dificuldades encontradas nos estudantes, os estudos elencam as seguintes:<\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Motivacionais.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Enunciativas.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Formativas.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Lingu\u00edsticas.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Sens\u00f3rio-motoras.<\/li><\/ol><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7990263,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":7990260,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7990261,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7990262,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.","id":7990263,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.","id":7990264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2048294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: A avaliac\u0327a\u0303o na escola ___________ privilegia os aspectos cognitivos e quantitativos, com e\u0302nfase na memorizac\u0327a\u0303o, repetic\u0327a\u0303o e exatida\u0303o. O aluno deve reproduzir na i\u0301ntegra o que foi ensinado. Este fator impede os alunos de serem criativos, reflexivos, questionadores. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:39:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048276,"hashId":"037c2d3a19d3f1f645a76a9a9247fa46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avaliac\u0327a\u0303o na escola ___________ privilegia os aspectos cognitivos e quantitativos, com e\u0302nfase na memorizac\u0327a\u0303o, repetic\u0327a\u0303o e exatida\u0303o. O aluno deve reproduzir na i\u0301ntegra o que foi ensinado. Este fator impede os alunos de serem criativos, reflexivos, questionadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":7990177,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nova ","id":7990176,"corpo":"<p>Nova <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradicional ","id":7990177,"corpo":"<p>Tradicional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libertadora ","id":7990178,"corpo":"<p>Libertadora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Behaviorista ","id":7990179,"corpo":"<p>Behaviorista <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fenomenol\u00f3gica ","id":7990180,"corpo":"<p>Fenomenol\u00f3gica <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigotski apresentou a lei geral que regula o desenvolvimento da conduta humana. A ess\u00eancia dessa lei consiste em dizer que a crian\u00e7a, ao longo do seu desenvolvimento, aplica em si as mesmas formas de tratamento que, inicialmente, as demais pessoas utilizam ao se relacionarem com ela. Vigotski apresentou essa lei geral, ao estudar a hist\u00f3ria do desenvolvimento: ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:44:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048362,"hashId":"d5ca098c85be386378c376682fdcfabf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski apresentou a lei geral que regula o desenvolvimento da conduta humana. A ess\u00eancia dessa lei consiste em dizer que a crian\u00e7a, ao longo do seu desenvolvimento, aplica em si as mesmas formas de tratamento que, inicialmente, as demais pessoas utilizam ao se relacionarem com ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vigotski apresentou essa lei geral, ao estudar a hist\u00f3ria do desenvolvimento: <\/p>","resposta":7990586,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linear. ","id":7990583,"corpo":"<p>Linear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corporal. ","id":7990584,"corpo":"<p>Corporal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Biol\u00f3gico. ","id":7990585,"corpo":"<p>Biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos signos. ","id":7990586,"corpo":"<p>Dos signos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psicomotor.","id":7990587,"corpo":"<p>Psicomotor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os carboidratos ou hidratos de carbono s\u00e3o formados nos vegetais, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese. A fixa\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de carbono (CO2) e da \u00e1gua (H2O) em presen\u00e7a da luz solar e da clorofila faz com que os carboidratos sejam armazenados em algumas partes da planta, como a raiz, as sementes, o fruto, o caule ou a folha. Entre os poucos carboidratos que se obt\u00e9m dos animais, podemos citar:","provas":[{"id":57243,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:39:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1705035,"hashId":"7f65f537b067bab79106c33f3c2b67f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carboidratos ou hidratos de carbono s\u00e3o formados nos vegetais, atrav\u00e9s da fotoss\u00edntese. A fixa\u00e7\u00e3o do di\u00f3xido de carbono (CO2) e da \u00e1gua (H2O) em presen\u00e7a da luz solar e da clorofila faz com que os carboidratos sejam armazenados em algumas partes da planta, como a raiz, as sementes, o fruto, o caule ou a folha. Entre os poucos carboidratos que se obt\u00e9m dos animais, podemos citar:<\/p>","resposta":6454380,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dextrina.","id":6454377,"corpo":"<p>Dextrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maltose.","id":6454378,"corpo":"<p>Maltose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sacarose.","id":6454379,"corpo":"<p>Sacarose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frutose.","id":6454380,"corpo":"<p>Frutose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amido.","id":6454381,"corpo":"<p>Amido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Carboidratos","oab":false,"nome":"Carboidratos","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417950,"slug":"nutricao-carboidratos"}],"slug":"nutricao\/1705035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, pertussis, hepatite B (recombinante) e Haemophilusinfluenzaeb (conjugada) protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e as infec\u00e7\u00f5es causadas pelo Haemophilusinfluenzaeb (BRASIL, 2014). Sobre a administra\u00e7\u00e3o desse imunobiol\u00f3gico, \u00e9 CORRETO:","provas":[{"id":68236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:24:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2074925,"hashId":"159fe368a0cfb73afcb4bcf1eb58f333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina adsorvida difteria, t\u00e9tano, <em>pertussis<\/em>, hepatite B (recombinante) e <em>Haemophilusinfluenzae<\/em>b<em> <\/em>(conjugada) protege contra a difteria, o t\u00e9tano, a coqueluche, a hepatite B e as infec\u00e7\u00f5es causadas pelo <em>Haemophilusinfluenzae<\/em>b<em> <\/em>(BRASIL, 2014). Sobre a administra\u00e7\u00e3o desse imunobiol\u00f3gico, \u00e9 CORRETO:<\/p>","resposta":8105715,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina \u00e9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de 8 anos de idade como dose do esquema b\u00e1sico.","id":8105712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina \u00e9 indicada para a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as menores de 8 anos de idade como dose do esquema b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esquema corresponde a tr\u00eas doses, administradas aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade, com intervalo de 90 dias entre as doses.","id":8105713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema corresponde a tr\u00eas doses, administradas aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade, com intervalo de 90 dias entre as doses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade m\u00e1xima para se administrar as vacinas com o componente pertussis de c\u00e9lulas inteiras \u00e9 7 anos, 11 meses e 29 dias.","id":8105714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idade m\u00e1xima para se administrar as vacinas com o componente <em>pertussis <\/em>de c\u00e9lulas inteiras \u00e9 7 anos, 11 meses e 29 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina \u00e9 administrada por via intramuscular profunda, aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade.","id":8105715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina \u00e9 administrada por via intramuscular profunda, aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina \u00e9 administrada por via subcut\u00e2nea, aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade.","id":8105716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina \u00e9 administrada por via subcut\u00e2nea, aos 2, aos 4 e aos 6 meses de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/2074925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 63 anos de idade, v\u00edtima de atropelamento por autom\u00f3vel, foi levada ao pronto-socorro em prancha r\u00edgida e com colar cervical, GCS 15, eupneica, com FC de 120 bpm, PA de 100 x 60 mmHg, A e B sem altera\u00e7\u00f5es, dor na regi\u00e3o suprap\u00fabica, membro inferior direito com rota\u00e7\u00e3o interna, equimose inguinal e sinal de Destot positivo. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o com len\u00e7ol e expans\u00e3o vol\u00eamica, a paciente teve melhora transit\u00f3ria da taquicardia, sendo poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da tomografia de cr\u00e2nio, t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve, que descartaram focos de hemorragia nesses segmentos e evidenciaram uma les\u00e3o em compress\u00e3o lateral \u00e0 direita. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada nesse momento.","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:50:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117980,"hashId":"790551ea81e149b92c3e6c9ade4c30fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 63 anos de idade, v\u00edtima de atropelamento por autom\u00f3vel, foi levada ao pronto-socorro em prancha r\u00edgida e com colar cervical, GCS 15, eupneica, com FC de 120 bpm, PA de 100 x 60 mmHg, A e B sem altera\u00e7\u00f5es, dor na regi\u00e3o suprap\u00fabica, membro inferior direito com rota\u00e7\u00e3o interna, equimose inguinal e sinal de Destot positivo. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o com len\u00e7ol e expans\u00e3o vol\u00eamica, a paciente teve melhora transit\u00f3ria da taquicardia, sendo poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da tomografia de cr\u00e2nio, t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve, que descartaram focos de hemorragia nesses segmentos e evidenciaram uma les\u00e3o em compress\u00e3o lateral \u00e0 direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada nesse momento.<\/p>","resposta":8281110,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve na urg\u00eancia e reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica","id":8281110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve na urg\u00eancia e reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve e arteriografia","id":8281111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve e arteriografia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve e packing","id":8281112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixa\u00e7\u00e3o externa da pelve e <em>packing<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arteriografia","id":8281113,"corpo":"<p>arteriografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laparotomia explorat\u00f3ria","id":8281114,"corpo":"<p>laparotomia explorat\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma de fogo com orif\u00edcio de entrada 2 cm abaixo da cicatriz umbilical h\u00e1 uma hora, deu entrada no pronto-socorro sudoreico, agitado, com FC de 130 bpm e PA de 70 x 50 mmHg. Iniciou-se reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 2.000 mL de cristaloides e duas unidades de sangue O negativo e indicou-se laparotomia exploradora imediata. Achado intraoperat\u00f3rio: grande quantidade de sangue em cavidade, com perfura\u00e7\u00f5es em al\u00e7a de delgado; lacera\u00e7\u00e3o no segmento IV do f\u00edgado; les\u00e3o de col\u00f3n transverso; e les\u00e3o de est\u00f4mago e aorta abdominal infrarrenal. No ato operat\u00f3rio, foram observados os seguintes par\u00e2metros: PA de 80 x 50 mmHg; FC de 110 bpm; sat. de O2 de 94%; pH 7,1; BE \u201310; e lactato 7,2. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta.","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:52:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2118003,"hashId":"9ee226dda20a5cf3e461e4c8241e8573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 25 anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma de fogo com orif\u00edcio de entrada 2 cm abaixo da cicatriz umbilical h\u00e1 uma hora, deu entrada no pronto-socorro sudoreico, agitado, com FC de 130 bpm e PA de 70 x 50 mmHg. Iniciou-se reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 2.000 mL de cristaloides e duas unidades de sangue O negativo e indicou-se laparotomia exploradora imediata. Achado intraoperat\u00f3rio: grande quantidade de sangue em cavidade, com perfura\u00e7\u00f5es em al\u00e7a de delgado; lacera\u00e7\u00e3o no segmento IV do f\u00edgado; les\u00e3o de col\u00f3n transverso; e les\u00e3o de est\u00f4mago e aorta abdominal infrarrenal. No ato operat\u00f3rio, foram observados os seguintes par\u00e2metros: PA de 80 x 50 mmHg; FC de 110 bpm; sat. de O<sub>2<\/sub> de 94%; pH 7,1; BE \u201310; e lactato 7,2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta.<\/p>","resposta":8281210,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cirurgia de controle de danos, devendo-se eviscerar o intestino delgado, explora\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do sangramento maci\u00e7o, com tratamento das les\u00f5es vasculares e do f\u00edgado, sutura r\u00e1pida das les\u00f5es de v\u00edsceras ocas, empacotamento do abdome e fechamento tempor\u00e1rio e encaminhar para a UTI","id":8281210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia de controle de danos, devendo-se eviscerar o intestino delgado, explora\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do sangramento maci\u00e7o, com tratamento das les\u00f5es vasculares e do f\u00edgado, sutura r\u00e1pida das les\u00f5es de v\u00edsceras ocas, empacotamento do abdome e fechamento tempor\u00e1rio e encaminhar para a UTI<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirurgia de controle de danos, devendo-se eviscerar o intestino delgado, colectomia com colostomia, solicitar cirurgi\u00e3o vascular para tratar a les\u00e3o de aorta, fechamento de todas as les\u00f5es de v\u00edsceras ocas e encaminhar para a UTI","id":8281211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia de controle de danos, devendo-se eviscerar o intestino delgado, colectomia com colostomia, solicitar cirurgi\u00e3o vascular para tratar a les\u00e3o de aorta, fechamento de todas as les\u00f5es de v\u00edsceras ocas e encaminhar para a UTI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cirurgia de controle de danos, devendo-se esvaziar todo o grande volume de sangue, fazer o empacotamento e o fechamento tempor\u00e1rio do abdome e encaminhar para a UTI","id":8281212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia de controle de danos, devendo-se esvaziar todo o grande volume de sangue, fazer o empacotamento e o fechamento tempor\u00e1rio do abdome e encaminhar para a UTI<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cirurgia abreviada, com empacotamento abdominal, encaminhar para a hemodin\u00e2mica para a realiza\u00e7\u00e3o de arteriografia e emboliza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o de aorta e encaminhar para a UTI, mantendo a reposi\u00e7\u00e3o de sangue, associada \u00e0 de plasma e \u00e0 de plaquetas","id":8281213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia abreviada, com empacotamento abdominal, encaminhar para a hemodin\u00e2mica para a realiza\u00e7\u00e3o de arteriografia e emboliza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o de aorta e encaminhar para a UTI, mantendo a reposi\u00e7\u00e3o de sangue, associada \u00e0 de plasma e \u00e0 de plaquetas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cirurgia de controle de danos se houver a presen\u00e7a da tr\u00edade letal (acidose, hipotermia e coagulopatia), que tem melhor resultado e boa evolu\u00e7\u00e3o, com baixa morbimortalidade (menos de 5%)","id":8281214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirurgia de controle de danos se houver a presen\u00e7a da tr\u00edade letal (acidose, hipotermia e coagulopatia), que tem melhor resultado e boa evolu\u00e7\u00e3o, com baixa morbimortalidade (menos de 5%)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das complica\u00e7\u00f5es da tireoidectomia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:52:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2118005,"hashId":"bdf8657ca2e83821d6a8c151cc545160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das complica\u00e7\u00f5es da tireoidectomia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8281219,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hipoparatireoidismo \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais frequente da tireoidectomia total, sendo transit\u00f3rio na grande maioria das vezes.","id":8281219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipoparatireoidismo \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais frequente da tireoidectomia total, sendo transit\u00f3rio na grande maioria das vezes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O hematoma pode ser evitado com o uso de dreno de aspira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":8281220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hematoma pode ser evitado com o uso de dreno de aspira\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo inferior n\u00e3o ocorre se for realizada a tireoidectomia parcial.","id":8281221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo inferior n\u00e3o ocorre se for realizada a tireoidectomia parcial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a do hematoma cervical, deve-se realizar a sua drenagem por meio de pun\u00e7\u00e3o com agulha calibrosa.","id":8281222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a do hematoma cervical, deve-se realizar a sua drenagem por meio de pun\u00e7\u00e3o com agulha calibrosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o neurofisiol\u00f3gica intraoperat\u00f3ria dos nervos lar\u00edngeos inferiores e vagos previne les\u00f5es definitivas nestes nervos em mais de 90% dos pacientes.","id":8281223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A monitoriza\u00e7\u00e3o neurofisiol\u00f3gica intraoperat\u00f3ria dos nervos lar\u00edngeos inferiores e vagos previne les\u00f5es definitivas nestes nervos em mais de 90% dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 72 anos de idade, em acompanhamento no ambulat\u00f3rio da hepatologia por esquistossomose, apresentou dois epis\u00f3dios de hemat\u00eamese franca. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o inicial, optou-se pela endoscopia digestiva alta, com tentativa de ligadura. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que a melhor conduta para o paciente ser\u00e1 um(a)","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:51:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117986,"hashId":"36ac689d5289e6d7575b515c33ca3c55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 72 anos de idade, em acompanhamento no ambulat\u00f3rio da hepatologia por esquistossomose, apresentou dois epis\u00f3dios de hemat\u00eamese franca. Ap\u00f3s estabiliza\u00e7\u00e3o inicial, optou-se pela endoscopia digestiva alta, com tentativa de ligadura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que a melhor conduta para o paciente ser\u00e1 um(a)<\/p>","resposta":8281141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nova endoscopia em 72 horas, para nova tentativa de ligadura.","id":8281137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nova endoscopia em 72 horas, para nova tentativa de ligadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transjugular intrahepatic portosystemic shunt.","id":8281138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>transjugular intrahepatic portosystemic shunt.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transec\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com grampeadores.","id":8281139,"corpo":"<p>transec\u00e7\u00e3o esof\u00e1gica com grampeadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o porto-cava calibrada.","id":8281140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o porto-cava calibrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconex\u00e3o \u00e1zigo-portal com esplenectomia.","id":8281141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconex\u00e3o \u00e1zigo-portal com esplenectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatologia","oab":false,"nome":"Hepatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291401,"slug":"medicina-hepatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a diverticular, julgue os itens que se seguem. I N\u00e3o h\u00e1 diverticulite no c\u00f3lon transverso. II Os divert\u00edculos de ceco podem ser divert\u00edculos verdadeiros ou falsos. III O principal diagn\u00f3stico diferencial da diverticulite cecal \u00e9 a apendicite aguda. IV O divert\u00edculo gigante do c\u00f3lon deve ser tratado com diverticulectomia. V O divert\u00edculo do reto \u00e9 habitualmente \u00fanico e verdadeiro. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:53:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2118015,"hashId":"4fe245e5fc1fe3a3972313b164b197a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a diverticular, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I N\u00e3o h\u00e1 diverticulite no c\u00f3lon transverso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Os divert\u00edculos de ceco podem ser divert\u00edculos verdadeiros ou falsos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O principal diagn\u00f3stico diferencial da diverticulite cecal \u00e9 a apendicite aguda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O divert\u00edculo gigante do c\u00f3lon deve ser tratado com diverticulectomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V O divert\u00edculo do reto \u00e9 habitualmente \u00fanico e verdadeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8281265,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.","id":8281263,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e V est\u00e3o certos.","id":8281264,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e V est\u00e3o certos.","id":8281265,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.","id":8281266,"corpo":"<p>Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8281267,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o de erros de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 etapa de grande import\u00e2ncia para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente, pois representa a \u00faltima barreira para evitar que o erro, derivado dos processos de prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o, chegue ao paciente. A administra\u00e7\u00e3o requer ambiente adequado, iluminado, organizado e com o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00f5es, reservado para a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos e preparo de medicamentos. A execu\u00e7\u00e3o atenta e segura dessa etapa requer \u201cos nove certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos\u201d. Assinale a alternativa que os indique, em sua ordem correta.","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:23:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084498,"hashId":"0ed8256885478e925476c10e8c4867ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o de erros de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 etapa de grande import\u00e2ncia para a promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do paciente, pois representa a \u00faltima barreira para evitar que o erro, derivado dos processos de prescri\u00e7\u00e3o e dispensa\u00e7\u00e3o, chegue ao paciente. A administra\u00e7\u00e3o requer ambiente adequado, iluminado, organizado e com o m\u00ednimo de interrup\u00e7\u00f5es, reservado para a realiza\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos e preparo de medicamentos. A execu\u00e7\u00e3o atenta e segura dessa etapa requer \u201cos nove certos da administra\u00e7\u00e3o de medicamentos\u201d. Assinale a alternativa que os indique, em sua ordem correta.<\/p>","resposta":8148058,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 Paciente certo; 2 \u2013 Medicamento certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Forma correta; 8 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o certa; 9 \u2013 Resposta certa","id":8148056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Paciente certo; 2 \u2013 Medicamento certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Forma correta; 8 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o certa; 9 \u2013 Resposta certa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Medicamento certo; 2 \u2013 Paciente certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Forma correta; 8 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o certa; 9 \u2013 Resposta certa","id":8148057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Medicamento certo; 2 \u2013 Paciente certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Forma correta; 8 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o certa; 9 \u2013 Resposta certa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Paciente certo; 2 \u2013 Medicamento certo; 3 \u2013 Via certa; 4 \u2013 Hora certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o correta; 8 \u2013 Forma certa; 9 \u2013 Resposta certa","id":8148058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Paciente certo; 2 \u2013 Medicamento certo; 3 \u2013 Via certa; 4 \u2013 Hora certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o correta; 8 \u2013 Forma certa; 9 \u2013 Resposta certa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 Medicamento certo; 2 \u2013 Paciente certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o correta; 8 \u2013 Forma certa; 9 \u2013 Resposta certa","id":8148059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Medicamento certo; 2 \u2013 Paciente certo; 3 \u2013 Hora certa; 4 \u2013 Via certa; 5 \u2013 Dose certa; 6 \u2013 Registro certo; 7 \u2013 Orienta\u00e7\u00e3o correta; 8 \u2013 Forma certa; 9 \u2013 Resposta certa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Estrat\u00e9gias para o Cuidado da Pessoa com Doen\u00e7a Cr\u00f4nica \u2013 Diabetes Mellitus, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o diagn\u00f3stico de diabetes baseia-se na detec\u00e7\u00e3o da hiperglicemia. Existem quatro tipos de exames que podem ser utilizados no diagn\u00f3stico do DM: glicemia casual, glicemia de jejum, teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com sobrecarga de 75g em duas horas (TTG) e, em alguns casos, hemoglobina glicada (HbA1c). Os valores preconizados para o diagn\u00f3stico de DM tipo 2 e seus est\u00e1gios pr\u00e9-cl\u00ednicos, para a glicemia em jejum (o jejum \u00e9 definido como a falta de ingest\u00e3o cal\u00f3rica por, no m\u00ednimo, oito horas) s\u00e3o ","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:19:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084469,"hashId":"a4ee9a87deffd02af8cb822051c699ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Estrat\u00e9gias para o Cuidado da Pessoa com Doen\u00e7a Cr\u00f4nica \u2013 Diabetes Mellitus, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o diagn\u00f3stico de diabetes baseia-se na detec\u00e7\u00e3o da hiperglicemia. Existem quatro tipos de exames que podem ser utilizados no diagn\u00f3stico do DM: glicemia casual, glicemia de jejum, teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose com sobrecarga de 75g em duas horas (TTG) e, em alguns casos, hemoglobina glicada (HbA1c). Os valores preconizados para o diagn\u00f3stico de DM tipo 2 e seus est\u00e1gios pr\u00e9-cl\u00ednicos, para a glicemia em jejum (o jejum \u00e9 definido como a falta de ingest\u00e3o cal\u00f3rica por, no m\u00ednimo, oito horas) s\u00e3o <\/p>","resposta":8147929,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2265126 mg\/dl.","id":8147929,"corpo":"<p>\u2265126 mg\/dl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2265140 mg\/dl.","id":8147930,"corpo":"<p>\u2265140 mg\/dl.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2265110 mg\/dl.","id":8147931,"corpo":"<p>\u2265110 mg\/dl.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2265120 mg\/dl.","id":8147932,"corpo":"<p>\u2265120 mg\/dl.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estimar-se a Data Prov\u00e1vel do Parto (DPP), utiliza-se a regra de Naegele, cujo resultado \u00e9 o que mais se aproxima das 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Considerando-se uma gestante eumenorreica (com ciclo menstrual regular), e Data da \u00daltima Menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) em 15\/01\/2018, a DPP calculada ser\u00e1","provas":[{"id":68557,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:22:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2084486,"hashId":"51c744fb8685e169de4c2c96f1670aa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estimar-se a Data Prov\u00e1vel do Parto (DPP), utiliza-se a regra de Naegele, cujo resultado \u00e9 o que mais se aproxima das 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Considerando-se uma gestante eumenorreica (com ciclo menstrual regular), e Data da \u00daltima Menstrua\u00e7\u00e3o (DUM) em 15\/01\/2018, a DPP calculada ser\u00e1<\/p>","resposta":8148007,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17\/09\/2018.","id":8148004,"corpo":"<p>17\/09\/2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17\/10\/2018.","id":8148005,"corpo":"<p>17\/10\/2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\/09\/2018.","id":8148006,"corpo":"<p>22\/09\/2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22\/10\/2018.","id":8148007,"corpo":"<p>22\/10\/2018.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/2084486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 49 anos de idade, com relato de hipertens\u00e3o h\u00e1 longa data, sem tratamento regular, h\u00e1 uma semana procurou outro servi\u00e7o m\u00e9dico e teve o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, optando por desist\u00eancia do tratamento. Refere epis\u00f3dios de dor tor\u00e1cica e diaforese h\u00e1 uma semana. Foi admitido novamente na sala de emerg\u00eancia, com palpita\u00e7\u00f5es h\u00e1 trinta minutos e press\u00e3o arterial de 180 x 110 mmHg. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, constatou-se arritmia card\u00edaca em imagem do monitor, evoluindo para parada cardiorrespirat\u00f3ria e \u00f3bito antes da realiza\u00e7\u00e3o do eletrocardiograma. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta acerca do bloco V da declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito (condi\u00e7\u00f5es e causas da morte).","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:46:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117917,"hashId":"c66301d85f4d09f3434a8297a3998d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 49 anos de idade, com relato de hipertens\u00e3o h\u00e1 longa data, sem tratamento regular, h\u00e1 uma semana procurou outro servi\u00e7o m\u00e9dico e teve o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, optando por desist\u00eancia do tratamento. Refere epis\u00f3dios de dor tor\u00e1cica e diaforese h\u00e1 uma semana. Foi admitido novamente na sala de emerg\u00eancia, com palpita\u00e7\u00f5es h\u00e1 trinta minutos e press\u00e3o arterial de 180 x 110 mmHg. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial, constatou-se arritmia card\u00edaca em imagem do monitor, evoluindo para parada cardiorrespirat\u00f3ria e \u00f3bito antes da realiza\u00e7\u00e3o do eletrocardiograma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta acerca do bloco V da declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito (condi\u00e7\u00f5es e causas da morte).<\/p>","resposta":8280836,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser preenchida obrigatoriamente no Instituto M\u00e9dico Legal, devido \u00e0 suspeita do uso de coca\u00edna.","id":8280834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser preenchida obrigatoriamente no Instituto M\u00e9dico Legal, devido \u00e0 suspeita do uso de coca\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 adequado preencher a causa terminal como parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":8280835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 adequado preencher a causa terminal como parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arritmia card\u00edaca pode ser determinada como a causa imediata de \u00f3bito.","id":8280836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arritmia card\u00edaca pode ser determinada como a causa imediata de \u00f3bito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o arterial deve constar na parte II, mas n\u00e3o na parte I.","id":8280837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial deve constar na parte II, mas n\u00e3o na parte I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O infarto agudo do mioc\u00e1rdio n\u00e3o pode constar como causa intermedi\u00e1ria, apenas como causa final.","id":8280838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O infarto agudo do mioc\u00e1rdio n\u00e3o pode constar como causa intermedi\u00e1ria, apenas como causa final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor da Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, o fundamental \u00e9 compreender a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores e o fato de que o desenvolvimento dessas fun\u00e7\u00f5es incide: ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:45:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048388,"hashId":"fecc2c309ede6601b277eea15b699c0b","enunciado":"<p>Para o autor da Teoria Hist\u00f3rico-Cultural, o fundamental \u00e9 compreender a g\u00eanese das fun\u00e7\u00f5es ps\u00edquicas superiores e o fato de que o desenvolvimento dessas fun\u00e7\u00f5es incide: <\/p>","resposta":7990701,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De forma linear. ","id":7990698,"corpo":"<p>De forma linear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De maneira espont\u00e2nea. ","id":7990699,"corpo":"<p>De maneira espont\u00e2nea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De maneira segmentada. ","id":7990700,"corpo":"<p>De maneira segmentada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir das media\u00e7\u00f5es culturais. ","id":7990701,"corpo":"<p>A partir das media\u00e7\u00f5es culturais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio do desenvolvimento biol\u00f3gico. ","id":7990702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do desenvolvimento biol\u00f3gico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade, sem antecedentes conhecidos, foi encaminhada pelo SAMU para o pronto-socorro, com relato de crises convulsivas t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas h\u00e1 cinco minutos. No local do chamado, identificou-se glicemia capilar de 92 mg\/dL e realizou-se 20 mg de diazepam endovenoso durante o transporte. A paciente foi admitida na sala de emerg\u00eancia com persist\u00eancia da crise convulsiva. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a pr\u00f3xima medica\u00e7\u00e3o a ser administrada.","provas":[{"id":69438,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":17530,"slug":"residencia-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2021-quadrix-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Resid\u00eancia em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:45:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2117897,"hashId":"18eff662037209c759d0cf277e592cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 23 anos de idade, sem antecedentes conhecidos, foi encaminhada pelo SAMU para o pronto-socorro, com relato de crises convulsivas t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas h\u00e1 cinco minutos. No local do chamado, identificou-se glicemia capilar de 92 mg\/dL e realizou-se 20 mg de diazepam endovenoso durante o transporte. A paciente foi admitida na sala de emerg\u00eancia com persist\u00eancia da crise convulsiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a pr\u00f3xima medica\u00e7\u00e3o a ser administrada.<\/p>","resposta":8280753,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flicose hipert\u00f4nica a 50%, endovenosa","id":8280750,"corpo":"<p>flicose hipert\u00f4nica a 50%, endovenosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"midazolam 10 mg, intramuscular","id":8280751,"corpo":"<p>midazolam 10 mg, intramuscular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fentanil 20 mcg\/kg, endovenoso","id":8280752,"corpo":"<p>fentanil 20 mcg\/kg, endovenoso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fenito\u00edna 20 mg\/kg, endovenosa","id":8280753,"corpo":"<p>fenito\u00edna 20 mg\/kg, endovenosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenobarbital 200 mg\/kg, intramuscular","id":8280754,"corpo":"<p>fenobarbital 200 mg\/kg, intramuscular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os pesquisadores: A avalia\u00e7\u00e3o _________ d\u00e1 maior import\u00e2ncia \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da aprendizagem, ou seja, \u00e0 busca por novas did\u00e1ticas e perspectivas de ensino. Esta pr\u00e1tica deve ser cont\u00ednua e com o objetivo de contribuir para melhorar as aprendizagens em curso. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":65039,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":24442,"slug":"professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-mafra-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-ensino-fundamental-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor \u00c1rea: Ensino Fundamental 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 13:46:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2048395,"hashId":"fa0fc8cacf84b9f2e57265d70682c328","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os pesquisadores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o _________ d\u00e1 maior import\u00e2ncia \u00e0 regula\u00e7\u00e3o da aprendizagem, ou seja, \u00e0 busca por novas did\u00e1ticas e perspectivas de ensino. Esta pr\u00e1tica deve ser cont\u00ednua e com o objetivo de contribuir para melhorar as aprendizagens em curso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":7990730,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletiva ","id":7990729,"corpo":"<p>seletiva <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formativa ","id":7990730,"corpo":"<p>formativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segregadora ","id":7990731,"corpo":"<p>segregadora <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantitativa ","id":7990732,"corpo":"<p>quantitativa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00edbrida","id":7990733,"corpo":"<p>h\u00edbrida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o formativa","pai":426037,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426039,"slug":"pedagogia-avaliacao-formativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro de processos trata-se de um procedimento que estabelece a organiza\u00e7\u00e3o e os controles necess\u00e1rios, a fim de garantir a efici\u00eancia do sistema de qualidade. Visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de registros, os registros de produ\u00e7\u00e3o dos componentes sangu\u00edneos dever\u00e3o conter os seguintes dados, EXCETO:","provas":[{"id":69453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113672,"hashId":"454c563fd26bd2913d77d23502a12bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de processos trata-se de um procedimento que estabelece a organiza\u00e7\u00e3o e os controles necess\u00e1rios, a fim de garantir a efici\u00eancia do sistema de qualidade. Visando \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de registros, os registros de produ\u00e7\u00e3o dos componentes sangu\u00edneos dever\u00e3o conter os seguintes dados, EXCETO:<\/p>","resposta":8262944,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Data da coleta.","id":8262940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Data da coleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volume de sangue coletado. ","id":8262941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volume de sangue coletado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado de fenotipagem eritrocit\u00e1ria, se realizada.","id":8262942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado de fenotipagem eritrocit\u00e1ria, se realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero ou alfan\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o da unidade coletada. ","id":8262943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00famero ou alfan\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o da unidade coletada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o da unidade de componente sangu\u00edneo distribu\u00edda.","id":8262944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Especifica\u00e7\u00e3o da unidade de componente sangu\u00edneo distribu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Industrial","oab":false,"nome":"Industrial","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":402285,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-industrial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia \u00e9 um direito previsto pelo legislador que tem por objetivo preservar a dignidade da pessoa humana ao garantir o direito \u00e0 moradia. Nesse sentido, o im\u00f3vel residencial do devedor n\u00e3o ser\u00e1 penhorado na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69353,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2113803,"hashId":"b0e9ab8ab170627f290aabdaa802eb38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia \u00e9 um direito previsto pelo legislador que tem por objetivo preservar a dignidade da pessoa humana ao garantir o direito \u00e0 moradia. Nesse sentido, o im\u00f3vel residencial do devedor n\u00e3o ser\u00e1 penhorado na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8263598,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagamento de impostos que incidem sobre o im\u00f3vel.","id":8263595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de impostos que incidem sobre o im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Quando o executado tiver adquirido o bem de fam\u00edlia como produto de crime.","id":8263596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Quando o executado tiver adquirido o bem de fam\u00edlia como produto de crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagamento do cr\u00e9dito de financiamento de constru\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio im\u00f3vel.","id":8263597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento do cr\u00e9dito de financiamento de constru\u00e7\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento de d\u00edvida trabalhista contra\u00eddo pelo condenado propriet\u00e1rio de um \u00fanico im\u00f3vel destinado \u00e0 resid\u00eancia familiar.","id":8263598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de d\u00edvida trabalhista contra\u00eddo pelo condenado propriet\u00e1rio de um \u00fanico im\u00f3vel destinado \u00e0 resid\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento de dano resultante de crime, pelo qual o devedor foi condenado criminalmente por senten\u00e7a transitada em julgado.","id":8263599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de dano resultante de crime, pelo qual o devedor foi condenado criminalmente por senten\u00e7a transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cinto de seguran\u00e7a \u00e9 um equipamento de comprovada seguran\u00e7a e efici\u00eancia. Seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio, em todas as vias do territ\u00f3rio nacional, por motorista e passageiros. Em caso de acidente, o cinto de seguran\u00e7a reduz os ferimentos, al\u00e9m de evitar que pessoas sejam ejetadas para fora do ve\u00edculo. Sobre o cinto de seguran\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64045,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959687,"hashId":"5d1ce1519790f13e2707ed5a2c554762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O cinto de seguran\u00e7a \u00e9 um equipamento de comprovada seguran\u00e7a e efici\u00eancia. Seu uso \u00e9 obrigat\u00f3rio, em todas as vias do territ\u00f3rio nacional, por motorista e passageiros. Em caso de acidente, o cinto de seguran\u00e7a reduz os ferimentos, al\u00e9m de evitar que pessoas sejam ejetadas para fora do ve\u00edculo. Sobre o cinto de seguran\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":7590147,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 57% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.","id":7590147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 57% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 33% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.","id":7590148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 33% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 44% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.","id":7590149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cinto mais seguro \u00e9 o de \u201ctr\u00eas pontos\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 44% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cinto mais seguro \u00e9 o \u201csubabdominal\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 43% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.","id":7590150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cinto mais seguro \u00e9 o \u201csubabdominal\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 43% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cinto mais seguro \u00e9 o \u201csubabdominal\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 55% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.","id":7590151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cinto mais seguro \u00e9 o \u201csubabdominal\u201d. Em caso de colis\u00e3o, aumenta em 55% a chance de sobreviv\u00eancia da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Cap\u00edtulo VII do CTB, \u201cDA SINALIZA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO\u201d, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64045,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959735,"hashId":"ffa52298d911cf346dd052e33643d7c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre o Cap\u00edtulo VII do CTB, \u201cDA SINALIZA\u00c7\u00c3O DE TR\u00c2NSITO\u201d, assinale a alternativa correta. <\/strong><\/p>","resposta":7590390,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos im\u00f3veis, n\u00e3o \u00e9 proibido colocar luzes que possam gerar confus\u00e3o, interferir na visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o e comprometer a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":7590387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos im\u00f3veis, n\u00e3o \u00e9 proibido colocar luzes que possam gerar confus\u00e3o, interferir na visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o e comprometer a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, publicidade que n\u00e3o se relacione com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.","id":7590388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido afixar sobre a sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e respectivos suportes, ou junto a ambos, publicidade que n\u00e3o se relacione com a mensagem da sinaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afixa\u00e7\u00e3o de publicidade ao longo das vias n\u00e3o necessita de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.","id":7590389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afixa\u00e7\u00e3o de publicidade ao longo das vias n\u00e3o necessita de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 retirar ou determinar a imediata retirada de qualquer elemento que prejudique a visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria.","id":7590390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via poder\u00e1 retirar ou determinar a imediata retirada de qualquer elemento que prejudique a visibilidade da sinaliza\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os locais destinados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via \u00e0 travessia de pedestres n\u00e3o necessitam ser sinalizados com faixas pintadas ou demarcadas no leito da via. ","id":7590391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais destinados pelo \u00f3rg\u00e3o ou entidade de tr\u00e2nsito com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via \u00e0 travessia de pedestres n\u00e3o necessitam ser sinalizados com faixas pintadas ou demarcadas no leito da via. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1959735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deixar de dar passagem \u00e0s ambul\u00e2ncias, quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificadas por dispositivos regulamentados de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o prevista no Art. 189, do CTB. Assinale a alternativa correta sobre a gravidade dessa infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":64045,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1959738,"hashId":"692d321b271ac8a57f7b65042894587b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Deixar de dar passagem \u00e0s ambul\u00e2ncias, quando em servi\u00e7o de urg\u00eancia e devidamente identificadas por dispositivos regulamentados de alarme sonoro e ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente, \u00e9 infra\u00e7\u00e3o prevista no Art. 189, do CTB. Assinale a alternativa correta sobre a gravidade dessa infra\u00e7\u00e3o.<\/strong><\/p>","resposta":7590406,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":7590402,"corpo":"<p>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leve.","id":7590403,"corpo":"<p>Leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dia.","id":7590404,"corpo":"<p>M\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grave.","id":7590405,"corpo":"<p>Grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grav\u00edssima.","id":7590406,"corpo":"<p>Grav\u00edssima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1959738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-palminopolis-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a imagem.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tribunadainternet.com.br\/e-incrivel-com-mais-de-um-ano-de-antecedencia-bolsonaro-ja-preve-fraudes-nas-eleicoes-de-2022\/. Acesso em: 09 AGO 2021.O autor da charge critica","provas":[{"id":61726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-palminopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palminopolis-go-2021-itame-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1884180,"hashId":"5de9f3a91c32489a336433dfa11fc0b7","enunciado":"<p>Considere a imagem.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61726\/questao\/1884180-20210902160845000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.tribunadainternet.com.br\/e-incrivel-com-mais-de-um-ano-de-antecedencia-bolsonaro-ja-preve-fraudes-nas-eleicoes-de-2022\/. Acesso em: 09 AGO 2021.<\/p><p>O autor da charge critica<\/p>","resposta":7256462,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a justi\u00e7a eleitoral.","id":7256460,"corpo":"<p>a justi\u00e7a eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atual sistema eleitoral brasileiro.","id":7256461,"corpo":"<p>o atual sistema eleitoral brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as manifesta\u00e7\u00f5es que pedem o voto impresso audit\u00e1vel.","id":7256462,"corpo":"<p>as manifesta\u00e7\u00f5es que pedem o voto impresso audit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desinteresse do eleitorado durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais.","id":7256463,"corpo":"<p>o desinteresse do eleitorado durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1884180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao regramento de escritura\u00e7\u00e3o, estabelecido na Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61953,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1891741,"hashId":"91568f978528579bc821939465ffdd67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao regramento de escritura\u00e7\u00e3o, estabelecido na Lei n\u00ba 6.404\/76 e altera\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7288112,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o da companhia ser\u00e1 mantida em registros provis\u00f3rios, com obedi\u00eancia aos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o comercial e aos princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos, devendo observar m\u00e9todos, ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis uniformes no tempo e registrar as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais segundo o regime de caixa.","id":7288111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escritura\u00e7\u00e3o da companhia ser\u00e1 mantida em registros provis\u00f3rios, com obedi\u00eancia aos preceitos da legisla\u00e7\u00e3o comercial e aos princ\u00edpios de contabilidade geralmente aceitos, devendo observar m\u00e9todos, ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis uniformes no tempo e registrar as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais segundo o regime de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras das companhias abertas observar\u00e3o, ainda, as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e ser\u00e3o, obrigatoriamente, submetidas \u00e0 auditoria por auditores independentes, nela registrados.","id":7288112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras das companhias abertas observar\u00e3o, ainda, as normas expedidas pela Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios e ser\u00e3o, obrigatoriamente, submetidas \u00e0 auditoria por auditores independentes, nela registrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ser\u00e3o assinadas pelos diretores financeiros e por t\u00e9cnicos cont\u00e1beis legalmente habilitados.","id":7288113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ser\u00e3o assinadas pelos diretores financeiros e por t\u00e9cnicos cont\u00e1beis legalmente habilitados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A companhia observar\u00e1 alternativamente em livros, ou registros principais, podendo optar por qualquer modifica\u00e7\u00e3o da escritura\u00e7\u00e3o mercantil e das demonstra\u00e7\u00f5es reguladas na Lei das S.A\u00b4s, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da lei tribut\u00e1ria, ou de legisla\u00e7\u00e3o especial sobre a atividade que constitui seu objeto, que prescrevam, conduzam, ou incentivem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferentes, ou determinem registros, lan\u00e7amentos, ajustes, ou a elabora\u00e7\u00e3o de outras demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":7288114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A companhia observar\u00e1 alternativamente em livros, ou registros principais, podendo optar por qualquer modifica\u00e7\u00e3o da escritura\u00e7\u00e3o mercantil e das demonstra\u00e7\u00f5es reguladas na Lei das S.A\u00b4s, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da lei tribut\u00e1ria, ou de legisla\u00e7\u00e3o especial sobre a atividade que constitui seu objeto, que prescrevam, conduzam, ou incentivem a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, ou crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferentes, ou determinem registros, lan\u00e7amentos, ajustes, ou a elabora\u00e7\u00e3o de outras demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 37","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1891741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme apresentado por lamamoto (2005), qualquer processo de trabalho implica uma mat\u00e9ria-prima ou objeto sobre o qual incide a a\u00e7\u00e3o do sujeito, ou seja, o pr\u00f3prio trabalho que requer meios ou instrumentos para que possa ser efetivado. Todo processo de trabalho, implica uma mat\u00e9ria-prima ou objeto sobre o qual incide a a\u00e7\u00e3o; meios ou instrumentos de trabalho que potenciam a a\u00e7\u00e3o do sujeito e objeto; e a pr\u00f3pria atividade, sendo este o trabalho direcionado. Portanto a defini\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social como integrante em um processo de trabalho \u00e9 pertinente. Com base nas coloca\u00e7\u00f5es dessa teoria, analise as afirmativas a seguir: I- As express\u00f5es da quest\u00e3o social s\u00e3o mat\u00e9ria-prima do trabalho profissional do assistente social. II- O objeto de trabalho do assistente social \u00e9 gerado em decorr\u00eancia da discrep\u00e2ncia entre capital e trabalho, tendo como resultado a quest\u00e3o social e suas express\u00f5es. III- A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa \u00e9 respons\u00e1vel por concretizar a intencionalidade em pr\u00e1tica no trabalho cotidiano do assistente social. IV- A quest\u00e3o social \u00e9 objeto de trabalho do assistente social, portanto, conforme a Lei n\u00ba 8.662\/93 artigo 5\u00ba est\u00e1 \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa. V- No trabalho junto \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade mental, Lei n\u00ba 88\/90, e ECA, o assistente social n\u00e3o necessita pautar sua pr\u00e1tica no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, visto serem pol\u00edticas regulamentadas e reconhecidas pela sociedade. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":61945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-assistente-social-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1892160,"hashId":"f6b72046e0af86fa8aad4af6160eabfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme apresentado por lamamoto (2005), qualquer processo de trabalho implica uma mat\u00e9ria-prima ou objeto sobre o qual incide a a\u00e7\u00e3o do sujeito, ou seja, o pr\u00f3prio trabalho que requer meios ou instrumentos para que possa ser efetivado. Todo processo de trabalho, implica uma mat\u00e9ria-prima ou objeto sobre o qual incide a a\u00e7\u00e3o; meios ou instrumentos de trabalho que potenciam a a\u00e7\u00e3o do sujeito e objeto; e a pr\u00f3pria atividade, sendo este o trabalho direcionado. Portanto a defini\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social como integrante em um processo de trabalho \u00e9 pertinente. Com base nas coloca\u00e7\u00f5es dessa teoria, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As express\u00f5es da quest\u00e3o social s\u00e3o mat\u00e9ria-prima do trabalho profissional do assistente social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O objeto de trabalho do assistente social \u00e9 gerado em decorr\u00eancia da discrep\u00e2ncia entre capital e trabalho, tendo como resultado a quest\u00e3o social e suas express\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa \u00e9 respons\u00e1vel por concretizar a intencionalidade em pr\u00e1tica no trabalho cotidiano do assistente social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A quest\u00e3o social \u00e9 objeto de trabalho do assistente social, portanto, conforme a Lei n\u00ba 8.662\/93 artigo 5\u00ba est\u00e1 \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o privativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- No trabalho junto \u00e0s pol\u00edticas de sa\u00fade mental, Lei n\u00ba 88\/90, e ECA, o assistente social n\u00e3o necessita pautar sua pr\u00e1tica no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, visto serem pol\u00edticas regulamentadas e reconhecidas pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":7289843,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V apenas. ","id":7289840,"corpo":"<p>I, II e V apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas. ","id":7289841,"corpo":"<p>II, III e IV apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V apenas.","id":7289842,"corpo":"<p>I, III e V apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":7289843,"corpo":"<p>I, II e III apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1892160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas, de acordo com a norma-padr\u00e3o:(I) Depois da partida, o goleiro se dirigiu __ casa sem demora.(II) O bom filho __ casa torna.(III) Depois da partida, o goleiro se dirigiu ___ casa dos amigos.(IV) O bom filho ___ casa dos pais torna.","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892527,"hashId":"795ec5cf7fd32c128c819cf6a78de19c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as frases abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que preenche as lacunas, de acordo com a norma-padr\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Depois da partida, o goleiro se dirigiu __ casa sem demora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) O bom filho __ casa torna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) Depois da partida, o goleiro se dirigiu ___ casa dos amigos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) O bom filho ___ casa dos pais torna.<\/p>","resposta":7291385,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - a - \u00e0 - \u00e0","id":7291385,"corpo":"<p>a - a - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 - \u00e0 - \u00e0 - \u00e0","id":7291386,"corpo":"<p>\u00e0 - \u00e0 - \u00e0 - \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 - a - a - a","id":7291387,"corpo":"<p>\u00e0 - a - a - a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a - \u00e0 - \u00e0 - a","id":7291388,"corpo":"<p>a - \u00e0 - \u00e0 - a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a federa\u00e7\u00e3o brasileira, sua organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892565,"hashId":"ceb1227fa6a604ababb334c2486d3dcc","enunciado":"<p>Sobre a federa\u00e7\u00e3o brasileira, sua organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":7291557,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, todos soberanos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":7291557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios, todos soberanos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.","id":7291558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Territ\u00f3rios Federais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.","id":7291559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito, e do Congresso Nacional, por lei complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, far-se-\u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar Federal, e depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.","id":7291560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, far-se-\u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar Federal, e depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"}],"slug":"geografia\/1892565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a C.F\/88 n\u00e3o assevera que:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892572,"hashId":"4d43cdb18ff2c98d0335f71f80518e4d","enunciado":"<p>Acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a C.F\/88 n\u00e3o assevera que:<\/p>","resposta":7291587,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":7291585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o encaminhar a respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro do prazo estabelecido na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, o Poder Executivo considerar\u00e1, para fins de consolida\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual, os valores aprovados na lei or\u00e7ament\u00e1ria vigente.","id":7291586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o encaminhar a respectiva proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro do prazo estabelecido na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, o Poder Executivo considerar\u00e1, para fins de consolida\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria anual, os valores aprovados na lei or\u00e7ament\u00e1ria vigente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio do MP, n\u00e3o poder\u00e1 haver a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es que extrapolem os limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, sem qualquer exce\u00e7\u00e3o.","id":7291587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio do MP, n\u00e3o poder\u00e1 haver a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ou a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es que extrapolem os limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, sem qualquer exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.","id":7291588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autonomia Funcional, Administrativa e Or\u00e7ament\u00e1rio-Financeira","oab":true,"nome":"Autonomia Funcional, Administrativa e Or\u00e7ament\u00e1rio-Financeira","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407673,"slug":"direito-constitucional-autonomia-funcional-administrativa-e-orcamentario-financeira"}],"slug":"direito-constitucional\/1892572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552,"slug":"cadete-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"cbm-to-to"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n.\u00ba 45\/2006, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o n\u00famero m\u00ednimo de bombeiros militares que s\u00e3o necess\u00e1rios para constituir um grupo de bombeiros militares.","provas":[{"id":61489,"cargo":{"descricao":"Cadete Bombeiro Militar","id":22552,"slug":"cadete-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"cbm-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2021-cespe-cebraspe-cadete-bombeiro-militar-a-nomenclatura-do-gabarito-da-banca-esta-com-o-nome-errado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM TO - Cadete Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1875268,"hashId":"e8083c26aad59a66b6c7a5666929aa63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei Complementar n.\u00ba 45\/2006, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o n\u00famero m\u00ednimo de bombeiros militares que s\u00e3o necess\u00e1rios para constituir um grupo de bombeiros militares.<\/p>","resposta":7218449,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":7218449,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":7218450,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16","id":7218451,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":7218452,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Tocantins - CBM TO - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado de Tocantins - CBM TO - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":401763,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":429917,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-militar-do-estado-de-tocantins-cbm-to-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1875268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:Financeira","id":22108,"slug":"tecnico-legislativo-area-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-palminopolis-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, entre as alternativas, a que indique ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica conclusiva:","provas":[{"id":61726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6502,"slug":"tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-palminopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palminopolis-go-2021-itame-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":61727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:Financeira","id":22108,"slug":"tecnico-legislativo-area-financeira"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis","sigla":"Camara de Palminopolis","id":4639,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-palminopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto de Consultoria e Concursos","descricao":"Instituto de Consultoria e Concursos - ITAME","sigla":"ITAME","oab":false,"id":1031,"slug":"itame"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palminopolis-go-2021-itame-tecnico-legislativo-area-financeira","tipo":1,"nome":"ITAME - C\u00e2mara de Palmin\u00f3polis - T\u00e9cnico legislativo - \u00c1rea:  Financeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1884126,"hashId":"159e7b89c0ab077c7ddae2fcecc85323","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere, entre as alternativas, a que indique ora\u00e7\u00e3o coordenada sind\u00e9tica conclusiva:<\/p>","resposta":7256227,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E a contagem pode aumentar ainda mais nos pr\u00f3ximos dias, com mais disputas pelo p\u00f3dio at\u00e9 domingo, quando ser\u00e1 encerrada essa edi\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos.","id":7256225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E a contagem pode aumentar ainda mais nos pr\u00f3ximos dias, com mais disputas pelo p\u00f3dio at\u00e9 domingo, quando ser\u00e1 encerrada essa edi\u00e7\u00e3o dos Jogos Ol\u00edmpicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pouco depois, a equipe de futebol masculino venceu a Espanha por 2 a 1 e tamb\u00e9m levou ouro.","id":7256226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouco depois, a equipe de futebol masculino venceu a Espanha por 2 a 1 e tamb\u00e9m levou ouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com isso, o Brasil j\u00e1 pode dizer que teve uma performance ainda melhor do que no Rio de Janeiro, em 2016.","id":7256227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com isso, o Brasil j\u00e1 pode dizer que teve uma performance ainda melhor do que no Rio de Janeiro, em 2016.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mas h\u00e1 outras duas medalhas garantidas, com cores a serem definidas em finais onde brasileiros j\u00e1 garantiram suas vagas.","id":7256228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas h\u00e1 outras duas medalhas garantidas, com cores a serem definidas em finais onde brasileiros j\u00e1 garantiram suas vagas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1884126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio financeiro de 2019 a prefeitura do munic\u00edpio Crato (CE) evidenciou as seguintes movimenta\u00e7\u00f5es:I. Lan\u00e7amento de R$ 5.000,00 de receitas de ISS, sendo R$ 4.500,00 Arrecadas;II. Reconhecimento de deprecia\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500,00;III. Empenho de R$ 6.000,00, sendo liquidado R$ 3.600,00 e Pago R$ 3.000,00;IV. Arrecada\u00e7\u00e3o no valor de R$ 2.500,00 de receitas de IPTU; V. Pagamento de restos no valor de R$ 1.500,00 referente ao ano de 2017.Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria apresentado do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio foi de:","provas":[{"id":61786,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-contador","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888831,"hashId":"3f16150945df30a80db6b3b695728129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio financeiro de 2019 a prefeitura do munic\u00edpio Crato (CE) evidenciou as seguintes movimenta\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lan\u00e7amento de R$ 5.000,00 de receitas de ISS, sendo R$ 4.500,00 Arrecadas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reconhecimento de deprecia\u00e7\u00e3o no valor de R$ 500,00;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empenho de R$ 6.000,00, sendo liquidado R$ 3.600,00 e Pago R$ 3.000,00;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Arrecada\u00e7\u00e3o no valor de R$ 2.500,00 de receitas de IPTU; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Pagamento de restos no valor de R$ 1.500,00 referente ao ano de 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, o resultado da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria apresentado do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio foi de:<\/p>","resposta":7274960,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.000,00 Super\u00e1vit.","id":7274960,"corpo":"<p>R$ 1.000,00 Super\u00e1vit.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00 Super\u00e1vit.","id":7274961,"corpo":"<p>R$ 3.000,00 Super\u00e1vit.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.500,00 D\u00e9ficit.","id":7274962,"corpo":"<p>R$ 1.500,00 D\u00e9ficit.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 500,00 Super\u00e1vit.","id":7274963,"corpo":"<p>R$ 500,00 Super\u00e1vit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 0,00 Nulo.","id":7274964,"corpo":"<p>R$ 0,00 Nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amento","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento","pai":412100,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412101,"slug":"contabilidade-publica-lancamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/1888831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura do texto e seus recursos de linguagem, analise as afirmativas a seguir:I. Embora com teor cient\u00edfico, o autor do texto emprega um tom de linguagem mais pr\u00f3ximo do coloquial, certamente para tornar o texto mais acess\u00edvel a um leitor de jornal, n\u00e3o especialista no assunto.II. Em fun\u00e7\u00e3o do assunto, foi necess\u00e1rio que o texto tivesse assumido um tom mais did\u00e1tico, com acr\u00e9scimo de apostos e elementos explicativos.III. O texto apresenta tipologia textual predominantemente narrativa.Assinale","provas":[{"id":61914,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335,"slug":"escrivao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2021-idecan-escrivao","tipo":1,"nome":"IDECAN - PC CE - Escriv\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1891453,"hashId":"3415cc99df146d75d4348d72650a8771","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da estrutura do texto e seus recursos de linguagem, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Embora com teor cient\u00edfico, o autor do texto emprega um tom de linguagem mais pr\u00f3ximo do coloquial, certamente para tornar o texto mais acess\u00edvel a um leitor de jornal, n\u00e3o especialista no assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em fun\u00e7\u00e3o do assunto, foi necess\u00e1rio que o texto tivesse assumido um tom mais did\u00e1tico, com acr\u00e9scimo de apostos e elementos explicativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto apresenta tipologia textual predominantemente narrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":7286901,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7286901,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7286902,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7286903,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7286904,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":7286905,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para quest\u00f5es 1 a 10Estudo sugere que metano em lua de Saturno pode ser indicativo de vida A pequena Enc\u00e9lado encontrou uma \u201cfosfina\u201d para chamar de sua. Um grupo de pesquisadores sugere que a presen\u00e7ade metano nas quantidades observadas nas plumas de \u00e1gua que s\u00e3o ejetadas da lua de Saturno n\u00e3o pode ser explicada porqualquer mecanismo conhecido, salvo vida.O resultado lembra muito as conclus\u00f5es dos pesquisadores liderados por Jane Greaves, da Universidade de Cardiff,5 no Reino Unido, que detectaram fosfina nas nuvens de V\u00eanus. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o cravaram que era um sinal de vida, masindicaram n\u00e3o conhecer mecanismo alternativo capaz de explicar as quantidades.O novo estudo, liderado por R\u00e9gis Ferri\u00e8re, da Universidade do Arizona, nos EUA, e St\u00e9phane Mazevet, daUniversidade Paris Ci\u00eancias &amp; Letras, na Fran\u00e7a, foi publicado na revista Nature Astronomy e segue a trilha dos achados dasonda Cassini, que em 2017 causou furor ao cruzar as plumas e detectar nelas a presen\u00e7a de hidrog\u00eanio molecular e metano.10 Sabe-se que, sob a crosta congelada de Enc\u00e9lado, h\u00e1 um oceano de \u00e1gua l\u00edquida, em contato direto com um leitorochoso. \u00c9 de l\u00e1 que partem as plumas, ejetadas a partir de fissuras no gelo. Na Terra, fumarolas no fundo do oceano s\u00e3o o larde muitas formas de vida metanog\u00eanicas: elas consomem hidrog\u00eanio e despejam metano. Na lua saturnina, encontramosambos, o que fez muitos evocarem o oceano subsuperficial como habit\u00e1vel. Mas da\u00ed a habitado s\u00e3o outros 500. At\u00e9 porque h\u00e1outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no15 processo conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o.O trabalho de Ferri\u00e8re e Mazevet consistiu em tentar determinar a origem do metano sem precisar ir at\u00e9 l\u00e1 para checar.Em vez disso, o grupo modelou matematicamente a probabilidade de que diferentes processos, dentre eles metanog\u00eanesebiol\u00f3gica, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o de metano por formas de vida, pudessem explicar o resultado colhido pela Cassini.A pergunta central era: a quantidade seria compat\u00edvel com processos puramente geol\u00f3gicos? E a resposta dos20 pesquisadores \u00e9 \u201cn\u00e3o\u201d \u2013 mas s\u00f3 at\u00e9 onde sabemos. Eles apontam que das duas uma: ou est\u00e1 rolando metanog\u00eanese pormicr\u00f3bios no interior de Enc\u00e9lado, ou h\u00e1 algum fen\u00f4meno desconhecido, sem igual na Terra, capaz de gerar a subst\u00e2ncia.Na soma dos resultados, podemos olhar o copo meio cheio ou meio vazio. Por um lado, \u00e9 empolgante que tenhamosj\u00e1 detectado compostos que podem sinalizar a presen\u00e7a de vida em tantos astros (fosfina em V\u00eanus, metano em Enc\u00e9lado eem Marte). Por outro lado, as conclus\u00f5es s\u00e3o mais especulativas do que gostar\u00edamos at\u00e9 o momento. Para todos os casos,25 ainda \u00e9 inteiramente poss\u00edvel, qui\u00e7\u00e1 prov\u00e1vel, que a explica\u00e7\u00e3o dispense atividade biol\u00f3gica. Em todos, o que falta s\u00e3o maisobserva\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 preciso enviar novas sondas at\u00e9 l\u00e1, se quisermos desfazer esses mist\u00e9rios.(Salvador Nogueira. Folha de S.Paulo, 18.jul.2021)","id":474691,"enunciado":"<p><strong>Texto para quest\u00f5es 1 a 10<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudo sugere que metano em lua de Saturno pode ser indicativo de vida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pequena Enc\u00e9lado encontrou uma \u201cfosfina\u201d para chamar de sua. Um grupo de pesquisadores sugere que a presen\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de metano nas quantidades observadas nas plumas de \u00e1gua que s\u00e3o ejetadas da lua de Saturno n\u00e3o pode ser explicada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qualquer mecanismo conhecido, salvo vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O resultado lembra muito as conclus\u00f5es dos pesquisadores liderados por Jane Greaves, da Universidade de Cardiff,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>no Reino Unido, que detectaram fosfina nas nuvens de V\u00eanus. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o cravaram que era um sinal de vida, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">indicaram n\u00e3o conhecer mecanismo alternativo capaz de explicar as quantidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O novo estudo, liderado por R\u00e9gis Ferri\u00e8re, da Universidade do Arizona, nos EUA, e St\u00e9phane Mazevet, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Universidade Paris Ci\u00eancias &amp; Letras, na Fran\u00e7a, foi publicado na revista <em>Nature Astronomy<\/em> e segue a trilha dos achados da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sonda Cassini, que em 2017 causou furor ao cruzar as plumas e detectar nelas a presen\u00e7a de hidrog\u00eanio molecular e metano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>10 <\/em>Sabe-se que, sob a crosta congelada de Enc\u00e9lado, h\u00e1 um oceano de \u00e1gua l\u00edquida, em contato direto com um leito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochoso. \u00c9 de l\u00e1 que partem as plumas, ejetadas a partir de fissuras no gelo. Na Terra, fumarolas no fundo do oceano s\u00e3o o lar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de muitas formas de vida metanog\u00eanicas: elas consomem hidrog\u00eanio e despejam metano. Na lua saturnina, encontramos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ambos, o que fez muitos evocarem o oceano subsuperficial como habit\u00e1vel. Mas da\u00ed a habitado s\u00e3o outros 500. At\u00e9 porque h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outros processos de gera\u00e7\u00e3o de metano que n\u00e3o envolvem formas de vida, como a intera\u00e7\u00e3o de \u00e1gua com certos minerais, no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>processo conhecido como serpentiniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O trabalho de Ferri\u00e8re e Mazevet consistiu em tentar determinar a origem do metano sem precisar ir at\u00e9 l\u00e1 para checar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez disso, o grupo modelou matematicamente a probabilidade de que diferentes processos, dentre eles metanog\u00eanese<\/p><p style=\"text-align: justify;\">biol\u00f3gica, ou seja, a produ\u00e7\u00e3o de metano por formas de vida, pudessem explicar o resultado colhido pela Cassini.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pergunta central era: a quantidade seria compat\u00edvel com processos puramente geol\u00f3gicos? E a resposta dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> pesquisadores \u00e9 \u201cn\u00e3o\u201d \u2013 mas s\u00f3 at\u00e9 onde sabemos. Eles apontam que das duas uma: ou est\u00e1 rolando metanog\u00eanese por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">micr\u00f3bios no interior de Enc\u00e9lado, ou h\u00e1 algum fen\u00f4meno desconhecido, sem igual na Terra, capaz de gerar a subst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na soma dos resultados, podemos olhar o copo meio cheio ou meio vazio. Por um lado, \u00e9 empolgante que tenhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">j\u00e1 detectado compostos que podem sinalizar a presen\u00e7a de vida em tantos astros (fosfina em V\u00eanus, metano em Enc\u00e9lado e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em Marte). Por outro lado, as conclus\u00f5es s\u00e3o mais especulativas do que gostar\u00edamos at\u00e9 o momento. Para todos os casos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>ainda \u00e9 inteiramente poss\u00edvel, qui\u00e7\u00e1 prov\u00e1vel, que a explica\u00e7\u00e3o dispense atividade biol\u00f3gica. Em todos, o que falta s\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 preciso enviar novas sondas at\u00e9 l\u00e1, se quisermos desfazer esses mist\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Salvador Nogueira<\/strong>. Folha de S.Paulo, 18.jul.2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1891453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa a exist\u00eancia de tr\u00eas tipos de manifesta\u00e7\u00e3o do estado nutricional a Adequa\u00e7\u00e3o Nutricional (eutrofia), Car\u00eancia nutricional e dist\u00farbio nutricional. Nesse sentido, relacione as colunas a seguir:( ) Adequa\u00e7\u00e3o Nutricional (eutrofia):( ) Car\u00eancia Nutricional:( ) Dist\u00farbio Nutricional:I. O indiv\u00edduo est\u00e1 carente nutricionalmente quando o consumo de nutrientes e energia est\u00e1 aqu\u00e9m do que ele necessita, resultando em diversos problemas para a sa\u00fade;II. Quando um indiv\u00edduo se encontra nesse estado, significa que h\u00e1 um equil\u00edbrio entre o que ele consome, seu gasto energ\u00e9tico e suas necessidades nutricionais;III. Dist\u00farbios como a obesidade s\u00e3o resultado do consumo excessivo e inadequado de alimentos com alta densidade energ\u00e9tica. A desnutri\u00e7\u00e3o se caracteriza pelo consumo extremamente baixo de nutrientes e energia, seja intencional ou n\u00e3o.","provas":[{"id":61974,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-nutricionista","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1892308,"hashId":"e5a47e8ae703ad7da25e662cda5b544b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade informa a exist\u00eancia de tr\u00eas tipos de manifesta\u00e7\u00e3o do estado nutricional a Adequa\u00e7\u00e3o Nutricional (eutrofia), Car\u00eancia nutricional e dist\u00farbio nutricional. Nesse sentido, relacione as colunas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adequa\u00e7\u00e3o Nutricional (eutrofia):<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Car\u00eancia Nutricional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dist\u00farbio Nutricional:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O indiv\u00edduo est\u00e1 carente nutricionalmente quando o consumo de nutrientes e energia est\u00e1 aqu\u00e9m do que ele necessita, resultando em diversos problemas para a sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando um indiv\u00edduo se encontra nesse estado, significa que h\u00e1 um equil\u00edbrio entre o que ele consome, seu gasto energ\u00e9tico e suas necessidades nutricionais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Dist\u00farbios como a obesidade s\u00e3o resultado do consumo excessivo e inadequado de alimentos com alta densidade energ\u00e9tica. A desnutri\u00e7\u00e3o se caracteriza pelo consumo extremamente baixo de nutrientes e energia, seja intencional ou n\u00e3o.<\/p>","resposta":7290449,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, III.","id":7290449,"corpo":"<p>II, I, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, I.","id":7290450,"corpo":"<p>II, III, I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, I.","id":7290451,"corpo":"<p>III, II, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II.","id":7290452,"corpo":"<p>III, I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418133,"slug":"nutricao-conceitos-gerais"}],"slug":"nutricao\/1892308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m alguma palavra com erro de ortografia:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892530,"hashId":"585ff6b17540d298921ad472b3d035b5","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m alguma palavra com erro de ortografia:<\/p>","resposta":7291401,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Botequim; cochicho; l\u00f3bulo.","id":7291398,"corpo":"<p>Botequim; cochicho; l\u00f3bulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antebra\u00e7o; empecilho; mexilh\u00e3o.","id":7291399,"corpo":"<p>Antebra\u00e7o; empecilho; mexilh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agilizar; vertigem; n\u00f3doa.","id":7291400,"corpo":"<p>Agilizar; vertigem; n\u00f3doa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ameixa; t\u00e1bua; recauxutar.","id":7291401,"corpo":"<p>Ameixa; t\u00e1bua; recauxutar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1892530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mapas, como sabemos, formam um importante meio de comunica\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o os instrumentos utilizados para a representa\u00e7\u00e3o de um dado local no espa\u00e7o, transmitindo n\u00e3o s\u00f3 a localiza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m as caracter\u00edsticas diversas e previamente selecionadas sobre o lugar em quest\u00e3o. Por isso, existem diversos mapas tem\u00e1ticos, que abordam os elementos naturais e humanos do espa\u00e7o geogr\u00e1fico. Dessa forma, para facilitar a leitura e melhor transmitir as informa\u00e7\u00f5es, existem alguns itens que s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para que o cartograma seja mais facilmente lido: trata-se dos elementos que comp\u00f5em um mapa, aqueles que est\u00e3o presentes na maioria dos mapas produzidos, servindo como instrumentos de leitura e an\u00e1lise. Sobre essa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892559,"hashId":"38b3b5cbdb8a897bc880439e82742b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <u>mapas<\/u>, como sabemos, formam um importante meio de comunica\u00e7\u00e3o, pois s\u00e3o os instrumentos utilizados para a representa\u00e7\u00e3o de um dado local no espa\u00e7o, transmitindo n\u00e3o s\u00f3 a localiza\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m as caracter\u00edsticas diversas e previamente selecionadas sobre o lugar em quest\u00e3o. Por isso, existem diversos <u>mapas tem\u00e1ticos<\/u>, que abordam os elementos naturais e humanos do espa\u00e7o geogr\u00e1fico. Dessa forma, para facilitar a leitura e melhor transmitir as informa\u00e7\u00f5es, existem alguns itens que s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para que o cartograma seja mais facilmente lido: trata-se dos elementos que comp\u00f5em um mapa, aqueles que est\u00e3o presentes na maioria dos mapas produzidos, servindo como instrumentos de leitura e an\u00e1lise. Sobre essa tem\u00e1tica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7291533,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os elementos que comp\u00f5em um mapa, ou seja, as partes obrigat\u00f3rias dos mapas, s\u00e3o: o t\u00edtulo (e, \u00e0s vezes, o subt\u00edtulo), as legendas, a escala e a proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica utilizada para a produ\u00e7\u00e3o do referido documento.","id":7291531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos que comp\u00f5em um mapa, ou seja, as partes obrigat\u00f3rias dos mapas, s\u00e3o: o <strong>t\u00edtulo<\/strong> (e, \u00e0s vezes, o subt\u00edtulo), as<strong> legendas, <\/strong>a<strong> escala <\/strong>e a<strong> proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica <\/strong>utilizada para a produ\u00e7\u00e3o do referido documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escala \u00e9 um importante elemento do mapa, pois \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre a \u00e1rea imagin\u00e1ria e a sua respectiva representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Existem dois tipos de escala, a num\u00e9rica e a gr\u00e1fica.","id":7291532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>escala<\/strong> \u00e9 um importante elemento do mapa, pois \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica entre a \u00e1rea imagin\u00e1ria e a sua respectiva representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica. Existem dois tipos de escala, a num\u00e9rica e a gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os elementos que comp\u00f5em um mapa, ou seja, as partes obrigat\u00f3rias dos mapas, s\u00e3o: o t\u00edtulo (e, \u00e0s vezes, o subt\u00edtulo), as legendas, a escala, a orienta\u00e7\u00e3o e a proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica utilizada para a produ\u00e7\u00e3o do referido documento.","id":7291533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos que comp\u00f5em um mapa, ou seja, as partes obrigat\u00f3rias dos mapas, s\u00e3o: o <strong>t\u00edtulo <\/strong>(e, \u00e0s vezes, o subt\u00edtulo), as <strong>legendas, <\/strong>a<strong> escala, <\/strong>a<strong> orienta\u00e7\u00e3o <\/strong>e a <strong>proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica<\/strong> utilizada para a produ\u00e7\u00e3o do referido documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A legenda de um mapa nada mais \u00e9 do que a tradu\u00e7\u00e3o de eventual l\u00edngua estrangeira utilizada no mapa.","id":7291534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>legenda<\/strong> de um mapa nada mais \u00e9 do que a tradu\u00e7\u00e3o de eventual l\u00edngua estrangeira utilizada no mapa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":"geografia\/1892559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de transporte urbano prec\u00e1rio \u00e9, atualmente, um dos principais e maiores problemas dos grandes centros urbanos nacionais, afetando, principalmente, as camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, que vivem na periferia dessas cidades. Nesses centros urbanos, \u00e9 poss\u00edvel constatar um fluxo dessa popula\u00e7\u00e3o entre o centro e a periferia das cidades, sendo esse conhecido como:","provas":[{"id":61998,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s","id":24050,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2021-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-bom-jesus-de-goias-3","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Bom Jesus de Goi\u00e1s - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1892562,"hashId":"68f8cc4f9f9d64d1cd7c4e7431533ccc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de transporte urbano prec\u00e1rio \u00e9, atualmente, um dos principais e maiores problemas dos grandes centros urbanos nacionais, afetando, principalmente, as camadas mais pobres da popula\u00e7\u00e3o, que vivem na periferia dessas cidades. Nesses centros urbanos, \u00e9 poss\u00edvel constatar um fluxo dessa popula\u00e7\u00e3o entre o centro e a periferia das cidades, sendo esse conhecido como:<\/p>","resposta":7291545,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00caxodo urbano.","id":7291544,"corpo":"<p>\u00caxodo urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimento pendular.","id":7291545,"corpo":"<p>Movimento pendular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o interna urbana.","id":7291546,"corpo":"<p>Migra\u00e7\u00e3o interna urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimento intermunicipal cruzado.","id":7291547,"corpo":"<p>Movimento intermunicipal cruzado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"}],"slug":"geografia\/1892562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de um caso de asma, com necessidade de iniciar o tratamento com beta 2 de curta dura\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":69162,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 13:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2106014,"hashId":"783a90015cda7db7fcc1a8995ac200cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de asma, com necessidade de iniciar o tratamento com beta 2 de curta dura\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8235839,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235838,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235839,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 9 meses de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia por seus pais, os quais relataram que, h\u00e1 uma semana, o filho iniciou com quadro de coriza nasal e tosse. Por\u00e9m, na \u00faltima noite, iniciou com febre de 38 \u00baC e parecia estar cansado, com a respira\u00e7\u00e3o ofegante; inclusive, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo mamar. Faz acompanhamento com pediatra e tem todas as vacinas em dia. O paciente tem um irm\u00e3o de 6 anos de idade, que \u00e9 asm\u00e1tico, e o pai tamb\u00e9m tem asma. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se FC = 150 bpm, FR = 80 irpm, SatO2 = 89% em AA e temperatura = 36,5 \u00baC. Observaram-se oroscopia sem pet\u00e9quias, sem placas, sem les\u00f5es, e otoscopia, com membrana timp\u00e2nica transl\u00facida, sem abaulamento, sem secre\u00e7\u00e3o. Ausculta card\u00edaca BNF, RR, 2t, sem sopro, e ausculta pulmonar MVUD, com sibilos difusos bilateralmente, apresentando tiragem sub e intercostal. Constatou-se tamb\u00e9m abdome RHA+, depress\u00edvel, sem megalias, sem f\u00e1scies de dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499229,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 9 meses de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia por seus pais, os quais relataram que, h\u00e1 uma semana, o filho iniciou com quadro de coriza nasal e tosse. Por\u00e9m, na \u00faltima noite, iniciou com febre de 38 \u00baC e parecia estar cansado, com a respira\u00e7\u00e3o ofegante; inclusive, n\u00e3o est\u00e1 conseguindo mamar. Faz acompanhamento com pediatra e tem todas as vacinas em dia. O paciente tem um irm\u00e3o de 6 anos de idade, que \u00e9 asm\u00e1tico, e o pai tamb\u00e9m tem asma. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se FC = 150 bpm, FR = 80 irpm, SatO2 = 89% em AA e temperatura = 36,5 \u00baC. Observaram-se oroscopia sem pet\u00e9quias, sem placas, sem les\u00f5es, e otoscopia, com membrana timp\u00e2nica transl\u00facida, sem abaulamento, sem secre\u00e7\u00e3o. Ausculta card\u00edaca BNF, RR, 2t, sem sopro, e ausculta pulmonar MVUD, com sibilos difusos bilateralmente, apresentando tiragem sub e intercostal. Constatou-se tamb\u00e9m abdome RHA+, depress\u00edvel, sem megalias, sem f\u00e1scies de dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e tendo em vista os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diabetes mellitus \u00e9 uma causa incomum de constipa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":69162,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria","id":17493,"slug":"residencia-em-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psiquiatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 13:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2105965,"hashId":"a92976df8aa3aa68d6fe78e3d37932d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes <em>mellitus<\/em> \u00e9 uma causa incomum de constipa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8235714,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8235714,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8235715,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 4 anos de idade foi levada pela m\u00e3e ao pronto atendimento e relatou que a filha refere intensa dor abdominal e est\u00e1 h\u00e1 sete dias sem evacuar. A filha come\u00e7ou a demonstrar dificuldades para evacuar logo que iniciou a introdu\u00e7\u00e3o alimentar e, desde ent\u00e3o, apresenta fezes em \u201cbolinhas\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta, disse que a menina come frutas, por\u00e9m em pouca variedade, gosta muito de banana e de ma\u00e7\u00e3, n\u00e3o gosta de verduras e ingere pouca quantidade de \u00e1gua. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se FC = 100 bpm, FR = 22 irpm, SatO2 = 98% em AA, bem como abdome globoso com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos positivos, dor difusa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e, em quadrante inferior esquerdo, palpa-se massa (sugestivo de fezes). Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499221,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 4 anos de idade foi levada pela m\u00e3e ao pronto atendimento e relatou que a filha refere intensa dor abdominal e est\u00e1 h\u00e1 sete dias sem evacuar. A filha come\u00e7ou a demonstrar dificuldades para evacuar logo que iniciou a introdu\u00e7\u00e3o alimentar e, desde ent\u00e3o, apresenta fezes em \u201cbolinhas\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta, disse que a menina come frutas, por\u00e9m em pouca variedade, gosta muito de banana e de ma\u00e7\u00e3, n\u00e3o gosta de verduras e ingere pouca quantidade de \u00e1gua. Ao exame f\u00edsico, verificaram-se FC = 100 bpm, FR = 22 irpm, SatO2 = 98% em AA, bem como abdome globoso com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos positivos, dor difusa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o e, em quadrante inferior esquerdo, palpa-se massa (sugestivo de fezes). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}