{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2542,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2017, o IBGE extinguiu as mesorregi\u00f5es e microrregi\u00f5es, criando um novo quadro regional brasileiro, com novas divis\u00f5es geogr\u00e1ficas denominadas, respectivamente, regi\u00f5es geogr\u00e1ficas intermedi\u00e1rias e imediatas. Com base nesse conceito, Coremas faz parte de qual Regi\u00e3o Geogr\u00e1fica Imediata?","provas":[{"id":62893,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":62923,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-motorista","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:30:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918905,"hashId":"f80fc81010aba51733061c3d9c37c49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2017, o IBGE extinguiu as mesorregi\u00f5es e microrregi\u00f5es, criando um novo quadro regional brasileiro, com novas divis\u00f5es geogr\u00e1ficas denominadas, respectivamente, regi\u00f5es geogr\u00e1ficas intermedi\u00e1rias e imediatas. Com base nesse conceito, Coremas faz parte de qual Regi\u00e3o Geogr\u00e1fica Imediata?<\/p>","resposta":7409657,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monteiro","id":7409655,"corpo":"<p>Monteiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sum\u00e9","id":7409656,"corpo":"<p>Sum\u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Patos","id":7409657,"corpo":"<p>Patos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itaporanga","id":7409658,"corpo":"<p>Itaporanga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pombal","id":7409659,"corpo":"<p>Pombal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tr\u00eas Passos","sigla":"IPSTP","id":4956,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s ferramentas dispon\u00edveis na guia Inserir, analise as alternativas e assinale a que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":62998,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos de Tr\u00eas Passos","sigla":"IPSTP","id":4956,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ipstp-rs-2021-legalle-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - IPSTP - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1921650,"hashId":"f1de8c14da80602069f2fda01a4bb4e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s ferramentas dispon\u00edveis na guia Inserir, analise as alternativas e assinale a que apresenta uma informa\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":7422105,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de p\u00e1gina pode ser disposto em v\u00e1rios locais, como no seu in\u00edcio e no seu fim.","id":7422104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de p\u00e1gina pode ser disposto em v\u00e1rios locais, como no seu in\u00edcio e no seu fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Quebra de P\u00e1gina pode ser inserida de forma direta na se\u00e7\u00e3o P\u00e1ginas ou pelo atalho de teclado Ctrl + E.","id":7422105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Quebra de P\u00e1gina pode ser inserida de forma direta na se\u00e7\u00e3o P\u00e1ginas ou pelo atalho de teclado <strong>Ctrl + E.<\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico e Formas s\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis de Ilustra\u00e7\u00f5es a serem inseridas em um documento.","id":7422106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1fico e Formas s\u00e3o op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis de Ilustra\u00e7\u00f5es a serem inseridas em um documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem alguns modelos de Caixa de Texto pr\u00e9definidos dispon\u00edveis para o usu\u00e1rio utilizar.","id":7422107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem alguns modelos de Caixa de Texto pr\u00e9definidos dispon\u00edveis para o usu\u00e1rio utilizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No menu suspenso de S\u00edmbolo, \u00e9 poss\u00edvel clicar em Mais S\u00edmbolos para abrir uma Caixa de di\u00e1logo espec\u00edfica","id":7422108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No menu suspenso de S\u00edmbolo, \u00e9 poss\u00edvel clicar em Mais S\u00edmbolos para abrir uma Caixa de di\u00e1logo espec\u00edfica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 16 e 17 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. ","id":477873,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es 16 e 17 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420366,"slug":"informatica-guia-inserir"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para legitimar as a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, \u00e9 essencial que os efeitos de longo prazo sejam avaliados logo ap\u00f3s o final da a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63137,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia","id":17468},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-psicologia-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico-Especialidade:Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1926651,"hashId":"3e0b10755e594c7ab3e83c0a44783746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para legitimar as a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, \u00e9 essencial que os efeitos de longo prazo sejam avaliados logo ap\u00f3s o final da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7442624,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7442623,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7442624,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de projetos de desenvolvimento de pessoas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":478634,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de projetos de desenvolvimento de pessoas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fl\u00e1via Biroli (2018) dedica uma parte de seu trabalho ao cuidado, muito embora revele que o cuidado est\u00e1 longe de ser um tema com alguma centralidade nos estudos te\u00f3ricos e emp\u00edricos sobre democracia. Considerando o texto da autora \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2127264,"hashId":"2f0dcf6a0f957e96e626c007e8f9c69c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1via Biroli (2018) dedica uma parte de seu trabalho ao cuidado, muito embora revele que o cuidado est\u00e1 longe de ser um tema com alguma centralidade nos estudos te\u00f3ricos e emp\u00edricos sobre democracia. Considerando o texto da autora \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8320569,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disponibilidade e os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de recursos materiais e tecnol\u00f3gicos incidem diretamente no cuidado das crian\u00e7as apenas. As formas que a vulnerabilidade assume em condi\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a e na velhice n\u00e3o importam.","id":8320566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disponibilidade e os padr\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o de recursos materiais e tecnol\u00f3gicos incidem diretamente no cuidado das crian\u00e7as apenas. As formas que a vulnerabilidade assume em condi\u00e7\u00f5es de doen\u00e7a e na velhice n\u00e3o importam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma perspectiva \u00e9tica fundamentada no cuidado e na interdepend\u00eancia jamais permitiria avaliar o car\u00e1ter da democracia.","id":8320567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma perspectiva \u00e9tica fundamentada no cuidado e na interdepend\u00eancia jamais permitiria avaliar o car\u00e1ter da democracia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acesso desigual aos cuidados necess\u00e1rios e a posi\u00e7\u00e3o de quem cuida n\u00e3o contrap\u00f5em dimens\u00f5es de igualdades de g\u00eanero, classe e ra\u00e7a.","id":8320568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso desigual aos cuidados necess\u00e1rios e a posi\u00e7\u00e3o de quem cuida n\u00e3o contrap\u00f5em dimens\u00f5es de igualdades de g\u00eanero, classe e ra\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade de cuidado pode ser pensada como parte do cotidiano das pessoas. O cuidado pode ser significado e organizado de formas profundamente diversas.","id":8320569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de cuidado pode ser pensada como parte do cotidiano das pessoas. O cuidado pode ser significado e organizado de formas profundamente diversas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos dispon\u00edveis para atender \u00e0s necessidades de cuidados n\u00e3o s\u00e3o aspectos que determinam as diferen\u00e7as nos modos como certos momentos e certas condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades s\u00e3o vividos pelas pessoas nas comunidades das quais fazem parte.","id":8320570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos dispon\u00edveis para atender \u00e0s necessidades de cuidados n\u00e3o s\u00e3o aspectos que determinam as diferen\u00e7as nos modos como certos momentos e certas condi\u00e7\u00f5es de vulnerabilidades s\u00e3o vividos pelas pessoas nas comunidades das quais fazem parte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mauricio Porto, no texto \u201cA p\u00f3lis arquip\u00e9lago \u2212 notas do acompanhamento terap\u00eautico\u201d, afirma que \u201cO lugar onde come\u00e7a o acompanhamento terap\u00eautico \u00e9 o ch\u00e3o comum e o c\u00e9u aberto\u201d. A partir dessa coloca\u00e7\u00e3o, conclui-se que:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:37:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2127272,"hashId":"c6425ffb20d1c3e8f834ede36f1afde4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mauricio Porto, no texto \u201cA p\u00f3lis arquip\u00e9lago \u2212 notas do acompanhamento terap\u00eautico\u201d, afirma que \u201cO lugar onde come\u00e7a o acompanhamento terap\u00eautico \u00e9 o ch\u00e3o comum e o c\u00e9u aberto\u201d. A partir dessa coloca\u00e7\u00e3o, conclui-se que:<\/p>","resposta":8320607,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um acompanhamento terap\u00eautico pressup\u00f5e o espa\u00e7o p\u00fablico.","id":8320604,"corpo":"<p>Um acompanhamento terap\u00eautico pressup\u00f5e o espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um acompanhamento terap\u00eautico deve sempre ser na rua ou num espa\u00e7o compartilhado.","id":8320605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um acompanhamento terap\u00eautico deve sempre ser na rua ou num espa\u00e7o compartilhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um encontro de dois \u00e9 aquele em que o terapeuta n\u00e3o deve conhecer de antem\u00e3o o espa\u00e7o que se dar\u00e1 o acompanhamento.","id":8320606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um encontro de dois \u00e9 aquele em que o terapeuta n\u00e3o deve conhecer de antem\u00e3o o espa\u00e7o que se dar\u00e1 o acompanhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um encontro de dois \u00e9 aquele em que dois est\u00e3o imersos na cidade e que n\u00e3o se separam do coletivo.","id":8320607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um encontro de dois \u00e9 aquele em que dois est\u00e3o imersos na cidade e que n\u00e3o se separam do coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um acompanhamento n\u00e3o deve ser realizado a partir da casa do acompanhado.","id":8320608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um acompanhamento n\u00e3o deve ser realizado a partir da casa do acompanhado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo \u201cA p\u00f3lis arquip\u00e9lago \u2212 notas do acompanhamento terap\u00eautico\u201d (2013), Maur\u00edcio Porto discute algumas consequ\u00eancias te\u00f3ricas derivadas do fazer singular do acompanhamento terap\u00eautico (AT). O autor lembra que:I Como no AT n\u00e3o h\u00e1 nem lugar fixo, nem propriedade privada \u2212 caracter\u00edsticas ordin\u00e1rias das institui\u00e7\u00f5es de tratamento, o espa\u00e7o onde ele acontece \u00e9 o ch\u00e3o comum e o c\u00e9u aberto. II A experi\u00eancia de transitar, para al\u00e9m das quatro paredes das diversas institui\u00e7\u00f5es de tratamento, disp\u00f5e, como plano transferencial, um cen\u00e1rio composto de indiv\u00edduos e universos que se interpenetram e se constituem, formando mundos. III A aus\u00eancia de um lugar pr\u00f3prio, j\u00e1 predeterminado, fortalece a novidade absoluta do encontro. Essa esp\u00e9cie de virgindade do encontro produz uma diferencia\u00e7\u00e3o do AT em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico, ao terapeuta e ao analista.IV No acompanhamento terap\u00eautico, \u00e9 o AT que se desloca para o encontro do acompanhado. Essa anterioridade n\u00e3o existe como existe para o analista. Essa novidade absoluta do encontro, determinado pela aus\u00eancia da propriedade privada.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2127270,"hashId":"151ddcee1958916d8dc2930489ef75ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No artigo \u201cA p\u00f3lis arquip\u00e9lago \u2212 notas do acompanhamento terap\u00eautico\u201d (2013), Maur\u00edcio Porto discute algumas consequ\u00eancias te\u00f3ricas derivadas do fazer singular do acompanhamento terap\u00eautico (AT). O autor lembra que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Como no AT n\u00e3o h\u00e1 nem lugar fixo, nem propriedade privada \u2212 caracter\u00edsticas ordin\u00e1rias das institui\u00e7\u00f5es de tratamento, o espa\u00e7o onde ele acontece \u00e9 o ch\u00e3o comum e o c\u00e9u aberto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A experi\u00eancia de transitar, para al\u00e9m das quatro paredes das diversas institui\u00e7\u00f5es de tratamento, disp\u00f5e, como plano transferencial, um cen\u00e1rio composto de indiv\u00edduos e universos que se interpenetram e se constituem, formando mundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A aus\u00eancia de um lugar pr\u00f3prio, j\u00e1 predeterminado, fortalece a novidade absoluta do encontro. Essa esp\u00e9cie de virgindade do encontro produz uma diferencia\u00e7\u00e3o do AT em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico, ao terapeuta e ao analista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV No acompanhamento terap\u00eautico, \u00e9 o AT que se desloca para o encontro do acompanhado. Essa anterioridade n\u00e3o existe como existe para o analista. Essa novidade absoluta do encontro, determinado pela aus\u00eancia da propriedade privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8320596,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 verdadeira.","id":8320595,"corpo":"<p>Apenas I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8320596,"corpo":"<p>I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV s\u00e3o falsas.","id":8320597,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras e, III e IV s\u00e3o falsas.","id":8320598,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o verdadeiras e, III e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras, mas II e IV s\u00e3o falsas.","id":8320599,"corpo":"<p>I e III s\u00e3o verdadeiras, mas II e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando\u2010se que uma pessoa interessada deseje participar de apenas 1 dos 5 dias, mas n\u00e3o se importe com qual dos dias ser\u00e1, ela poder\u00e1 fazer sua inscri\u00e7\u00e3o de 30 maneiras diferentes.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 13:28:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917559,"hashId":"25fcc711fc7d7c1aa62357006196dbc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando\u2010se que uma pessoa interessada deseje participar de apenas 1 dos 5 dias, mas n\u00e3o se importe com qual dos dias ser\u00e1, ela poder\u00e1 fazer sua inscri\u00e7\u00e3o de 30 maneiras diferentes.<\/p>","resposta":7403623,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403623,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403624,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para se inscrever nas atividades de uma confer\u00eancia acad\u00eamica, a pessoa interessada deve indicar: se \u00e9 um professor ou um estudante, n\u00e3o podendo selecionar ambas as op\u00e7\u00f5es; somente uma entre as \u00e1reas dispon\u00edveis (matem\u00e1tica, filosofia ou computa\u00e7\u00e3o); e de qual ou de quais dos 5 dias (I, II, III, IV, V) de evento deseja participar, podendo escolher entre 1 e 5 dias. 100 pessoas realizaram sua inscri\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 realizado um sorteio no qual o primeiro colocado ser\u00e1 isento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o, o segundo colocado pagar\u00e1 apenas 50% desta e o terceiro ter\u00e1 um desconto de 30% sobre o valor da taxa, que \u00e9 de R$ 70,00. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 36 a 40.","id":477399,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para se inscrever nas atividades de uma confer\u00eancia acad\u00eamica, a pessoa interessada deve indicar: se \u00e9 um professor ou um estudante, n\u00e3o podendo selecionar ambas as op\u00e7\u00f5es; somente uma entre as \u00e1reas dispon\u00edveis (matem\u00e1tica, filosofia ou computa\u00e7\u00e3o); e de qual ou de quais dos 5 dias (I, II, III, IV, V) de evento deseja participar, podendo escolher entre 1 e 5 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">100 pessoas realizaram sua inscri\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 realizado um sorteio no qual o primeiro colocado ser\u00e1 isento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o, o segundo colocado pagar\u00e1 apenas 50% desta e o terceiro ter\u00e1 um desconto de 30% sobre o valor da taxa, que \u00e9 de R$ 70,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>36 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode\u2010se definir a capacidade de uma mem\u00f3ria como sendo o n\u00famero total de unidades de dados que podem ser armazenadas.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917209,"hashId":"621d33663a10e65f1a97bc5a590194ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode\u2010se definir a capacidade de uma mem\u00f3ria como sendo o n\u00famero total de unidades de dados que podem ser armazenadas.<\/p>","resposta":7402293,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Acerca dos conceitos de hardware, do sistema operacional Windows 10 e do Microsoft Excel 2013, julgue os itens de 17 a 22.","id":477353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de <em>hardware<\/em>, do sistema operacional Windows 10 e do Microsoft Excel 2013, julgue os itens de <strong>17 <\/strong>a <strong>22<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cQuem destr\u00f3i florestas n\u00e3o mata apenas \u00e1rvores.\u201d, os termos grifados s\u00e3o:","provas":[{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890600,"hashId":"35d89498f3cea8e554795859ab52e439","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cQuem destr\u00f3i <u>florestas<\/u> n\u00e3o mata apenas <u>\u00e1rvores<\/u>.\u201d, os termos grifados s\u00e3o:<\/p>","resposta":7283039,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto e objeto direto.","id":7283039,"corpo":"<p>Objeto direto e objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto indireto e objeto indireto","id":7283040,"corpo":"<p>Objeto indireto e objeto indireto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto direto e predicativo do objeto.","id":7283041,"corpo":"<p>Objeto direto e predicativo do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto direto e objeto indireto.","id":7283042,"corpo":"<p>Objeto direto e objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"nome_clean":"Termos integrantes ligados ao verbo","oab":false,"nome":"Termos integrantes ligados ao verbo","pai":403654,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403655,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-ligados-ao-verbo"},{"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"nome_clean":"Objeto direto","oab":false,"nome":"Objeto direto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409367,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-direto"},{"nome_clean":"Objeto indireto","oab":false,"nome":"Objeto indireto","pai":409366,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409370,"slug":"lingua-portuguesa-objeto-indireto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1890600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890602,"hashId":"3a9a5fcc61594f0fd006772ea5a0383a","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7283047,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se reformulou os projetos originais.","id":7283047,"corpo":"<p>N\u00e3o se reformulou os projetos originais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atualmente, constroem-se no mundo todo edif\u00edcios impressionantemente altos.","id":7283048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, constroem-se no mundo todo edif\u00edcios impressionantemente altos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nunca se investigaram as graves den\u00fancias contra o arrogante ex-senador.","id":7283049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca se investigaram as graves den\u00fancias contra o arrogante ex-senador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se concordaria com essas propostas.","id":7283050,"corpo":"<p>N\u00e3o se concordaria com essas propostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1890602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens e, segundo o site http:\/\/www.camaradesaofrancisco.ro.gov.br\/sao-francisco, marque a alternativa verdadeira: I- Vale do Guapor\u00e9 \u00e9 povoado desde o S\u00e9culo XVIII. A coloniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, na regi\u00e3o, onde formou a Cidade de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9, teve in\u00edcio com a implanta\u00e7\u00e3o da BR 429, no ano de 1985. II- O Munic\u00edpio S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 foi criado pela Lei n\u00ba 644, em 27 de dezembro de 1995, sancionada por Valdir Raupp de Matos, Governador do Estado de Rond\u00f4nia.III- A cidade de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 teve in\u00edcio com a implanta\u00e7\u00e3o da BR 429, no ano de 1985.","provas":[{"id":61926,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":62306,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2021"},{"id":62296,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas","id":21231},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-mecanico-de-maquinas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Mec\u00e2nico de M\u00e1quinas - 2021"},{"id":62207,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - Fiscal de Obras e Posturas - 2021"},{"id":62209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":62206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9","sigla":"","id":2734,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-francisco-do-guapore-ro-2021-ms-concursos-tecnico-area-financas","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1890641,"hashId":"3477d444aa09e393768e6b2068db5429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os itens e, segundo o site <strong><u>http:\/\/www.camaradesaofrancisco.ro.gov.br\/sao-francisco, marque a alternativa verdadeira:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I- Vale do Guapor\u00e9 \u00e9 povoado desde o S\u00e9culo XVIII. A coloniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, na regi\u00e3o, onde formou a Cidade de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9, teve in\u00edcio com a implanta\u00e7\u00e3o da BR 429, no ano de 1985. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O Munic\u00edpio S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 foi criado pela Lei n\u00ba 644, em 27 de dezembro de 1995, sancionada por Valdir Raupp de Matos, Governador do Estado de Rond\u00f4nia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A cidade de S\u00e3o Francisco do Guapor\u00e9 teve in\u00edcio com a implanta\u00e7\u00e3o da BR 429, no ano de 1985.<\/p>","resposta":7283221,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II s\u00e3o corretos.","id":7283218,"corpo":"<p>Somente I e II s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e III s\u00e3o corretos.","id":7283219,"corpo":"<p>Somente II e III s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I e III s\u00e3o corretos.","id":7283220,"corpo":"<p>Somente I e III s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos s\u00e3o corretos.","id":7283221,"corpo":"<p>Todos s\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quest\u00f5es normativas como a Conven\u00e7\u00e3o 111, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, sobre a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de emprego; a Lei n\u00b0 8213\/91, que disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia; a isonomia entre homem e mulher, prevista no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei n\u00b0 9.459\/97, que trata, entre outros, dos crimes de racismo, garantem a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es antidiscriminat\u00f3rias e a inclus\u00e3o de minorias nos campos organizacionais.","provas":[{"id":67967,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2069974,"hashId":"cf10700579d0bb82c278bf8f90d225c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es normativas como a Conven\u00e7\u00e3o 111, da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, sobre a discrimina\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es de emprego; a Lei n\u00b0 8213\/91, que disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia; a isonomia entre homem e mulher, prevista no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e a Lei n\u00b0 9.459\/97, que trata, entre outros, dos crimes de racismo, garantem a efetiva\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es antidiscriminat\u00f3rias e a inclus\u00e3o de minorias nos campos organizacionais.<\/p>","resposta":8084861,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8084861,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8084862,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens relativos ao comportamento organizacional e \u00e0 diversidade no ambiente corporativo.","id":494970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens relativos ao comportamento organizacional e \u00e0 diversidade no ambiente corporativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frase 9 n\u00e3o apresenta nenhum erro de grafia.","provas":[{"id":66318,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2022796,"hashId":"f6ec1eb184c50baf414f82bc2391a5e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase 9 n\u00e3o apresenta nenhum erro de grafia.<\/p>","resposta":7878213,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7878212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7878213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as seguintes frases. A mesa tem 50 cent\u00edmetros de cumprimento.Concerteza ela viajar\u00e1 no pr\u00f3ximo ano.Derrepente o c\u00e9u ficou nublado.A compania a\u00e9rea cancelou o voo.Fritura \u00e9 gostoso, mais infelizmente n\u00e3o faz bem.Por que voc\u00ea n\u00e3o vem com agente ao cinema?Vieram menas pessoas do que o esperado.O povo tem pressa.Hoje eu come\u00e7ei um curso universit\u00e1rio.Eles n\u00e3o veem a hora de se encontrar de novo. A respeito da grafia dos termos utilizados nas frases apresentadas, julgue os itens de 31 a 40. ","id":489473,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes frases. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A mesa tem 50 cent\u00edmetros de cumprimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Concerteza ela viajar\u00e1 no pr\u00f3ximo ano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Derrepente o c\u00e9u ficou nublado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A compania a\u00e9rea cancelou o voo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fritura \u00e9 gostoso, mais infelizmente n\u00e3o faz bem.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Por que voc\u00ea n\u00e3o vem com agente ao cinema?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vieram menas pessoas do que o esperado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O povo tem pressa.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Hoje eu come\u00e7ei um curso universit\u00e1rio.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eles n\u00e3o veem a hora de se encontrar de novo. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da grafia dos termos utilizados nas frases apresentadas, julgue os itens de <strong>31<\/strong> a <strong>40<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto Social do Banco da Amaz\u00f4nia (BASA), a Diretoria Executiva \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo de administra\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe assegurar o funcionamento regular do BASA em conformidade com a orienta\u00e7\u00e3o geral tra\u00e7ada pelo ","provas":[{"id":56775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2021-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1710149,"hashId":"777ce1a9a4b83ba771b5db795d1d35fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto Social do Banco da Amaz\u00f4nia (BASA), a Diretoria Executiva \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo de administra\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe assegurar o funcionamento regular do BASA em conformidade com a orienta\u00e7\u00e3o geral tra\u00e7ada pelo <\/p>","resposta":6479003,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Fiscal","id":6478996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Fiscal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Consultivo","id":6478998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Consultivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho de Auditores","id":6479000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Auditores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho de Majorit\u00e1rios","id":6479002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Majorit\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho de Administra\u00e7\u00e3o","id":6479003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho de Administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","oab":true,"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400085,"slug":"legislacao-dos-orgaos-banco-da-amazonia-s-a-estadual-am"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","pai":400085,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400086,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banco-da-amazonia-s-a-estadual-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1710149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que n\u00e3o haja indica\u00e7\u00e3o de nenhum dispositivo de lei penal violado, a revis\u00e3o criminal \u00e9 cab\u00edvel no caso de ter ocorrido viola\u00e7\u00e3o processual relevante, como a aus\u00eancia de esgotamento da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional no ac\u00f3rd\u00e3o que se pretenda rescindir. ","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082747,"hashId":"3f03082e665066a2ce6efb0cf9f25194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que n\u00e3o haja indica\u00e7\u00e3o de nenhum dispositivo de lei penal violado, a revis\u00e3o criminal \u00e9 cab\u00edvel no caso de ter ocorrido viola\u00e7\u00e3o processual relevante, como a aus\u00eancia de esgotamento da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional no ac\u00f3rd\u00e3o que se pretenda rescindir. <\/p>","resposta":8141452,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.","id":496454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o Criminal","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o Criminal","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406702,"slug":"direito-processual-penal-revisao-criminal"},{"nome_clean":"Distin\u00e7\u00e3o entre Revis\u00e3o Criminal e A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":false,"nome":"Distin\u00e7\u00e3o entre Revis\u00e3o Criminal e A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":406702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415273,"slug":"direito-processual-penal-distincao-entre-revisao-criminal-e-acao-rescisoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia acarreta, por si s\u00f3, a nulidade da convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva pelo juiz. ","provas":[{"id":68506,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3","id":21464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2082753,"hashId":"8a224102cc884899bcd45195bbd245b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia acarreta, por si s\u00f3, a nulidade da convers\u00e3o da pris\u00e3o em flagrante em pris\u00e3o preventiva pelo juiz. <\/p>","resposta":8141465,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8141464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8141465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.","id":496454,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos aspectos processuais no direito penal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o Judicial da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":false,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o Judicial da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406673,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414702,"slug":"direito-processual-penal-convalidacao-judicial-da-prisao-em-flagrante"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o em que o emprego, a grafia e a flex\u00e3o dos verbos est\u00e3o corretos.","provas":[{"id":61576,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-3","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2021"},{"id":61601,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica","id":23995},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-comdn-oficial-de-2a-classe-area-medica-5","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:45","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1879417,"hashId":"89bcf62192f0a4eb9a8e018526590d18","enunciado":"<p>Marque a op\u00e7\u00e3o em que o emprego, a grafia e a flex\u00e3o dos verbos est\u00e3o corretos.<\/p>","resposta":7236715,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os advogados dele requiseram esclarecimento sobre o caso.","id":7236712,"corpo":"<p>Os advogados dele <u>requiseram<\/u> esclarecimento sobre o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modelos empresariais inadequados tem efeitos negativos mais nocivos do que a taxa de c\u00e2mbio.","id":7236713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos empresariais inadequados <u>tem<\/u> efeitos negativos mais nocivos do que a taxa de c\u00e2mbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio observar o somat\u00f3rio de pontos que cada grupo obtera na competi\u00e7\u00e3o.","id":7236714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio observar o somat\u00f3rio de pontos que cada grupo <u>obtera<\/u> na competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela sempre duvidou que o marido compusesse uma can\u00e7\u00e3o de tal fasc\u00ednio.","id":7236715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela sempre duvidou que o marido <u>compusesse<\/u> uma can\u00e7\u00e3o de tal fasc\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se eles n\u00e3o reverem as pr\u00f3prias atitudes, ficar\u00e3o sozinhos.","id":7236716,"corpo":"<p>Se eles n\u00e3o <u>reverem<\/u> as pr\u00f3prias atitudes, ficar\u00e3o sozinhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em : https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/372602569155100715\/. Acesso em 06JAN2021.","id":473358,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61576\/grupo-questao\/473358-20211106220845000000-0.jpeg\"><\/p><p>Dispon\u00edvel em :  https:\/\/br.pinterest.com\/pin\/372602569155100715\/. <\/p><p>Acesso em 06JAN2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei No 8.666\/93 \u00e9 correto afirmar, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":61788,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1891209,"hashId":"4acc9cf076c7c616e3a2acb6b0555c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei No 8.666\/93 \u00e9 correto afirmar, com exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7285761,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios o autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica; ","id":7285758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o ou da execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o e do fornecimento de bens a eles necess\u00e1rios o autor do projeto, b\u00e1sico ou executivo, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modalidade de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma espec\u00edfica de conduzir o processo licitat\u00f3rio, havendo as seguintes modalidades: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o; ","id":7285759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modalidade de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma espec\u00edfica de conduzir o processo licitat\u00f3rio, havendo as seguintes modalidades: concorr\u00eancia, tomada de pre\u00e7os, convite, concurso e leil\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 haver prorroga\u00e7\u00e3o de prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega, mantidas as demais cl\u00e1usulas do contrato quando h\u00e1 aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por esta Lei;","id":7285760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 haver prorroga\u00e7\u00e3o de prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega, mantidas as demais cl\u00e1usulas do contrato quando h\u00e1 aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por esta Lei;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto B\u00e1sico \u00e9 o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT; ","id":7285761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto B\u00e1sico \u00e9 o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o: quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional.","id":7285762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o: quando houver possibilidade de comprometimento da seguran\u00e7a nacional, nos casos estabelecidos em decreto do Presidente da Rep\u00fablica, ouvido o Conselho de Defesa Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade da Serra Catarinense, o term\u00f4metro marcou -3\u00baC pela madrugada. Se pela manh\u00e3 a temperatura subiu 2\u00baC, podemos concluir que:","provas":[{"id":63615,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-recepcionista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1941373,"hashId":"7825277762ad2715ea4ff43d59dc346d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade da Serra Catarinense, o term\u00f4metro marcou -3\u00baC pela madrugada. Se pela manh\u00e3 a temperatura subiu 2\u00baC, podemos concluir que:<\/p>","resposta":7509250,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A temperatura marcada no term\u00f4metro pela noite era de -5\u00baC.","id":7509247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura marcada no term\u00f4metro pela noite era de -5\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura marcada no term\u00f4metro pela manh\u00e3 era de 5\u00baC.","id":7509248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura marcada no term\u00f4metro pela manh\u00e3 era de 5\u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A temperatura marcada no term\u00f4metro pela noite era de -1\u00baC.","id":7509249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura marcada no term\u00f4metro pela noite era de -1\u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A temperatura marcada no term\u00f4metro pela manh\u00e3 era de -1\u00baC.","id":7509250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura marcada no term\u00f4metro pela manh\u00e3 era de -1\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra dos Sinais com N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Regra dos Sinais com N\u00fameros Inteiros","pai":408662,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408665,"slug":"matematica-regra-dos-sinais-com-numeros-inteiros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar 136\/2011 as edifica\u00e7\u00f5es devem apresentar reservat\u00f3rio de reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pluvial, este deve ser dimensionado conforme o Art. 144 \u201cI - um reservat\u00f3rio de acumula\u00e7\u00e3o com capacidade calculada com base na seguinte equa\u00e7\u00e3o: V = 0,15 x Ai x Ip x t\u201d Ip = \u00edndice pluviom\u00e9trico igual a 0,06 m\/h (6 cent\u00edmetros por hora); t = tempo de dura\u00e7\u00e3o da chuva igual a 1 (uma) hora.\u201d Qual a \u00e1rea deve ser impermeabilizada para instala\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio de 2000 litros? ","provas":[{"id":63616,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-edificacoes-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1941561,"hashId":"3aaf5493c8633e556577bed8efa50e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar 136\/2011 as edifica\u00e7\u00f5es devem apresentar reservat\u00f3rio de reutiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pluvial, este deve ser dimensionado conforme o Art. 144 \u201cI - um reservat\u00f3rio de acumula\u00e7\u00e3o com capacidade calculada com base na seguinte equa\u00e7\u00e3o: V = 0,15 x Ai x Ip x t\u201d Ip = \u00edndice pluviom\u00e9trico igual a 0,06 m\/h (6 cent\u00edmetros por hora); t = tempo de dura\u00e7\u00e3o da chuva igual a 1 (uma) hora.\u201d Qual a \u00e1rea deve ser impermeabilizada para instala\u00e7\u00e3o de um reservat\u00f3rio de 2000 litros? <\/p>","resposta":7510132,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"215,11m\u00b2","id":7510131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">215,11m\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"222,22m\u00b2 ","id":7510132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">222,22m\u00b2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 150,66m\u00b2","id":7510133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 150,66m\u00b2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"250,33m\u00b2 ","id":7510134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250,33m\u00b2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na eritropoiese extramedular, n\u00e3o encontramos","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010595,"hashId":"ed36775520d328df13ddaba5cee77879","enunciado":"<p>Na <em><u>eritropoiese extramedular<\/u><\/em>, <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> encontramos<\/p>","resposta":7823806,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria pr\u00e9via de doen\u00e7a hematol\u00f3gica.","id":7823803,"corpo":"<p>hist\u00f3ria pr\u00e9via de doen\u00e7a hematol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"massa bilateral em regi\u00e3o inferior de mediastino posterior.","id":7823804,"corpo":"<p>massa bilateral em regi\u00e3o inferior de mediastino posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia.","id":7823805,"corpo":"<p>anemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o tumoral mediastinal com sinais de necrose central.","id":7823806,"corpo":"<p>les\u00e3o tumoral mediastinal com sinais de necrose central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de hemot\u00f3rax.","id":7823807,"corpo":"<p>ocorr\u00eancia de hemot\u00f3rax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tumor de pulm\u00e3o n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010620,"hashId":"cf63901e461799963294dd39a1a6ce40","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao <em><u>tumor de pulm\u00e3o n\u00e3o pequenas c\u00e9lulas<\/u><\/em>, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta.<\/u><\/em><\/strong><\/p>","resposta":7823925,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de met\u00e1stase \u00fanica em SNC, em casos selecionados, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico da les\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria.","id":7823922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de met\u00e1stase \u00fanica em SNC, em casos selecionados, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico da les\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com met\u00e1stase metacr\u00f4nica para a suprarrenal tem maior sobrevida que aqueles com met\u00e1stases sincr\u00f4nicas, ap\u00f3s a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria.","id":7823923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com met\u00e1stase metacr\u00f4nica para a suprarrenal tem maior sobrevida que aqueles com met\u00e1stases sincr\u00f4nicas, ap\u00f3s a ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de suspeita de met\u00e1stase para suprarrenal, a confirma\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica \u00e9 absolutamente necess\u00e1ria, devido \u00e0 alta incid\u00eancia de adenomas corticais.","id":7823924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de suspeita de met\u00e1stase para suprarrenal, a confirma\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica \u00e9 absolutamente necess\u00e1ria, devido \u00e0 alta incid\u00eancia de adenomas corticais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estadiamento mediastinal \u00e9 secund\u00e1rio, nos casos com met\u00e1stase \u00fanica para SNC; o n\u00famero de met\u00e1stases \u00e9 o fator limitante mais importante na indica\u00e7\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.","id":7823925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estadiamento mediastinal \u00e9 secund\u00e1rio, nos casos com met\u00e1stase \u00fanica para SNC; o n\u00famero de met\u00e1stases \u00e9 o fator limitante mais importante na indica\u00e7\u00e3o da ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suprarrenal \u00e9 um s\u00edtio relativamente frequente de met\u00e1stases dos tumores prim\u00e1rios de pulm\u00e3o, devendo sempre ser inclu\u00eddas nos m\u00e9todos de imagem de investiga\u00e7\u00e3o inicial destes tumores.","id":7823926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suprarrenal \u00e9 um s\u00edtio relativamente frequente de met\u00e1stases dos tumores prim\u00e1rios de pulm\u00e3o, devendo sempre ser inclu\u00eddas nos m\u00e9todos de imagem de investiga\u00e7\u00e3o inicial destes tumores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a situa\u00e7\u00e3o em que o tratamento cir\u00fargico dos pacientes com tumores pulmonares sincr\u00f4nicos n\u00e3o deve ser admitida.","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010623,"hashId":"98c9967b7cc6973d1f22cbc96323b8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a situa\u00e7\u00e3o em que o tratamento cir\u00fargico dos pacientes com <em>tumores pulmonares<\/em> sincr\u00f4nicos <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> deve ser admitida.<\/p>","resposta":7823937,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de um segundo n\u00f3dulo maligno no mesmo lobo, em paciente com doen\u00e7a sist\u00eamica.","id":7823937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de um segundo n\u00f3dulo maligno no mesmo lobo, em paciente com doen\u00e7a sist\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de uma segunda les\u00e3o maligna pulmonar, contralateral.","id":7823938,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de uma segunda les\u00e3o maligna pulmonar, contralateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de duas les\u00f5es malignas isoladas, em mesmo lobo.","id":7823939,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de duas les\u00f5es malignas isoladas, em mesmo lobo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de duas les\u00f5es em um mesmo lobo com estadiamento linf\u00e1tico N1 positivo.","id":7823940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de duas les\u00f5es em um mesmo lobo com estadiamento linf\u00e1tico N1 positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de mais de duas les\u00f5es pulmonares.","id":7823941,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de mais de duas les\u00f5es pulmonares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tumor derivado da cadeia simp\u00e1tica, de localiza\u00e7\u00e3o paravertebral, com produ\u00e7\u00e3o de catecolaminas em, aproximadamente, 50% dos casos.","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010626,"hashId":"662f67856c72f4447cfe1aba96c31a49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o <em>tumor derivado da cadeia simp\u00e1tica<\/em>, de localiza\u00e7\u00e3o paravertebral, com produ\u00e7\u00e3o de catecolaminas em, aproximadamente, 50% dos casos.<\/p>","resposta":7823955,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Schwanoma.","id":7823952,"corpo":"<p>Schwanoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurofibroma.","id":7823953,"corpo":"<p>Neurofibroma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurilemoma.","id":7823954,"corpo":"<p>Neurilemoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paraganglioma.","id":7823955,"corpo":"<p>Paraganglioma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor de c\u00e9lulas granulares.","id":7823956,"corpo":"<p>Tumor de c\u00e9lulas granulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o trecho destacado est\u00e1 substitu\u00eddo, nos colchetes, de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o do pronome.","provas":[{"id":65423,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarulhos","sigla":"Prefeitura","id":3505,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sge-iss-sp-2021-vunesp-bibliotecario-7","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Bibliotec\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2011479,"hashId":"b39c9d762ce83685d159122b39602c5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o trecho destacado est\u00e1 substitu\u00eddo, nos colchetes, de acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o do pronome.<\/p>","resposta":7828052,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas\u2026 [lhes desenh\u00e1vamos]","id":7828049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 <strong>desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas<\/strong>\u2026 [lhes desenh\u00e1vamos]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2026 pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca\u2026 [auxiliar-lhes]","id":7828050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 pareciam <strong>auxiliar os homens daquela \u00e9poca<\/strong>\u2026 [auxiliar-lhes]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver\u2026 [justifique-o]","id":7828051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que <strong>justifique o viver<\/strong>\u2026 [justifique-o]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 aqueles que revelavam ter descoberto sentido\u2026 [t\u00ea-lo descoberto]","id":7828052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 aqueles que revelavam <strong>ter descoberto sentido<\/strong>\u2026 [t\u00ea-lo descoberto]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus\u2026 [aceitam-na]","id":7828053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u2026 para aqueles que n\u00e3o <strong>aceitam a f\u00f3rmula de Deus<\/strong>\u2026 [aceitam-na]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 19. A busca por um sentido \u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como As Aventuras de Tom Sawyer (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o Homo Sapiens come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou: \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico Journal of Clinical Psychiatry (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. O veredito do estudo: aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. (Sabrina Brito, Veja, 15.01.2020. Adaptado)","id":488092,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>a <strong>19<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A busca por um sentido<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cOs dois dias mais importantes da sua vida s\u00e3o aqueles em que voc\u00ea nasceu e aquele em que descobre o porqu\u00ea.\u201d A m\u00e1xima atribu\u00edda ao escritor americano Mark Twain (1835- 1910), autor de cl\u00e1ssicos como <em>As Aventuras de Tom Sawyer<\/em> (1876), resume com precis\u00e3o o valor de encontrar um prop\u00f3sito para a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Naturalmente, nunca \u00e9 demais sublinhar, a busca por um sentido para estar vivo se confunde com o humano \u2013 ou, melhor ainda, com \u201cser\u201d humano. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">H\u00e1 cerca de 50 000 anos, quando, segundo achados recentes, o <em>Homo Sapiens<\/em> come\u00e7ou a pintar nas paredes das cavernas, desenh\u00e1vamos figuras m\u00edsticas, como ca\u00e7adores dotados de superpoderes, que pareciam auxiliar os homens daquela \u00e9poca a situar a si mesmos em meio ao desconhecido. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o existem ind\u00edcios de que se possa chegar a uma raz\u00e3o \u00fanica que justifique o viver \u2013 por\u00e9m cada indiv\u00edduo pode descobrir a sua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Diante da pergunta \u201cpor que estamos aqui?\u201d, feita durante uma entrevista, o escritor <strong>Charles Bukowski (1920- 1994), alem\u00e3o radicado nos Estados Unidos, destacou:<\/strong> \u201cPara quem acredita em Deus, a maior parte das grandes quest\u00f5es pode estar respondida. Mas, para aqueles que n\u00e3o aceitam a f\u00f3rmula de Deus, as grandes respostas n\u00e3o est\u00e3o cravadas na pedra. N\u00f3s nos ajustamos a novas condi\u00e7\u00f5es e descobertas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No rastro desse debate, outra indaga\u00e7\u00e3o se imp\u00f5e: afinal, vale tanto assim o esfor\u00e7o de refletir acerca dos motivos de estar na Terra? Um estudo publicado em dezembro no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Journal of Clinical Psychiatry<\/em> (EUA) foi pioneiro ao garantir que, at\u00e9 mesmo do ponto de vista da sa\u00fade f\u00edsica e mental, vale, sim, a pena. <strong>O veredito do estudo: <\/strong>aqueles que revelavam ter descoberto sentido em sua vida demonstravam tamb\u00e9m melhores condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, tanto psicol\u00f3gica como f\u00edsica. Enquanto isso, ocorreu o contr\u00e1rio com os que declaravam estar no m\u00e1ximo em um processo de busca. Esses apresentavam, com maior frequ\u00eancia, problemas de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Sabrina Brito, <em>Veja<\/em>, 15.01.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da jornada de trabalho, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":66791,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - CAU MS - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2039887,"hashId":"7fef576e1dba97bbd9b38ccf4ee80a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jornada de trabalho, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7952444,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O adicional de horas extras deve ser, no m\u00e1ximo, 50% superior \u00e0 hora normal. ","id":7952442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O adicional de horas extras deve ser, no m\u00e1ximo, 50% superior \u00e0 hora normal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O repouso semanal de 24 horas consecutivas dever\u00e1 ser obrigatoriamente aos domingos. ","id":7952443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O repouso semanal de 24 horas consecutivas dever\u00e1 ser obrigatoriamente aos domingos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os intervalos de descanso n\u00e3o ser\u00e3o computados na dura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho. ","id":7952444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os intervalos de descanso n\u00e3o ser\u00e3o computados na dura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os intervalos destinados ao repouso e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o devem ser, em qualquer caso, de duas horas. ","id":7952445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os intervalos destinados ao repouso e \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o devem ser, em qualquer caso, de duas horas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na jornada de trabalho que n\u00e3o excede seis horas di\u00e1rias, ser\u00e1, obrigat\u00f3rio um intervalo de uma hora. ","id":7952446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na jornada de trabalho que n\u00e3o excede seis horas di\u00e1rias, ser\u00e1, obrigat\u00f3rio um intervalo de uma hora. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos: \u2022 ... melhor observar o mal-estar dos fatos pol\u00eamicos... (1o par\u00e1grafo) \u2022 ... n\u00e3o se trata de liberdade de pensamento e \u00e9 dif\u00edcil imaginar reflex\u00e3o de boa-f\u00e9. (3o par\u00e1grafo) Considerando os sentidos do texto e a conformidade com a norma-padr\u00e3o, cada um dos termos destacados tem como ant\u00f4nimo e flex\u00e3o no plural, respectivamente:","provas":[{"id":54948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento de Nova Odessa","sigla":"CODEN","id":4526,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"coden-sp-2021-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - CODEN - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1646409,"hashId":"acfc7e98ba96d5b1df9969317e5ada66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os trechos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 ... melhor observar o<strong> mal-estar<\/strong> dos fatos pol\u00eamicos... (1o par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 ... n\u00e3o se trata de liberdade de pensamento e \u00e9 dif\u00edcil imaginar reflex\u00e3o de <strong>boa-f\u00e9.<\/strong> (3o par\u00e1grafo) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os sentidos do texto e a conformidade com a norma-padr\u00e3o, cada um dos termos destacados tem como ant\u00f4nimo e flex\u00e3o no plural, respectivamente:<\/p>","resposta":6201208,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprazimento; mal-estares \/ dolo; boas-f\u00e9s.","id":6201208,"corpo":"<p>comprazimento; mal-estares \/ dolo; boas-f\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o; males-estares \/ respeito; boa-f\u00e9.","id":6201209,"corpo":"<p>satisfa\u00e7\u00e3o; males-estares \/ respeito; boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o; males-estar \/ logro; boas-f\u00e9s.","id":6201210,"corpo":"<p>disposi\u00e7\u00e3o; males-estar \/ logro; boas-f\u00e9s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constrangimento; mal-estar \/ ultraje; boa-f\u00e9.","id":6201211,"corpo":"<p>constrangimento; mal-estar \/ ultraje; boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afli\u00e7\u00e3o; mal-estar \/ sinceridade; boas-f\u00e9.","id":6201212,"corpo":"<p>afli\u00e7\u00e3o; mal-estar \/ sinceridade; boas-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 09. Como as democracias adoecem Para saber como as democracias morrem h\u00e1 legistas mais capazes na aut\u00f3psia. Mas, para diagnosticar como adoecem, melhor observar o mal-estar dos fatos pol\u00eamicos \u00e0 luz da ousadia pessoal dos influentes que os cometem e da letargia c\u00edvica com que os influenciados reagem a eles. Les\u00f5es oportunistas s\u00e3o obra de ideologias diversas que enfraquecem uma na\u00e7\u00e3o e comprometem sua sa\u00fade democr\u00e1tica.Neste artigo, olho um per\u00edodo cheio de egolatrias em que ficamos \u00e0 merc\u00ea da marca do outro. Assim como a gula, apetite sem limite de quem se sente situado no topo da cadeia alimentar, a voracidade \u00e9 mecanismo pr\u00f3prio do mau instinto de quem n\u00e3o tem predador natural. Se todos t\u00eam suas pr\u00f3prias raz\u00f5es no que fazem e est\u00e3o t\u00e3o mergulhados de interesse nelas, n\u00e3o se trata de liberdade de pensamento e \u00e9 dif\u00edcil imaginar reflex\u00e3o de boa-f\u00e9. Existem fic\u00e7\u00f5es e existem fatos concretos. Embora pouco praticada entre n\u00f3s, a psico-hist\u00f3ria da pol\u00edtica costuma ser mais h\u00e1bil para entender os venenos sutis que alimentam a ambi\u00e7\u00e3o dos que s\u00e3o not\u00edcia. Anda, evidente, muito mal conduzida nossa democracia. Mas isso n\u00e3o significa que tenha morrido. Lembra mais a lenda brasileira de que ningu\u00e9m presta e n\u00e3o vai dar em nada. Lenda que impulsiona o car\u00e1ter arbitr\u00e1rio do tipo que manda ver. Um costume primitivo, institucional, cuja dimens\u00e3o ainda n\u00e3o compreendemos inteiramente. \u00c9 onde estacionou a curva da civiliza\u00e7\u00e3o brasileira e dali jamais passou. Ali onde o mundo em que s\u00e3o cometidos crimes e as aberra\u00e7\u00f5es legais amea\u00e7a ficar parecido com o mundo onde deveria ser poss\u00edvel corrigir suas consequ\u00eancias. (Paulo Delgado, \u201cComo as democracias adoecem\u201d. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 12.02.2020. Adaptado)","id":448503,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 09. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Como as democracias adoecem <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para saber como as democracias morrem h\u00e1 legistas mais capazes na aut\u00f3psia. Mas, para diagnosticar como adoecem, melhor observar o mal-estar dos fatos pol\u00eamicos \u00e0 luz da ousadia pessoal dos influentes que os cometem e da letargia c\u00edvica com que os influenciados reagem a eles. Les\u00f5es oportunistas s\u00e3o obra de ideologias diversas que enfraquecem uma na\u00e7\u00e3o e comprometem sua sa\u00fade democr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste artigo, olho um per\u00edodo cheio de egolatrias em que ficamos \u00e0 merc\u00ea da marca do outro. Assim como a gula, apetite sem limite de quem se sente situado no topo da cadeia alimentar, a voracidade \u00e9 mecanismo pr\u00f3prio do mau instinto de quem n\u00e3o tem predador natural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se todos t\u00eam suas pr\u00f3prias raz\u00f5es no que fazem e est\u00e3o t\u00e3o mergulhados de interesse nelas, n\u00e3o se trata de liberdade de pensamento e \u00e9 dif\u00edcil imaginar reflex\u00e3o de boa-f\u00e9. Existem fic\u00e7\u00f5es e existem fatos concretos. Embora pouco praticada entre n\u00f3s, a psico-hist\u00f3ria da pol\u00edtica costuma ser mais h\u00e1bil para entender os venenos sutis que alimentam a ambi\u00e7\u00e3o dos que s\u00e3o not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anda, evidente, muito mal conduzida nossa democracia. Mas isso n\u00e3o significa que tenha morrido. Lembra mais a lenda brasileira de que ningu\u00e9m presta e n\u00e3o vai dar em nada. Lenda que impulsiona o car\u00e1ter arbitr\u00e1rio do tipo que manda ver. Um costume primitivo, institucional, cuja dimens\u00e3o ainda n\u00e3o compreendemos inteiramente. \u00c9 onde estacionou a curva da civiliza\u00e7\u00e3o brasileira e dali jamais passou. Ali onde o mundo em que s\u00e3o cometidos crimes e as aberra\u00e7\u00f5es legais amea\u00e7a ficar parecido com o mundo onde deveria ser poss\u00edvel corrigir suas consequ\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Paulo Delgado, \u201cComo as democracias adoecem\u201d. https:\/\/opiniao.estadao.com.br. 12.02.2020. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"},{"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1646409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Empresas","id":6208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos um per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o em que a ora\u00e7\u00e3o \u00e9 substantiva apositiva a na op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":53561,"cargo":{"descricao":"Administrador de Empresas","id":6208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura - Administrador de Empresas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:24:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1636755,"hashId":"00afb365a5a96579ccc815e94d0293cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos um per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o em que a ora\u00e7\u00e3o \u00e9 substantiva apositiva a na op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6158277,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sonho de cada cidad\u00e3o, que o Brasil encontrasse a cura dessa epidemia, ainda est\u00e1 longe.","id":6158277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sonho de cada cidad\u00e3o, que o Brasil encontrasse a cura dessa epidemia, ainda est\u00e1 longe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi muito importante que o governo participasse dessa produ\u00e7\u00e3o.","id":6158278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi muito importante que o governo participasse dessa produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m tem certeza de que a vacina ser\u00e1 realmente eficaz .","id":6158279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m tem certeza de que a vacina ser\u00e1 realmente eficaz .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desejo dos brasileiros era que uma vacina fosse logo produzida","id":6158280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desejo dos brasileiros era que uma vacina fosse logo produzida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O governo anunciou que novas vacinai. ser\u00e3o produzidas","id":6158281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo anunciou que novas vacinai. ser\u00e3o produzidas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tela, cautela e Nutella1 \"Queridos pais e m\u00e3es. N\u00e3o sei se j\u00e1 falaram disso aqui no grupo: como \u00e9 que seus filhos t\u00e3o lidando comensino remoto? Os meus t\u00e3o muito ansiosos, n\u00e3o querem fazer, choram... To em d\u00favida se insisto, sedesencano do homeschooling ou se desencano do meu emprego e fico todas as tardes ao lado deles, ajudandoDigami.\"2 Gosto muito da escola dos meus filhos. Mais importante, eles gostam. At\u00e9 mar\u00e7o, ela, de 7 e ele, de 5, comanimados e voltavam entusiasmados, contando que o polvo tem oito pernas\", \"quando \u00e9 dia aqui em casa e denoite l\u00e1 no Jap\u00e3o\", \"a mie do Ernesto nasceu num pais que tem nome daquele frango que a gente come no Natale a m\u00fasica de ninar, la, \u00e9 assim: los pollitos dicen, p\u00edo p\u00edo p\u00edo3 Os dois nunca reclamaram de ir pro col\u00e9gio, mas se um dia fizessem uma birra hom\u00e9rica e dissessem \"hojeeu n\u00e3o voul\", eu ignoraria. Confio na escola, sei que far\u00e1 bem a eles e que um pouco de sofrimento faz parte doaprendizado, paci\u00eancia 4Cinco horas por dia na frente de um iPad fazendo aula online, por\u00e9m, \u00e9 in\u00e9dito na hist\u00f3ria da humanidade ecomecei a me perguntar se for\u00e7\u00e1-los a serem cobaias, com tanto sofrimento, neste experimento social, n\u00e3o eracomo submete-los a uma esp\u00e9cie de cloroquina pedag\u00f3gica antes de termos estudos confi\u00e1veis sobre os efeitosadversos5 E dif\u00edcil para crian\u00e7as pequenas lembrar de abrir e fechar o microfone (nem nos lembramos), achar os linkscertos, encontrar as fichas dentro das pastas. Falar sem serem ouvidos. Reduzir todo o espa\u00e7o escolar a umatelinha. Percebo que meus filhos se sentem sempre errando, em falta, abrindo o microfone quando tem quefechar ou pegando a ficha do broto do feio na hora de pegar a do Sistema Solar6 (Eu e a minha mulher j\u00e1 brigamos algumas vezes. Ela tem certeza de que eu acordo de madrugada s\u00f3 praesconder o jogo da mem\u00f3ria de fundo do mar no meio das fichas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, mas eu sei que \u00e9 ela quemtenta me enlouquecer moqueando a ficha das cores em ingl\u00eas no meio da pasta de matem\u00e1tica),7 Fico com pena das esfor\u00e7ad\u00edssimas professoras, que parecem estar tentando ensaiar \"o Lago dos Cisnescom um corpo de baile composto por Gremlins. Mas fico com mais pena ainda dos meus pequenos Gremlins,trope\u00e7ando no palco8 A escola est\u00e1 fazendo o que pode - muito em cima das nossas demandas de m\u00e3es e pais preocupados coma perda de conte\u00fado e desesperados com crian\u00e7as presas h\u00e1 seis meses em apartamentos. Mas, talvez, entre anossa afli\u00e7\u00e3o e a dos educadores, as crian\u00e7as estejam sendo expostas a uma tens\u00e3o, a uma ansiedade e a umtedio desnecess\u00e1rios e danosos.9 Felizmente, o grupo de zap da primeira s\u00e9rie me tranquilizou. Alguns pais conseguem dedicar as tardes ascrian\u00e7as e tem tido um resultado satisfat\u00f3rio. Alguns desistiram por completo e est\u00e3o plantando alface com ascrian\u00e7as na casa da av\u00f3 em Araraquara. Alguns limitaram o n\u00famero de horas. Outros misturam portugu\u00eas comPatrulha Canina. Outros encheram a banheira de Nutella em mar\u00e7o e s\u00f3 v\u00e3o se preocupar com a escola quando acrian\u00e7a terminar de lamber a \u00faltima manchinha marrom. Falei com a coordenadora, que tamb\u00e9m foi bacana aoaceitar que montemos um formato poss\u00edvel para a fam\u00edlia.10 Estamos vivendo um estado de exce\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m tem formula para a retomada da economia, asobreviv\u00eancia dos casamentos, para os lutos sem vel\u00f3rios ou sequer para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas ao ar livreE bom expormos as crian\u00e7as \u00e0s aulas on-line com bastante cautela - e se mesmo a cautela for in\u00fatil contra osofrimento, talvez n\u00e3o seja de todo o mal apelarmos para a Nutella.htlps:\/\/www1folhauol.com.br\/colunas\/antonioprat\/2020\/09\/tlacautela-enultashtml","id":447497,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Tela, cautela e Nutella<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">1 \"Queridos pais e m\u00e3es. N\u00e3o sei se j\u00e1 falaram disso aqui no grupo: como \u00e9 que seus filhos t\u00e3o lidando com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ensino remoto? Os meus t\u00e3o muito ansiosos, n\u00e3o querem fazer, choram... To em d\u00favida se insisto, se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">desencano do homeschooling ou se desencano do meu emprego e fico todas as tardes ao lado deles, ajudando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Digami.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2 Gosto muito da escola dos meus filhos. Mais importante, eles gostam. At\u00e9 mar\u00e7o, ela, de 7 e ele, de 5, com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">animados e voltavam entusiasmados, contando que o polvo tem oito pernas\", \"quando \u00e9 dia aqui em casa e de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">noite l\u00e1 no Jap\u00e3o\", \"a mie do Ernesto nasceu num pais que tem nome daquele frango que a gente come no Natal<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">e a m\u00fasica de ninar, la, \u00e9 assim: los pollitos dicen, p\u00edo p\u00edo p\u00edo<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3 Os dois nunca reclamaram de ir pro col\u00e9gio, mas se um dia fizessem uma birra hom\u00e9rica e dissessem \"hoje<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">eu n\u00e3o voul\", eu ignoraria. Confio na escola, sei que far\u00e1 bem a eles e que um pouco de sofrimento faz parte do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">aprendizado, paci\u00eancia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">4Cinco horas por dia na frente de um iPad fazendo aula online, por\u00e9m, \u00e9 in\u00e9dito na hist\u00f3ria da humanidade e<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">comecei a me perguntar se for\u00e7\u00e1-los a serem cobaias, com tanto sofrimento, neste experimento social, n\u00e3o era<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">como submete-los a uma esp\u00e9cie de cloroquina pedag\u00f3gica antes de termos estudos confi\u00e1veis sobre os efeitos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">adversos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">5 E dif\u00edcil para crian\u00e7as pequenas lembrar de abrir e fechar o microfone (nem nos lembramos), achar os links<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">certos, encontrar as fichas dentro das pastas. Falar sem serem ouvidos. Reduzir todo o espa\u00e7o escolar a uma<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">telinha. Percebo que meus filhos se sentem sempre errando, em falta, abrindo o microfone quando tem que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">fechar ou pegando a ficha do broto do feio na hora de pegar a do Sistema Solar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">6 (Eu e a minha mulher j\u00e1 brigamos algumas vezes. Ela tem certeza de que eu acordo de madrugada s\u00f3 pra<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">esconder o jogo da mem\u00f3ria de fundo do mar no meio das fichas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, mas eu sei que \u00e9 ela quem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">tenta me enlouquecer moqueando a ficha das cores em ingl\u00eas no meio da pasta de matem\u00e1tica),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">7 Fico com pena das esfor\u00e7ad\u00edssimas professoras, que parecem estar tentando ensaiar \"o Lago dos Cisnes<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">com um corpo de baile composto por Gremlins. Mas fico com mais pena ainda dos meus pequenos Gremlins,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">trope\u00e7ando no palco<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">8 A escola est\u00e1 fazendo o que pode - muito em cima das nossas demandas de m\u00e3es e pais preocupados com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">a perda de conte\u00fado e desesperados com crian\u00e7as presas h\u00e1 seis meses em apartamentos. Mas, talvez, entre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">nossa afli\u00e7\u00e3o e a dos educadores, as crian\u00e7as estejam sendo expostas a uma tens\u00e3o, a uma ansiedade e a um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">tedio desnecess\u00e1rios e danosos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">9 Felizmente, o grupo de zap da primeira s\u00e9rie me tranquilizou. Alguns pais conseguem dedicar as tardes as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">crian\u00e7as e tem tido um resultado satisfat\u00f3rio. Alguns desistiram por completo e est\u00e3o plantando alface com as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">crian\u00e7as na casa da av\u00f3 em Araraquara. Alguns limitaram o n\u00famero de horas. Outros misturam portugu\u00eas com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Patrulha Canina. Outros encheram a banheira de Nutella em mar\u00e7o e s\u00f3 v\u00e3o se preocupar com a escola quando a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">crian\u00e7a terminar de lamber a \u00faltima manchinha marrom. Falei com a coordenadora, que tamb\u00e9m foi bacana ao<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">aceitar que montemos um formato poss\u00edvel para a fam\u00edlia.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">10 Estamos vivendo um estado de exce\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m tem formula para a retomada da economia, a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sobreviv\u00eancia dos casamentos, para os lutos sem vel\u00f3rios ou sequer para a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas ao ar livre<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">E bom expormos as crian\u00e7as \u00e0s aulas on-line com bastante cautela - e se mesmo a cautela for in\u00fatil contra o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(32, 33, 36); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sofrimento, talvez n\u00e3o seja de todo o mal apelarmos para a Nutella.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">htlps:\/\/www1folhauol.com.br\/colunas\/antonioprat\/2020\/09\/tlacautela-enultashtml<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1636755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a ideia correta transmitida pela palavra \u201cComo\u201d (l. 34).","provas":[{"id":61999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-arquiteto-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Arquiteto - 2021"},{"id":62031,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-veterinario-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62012,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":62003,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-biologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":62006,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"},{"id":62010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-ambiental-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":62013,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-farmaceutico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":62014,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":63118,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":63185,"cargo":{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-licenciador-area-orientador-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:24:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1893038,"hashId":"298b98eaf4aafc52f1b30731e5853f42","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que indica a ideia correta transmitida pela palavra \u201cComo\u201d (l. 34).<\/p>","resposta":7293293,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":7293292,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conformidade.","id":7293293,"corpo":"<p>Conformidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":7293294,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":7293295,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7293296,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?Por St\u00e9phanie Habrich___ A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nossopsicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou umapesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fadosnegativos relacionados ___ pandemia.___ Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, andapreocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa deconsumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.___ O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostadoem um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que apontacaminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7apara o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos parasuperar os problemas.___ Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, umadas coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como seestiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos asboas iniciativas que podem surgir.___ No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o donegativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos nojornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosaque seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo deabordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o paralutar por um mundo melhor.___ \u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa,que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5esUnidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudarcrian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes deRoraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o dedinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais deacolhimento.___ Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1riasmat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como noexterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobreas dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e1cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.___ Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharamativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e9poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje oscidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.___ Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (oufuga) de not\u00edcias.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":474881,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Como lidar com a fadiga de not\u00edcias ruins?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por St\u00e9phanie Habrich<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A sensa\u00e7\u00e3o de esgotamento por conta do notici\u00e1rio negativo e dos efeitos em nosso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>psicol\u00f3gico \u00e9 global. Em 2020, a ag\u00eancia governamental do Reino Unido, Ofcom, realizou uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pesquisa e descobriu que quase um ter\u00e7o dos entrevistados estava evitando consumir conte\u00fados<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativos relacionados ___ pandemia.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Esse comportamento, batizado de \u201cfadiga de not\u00edcias\u201d, ou \u201cfuga de not\u00edcias\u201d, <strong>anda<\/strong><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preocupando autoridades ao redor do mundo. Ao se distanciar do notici\u00e1rio, o cidad\u00e3o deixa de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumir informa\u00e7\u00f5es relevantes, o que \u00e9 crucial em per\u00edodos como os que vivemos agora.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O que poderia ser feito para trazer de volta aqueles que se afastaram das not\u00edcias?<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Iniciativas est\u00e3o tentando resolver esse problema. Alguns profissionais de m\u00eddia t\u00eam apostado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em um tipo de jornalismo que mostra as mazelas do mundo ao mesmo tempo em que aponta<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>caminhos para melhor\u00e1-los no chamado \u201cjornalismo de solu\u00e7\u00f5es\u201d. A abordagem traz esperan\u00e7a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o leitor ou telespectador, o deixa menos amedrontado e mostra que existem caminhos para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>superar os problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Sempre ouvimos dizer que as novas gera\u00e7\u00f5es s\u00e3o o futuro da humanidade. Por isso, uma<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das coisas mais cru\u00e9is que um adulto pode fazer \u00e9 tirar as esperan\u00e7as de um jovem. \u00c9 como se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estiv\u00e9ssemos dando um tiro em nosso pr\u00f3prio futuro. Estamos dizendo para eles que nem vale<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>___ pena ir atr\u00e1s, mesmo se for para melhorar algo em pequena escala e, assim, matamos as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>boas iniciativas que podem surgir.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No Joca, jornal para crian\u00e7as e jovens fundado ... dez anos, foi levada essa quest\u00e3o do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>negativismo desenfreado muito a s\u00e9rio e, por isso, frequentemente h\u00e1 investimentos no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>jornalismo de solu\u00e7\u00f5es. Sabemos que \u00e9 importante mostrar aos leitores que, por mais nebulosa<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que seja a situa\u00e7\u00e3o, sempre h\u00e1 um caminho \u2013 ou algo que possa ser feito. Esse tipo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>abordagem faz com que os jovens mantenham o seu otimismo vivo e tenham disposi\u00e7\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lutar por um mundo melhor.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00c9 o que est\u00e1 sendo visto, atualmente, com o projeto Mi Casa, Tu Casa. Nessa iniciativa,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que \u00e9 uma parceria do Joca com o ACNUR (ag\u00eancia de refugiados da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Unidas) e a organiza\u00e7\u00e3o Hands On Human Rights, os leitores do jornal s\u00e3o incentivados a ajudar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crian\u00e7as e adolescentes venezuelanos que est\u00e3o nos abrigos para refugiados e migrantes de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Roraima. Para participar do projeto, os jovens podem doar livros, ajudar na arrecada\u00e7\u00e3o de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>dinheiro para a constru\u00e7\u00e3o das bibliotecas e trocar cartas com os moradores dos locais de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acolhimento.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para mobilizar os jovens a participarem da campanha, foram publicadas no Joca v\u00e1rias<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mat\u00e9rias que explicavam a situa\u00e7\u00e3o dos refugiados venezuelanos, tanto no Brasil como no<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exterior. Como citam as boas pr\u00e1ticas de jornalismo de solu\u00e7\u00f5es, n\u00e3o se deixou de falar sobre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as dificuldades que essas pessoas estavam enfrentando. Por\u00e9m, ao inv\u00e9s de se restringir a isso,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m foi apresentado um ponto positivo, no caso, o projeto Mi Casa, Tu Casa, que levar\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cultura e divers\u00e3o para o dia ___ dia daqueles refugiados.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Os leitores acompanharam as mat\u00e9rias sobre os venezuelanos e se empenharam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ativamente para doar livros e verbas para a campanha. A hist\u00f3ria do Mi Casa nos mostra que \u00e9<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>poss\u00edvel praticar um jornalismo que n\u00e3o canse e desanime, mas que informe e encoraje os<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cidad\u00e3os a buscar solu\u00e7\u00f5es para os nossos problemas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Precisamos acreditar que nem tudo est\u00e1 perdido e que h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a tal da fadiga (ou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fuga) de not\u00edcias.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/blog\/stephanie-habrich\/fadiga-noticias-ruins\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1893038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disciplinado pela Lei Municipal n\u00ba 874\/2013, que reorganiza a estrutura administrativa b\u00e1sica dos servi\u00e7os municipais do Munic\u00edpio de Candel\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":61999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-arquiteto-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Arquiteto - 2021"},{"id":62031,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-veterinario-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62012,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":62003,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-biologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":62006,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"},{"id":62010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-ambiental-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":62013,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-farmaceutico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":62014,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":63118,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":63185,"cargo":{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-licenciador-area-orientador-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1893067,"hashId":"d9d4c94690d0e3842804c3e3806b98fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disciplinado pela Lei Municipal n\u00ba 874\/2013, que reorganiza a estrutura administrativa b\u00e1sica dos servi\u00e7os municipais do Munic\u00edpio de Candel\u00e1ria, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7293430,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O Vice-Prefeito pode ser designado para exercer cargo em comiss\u00e3o no Munic\u00edpio, com direito a op\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria.","id":7293428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Vice-Prefeito pode ser designado para exercer cargo em comiss\u00e3o no Munic\u00edpio, com direito a op\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pareceres da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio ter\u00e3o for\u00e7a normativa em toda \u00e1rea administrativa do Munic\u00edpio quando homologados pelo Prefeito.","id":7293429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pareceres da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio ter\u00e3o for\u00e7a normativa em toda \u00e1rea administrativa do Munic\u00edpio quando homologados pelo Prefeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Setor de Tr\u00e2nsito ser\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito para efeitos do que determina a Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), encarregado de coordenar as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria no \u00e2mbito municipal e ter\u00e1 como respons\u00e1vel o Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 considerado autoridade de tr\u00e2nsito para todos os efeitos legais.","id":7293430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Setor de Tr\u00e2nsito ser\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito para efeitos do que determina a Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997 (C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro), encarregado de coordenar as a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o vi\u00e1ria no \u00e2mbito municipal e ter\u00e1 como respons\u00e1vel o Secret\u00e1rio Municipal de Administra\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 considerado autoridade de tr\u00e2nsito para todos os efeitos legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Prefeito Municipal expedir\u00e1 decreto contendo a estrutura e as atribui\u00e7\u00f5es dos setores que integram os \u00f3rg\u00e3os componentes da organiza\u00e7\u00e3o administrativa b\u00e1sica do Munic\u00edpio.","id":7293431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito Municipal expedir\u00e1 decreto contendo a estrutura e as atribui\u00e7\u00f5es dos setores que integram os \u00f3rg\u00e3os componentes da organiza\u00e7\u00e3o administrativa b\u00e1sica do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Conselhos Municipais, o Sistema de Controle Interno, a Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es (JARI) e a Coordenadoria Municipal de Defesa Civil tem suas estruturas e atribui\u00e7\u00f5es contidas nas leis municipais que os criaram e institu\u00edram. ","id":7293432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Municipais, o Sistema de Controle Interno, a Junta Administrativa de Recursos de Infra\u00e7\u00f5es (JARI) e a Coordenadoria Municipal de Defesa Civil tem suas estruturas e atribui\u00e7\u00f5es contidas nas leis municipais que os criaram e institu\u00edram. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Bras\u00e3o do Munic\u00edpio de Candel\u00e1ria, criado pela Lei n\u00ba 06\/1970, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Como suportes, h\u00e1 um ramo de soja \u00e0 direita do escudo e um de arroz \u00e0 esquerda, ambos florescentes e de sua cor, representando a agricultura, como que a sustentar o bras\u00e3o da forma como ostentam a economia do munic\u00edpio. ( ) Em cima, tem-se a coroa mural de prata, com tr\u00eas torres indicando que o munic\u00edpio se originou de uma freguesia. ( ) Trata-se de um escudo orlado em prata, em campo de sable, meia \u00e1guia alada lembrando a coloniza\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica do munic\u00edpio, e aquartelado pela Cruz de Cristo em ouro, em lembran\u00e7a ao povo luso. ( ) No primeiro quartel, em campos de goles, aparece um facho acesso, em ouro, simbolizando o esp\u00edrito valoroso e decidido dos primeiros colonizadores e que se estende atrav\u00e9s da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio, como s\u00edmbolo do ideal e devotamento \u00e0s causas comuns. ( ) No segundo quartel, em campo de blau, est\u00e1 o Morro da Bor\u00fassia, o mais alto ponto isolado do Estado, e que com o Arco do Monumento do Imigrante, em prata, no terceiro quartel em campo sinople, constituem pontos de atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do munic\u00edpio. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":61999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-arquiteto-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Arquiteto - 2021"},{"id":62031,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-veterinario-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Veterin\u00e1rio - 2021"},{"id":62012,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Civil - 2021"},{"id":62019,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-geologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Ge\u00f3logo - 2021"},{"id":62003,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-biologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Bi\u00f3logo - 2021"},{"id":62005,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"},{"id":62006,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-contador-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Contador - 2021"},{"id":62010,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-engenheiro-ambiental-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Engenheiro Ambiental - 2021"},{"id":62013,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-farmaceutico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":62014,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-fonoaudiologo-gabarito-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":63118,"cargo":{"descricao":"Inspetor Tribut\u00e1rio","id":19401},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-inspetor-tributario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Inspetor Tribut\u00e1rio - 2021"},{"id":63185,"cargo":{"descricao":"Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental","id":24179},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-licenciador-area-orientador-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Licenciador - \u00c1rea: Orientador Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":1893082,"hashId":"b8094a0a9dfb6126c24f3e0c8f5044b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Bras\u00e3o do Munic\u00edpio de Candel\u00e1ria, criado pela Lei n\u00ba 06\/1970, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61999\/questao\/1893082-20210909081548000000-0.png\" width=\"218\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como suportes, h\u00e1 um ramo de soja \u00e0 direita do escudo e um de arroz \u00e0 esquerda, ambos florescentes e de sua cor, representando a agricultura, como que a sustentar o bras\u00e3o da forma como ostentam a economia do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em cima, tem-se a coroa mural de prata, com tr\u00eas torres indicando que o munic\u00edpio se originou de uma freguesia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um escudo orlado em prata, em campo de sable, meia \u00e1guia alada lembrando a coloniza\u00e7\u00e3o germ\u00e2nica do munic\u00edpio, e aquartelado pela Cruz de Cristo em ouro, em lembran\u00e7a ao povo luso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No primeiro quartel, em campos de goles, aparece um facho acesso, em ouro, simbolizando o esp\u00edrito valoroso e decidido dos primeiros colonizadores e que se estende atrav\u00e9s da hist\u00f3ria do Munic\u00edpio, como s\u00edmbolo do ideal e devotamento \u00e0s causas comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No segundo quartel, em campo de blau, est\u00e1 o Morro da Bor\u00fassia, o mais alto ponto isolado do Estado, e que com o Arco do Monumento do Imigrante, em prata, no terceiro quartel em campo sinople, constituem pontos de atra\u00e7\u00e3o tur\u00edstica do munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7293498,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":7293497,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7293498,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7293499,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7293500,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7293501,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o regime jur\u00eddico administrativo, os atos administrativos possuem os seguintes atributos:I- presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade.II-imperatividade, pois se imp\u00f5em aos seus destinat\u00e1rios, independentemente de sua concord\u00e2ncia.III-autoexecutoriedade, podendo a Administra\u00e7\u00e3o como regra executar suas decis\u00f5es, sem a necessidade de submet\u00ea-las previamente ao Poder Judici\u00e1rio.IV- EXECUTORIEDADE ,o Estado no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, pode exigir de terceiros o cumprimento, a observ\u00e2ncia, das obriga\u00e7\u00f5es que imp\u00f4s.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61988,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1894486,"hashId":"413c995873658991bf6596710d65c29a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o regime jur\u00eddico administrativo, os atos administrativos possuem os seguintes atributos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e veracidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-imperatividade, pois se imp\u00f5em aos seus destinat\u00e1rios, independentemente de sua concord\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-autoexecutoriedade, podendo a Administra\u00e7\u00e3o como regra executar suas decis\u00f5es, sem a necessidade de submet\u00ea-las previamente ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- EXECUTORIEDADE ,o Estado no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa, pode exigir de terceiros o cumprimento, a observ\u00e2ncia, das obriga\u00e7\u00f5es que imp\u00f4s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":7300140,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III e IV","id":7300138,"corpo":"<p>Apenas II e III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7300139,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":7300140,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7300141,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"},{"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo sobre Gest\u00e3o de Estoque de Medicamentos e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A an\u00e1lise de Pareto ou curva ABC possibilita a otimiza\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, pois evita desperd\u00edcios ou aquisi\u00e7\u00f5es inadequadas. ( ) A classifica\u00e7\u00e3o VEN \u00e9 baseada na essencialidade do produto para os servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo: V=vital, E=essencial e N=n\u00e3o essencial. ( ) A curva XYZ \u00e9 empregada para classificar os itens quanto \u00e0 sua criticidade e baseia-se no crit\u00e9rio do impacto resultante da falta. ( ) A limita\u00e7\u00e3o de recursos financeiros e a programa\u00e7\u00e3o descentralizada s\u00e3o fatores que podem influenciar no processo de gest\u00e3o de estoques. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":62013,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-farmaceutico-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:24:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1894651,"hashId":"c4eaf4f9c73abcb02bd19a91d272dc42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo sobre Gest\u00e3o de Estoque de Medicamentos e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A an\u00e1lise de Pareto ou curva ABC possibilita a otimiza\u00e7\u00e3o na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros, pois evita desperd\u00edcios ou aquisi\u00e7\u00f5es inadequadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A classifica\u00e7\u00e3o VEN \u00e9 baseada na essencialidade do produto para os servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo: V=vital, E=essencial e N=n\u00e3o essencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A curva XYZ \u00e9 empregada para classificar os itens quanto \u00e0 sua criticidade e baseia-se no crit\u00e9rio do impacto resultante da falta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A limita\u00e7\u00e3o de recursos financeiros e a programa\u00e7\u00e3o descentralizada s\u00e3o fatores que podem influenciar no processo de gest\u00e3o de estoques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7300923,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7300922,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7300923,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":7300924,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7300925,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7300926,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de um fen\u00f4meno t\u00e3o complexo quanto inc\u00f4modo e preocupante, que vem minando o tecido social e infiltrando-se em todos os setores da vida contempor\u00e2nea. \u00c9 um fen\u00f4meno diante do qual n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de neutralidade [...]. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 como ignor\u00e1-la ou fugir dela, a viol\u00eancia se presenta a qualquer hora e em toda a parte, seja nos espa\u00e7o p\u00fablicos ou privados, podendo-se mesmo arriscar dizer que j\u00e1 se encontra infiltrada nas mais rec\u00f4nditas frestas da subjetividade do homem contempor\u00e2neo\u201d, escreve Maria Eucares Motta, no pref\u00e1cio do livro de Hebe Signorini Gon\u00e7alves. Sobre o fen\u00f4meno da viol\u00eancia, elas revelam, ainda, que:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 11:23:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2127268,"hashId":"2b5b076963a2bda49ace64da4af43543","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de um fen\u00f4meno t\u00e3o complexo quanto inc\u00f4modo e preocupante, que vem minando o tecido social e infiltrando-se em todos os setores da vida contempor\u00e2nea. \u00c9 um fen\u00f4meno diante do qual n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de neutralidade [...]. Afinal, n\u00e3o h\u00e1 como ignor\u00e1-la ou fugir dela, a viol\u00eancia se presenta a qualquer hora e em toda a parte, seja nos espa\u00e7o p\u00fablicos ou privados, podendo-se mesmo arriscar dizer que j\u00e1 se encontra infiltrada nas mais rec\u00f4nditas frestas da subjetividade do homem contempor\u00e2neo\u201d, escreve Maria Eucares Motta, no pref\u00e1cio do livro de Hebe Signorini Gon\u00e7alves. Sobre o fen\u00f4meno da viol\u00eancia, elas revelam, ainda, que:<\/p>","resposta":8320586,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 como reduzir o fen\u00f4meno da viol\u00eancia a meramente uma quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica ou a casos de pol\u00edcia.","id":8320585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 como reduzir o fen\u00f4meno da viol\u00eancia a meramente uma quest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica ou a casos de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia n\u00e3o pode ser analisada de maneira simplista e, sobretudo, que n\u00e3o basta responsabilizar setores espec\u00edficos nem se fundamentar em crit\u00e9rios tradicionais que se contentam em criminalizar a pobreza, demonizar o usu\u00e1rio de drogas il\u00edcitas ou responsabilizar o tr\u00e1fico de armas e drogas.","id":8320586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia n\u00e3o pode ser analisada de maneira simplista e, sobretudo, que n\u00e3o basta responsabilizar setores espec\u00edficos nem se fundamentar em crit\u00e9rios tradicionais que se contentam em criminalizar a pobreza, demonizar o usu\u00e1rio de drogas il\u00edcitas ou responsabilizar o tr\u00e1fico de armas e drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A neglig\u00eancia, o abandono, a prostitui\u00e7\u00e3o, os maus-tratos, o abuso sexual e a pedofilia, com todas as pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes surgidas no s\u00e9culo passado, pararam de atormentar as crian\u00e7as neste novo s\u00e9culo.","id":8320587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neglig\u00eancia, o abandono, a prostitui\u00e7\u00e3o, os maus-tratos, o abuso sexual e a pedofilia, com todas as pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes surgidas no s\u00e9culo passado, pararam de atormentar as crian\u00e7as neste novo s\u00e9culo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos \u2212 governo, comunidade, fam\u00edlia \u2212 interiorizaram adequadamente o seu dever legal de proteger integralmente todas as crian\u00e7as e jovens, independentemente de serem ou n\u00e3o seus pr\u00f3prios filhos e de suas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais.","id":8320588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos \u2212 governo, comunidade, fam\u00edlia \u2212 interiorizaram adequadamente o seu dever legal de proteger integralmente todas as crian\u00e7as e jovens, independentemente de serem ou n\u00e3o seus pr\u00f3prios filhos e de suas condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o acerca da viol\u00eancia contra a crian\u00e7a pode ser interpretada apenas com base no exame da viol\u00eancia como manifesta\u00e7\u00e3o dotada de racionalidade e produtora de sentido.","id":8320589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o acerca da viol\u00eancia contra a crian\u00e7a pode ser interpretada apenas com base no exame da viol\u00eancia como manifesta\u00e7\u00e3o dotada de racionalidade e produtora de sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais e de Massa","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e de Massa","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417529,"slug":"psicologia-movimentos-sociais-e-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ind\u00fastria que mant\u00e9m laborat\u00f3rio de controle qu\u00edmico \u00e9 obrigada a admitir qu\u00edmicos.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 12:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917616,"hashId":"dba228aae9569c1ecbb395a725310069","enunciado":"<p>A ind\u00fastria que mant\u00e9m laborat\u00f3rio de controle qu\u00edmico \u00e9 obrigada a admitir qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":7403841,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Decreto\u2010lei n.\u00ba 5.452\/1943, julgue os itens de 56 a 60.","id":477407,"enunciado":"<p>Segundo o Decreto\u2010lei n.\u00ba 5.452\/1943, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.800\/1956 - Cria os Conselhos Federal e Regionais de Qu\u00edmica, disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de qu\u00edmico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401803,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-800-1956-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-quimica-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-quimico-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de que o contrato firmado entre o qu\u00edmico e o propriet\u00e1rio de um laborat\u00f3rio seja apresentado, para registro, ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador.","provas":[{"id":54913,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 12:03:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1917623,"hashId":"2deb40162bc7113cc22fc38ff94f013c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de que o contrato firmado entre o qu\u00edmico e o propriet\u00e1rio de um laborat\u00f3rio seja apresentado, para registro, ao \u00f3rg\u00e3o fiscalizador.<\/p>","resposta":7403864,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7403863,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7403864,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o Decreto\u2010lei n.\u00ba 5.452\/1943, julgue os itens de 56 a 60.","id":477407,"enunciado":"<p>Segundo o Decreto\u2010lei n.\u00ba 5.452\/1943, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.452\/1943 - Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.452\/1943 - Aprova a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418854,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-452-1943-aprova-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamado o procedimento administrativo formal pelo qual um poder p\u00fablico convoca empresas interessadas para que apresentem suas propostas de fornecimento de bens e servi\u00e7os. ","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 18:10:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068875,"hashId":"d7d31a1fd030d03f5c57928115c68020","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 chamado o procedimento administrativo formal pelo qual um poder p\u00fablico convoca empresas interessadas para que apresentem suas propostas de fornecimento de bens e servi\u00e7os. <\/p>","resposta":8080588,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o. ","id":8080588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Cust\u00f3dia. ","id":8080589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cust\u00f3dia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato. ","id":8080590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filantropia. ","id":8080591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filantropia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que obriga \u00e0 atividade administrativa ser pautada n\u00e3o s\u00f3 pela lei, mas tamb\u00e9m pela boa-f\u00e9, lealdade e probidade? ","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 18:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068864,"hashId":"4fdc9aa39075fe31bb1ac619e1460f88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o princ\u00edpio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que obriga \u00e0 atividade administrativa ser pautada n\u00e3o s\u00f3 pela lei, mas tamb\u00e9m pela boa-f\u00e9, lealdade e probidade? <\/p>","resposta":8080545,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade. ","id":8080544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da impessoalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da moralidade. ","id":8080545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da moralidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade. ","id":8080546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da legalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da publicidade. ","id":8080547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da publicidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Moralidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Moralidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408526,"slug":"direito-administrativo-principio-da-moralidade"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":67834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 18:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068877,"hashId":"02b21d4f92552d1140cf2e1e5477c585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":8080599,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os. ","id":8080596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomada de pre\u00e7os. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convite. ","id":8080597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o. ","id":8080598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pagamento. ","id":8080599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es \/ Pregoeiro","id":24177}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao procedimento da licita\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Todos quantos participem de licita\u00e7\u00e3o t\u00eam direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 fiel observ\u00e2ncia dos procedimentos previstos na Lei n\u00ba 8.666\/1993, podendo qualquer cidad\u00e3o acompanhar o seu desenvolvimento, impugnar editais e manifestar inten\u00e7\u00e3o de recursos. II. Os editais de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e obras poder\u00e3o, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, exigir que o contratado promova, em favor de \u00f3rg\u00e3o ou entidade integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou daqueles por ela indicados a partir de processo ison\u00f4mico, medidas de compensa\u00e7\u00e3o comercial, industrial, tecnol\u00f3gica ou acesso a condi\u00e7\u00f5es vantajosas de financiamento, cumulativamente ou n\u00e3o, na forma estabelecida pelo Poder Executivo Federal. III. As normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido somente \u00e0s pequenas empresas que produzam produtos nacionais de inform\u00e1tica. IV. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura. ","provas":[{"id":59732,"cargo":{"descricao":"Agente de Licita\u00e7\u00f5es \/ Pregoeiro","id":24177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-agente-de-licitacoes-pregoeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Agente de Licita\u00e7\u00f5es \/ Pregoeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 18:32:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1926930,"hashId":"c42f3ed6f2ce310eaad2e505812d901b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao procedimento da licita\u00e7\u00e3o, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos quantos participem de licita\u00e7\u00e3o t\u00eam direito p\u00fablico subjetivo \u00e0 fiel observ\u00e2ncia dos procedimentos previstos na Lei n\u00ba 8.666\/1993, podendo qualquer cidad\u00e3o acompanhar o seu desenvolvimento, impugnar editais e manifestar inten\u00e7\u00e3o de recursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os editais de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7os e obras poder\u00e3o, mediante pr\u00e9via justificativa da autoridade competente, exigir que o contratado promova, em favor de \u00f3rg\u00e3o ou entidade integrante da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou daqueles por ela indicados a partir de processo ison\u00f4mico, medidas de compensa\u00e7\u00e3o comercial, industrial, tecnol\u00f3gica ou acesso a condi\u00e7\u00f5es vantajosas de financiamento, cumulativamente ou n\u00e3o, na forma estabelecida pelo Poder Executivo Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As normas de licita\u00e7\u00f5es e contratos devem privilegiar o tratamento diferenciado e favorecido somente \u00e0s pequenas empresas que produzam produtos nacionais de inform\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura. <\/p>","resposta":7443691,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":7443689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o incorretas.","id":7443690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":7443691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 incorreta.","id":7443692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7443693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da publicidade dos atos","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408230,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade-dos-atos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do sigilo na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do sigilo na apresenta\u00e7\u00e3o das propostas","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408233,"slug":"direito-administrativo-principio-do-sigilo-na-apresentacao-das-propostas"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422301,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos, Paulo Amarante afirma, em \u201cSa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial\u201d:","provas":[{"id":69666,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 14:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2127281,"hashId":"86530d7071ffb409cb3254f32c466854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos, Paulo Amarante afirma, em \u201cSa\u00fade Mental e Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial\u201d:<\/p>","resposta":8320650,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem chamados de \u201cservi\u00e7os\u201d e \u201cterap\u00eauticos\u201d, eles perderam seu poder de provocar um deslocamento do modelo asilar.","id":8320648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem chamados de \u201cservi\u00e7os\u201d e \u201cterap\u00eauticos\u201d, eles perderam seu poder de provocar um deslocamento do modelo asilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma das dimens\u00f5es descritas para se entender a Reforma Psiqui\u00e1trica como uma quest\u00e3o complexa.","id":8320649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das dimens\u00f5es descritas para se entender a Reforma Psiqui\u00e1trica como uma quest\u00e3o complexa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio da Portaria n\u00ba 106, de 11 de fevereiro de 2000, foram institu\u00eddos os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos. Tal iniciativa contribui para a supera\u00e7\u00e3o do modelo psiqui\u00e1trico predominantemente asilar ainda hegem\u00f4nico.","id":8320650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio da Portaria n\u00ba 106, de 11 de fevereiro de 2000, foram institu\u00eddos os Servi\u00e7os Residenciais Terap\u00eauticos. Tal iniciativa contribui para a supera\u00e7\u00e3o do modelo psiqui\u00e1trico predominantemente asilar ainda hegem\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tais servi\u00e7os garantem a cidadania do novo sujeito pol\u00edtico: o usu\u00e1rio de sa\u00fade mental do SUS.","id":8320651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tais servi\u00e7os garantem a cidadania do novo sujeito pol\u00edtico: o usu\u00e1rio de sa\u00fade mental do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fundamentais para garantir que, quando o manic\u00f4mio acabar, as pessoas n\u00e3o fiquem sem teto pela cidade.","id":8320652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fundamentais para garantir que, quando o manic\u00f4mio acabar, as pessoas n\u00e3o fiquem sem teto pela cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de lei complementar federal pretende delegar a uma entidade privada integrante do chamado \u201csistema \u201d (servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos) a fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de uma contribui\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente voltada para o custeio das atividades de tal entidade. Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara dos Deputados, um dos membros da referida comiss\u00e3o sustenta a impossibilidade de tal delega\u00e7\u00e3o, por transferir a uma entidade privada fun\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias privativas do poder p\u00fablico.Diante desse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063817,"hashId":"4d76b6286361ccb37f7c6bfc1fdcaaac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto de lei complementar federal pretende delegar a uma entidade privada integrante do chamado \u201csistema \u201d (servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos) a fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de uma contribui\u00e7\u00e3o j\u00e1 existente voltada para o custeio das atividades de tal entidade. Na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a e de Cidadania da C\u00e2mara dos Deputados, um dos membros da referida comiss\u00e3o sustenta a impossibilidade de tal delega\u00e7\u00e3o, por transferir a uma entidade privada fun\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias privativas do poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8058336,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tais contribui\u00e7\u00f5es somente poderiam ser cobradas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil, \u00f3rg\u00e3o da Uni\u00e3o respons\u00e1vel pela cobran\u00e7a de tributos federais;","id":8058334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tais contribui\u00e7\u00f5es somente poderiam ser cobradas pela Secretaria da Receita Federal do Brasil, \u00f3rg\u00e3o da Uni\u00e3o respons\u00e1vel pela cobran\u00e7a de tributos federais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dada a natureza privada de tais contribui\u00e7\u00f5es, a possibilidade de sua cobran\u00e7a exigiria a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre os contribuintes e a entidade privada integrante do \u201csistema \u201d;","id":8058335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dada a natureza privada de tais contribui\u00e7\u00f5es, a possibilidade de sua cobran\u00e7a exigiria a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio entre os contribuintes e a entidade privada integrante do \u201csistema \u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade para fiscalizar e cobrar tais contribui\u00e7\u00f5es pode ser delegada a pessoas jur\u00eddicas de direito privado;","id":8058336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade para fiscalizar e cobrar tais contribui\u00e7\u00f5es pode ser delegada a pessoas jur\u00eddicas de direito privado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tais contribui\u00e7\u00f5es pode ser delegada a pessoas jur\u00eddicas de direito privado, mas sua cobran\u00e7a compete apenas a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico;","id":8058337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fiscaliza\u00e7\u00e3o de tais contribui\u00e7\u00f5es pode ser delegada a pessoas jur\u00eddicas de direito privado, mas sua cobran\u00e7a compete apenas a pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as entidades privadas integrantes do \u201csistema \u201d n\u00e3o podem receber delega\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a direta de tais contribui\u00e7\u00f5es, sendo apenas benefici\u00e1rias do produto da arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8058338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades privadas integrantes do \u201csistema \u201d n\u00e3o podem receber delega\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a direta de tais contribui\u00e7\u00f5es, sendo apenas benefici\u00e1rias do produto da arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretriz geral da pol\u00edtica criminal brasileira tem como principal foco a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher, o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e o crime organizado, al\u00e9m da corrup\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783514,"hashId":"e5d6e81917db7ce1437e1b781977a198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretriz geral da pol\u00edtica criminal brasileira tem como principal foco a viol\u00eancia dom\u00e9stica contra a mulher, o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e o crime organizado, al\u00e9m da corrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6810058,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810057,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810058,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.","id":463574,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que tramite no Congresso Nacional projeto de lei que pretenda alterar a legisla\u00e7\u00e3o com o objetivo de tipificar com maior rigor a conduta do usu\u00e1rio de drogas e de efetivar a proibi\u00e7\u00e3o de plantio e cultura de plantas das quais se possam extrair subst\u00e2ncias entorpecentes, ainda que para fins terap\u00eauticos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que o referido projeto de lei est\u00e1 de acordo com o Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal 2020-2023, no que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o como medida anterior ao crime.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783516,"hashId":"41f6c1831981be1fd1be976e83e7bd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que tramite no Congresso Nacional projeto de lei que pretenda alterar a legisla\u00e7\u00e3o com o objetivo de tipificar com maior rigor a conduta do usu\u00e1rio de drogas e de efetivar a proibi\u00e7\u00e3o de plantio e cultura de plantas das quais se possam extrair subst\u00e2ncias entorpecentes, ainda que para fins terap\u00eauticos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que o referido projeto de lei est\u00e1 de acordo com o Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal 2020-2023, no que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o como medida anterior ao crime.<\/p>","resposta":6810062,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810061,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810062,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.","id":463574,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do Plano Nacional de Pol\u00edtica Criminal e Penitenci\u00e1ria 2020-2023, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a garantia de licen\u00e7a maternidade e de remi\u00e7\u00e3o \u00e0 presa gestante que se encontrava trabalhando ao tempo da gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783520,"hashId":"7546d563da5f8f231291899a2e9f970d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">a garantia de licen\u00e7a maternidade e de remi\u00e7\u00e3o \u00e0 presa gestante que se encontrava trabalhando ao tempo da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6810072,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810072,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810073,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 meta prevista na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Priva\u00e7\u00e3o de Liberdade e Egressas do Sistema Prisional","id":463576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 meta prevista na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Mulheres em Situa\u00e7\u00e3o de Priva\u00e7\u00e3o de Liberdade e Egressas do Sistema Prisional<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1783520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho de atividade de assist\u00eancia especializada do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (GDAPEN) e a gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho de atividade de agente penitenci\u00e1rio federal (GDAPEF) s\u00e3o baseadas no alcance das metas de desempenho individual do servidor bem como das metas de desempenho institucional do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (DEPEN).","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783545,"hashId":"65ca75a1024003e0aa36fb262b15a155","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho de atividade de assist\u00eancia especializada do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (GDAPEN) e a gratifica\u00e7\u00e3o de desempenho de atividade de agente penitenci\u00e1rio federal (GDAPEF) s\u00e3o baseadas no alcance das metas de desempenho individual do servidor bem como das metas de desempenho institucional do Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional (DEPEN).<\/p>","resposta":6810152,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810152,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810153,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s carreiras da \u00e1rea penitenci\u00e1ria federal e da seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos das Leis n.\u00ba 10.693\/2003, n.\u00ba 11.907\/2009, n.\u00ba 11.473\/2007 e n.\u00ba 13.327\/2016, julgue os itens que se seguem.","id":463580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s carreiras da \u00e1rea penitenci\u00e1ria federal e da seguran\u00e7a p\u00fablica, nos termos das Leis n.\u00ba 10.693\/2003, n.\u00ba 11.907\/2009, n.\u00ba 11.473\/2007 e n.\u00ba 13.327\/2016, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.907\/2009 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria das Carreiras de Oficial de Chancelaria e de Assistente de Chancelaria, de que trata o art. 2o da Lei no 11.440, de 29 de dezembro de 2006, da Carreira de Tecnologia Militar, d","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.907\/2009 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o remunerat\u00f3ria das Carreiras de Oficial de Chancelaria e de Assistente de Chancelaria, de que trata o art. 2o da Lei no 11.440, de 29 de dezembro de 2006, da Carreira de Tecnologia Militar, d","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399644,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-907-2009-dispoe-sobre-a-reestruturacao-da-composicao-remuneratoria-das-carreiras-de-oficial-de-chancelaria-e-de-assistente-de-chancelaria-de-que-trata-o-art-2o-da-lei-no-11-440-de-29-de-dezembro-de-2006-da-carreira-de-tecnologia-militar-d"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.473\/2007 - Disp\u00f5e sobre coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica e revoga a Lei no 10.277, de 10 de setembro de 2001.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.473\/2007 - Disp\u00f5e sobre coopera\u00e7\u00e3o federativa no \u00e2mbito da seguran\u00e7a p\u00fablica e revoga a Lei no 10.277, de 10 de setembro de 2001.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400031,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-473-2007-dispoe-sobre-cooperacao-federativa-no-ambito-da-seguranca-publica-e-revoga-a-lei-no-10-277-de-10-de-setembro-de-2001"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional projeto de lei de interesse do DEPEN, \u00e9 de responsabilidade da Assessoria de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas (AINFE) acompanhar e assessorar o diretor-geral do DEPEN a respeito desse assunto.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783550,"hashId":"e27f4667088b4bfaa2d7a4636b6d22b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional projeto de lei de interesse do DEPEN, \u00e9 de responsabilidade da Assessoria de Informa\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas (AINFE) acompanhar e assessorar o diretor-geral do DEPEN a respeito desse assunto.<\/p>","resposta":6810166,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Regulamento Penitenci\u00e1rio Nacional, nos termos da Portaria MSP n.\u00ba 199\/2018, julgue os itens subsequentes.","id":463581,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Regulamento Penitenci\u00e1rio Nacional, nos termos da Portaria MSP n.\u00ba 199\/2018, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento e a coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas com foco na interven\u00e7\u00e3o penal m\u00ednima, no desencarceramento e na restaura\u00e7\u00e3o dos danos locais \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da Diretoria de Pol\u00edticas Penitenci\u00e1rias do DEPEN.","provas":[{"id":59202,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":23180},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"},{"id":59203,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":23181},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"},{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"},{"id":59210,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":23184},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-servico-social-so-tem-o-gabarito-definitivo-o-preliminar-estava-incorreto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1783551,"hashId":"f47f827a86952dd7459f276b9e8491ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento e a coordena\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas com foco na interven\u00e7\u00e3o penal m\u00ednima, no desencarceramento e na restaura\u00e7\u00e3o dos danos locais \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da Diretoria de Pol\u00edticas Penitenci\u00e1rias do DEPEN.<\/p>","resposta":6810168,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Regulamento Penitenci\u00e1rio Nacional, nos termos da Portaria MSP n.\u00ba 199\/2018, julgue os itens subsequentes.","id":463581,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao Regulamento Penitenci\u00e1rio Nacional, nos termos da Portaria MSP n.\u00ba 199\/2018, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","oab":true,"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional - DEPEN","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405177,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-penitenciario-nacional-depen"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Instrumentos de heterorrelato n\u00e3o se aplicam a casos de transtornos mentais.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783746,"hashId":"3099df774d16d5025b1db53ca8154d1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentos de heterorrelato n\u00e3o se aplicam a casos de transtornos mentais.<\/p>","resposta":6810789,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810788,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810789,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos e \u00e0s etapas da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":463615,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos fundamentos e \u00e0s etapas da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a entrega de qualquer documento psicol\u00f3gico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de entrevista devolutiva.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783751,"hashId":"0d58db0dbaceb66217f8d7dfee35db02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a entrega de qualquer documento psicol\u00f3gico, \u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o de entrevista devolutiva.<\/p>","resposta":6810799,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810798,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810799,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, aos documentos produzidos pelo psic\u00f3logo e ao c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":463616,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, aos documentos produzidos pelo psic\u00f3logo e ao c\u00f3digo de \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atendimento pelo psic\u00f3logo da sa\u00fade a portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas no contexto hospitalar segue os mesmos princ\u00edpios e tem os mesmos objetivos que a psicoterapia realizada em consult\u00f3rios.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783782,"hashId":"a1c1fd4eb2941f6df4cd3341fca2eef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento pelo psic\u00f3logo da sa\u00fade a portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas no contexto hospitalar segue os mesmos princ\u00edpios e tem os mesmos objetivos que a psicoterapia realizada em consult\u00f3rios.<\/p>","resposta":6810909,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o processo de adoecimento e a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em equipes hospitalares, julgue os itens subsequentes.","id":463624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o processo de adoecimento e a interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em equipes hospitalares, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nico-Degenerativas","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417540,"slug":"psicologia-doencas-cronico-degenerativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em paciente idoso, o psic\u00f3logo deve manter-se neutro quanto ao envolvimento afetivo-emocional, evitando criar v\u00ednculos, pois podem gerar maior sofrimento ao idoso ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783795,"hashId":"0b445d00008e184b2b7a00aca60e19d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em paciente idoso, o psic\u00f3logo deve manter-se neutro quanto ao envolvimento afetivo-emocional, evitando criar v\u00ednculos, pois podem gerar maior sofrimento ao idoso ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6810941,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810940,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810941,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em problemas espec\u00edficos na terceira idade em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":463627,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica em problemas espec\u00edficos na terceira idade em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integram o processo de higiene mental: diagn\u00f3stico precoce, profilaxia e preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a mental, reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783804,"hashId":"59d802423db97509bf7bc415f2cfdcf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o processo de higiene mental: diagn\u00f3stico precoce, profilaxia e preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a mental, reabilita\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6810961,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a objetivos e n\u00edveis da sa\u00fade mental, julgue os itens seguintes.","id":463630,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a objetivos e n\u00edveis da sa\u00fade mental, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O IMA - Instituto de Meio Ambiente de Santa Catarina, tem sob sua responsabilidade a administra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o Estaduais. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O \u00e9 o nome de uma destas UCs?","provas":[{"id":59308,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade - ESF","id":22260},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-agente-de-saude-esf-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Agente de Sa\u00fade - ESF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1796005,"hashId":"4e8c78687d65f01cc3dd035361d064a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O IMA - Instituto de Meio Ambiente de Santa Catarina, tem sob sua responsabilidade a administra\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o Estaduais. Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 o nome de uma destas UCs?<\/p>","resposta":6866443,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parque Estadual Acara\u00ed.","id":6866440,"corpo":"<p>Parque Estadual Acara\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reserva Biol\u00f3gica da Canela Preta.","id":6866441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva Biol\u00f3gica da Canela Preta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parque Estadual Arauc\u00e1rias.","id":6866442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parque Estadual Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Reserva Natural Serra das Almas.","id":6866443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Reserva Natural Serra das Almas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental de Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental de Santa Catarina - SC","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400275,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-de-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas contas de despesas.","provas":[{"id":62239,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo-5","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:01:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1900834,"hashId":"4e1e3d9722e43a3b2b900aeaa925ba03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas contas de despesas.<\/p>","resposta":7329719,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alugu\u00e9is ativos - juros passivos - sal\u00e1rios ","id":7329718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alugu\u00e9is ativos - juros passivos - sal\u00e1rios <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio de seguro - despesas b\u00e1ncarias - juros passivos ","id":7329719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00eamio de seguro - despesas b\u00e1ncarias - juros passivos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Energia el\u00e9trica - fretes e carretos - vendas de mercadorias ","id":7329720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia el\u00e9trica - fretes e carretos - vendas de mercadorias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia - caf\u00e9 e lanches - descontos obtidos ","id":7329721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia - caf\u00e9 e lanches - descontos obtidos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cGol descal\u00e7o\u201d:","provas":[{"id":68995,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2101145,"hashId":"31302c4c2cee9c973a2f41300e6363c0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o ao texto \u201cGol descal\u00e7o\u201d:<\/p>","resposta":8215241,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Copa do Mundo de 1938, o jogador da Pol\u00f4nia ficou sem uma chuteira.","id":8215239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Copa do Mundo de 1938, o jogador da Pol\u00f4nia ficou sem uma chuteira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jogador fez um gol descal\u00e7o que, na \u00e9poca, n\u00e3o foi aceito.","id":8215240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador fez um gol descal\u00e7o que, na \u00e9poca, n\u00e3o foi aceito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Le\u00f4nidas Silva fez um gol descal\u00e7o, em 1938.","id":8215241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Le\u00f4nidas Silva fez um gol descal\u00e7o, em 1938.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gol foi anulado porque o jogador brasileiro perdeu uma das suas chuteiras.","id":8215242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gol foi anulado porque o jogador brasileiro perdeu uma das suas chuteiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 1 a 4.Gol descal\u00e7o.Voc\u00ea consegue imaginar que, em uma partida de futebol de um campeonato t\u00e3o importante como a Copa do Mundo, um jogador fez um gol descal\u00e7o? N\u00e3o? Pois acredite: isso aconteceu de verdade! Foi na Copa do Mundo de 1938. O Brasil jogava contra a Pol\u00f4nia debaixo de forte temporal, quando de repente o jogador brasileiro Le\u00f4nidas Silva perdeu uma de suas chuteiras e, com o p\u00e9 descal\u00e7o, fez um gola\u00e7o! Atualmente, esse gol certamente seria anulado, mas na \u00e9poca foi aceito.(autor desconhecido. www.misturadealegria.blogspot.com.br)","id":498671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gol descal\u00e7o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Voc\u00ea consegue imaginar que, em uma partida de futebol de um campeonato t\u00e3o importante como a Copa do Mundo, um jogador fez um gol descal\u00e7o? N\u00e3o? Pois acredite: isso aconteceu de verdade! Foi na Copa do Mundo de 1938. O Brasil jogava contra a Pol\u00f4nia debaixo de forte temporal, quando de repente o jogador brasileiro Le\u00f4nidas Silva perdeu uma de suas chuteiras e, com o p\u00e9 descal\u00e7o, fez um gola\u00e7o! Atualmente, esse gol certamente seria anulado, mas na \u00e9poca foi aceito.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">(autor desconhecido. www.misturadealegria.blogspot.com.br)<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo banc\u00e1rio de Carlos era de R$ 1.200,08 e foi debitado da conta o total de R$ 389,79. Desse modo, o novo saldo banc\u00e1rio de Carlos passou a ser uma quantia: ","provas":[{"id":68995,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2101155,"hashId":"f66309a7e5477175367d4863b7821cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O saldo banc\u00e1rio de Carlos era de R$ 1.200,08 e foi debitado da conta o total de R$ 389,79. Desse modo, o novo saldo banc\u00e1rio de Carlos passou a ser uma quantia: <\/p>","resposta":8215281,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que R$ 820,00","id":8215279,"corpo":"<p>Maior que R$ 820,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menor que R$ 810,00","id":8215280,"corpo":"<p>Menor que R$ 810,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre R$ 810,00 e R$ 815,00","id":8215281,"corpo":"<p>Entre R$ 810,00 e R$ 815,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre R$ 815,00 e R$ 820,00","id":8215282,"corpo":"<p>Entre R$ 815,00 e R$ 820,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 09 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde os \u00faltimos 32 mil anos o fogo tem contribu\u00eddo para a evolu\u00e7\u00e3o do Cerrado. Contudo, queimadas muito frequentes, especialmente de natureza antr\u00f3pica, podem levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, tornando-se um problema para a longevidade de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do Parque Nacional da Serra da Canastra, Minas Gerais (adaptado de MESSIAS; FERREIRA, 2019). Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica clim\u00e1tica que contribui com o aumento de queimadas de junho a setembro nas \u00e1reas de Cerrado do estado de Minas Gerais.","provas":[{"id":68995,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel Fundamental","id":23895},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - MGS - Cargos de N\u00edvel Fundamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2101164,"hashId":"60ce1bc8ee945a347af3a86d37983b34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde os \u00faltimos 32 mil anos o fogo tem contribu\u00eddo para a evolu\u00e7\u00e3o do Cerrado. Contudo, queimadas muito frequentes, especialmente de natureza antr\u00f3pica, podem levar \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa, tornando-se um problema para a longevidade de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, como \u00e9 o caso do Parque Nacional da Serra da Canastra, Minas Gerais (adaptado de MESSIAS; FERREIRA, 2019). Assinale a alternativa que apresenta uma caracter\u00edstica clim\u00e1tica que contribui com o aumento de queimadas de junho a setembro nas \u00e1reas de Cerrado do estado de Minas Gerais.<\/p>","resposta":8215315,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inverno seco","id":8215315,"corpo":"<p>Inverno seco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ver\u00e3o com alta umidade do ar","id":8215316,"corpo":"<p>Ver\u00e3o com alta umidade do ar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperaturas acima de 50 graus Celsius ","id":8215317,"corpo":"<p>Temperaturas acima de 50 graus Celsius <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de ventos","id":8215318,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de ventos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os m\u00e9todos de estadiamento do c\u00e2ncer g\u00e1strico, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010263,"hashId":"fad9493ed99012b972314dfa945f1064","enunciado":"<p>Sobre os <em><u>m\u00e9todos de estadiamento do c\u00e2ncer g\u00e1strico<\/u><\/em>, assinale a afirmativa incorreta.<\/p>","resposta":7822176,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ecoendoscopia tem boa sensibilidade na avalia\u00e7\u00e3o da invas\u00e3o na parede g\u00e1strica e do envolvimento de linfonodos perig\u00e1stricos, por\u00e9m a especificidade na avalia\u00e7\u00e3o linfonodal n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o alta quanto na avalia\u00e7\u00e3o do tumor prim\u00e1rio.","id":7822173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ecoendoscopia tem boa sensibilidade na avalia\u00e7\u00e3o da invas\u00e3o na parede g\u00e1strica e do envolvimento de linfonodos perig\u00e1stricos, por\u00e9m a especificidade na avalia\u00e7\u00e3o linfonodal n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o alta quanto na avalia\u00e7\u00e3o do tumor prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada de abdome tem menor acur\u00e1cia na avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a loco-regional do que na avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia, n\u00e3o sendo raro subestadiar o T e o N.","id":7822174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada de abdome tem menor acur\u00e1cia na avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a loco-regional do que na avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases \u00e0 dist\u00e2ncia, n\u00e3o sendo raro subestadiar o T e o N.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada associada \u00e0 tomografia com emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons (PET-TC) \u00e9 melhor do que a TC convencional na detec\u00e7\u00e3o de pequenas met\u00e1stases, e nos casos captantes pode ser usada como avalia\u00e7\u00e3o da resposta \u00e0 neoadjuv\u00e2ncia.","id":7822175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada associada \u00e0 tomografia com emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons (PET-TC) \u00e9 melhor do que a TC convencional na detec\u00e7\u00e3o de pequenas met\u00e1stases, e nos casos captantes pode ser usada como avalia\u00e7\u00e3o da resposta \u00e0 neoadjuv\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A videolaparoscopia normalmente \u00e9 \u00fatil para pesquisa de doen\u00e7a \u00e0 dist\u00e2ncia, mas pode ser dispensada se a PET-TC for negativa, mesmo em tumores maiores, por terem \u00edndices semelhantes de detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a peritoneal.","id":7822176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A videolaparoscopia normalmente \u00e9 \u00fatil para pesquisa de doen\u00e7a \u00e0 dist\u00e2ncia, mas pode ser dispensada se a PET-TC for negativa, mesmo em tumores maiores, por terem \u00edndices semelhantes de detec\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a peritoneal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A endoscopia digestiva alta \u00e9 \u00fatil apenas para o diagn\u00f3stico, e n\u00e3o para o estadiamento.","id":7822177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A endoscopia digestiva alta \u00e9 \u00fatil apenas para o diagn\u00f3stico, e n\u00e3o para o estadiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 63 anos, tabagista, coronariopata j\u00e1 submetido a coloca\u00e7\u00e3o de stents coronariano, com quadro de 3 meses de evolu\u00e7\u00e3o de dispepsia. A endoscopia digestiva alta evidenciou les\u00e3o em mucosa g\u00e1strica, localizada na grande curvatura do antro e distando 5cm do piloro, de aproximadamente 1cm de di\u00e2metro, Borrmann I. Ecoendoscopia mostrou estar restrita \u00e0 mucosa g\u00e1strica, e ter na verdade 1,5cm de di\u00e2metro, sem linfonodomegalias perig\u00e1stricas. Procedida no mesmo ato endosc\u00f3pico ressec\u00e7\u00e3o mucosa endosc\u00f3pica, com retirada completa da les\u00e3o. An\u00e1lise histopatol\u00f3gica revelou se tratar de adenocarcinoma moderadamente diferenciado, tipo intestinal de Lauren, sem invas\u00e3o angiolinf\u00e1tica e com margens n\u00e3o-comprometidas. Sobre o caso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta correta.","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010267,"hashId":"6e0ae835432e2e951665abb54ce8ff1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Paciente do sexo masculino, 63 anos, tabagista, coronariopata j\u00e1 submetido a coloca\u00e7\u00e3o de stents coronariano, com quadro de 3 meses de evolu\u00e7\u00e3o de dispepsia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A endoscopia digestiva alta evidenciou les\u00e3o em mucosa g\u00e1strica, localizada na grande curvatura do antro e distando 5cm do piloro, de aproximadamente 1cm de di\u00e2metro, Borrmann I. Ecoendoscopia mostrou estar restrita \u00e0 mucosa g\u00e1strica, e ter na verdade 1,5cm de di\u00e2metro, sem linfonodomegalias perig\u00e1stricas. Procedida no mesmo ato endosc\u00f3pico ressec\u00e7\u00e3o mucosa endosc\u00f3pica, com retirada completa da les\u00e3o. An\u00e1lise histopatol\u00f3gica revelou se tratar de adenocarcinoma moderadamente diferenciado, tipo intestinal de Lauren, sem invas\u00e3o angiolinf\u00e1tica e com margens n\u00e3o-comprometidas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a conduta correta.<\/p>","resposta":7822193,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":7822193,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica at\u00edpica + linfadenectomia D1.","id":7822194,"corpo":"<p>Ressec\u00e7\u00e3o g\u00e1strica at\u00edpica + linfadenectomia D1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gastrectomia subtotal + linfadenectomia D1.","id":7822195,"corpo":"<p>Gastrectomia subtotal + linfadenectomia D1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrectomia subtotal + linfadenectomia D2.","id":7822196,"corpo":"<p>Gastrectomia subtotal + linfadenectomia D2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gastrectomia total + linfadenectomia D2.","id":7822197,"corpo":"<p>Gastrectomia total + linfadenectomia D2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos de carcinog\u00eanse, algumas vezes o desenvolvimento de c\u00e2ncer pode estar associado a processos infecciosos. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fator infeccioso n\u00e3o est\u00e1 associado corretamente \u00e0 neoplasia.","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010273,"hashId":"72f4a54b8dce2d9e9a0b680c6f5ca181","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos <em><u>processos de carcinog\u00eanse<\/u><\/em>, algumas vezes o desenvolvimento de c\u00e2ncer pode estar associado a processos infecciosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o fator infeccioso <strong><em><u>n\u00e3o<\/u><\/em><\/strong> est\u00e1 associado corretamente \u00e0 neoplasia.<\/p>","resposta":7822227,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epstein-Barr \/ Linfoma de Hodgkin.","id":7822223,"corpo":"<p>Epstein-Barr \/ Linfoma de Hodgkin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite C \/ Carcinoma hepato-celular.","id":7822224,"corpo":"<p>Hepatite C \/ Carcinoma hepato-celular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Helicobacter pilory \/ Adenocarcinoma g\u00e1strico.","id":7822225,"corpo":"<p><em>Helicobacter pilory<\/em> \/ Adenocarcinoma g\u00e1strico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HIV \/ Sarcoma de Kaposi.","id":7822226,"corpo":"<p>HIV \/ Sarcoma de Kaposi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Herpes genital \/ Carcinoma do canal anal.","id":7822227,"corpo":"<p>Herpes genital \/ Carcinoma do canal anal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o progn\u00f3stico do c\u00e2ncer colo retal, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010301,"hashId":"b3cf98640256659294bf2e751ca8ce96","enunciado":"<p>Sobre o <em><u>progn\u00f3stico do c\u00e2ncer colo retal<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7822367,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instabilidade microssat\u00e9lite associada a oncoprote\u00edna BRAF melhora o progn\u00f3stico.","id":7822363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instabilidade microssat\u00e9lite associada a oncoprote\u00edna BRAF melhora o progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Margens circunferenciais de ressec\u00e7\u00e3o do mesorreto maior que 0,5cm representam bom progn\u00f3stico.","id":7822364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margens circunferenciais de ressec\u00e7\u00e3o do mesorreto maior que 0,5cm representam bom progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instabilidade microssat\u00e9lite \u00e9 um fator progn\u00f3stico pois prediz uma boa resposta ao 5- fluorpuracil.","id":7822365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instabilidade microssat\u00e9lite \u00e9 um fator progn\u00f3stico pois prediz uma boa resposta ao 5- fluorpuracil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comprometimento do espa\u00e7o perineural sem invas\u00e3o do nervo propriamente dito, n\u00e3o altera o progn\u00f3stico.","id":7822366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento do espa\u00e7o perineural sem invas\u00e3o do nervo propriamente dito, n\u00e3o altera o progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade do CEA de aumentar a ades\u00e3o c\u00e9lula-c\u00e9lula e bloquear a apoptose, torna-o uma mol\u00e9cula para avalia\u00e7\u00e3o da resposta \u00e0 terapia.","id":7822367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade do CEA de aumentar a ades\u00e3o c\u00e9lula-c\u00e9lula e bloquear a apoptose, torna-o uma mol\u00e9cula para avalia\u00e7\u00e3o da resposta \u00e0 terapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tumores derivados de c\u00e9lulas de Cajal ou de seus precursores expressam a seguinte positividade nos exames imunohistoqu\u00edmicos:","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010305,"hashId":"a44cc06c6c0f455346841be5611cf796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em><u>tumores derivados de c\u00e9lulas de Cajal<\/u><\/em> ou de seus precursores expressam a seguinte positividade nos exames imunohistoqu\u00edmicos:<\/p>","resposta":7822386,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD 20.","id":7822383,"corpo":"<p>CD 20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tirosinase.","id":7822384,"corpo":"<p>Tirosinase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastrina.","id":7822385,"corpo":"<p>gastrina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CD 117.","id":7822386,"corpo":"<p>CD 117.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00edna S 100.","id":7822387,"corpo":"<p>prote\u00edna S 100.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do c\u00e2ncer de bexiga, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65533,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica","id":11757},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-oncologica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":383,"descricao":"Medicina - Cirurgia Oncol\u00f3gica Pedi\u00e1trica"}],"id":2010334,"hashId":"ca0f1e665349004aa9a0c7cbc581b515","enunciado":"<p>A respeito do <em><u>c\u00e2ncer de bexiga<\/u><\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7822532,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A bexiga \u00e9 o segundo s\u00edtio mais comum de tumores uroteliais.","id":7822528,"corpo":"<p>A bexiga \u00e9 o segundo s\u00edtio mais comum de tumores uroteliais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos tumores de bexiga tem invas\u00e3o do m\u00fasculo detrusor por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico.","id":7822529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos tumores de bexiga tem invas\u00e3o do m\u00fasculo detrusor por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sintomas mais comuns do c\u00e2ncer de bexiga s\u00e3o irritativos, seguidos de hemat\u00faria.","id":7822530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas mais comuns do c\u00e2ncer de bexiga s\u00e3o irritativos, seguidos de hemat\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria pr\u00e9via de radioterapia p\u00e9lvica n\u00e3o influencia na escolha da t\u00e9cnica de reconstru\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cistectomia radical.","id":7822531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria pr\u00e9via de radioterapia p\u00e9lvica n\u00e3o influencia na escolha da t\u00e9cnica de reconstru\u00e7\u00e3o ap\u00f3s cistectomia radical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na mulher o tratamento do c\u00e2ncer de bexiga m\u00fasculo-invasivo deve incluir, al\u00e9m da cistectomia radical, o \u00fatero, o colo uterino, as trompas e a parede anterior da vagina.","id":7822532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mulher o tratamento do c\u00e2ncer de bexiga m\u00fasculo-invasivo deve incluir, al\u00e9m da cistectomia radical, o \u00fatero, o colo uterino, as trompas e a parede anterior da vagina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os princ\u00edpios b\u00e1sicos da anatomia e seguran\u00e7a dos retalhos cut\u00e2neos.","provas":[{"id":65536,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-plastica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":2010471,"hashId":"58ec5e5d1ea74d20cc15d583442bcb0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta os princ\u00edpios b\u00e1sicos da anatomia e seguran\u00e7a dos retalhos cut\u00e2neos.<\/p>","resposta":7823212,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica \u00e9 baseada em uma rede vascular longitudinal independente das estruturas profundas.","id":7823210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o d\u00e9rmica \u00e9 baseada em uma rede vascular longitudinal independente das estruturas profundas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retalhos randomizados s\u00e3o retalhos que apresentam maior seguran\u00e7a cir\u00fargica por possu\u00edrem ped\u00edculo vascular conhecido.","id":7823211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retalhos randomizados s\u00e3o retalhos que apresentam maior seguran\u00e7a cir\u00fargica por possu\u00edrem ped\u00edculo vascular conhecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Retalhos axiais longos, como o da regi\u00e3o deltopeitoral, s\u00e3o baseados no conceito de territ\u00f3rios vasculares espec\u00edficos, definidos por ped\u00edculos vasculares superficiais com alinhamento axial.","id":7823212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retalhos axiais longos, como o da regi\u00e3o deltopeitoral, s\u00e3o baseados no conceito de territ\u00f3rios vasculares espec\u00edficos, definidos por ped\u00edculos vasculares superficiais com alinhamento axial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retalhos aleat\u00f3rios apresentam arco ilimitado de rota\u00e7\u00e3o, por serem retalhos locais podendo ser transferidos para um sitio distante.","id":7823213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retalhos aleat\u00f3rios apresentam arco ilimitado de rota\u00e7\u00e3o, por serem retalhos locais podendo ser transferidos para um sitio distante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de f\u00e1rmacos vasodilatadores supera o grau de prote\u00e7\u00e3o da autonomiza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica contra a necrose do retalho.","id":7823214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de f\u00e1rmacos vasodilatadores supera o grau de prote\u00e7\u00e3o da autonomiza\u00e7\u00e3o cir\u00fargica contra a necrose do retalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de expansores tem papel comprovado na reconstru\u00e7\u00e3o de defeitos. Sobre os princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o tecidual \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65536,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-plastica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":2010481,"hashId":"b0cc7af310e976a72fc9aa9320b3ff81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em><u>uso de expansores<\/u><\/em> tem papel comprovado na reconstru\u00e7\u00e3o de defeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00e3o da expans\u00e3o tecidual \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7823260,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a expans\u00e3o em s\u00e9rie normalmente come\u00e7a 4 semanas ap\u00f3s a inclus\u00e3o.","id":7823257,"corpo":"<p>a expans\u00e3o em s\u00e9rie normalmente come\u00e7a 4 semanas ap\u00f3s a inclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de expansores na reconstru\u00e7\u00e3o da face e couro cabeludo de queimados deve ser contra indicado.","id":7823258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de expansores na reconstru\u00e7\u00e3o da face e couro cabeludo de queimados deve ser contra indicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o plano de inclus\u00e3o submuscular completo do expansor \u00e9 mais importante na reconstru\u00e7\u00e3o da mama secund\u00e1ria que que na reconstru\u00e7\u00e3o imediata.","id":7823259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plano de inclus\u00e3o submuscular completo do expansor \u00e9 mais importante na reconstru\u00e7\u00e3o da mama secund\u00e1ria que que na reconstru\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica \u00fatil na mama tuberosa hipopl\u00e1sica.","id":7823260,"corpo":"<p>a expans\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica \u00fatil na mama tuberosa hipopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos com les\u00f5es por esmagamento em membros inferiores s\u00e3o mais bem tratados com reconstru\u00e7\u00e3o por expansores pela recupera\u00e7\u00e3o funcional e est\u00e9tica.","id":7823261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos com les\u00f5es por esmagamento em membros inferiores s\u00e3o mais bem tratados com reconstru\u00e7\u00e3o por expansores pela recupera\u00e7\u00e3o funcional e est\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reconstru\u00e7\u00e3o das extremidades inferiores ap\u00f3s trauma grave, c\u00e2ncer ou infec\u00e7\u00f5es \u00e9 desafiadora. Sobre os princ\u00edpios e manuseio dessas regi\u00f5es, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65536,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":3828},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-plastica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":2010498,"hashId":"19e1f92647969d46e397055360594043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em><u>reconstru\u00e7\u00e3o das extremidades inferiores<\/u><\/em> ap\u00f3s trauma grave, c\u00e2ncer ou infec\u00e7\u00f5es \u00e9 desafiadora. Sobre os princ\u00edpios e manuseio dessas regi\u00f5es, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7823338,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a reconstru\u00e7\u00e3o de ferida extensa da coxa proximal, o retalho vertical do reto abdominal \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o.","id":7823338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a reconstru\u00e7\u00e3o de ferida extensa da coxa proximal, o retalho vertical do reto abdominal \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O retalho do m\u00fasculo gastrocn\u00eamio \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o ter\u00e7o distal da perna.","id":7823339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O retalho do m\u00fasculo gastrocn\u00eamio \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para o ter\u00e7o distal da perna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel salvar o membro, \u00e9 prefer\u00edvel realizar a amputa\u00e7\u00e3o acima da articula\u00e7\u00e3o do joelho.","id":7823340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel salvar o membro, \u00e9 prefer\u00edvel realizar a amputa\u00e7\u00e3o acima da articula\u00e7\u00e3o do joelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diretriz para a reconstru\u00e7\u00e3o de membro inferior por retalho livre deve inicialmente restaurar o suporte esquel\u00e9tico.","id":7823341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diretriz para a reconstru\u00e7\u00e3o de membro inferior por retalho livre deve inicialmente restaurar o suporte esquel\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas considera\u00e7\u00f5es de uma pr\u00f3tese exposta em ferida de membro inferior, a utiliza\u00e7\u00e3o da cobertura cir\u00fargica n\u00e3o altera a probabilidade de recupera\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese.","id":7823342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas considera\u00e7\u00f5es de uma pr\u00f3tese exposta em ferida de membro inferior, a utiliza\u00e7\u00e3o da cobertura cir\u00fargica n\u00e3o altera a probabilidade de recupera\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma crian\u00e7a de 5 anos, previamente saud\u00e1vel, no qual se identifica atelectasia total de lobo inferior de pulm\u00e3o direito, na investiga\u00e7\u00e3o de tosse persistente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.","provas":[{"id":65538,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-medico-area-cirurgia-toracica-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel-3","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":2010537,"hashId":"fe8c556ee727df3a0a6f7b6a84e2f977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma crian\u00e7a de 5 anos, previamente saud\u00e1vel, no qual se identifica atelectasia total de lobo inferior de pulm\u00e3o direito, na investiga\u00e7\u00e3o de tosse persistente. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a melhor conduta.<\/p>","resposta":7823523,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia e broncoscopia.","id":7823523,"corpo":"<p>Tomografia e broncoscopia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fisioterapia respirat\u00f3ria e drenagem postural.","id":7823524,"corpo":"<p>Fisioterapia respirat\u00f3ria e drenagem postural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angiotomografia para afastar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.","id":7823525,"corpo":"<p>Angiotomografia para afastar m\u00e1-forma\u00e7\u00e3o cong\u00eanita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetir o Rx de t\u00f3rax em uma semana ap\u00f3s tratamento com antibi\u00f3ticos.","id":7823526,"corpo":"<p>Repetir o Rx de t\u00f3rax em uma semana ap\u00f3s tratamento com antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colher escarro para BAAR.","id":7823527,"corpo":"<p>Colher escarro para BAAR.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes do curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa dos profissionais farmac\u00eauticos.","provas":[{"id":61898,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-rr-rr-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RR - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889797,"hashId":"e9d6628999559e198032ad3306cd8127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes do curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa dos profissionais farmac\u00eauticos.<\/p>","resposta":7279581,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7279581,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7279582,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2mbito profissional do farmac\u00eautico, julgue os itens de 41 a 46.","id":474530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2mbito profissional do farmac\u00eautico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>46<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Conselho Federal de Farm\u00e1cia expedir as resolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico.","provas":[{"id":61898,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-rr-rr-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RR - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889801,"hashId":"a41b1a12403a283580b5afb4c5a05d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Conselho Federal de Farm\u00e1cia expedir as resolu\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico.<\/p>","resposta":7279589,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7279589,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7279590,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2mbito profissional do farmac\u00eautico, julgue os itens de 41 a 46.","id":474530,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2mbito profissional do farmac\u00eautico, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>46<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maur\u00edcio Knobel \u00e9 um estudioso da quest\u00e3o da adolesc\u00eancia e, para isso, define esse per\u00edodo como uma s\u00edndrome da anormalidade.Sobre as caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da adolesc\u00eancia, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Busca de si mesmo e da identidade: todas as modifica\u00e7\u00f5es corporais e as expectativas da sociedade com rela\u00e7\u00e3o ao jovem levam-no a perceber que est\u00e1 experienciando uma situa\u00e7\u00e3o nova, a qual, muitas vezes, \u00e9 vivida com ansiedade pelo desconhecimento de que rumo tomar.( ) Tend\u00eancia grupal: a busca pela identidade faz com que o adolescente recorra, como comportamento defensivo, \u00e0 busca pela uniformidade, que pode lhe fornecer seguran\u00e7a e autoestima. \u00c9 nesse contexto que surge o esp\u00edrito de grupo, em que h\u00e1 um processo massivo de identifica\u00e7\u00e3o coletiva.( ) Atitude social reivindicat\u00f3ria: as atitudes, muitas vezes, se apresentam como respostas \u00e0s restri\u00e7\u00f5es impostas pela sociedade. O resultado \u00e9 que os jovens podem descarregar toda sua revolta na sociedade, nos pais, nos familiares e desenvolver atitudes destrutivas, quando as perdas n\u00e3o s\u00e3o bem elaboradas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 aproveitada por seitas, grupos pol\u00edticos ou religiosos para arregimentar seguidores.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":60930,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2021-ibgp-assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional","tipo":1,"nome":"IBGP - SEJUSP MG - Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:  Auxiliar Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853616,"hashId":"7bd8185f85dbdadddeb01d8b8316cfa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maur\u00edcio Knobel \u00e9 um estudioso da quest\u00e3o da adolesc\u00eancia e, para isso, define esse per\u00edodo como uma s\u00edndrome da anormalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas da adolesc\u00eancia, assinale <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e <strong>F <\/strong>para as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Busca de si mesmo e da identidade: todas as modifica\u00e7\u00f5es corporais e as expectativas da sociedade com rela\u00e7\u00e3o ao jovem levam-no a perceber que est\u00e1 experienciando uma situa\u00e7\u00e3o nova, a qual, muitas vezes, \u00e9 vivida com ansiedade pelo desconhecimento de que rumo tomar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tend\u00eancia grupal: a busca pela identidade faz com que o adolescente recorra, como comportamento defensivo, \u00e0 busca pela uniformidade, que pode lhe fornecer seguran\u00e7a e autoestima. \u00c9 nesse contexto que surge o esp\u00edrito de grupo, em que h\u00e1 um processo massivo de identifica\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atitude social reivindicat\u00f3ria: as atitudes, muitas vezes, se apresentam como respostas \u00e0s restri\u00e7\u00f5es impostas pela sociedade. O resultado \u00e9 que os jovens podem descarregar toda sua revolta na sociedade, nos pais, nos familiares e desenvolver atitudes destrutivas, quando as perdas n\u00e3o s\u00e3o bem elaboradas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 aproveitada por seitas, grupos pol\u00edticos ou religiosos para arregimentar seguidores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7127089,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V.","id":7127086,"corpo":"<p>F F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F.","id":7127087,"corpo":"<p>V V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F.","id":7127088,"corpo":"<p>F V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V.","id":7127089,"corpo":"<p>V V V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) \u00e9 o conjunto de manobras realizadas em um indiv\u00edduo que se encontra em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), com o objetivo de garantir o retorno da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea espontaneamente com o m\u00ednimo de dano neurol\u00f3gico poss\u00edvel \u00e0 v\u00edtima. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68652,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2090923,"hashId":"985f9ff2d14fff3282fda36897e209cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressuscita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar (RCP) \u00e9 o conjunto de manobras realizadas em um indiv\u00edduo que se encontra em parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), com o objetivo de garantir o retorno da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea espontaneamente com o m\u00ednimo de dano neurol\u00f3gico poss\u00edvel \u00e0 v\u00edtima. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8173049,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A RCP em adultos envolve a realiza\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es tor\u00e1cicas a uma profundidade de 4 cm a 7 cm, permitindo o retorno total do t\u00f3rax a cada compress\u00e3o. ","id":8173047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A RCP em adultos envolve a realiza\u00e7\u00e3o de compress\u00f5es tor\u00e1cicas a uma profundidade de 4 cm a 7 cm, permitindo o retorno total do t\u00f3rax a cada compress\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a PCR envolve ritmos choc\u00e1veis, recomendase a administra\u00e7\u00e3o de amiodarona ap\u00f3s o primeiro choque, repetindo a cada 5 minutos a 7 minutos. ","id":8173048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a PCR envolve ritmos choc\u00e1veis, recomendase a administra\u00e7\u00e3o de amiodarona ap\u00f3s o primeiro choque, repetindo a cada 5 minutos a 7 minutos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00e1scara lar\u00edngea pode ser uma boa op\u00e7\u00e3o em casos de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal dif\u00edcil, oferecendo perviedade da via a\u00e9rea com r\u00e1pido retorno da circula\u00e7\u00e3o artificial por meio das compress\u00f5es tor\u00e1cicas. ","id":8173049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara lar\u00edngea pode ser uma boa op\u00e7\u00e3o em casos de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal dif\u00edcil, oferecendo perviedade da via a\u00e9rea com r\u00e1pido retorno da circula\u00e7\u00e3o artificial por meio das compress\u00f5es tor\u00e1cicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um ciclo de RCP em adultos corresponde a 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e tr\u00eas ventila\u00e7\u00f5es. ","id":8173050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ciclo de RCP em adultos corresponde a 30 compress\u00f5es tor\u00e1cicas e tr\u00eas ventila\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No suporte avan\u00e7ado de vida, recomenda-se a pun\u00e7\u00e3o de um acesso venoso para a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, como a epinefrina a cada 5 minutos a 7 minutos.","id":8173051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No suporte avan\u00e7ado de vida, recomenda-se a pun\u00e7\u00e3o de um acesso venoso para a administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, como a epinefrina a cada 5 minutos a 7 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a etapa de previs\u00e3o de carga das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de um quarto com dimens\u00f5es de 800x600cm, \u00e9 CORRETO afirmar que a carga m\u00ednima de projeto dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2021-ibgp-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082078,"hashId":"4164dd09f3a9cfa08aafb1fb55c2b8a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a etapa de previs\u00e3o de carga das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de um quarto com dimens\u00f5es de 800x600cm, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a carga m\u00ednima de projeto dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":8138986,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600VA para tomadas.","id":8138986,"corpo":"<p>600VA para tomadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600VA para ilumina\u00e7\u00e3o.","id":8138987,"corpo":"<p>600VA para ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500VA para tomadas.","id":8138988,"corpo":"<p>500VA para tomadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"760VA para ilumina\u00e7\u00e3o.","id":8138989,"corpo":"<p>760VA para ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"760VA para tomadas.","id":8138990,"corpo":"<p>760VA para tomadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/2082078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria e propriedade fiduci\u00e1ria, segundo entendimento dominante e atual do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":66530,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-juiz-federal-substituto-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2028512,"hashId":"de1459da924944c5e803aea9dd029b17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria e propriedade fiduci\u00e1ria, segundo entendimento dominante e atual do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":7902769,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato de venda com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia sobre bens im\u00f3veis, independentemente de seu valor, pode ser celebrado por escritura p\u00fablica ou instrumento particular com efeitos de escritura p\u00fablica.","id":7902769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato de venda com aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia sobre bens im\u00f3veis, independentemente de seu valor, pode ser celebrado por escritura p\u00fablica ou instrumento particular com efeitos de escritura p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O registro imobili\u00e1rio \u00e9 constitutivo da propriedade fiduci\u00e1ria sobre bens im\u00f3veis, e deve ser precedido do recolhimento do imposto de transmiss\u00e3o inter vivos.","id":7902770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro imobili\u00e1rio \u00e9 constitutivo da propriedade fiduci\u00e1ria sobre bens im\u00f3veis, e deve ser precedido do recolhimento do imposto de transmiss\u00e3o <em>inter vivos.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria sobre bens im\u00f3veis permite ao devedor fiduciante inadimplente tomar a iniciativa de pedir a resolu\u00e7\u00e3o do contrato, com objetivo de obter a restitui\u00e7\u00e3o de parte das parcelas pagas.","id":7902771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria sobre bens im\u00f3veis permite ao devedor fiduciante inadimplente tomar a iniciativa de pedir a resolu\u00e7\u00e3o do contrato, com objetivo de obter a restitui\u00e7\u00e3o de parte das parcelas pagas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No regime atual da Lei n\u00b0 9.514\/97, o devedor fiduciante inadimplente ser\u00e1 intimado pelo Oficial do Registro de im\u00f3veis a satisfazer a presta\u00e7\u00e3o vencida e as que se vencerem, com os encargos da mora, at\u00e9 o momento da realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o extrajudicial.","id":7902772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No regime atual da Lei n\u00b0 9.514\/97, o devedor fiduciante inadimplente ser\u00e1 intimado pelo Oficial do Registro de im\u00f3veis a satisfazer a presta\u00e7\u00e3o vencida e as que se vencerem, com os encargos da mora, at\u00e9 o momento da realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA\u201d vivia em uni\u00e3o est\u00e1vel com \u201cB\u201d pelo regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de bens e veio a falecer no ano de 2020, sem deixar testamento ou descendentes. Deixou \u201cA\u201d, por\u00e9m, o pai, dois av\u00f3s paternos e dois av\u00f3s maternos vivos (a m\u00e3e era pr\u00e9-morta). Assinale a alternativa correta, no que se refere \u00e0 partilha dos bens da heran\u00e7a, segundo entendimento dominante e atual do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":66530,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-juiz-federal-substituto-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2028592,"hashId":"155cb20808159c8e2ff204d7568c16b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA\u201d vivia em uni\u00e3o est\u00e1vel com \u201cB\u201d pelo regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de bens e veio a falecer no ano de 2020, sem deixar testamento ou descendentes. Deixou \u201cA\u201d, por\u00e9m, o pai, dois av\u00f3s paternos e dois av\u00f3s maternos vivos (a m\u00e3e era pr\u00e9-morta). Assinale a alternativa correta, no que se refere \u00e0 partilha dos bens da heran\u00e7a, segundo entendimento dominante e atual do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":7903111,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 1\/3 parte; o pai do falecido, 1\/3 parte e cada um dos av\u00f3s maternos do falecido, 1\/6 parte da heran\u00e7a.","id":7903108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 1\/3 parte; o pai do falecido, 1\/3 parte e cada um dos av\u00f3s maternos do falecido, 1\/6 parte da heran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 1\/3 parte da heran\u00e7a e 2\/3 caber\u00e3o ao pai do falecido.","id":7903109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 1\/3 parte da heran\u00e7a e 2\/3 caber\u00e3o ao pai do falecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vi\u00fava \u201cB\u201d nada receber\u00e1, em raz\u00e3o do regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de bens, e a heran\u00e7a ser\u00e1 inteiramente recolhida pelo pai do falecido.","id":7903110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vi\u00fava \u201cB\u201d nada receber\u00e1, em raz\u00e3o do regime da separa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de bens, e a heran\u00e7a ser\u00e1 inteiramente recolhida pelo pai do falecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 metade da heran\u00e7a e o pai do falecido, a outra metade.","id":7903111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vi\u00fava \u201cB\u201d receber\u00e1 metade da heran\u00e7a e o pai do falecido, a outra metade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"},{"nome_clean":"Heran\u00e7a","oab":true,"nome":"Heran\u00e7a","pai":406168,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406170,"slug":"direito-civil-heranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os seguintes contratos empresariais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66530,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-juiz-federal-substituto-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029641,"hashId":"4e3e6ab0854d1071205715835d316b78","enunciado":"<p>Sobre os seguintes contratos empresariais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7907604,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, deve o propriet\u00e1rio fiduci\u00e1rio vender a coisa a terceiros por leil\u00e3o, hasta p\u00fablica ou qualquer outra medida judicial. ","id":7907602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em contr\u00e1rio, deve o propriet\u00e1rio fiduci\u00e1rio vender a coisa a terceiros por leil\u00e3o, hasta p\u00fablica ou qualquer outra medida judicial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas loca\u00e7\u00f5es em shopping centers, o locador pode recusar a renova\u00e7\u00e3o se o im\u00f3vel vier a ser utilizado por ele","id":7907603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas loca\u00e7\u00f5es em shopping centers, o locador pode recusar a renova\u00e7\u00e3o se o im\u00f3vel vier a ser utilizado por ele<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de venda de autom\u00f3veis inclui, necessariamente, o uso gratuito de marca do concedente, como identifica\u00e7\u00e3o.","id":7907604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de venda de autom\u00f3veis inclui, necessariamente, o uso gratuito de marca do concedente, como identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de transporte de coisas o transportador responde isoladamente perante o remetente pelo dano ocasionado no percurso que efetuou.","id":7907605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de transporte de coisas o transportador responde isoladamente perante o remetente pelo dano ocasionado no percurso que efetuou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Dos Contratos Empresariais","oab":true,"nome":"Dos Contratos Empresariais","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406970,"slug":"direito-empresarial-comercial-dos-contratos-empresariais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de propriedade industrial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66530,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2021-vunesp-juiz-federal-substituto-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029644,"hashId":"fdbc4cc91ecb856bf1162162cff75d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a legisla\u00e7\u00e3o brasileira de propriedade industrial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7907615,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituem viola\u00e7\u00e3o do direito do titular da patente quaisquer atos a ela relativos praticados por terceiros n\u00e3o autorizados.","id":7907614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem viola\u00e7\u00e3o do direito do titular da patente quaisquer atos a ela relativos praticados por terceiros n\u00e3o autorizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patente por interesse p\u00fablico n\u00e3o afasta a remunera\u00e7\u00e3o ao seu titular.","id":7907615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licen\u00e7a compuls\u00f3ria de patente por interesse p\u00fablico n\u00e3o afasta a remunera\u00e7\u00e3o ao seu titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a patente de inven\u00e7\u00e3o e a de modelo de utilidade t\u00eam prazos de 15 e 20 anos, respectivamente, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.","id":7907616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a patente de inven\u00e7\u00e3o e a de modelo de utilidade t\u00eam prazos de 15 e 20 anos, respectivamente, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"microorganismos transg\u00eanicos n\u00e3o s\u00e3o patente\u00e1veis ainda que preencham os requisitos de novidade, atividade inventiva e aplica\u00e7\u00e3o industrial.","id":7907617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">microorganismos transg\u00eanicos n\u00e3o s\u00e3o patente\u00e1veis ainda que preencham os requisitos de novidade, atividade inventiva e aplica\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"},{"nome_clean":"Requisitos para Registro e Patente","oab":true,"nome":"Requisitos para Registro e Patente","pai":406954,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406956,"slug":"direito-empresarial-comercial-requisitos-para-registro-e-patente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico: ","provas":[{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 12:06:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2143278,"hashId":"9c805fbbc79868621985162abe564aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico: <\/p>","resposta":8392244,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o social. ","id":8392242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o econ\u00f4mico. ","id":8392243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o econ\u00f4mico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio. ","id":8392244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. ","id":8392245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados. ","id":8392246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o apresentado na imagem abaixo assinala ao condutor do ve\u00edculo:","provas":[{"id":66913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 15:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037653,"hashId":"2b4ba93cd6912f6f6ad2d603b0935387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de regulamenta\u00e7\u00e3o apresentado na imagem abaixo assinala ao condutor do ve\u00edculo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66913\/questao\/2037653-20211117220131000000-0.png\" width=\"222\"><\/p>","resposta":7943182,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de realizar o movimento de convers\u00e3o \u00e0 direita.","id":7943181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proibi\u00e7\u00e3o de realizar o movimento de convers\u00e3o \u00e0 direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de retornar \u00e0 esquerda.","id":7943182,"corpo":"<p>A proibi\u00e7\u00e3o de retornar \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obrigatoriedade do movimento no sentido anti-hor\u00e1rio em rotat\u00f3ria.","id":7943183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obrigatoriedade do movimento no sentido anti-hor\u00e1rio em rotat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que a via de sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o passa a ser de sentido duplo, ap\u00f3s o ponto em que o sinal estiver colocado.","id":7943184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que a via de sentido \u00fanico de circula\u00e7\u00e3o passa a ser de sentido duplo, ap\u00f3s o ponto em que o sinal estiver colocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) O plural de \u201ccidad\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ccidad\u00e3os\u201d.( ) O plural de \u201ct\u00eaxtil\u201d \u00e9 \u201ct\u00eaxteis\u201d.","provas":[{"id":66913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 15:56:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037451,"hashId":"35f974f4991df7d55df05c42b78317a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plural de \u201ccidad\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ccidad\u00e3os\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plural de \u201ct\u00eaxtil\u201d \u00e9 \u201ct\u00eaxteis\u201d.<\/p>","resposta":7942333,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":7942333,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":7942334,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":7942335,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E","id":7942336,"corpo":"<p>E - E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como os insetos ficam de ponta-cabe\u00e7a no teto sem cair?asdA pergunta que muitas pessoas j\u00e1 se fizeram tem uma resposta: o segredo s\u00e3o pelinhos. Milhares de pelinhos ________________ \u2013 chamados pelos bi\u00f3logos de cerdas \u2013 na \u201csola do p\u00e9\u201d desses animais \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o. Superf\u00edcies que parecem lisas na escala humana, como as paredes da sua casa, na verdade s\u00e3o bastante rugosas se voc\u00ea der um zoom: possuem reentr\u00e2ncias em que as cerdas podem se encaixar como nossas m\u00e3os nas pedras de uma parede de escalada.asdOutra op\u00e7\u00e3o \u00e9 ter patinhas lisas, mas que liberam \u00f3leos e a\u00e7\u00facares com fun\u00e7\u00e3o adesiva para colar de leve no teto. Por fim, alguns insetos misturam as t\u00e1ticas: usam tanto cerdas quanto secre\u00e7\u00e3o.Fonte: Abril - adaptado.","id":491075,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os insetos ficam de ponta-cabe\u00e7a no teto sem cair?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>A pergunta que muitas pessoas j\u00e1 se fizeram tem uma resposta: o segredo s\u00e3o pelinhos. Milhares de pelinhos ________________ \u2013 chamados pelos bi\u00f3logos de cerdas \u2013 na \u201csola do p\u00e9\u201d desses animais \u00e9 a explica\u00e7\u00e3o. Superf\u00edcies que parecem lisas na escala humana, como as paredes da sua casa, na verdade s\u00e3o bastante rugosas se voc\u00ea der um zoom: possuem reentr\u00e2ncias em que as cerdas podem se encaixar como nossas m\u00e3os nas pedras de uma parede de escalada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Outra op\u00e7\u00e3o \u00e9 ter patinhas lisas, mas que liberam \u00f3leos e a\u00e7\u00facares com fun\u00e7\u00e3o adesiva para colar de leve no teto. Por fim, alguns insetos misturam as t\u00e1ticas: usam tanto cerdas quanto secre\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">.Fonte: Abril - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos amortecedores, analisar os itens abaixo: I. A utiliza\u00e7\u00e3o dos recondicionados \u00e9 altamente recomendada. II. Sempre que se fizer a troca, \u00e9 aconselh\u00e1vel trocar as coifas e os batentes.","provas":[{"id":66913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 15:56:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037666,"hashId":"aa97a5dc149fe3d8487954dbca18e2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos amortecedores, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A utiliza\u00e7\u00e3o dos recondicionados \u00e9 altamente recomendada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Sempre que se fizer a troca, \u00e9 aconselh\u00e1vel trocar as coifas e os batentes.<\/p>","resposta":7943235,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7943233,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7943234,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7943235,"corpo":"<p> Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7943236,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de sistemas e equipamentos que o ve\u00edculo disp\u00f5e para evitar situa\u00e7\u00f5es de perigo que podem levar a acidentes, EXCETO:","provas":[{"id":66913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 15:56:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037655,"hashId":"f0bff3b1cb1783ecb554a8504e68ec40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de sistemas e equipamentos que o ve\u00edculo disp\u00f5e para evitar situa\u00e7\u00f5es de perigo que podem levar a acidentes, EXCETO:<\/p>","resposta":7943192,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freios.","id":7943189,"corpo":"<p>Freios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Suspens\u00e3o.","id":7943190,"corpo":"<p> Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o.","id":7943191,"corpo":"<p>Ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiador.","id":7943192,"corpo":"<p>Radiador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um acidente de tr\u00e2nsito, antes de agir, \u00e9 fundamental:","provas":[{"id":66913,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 15:56:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2037658,"hashId":"b3efede8019210a36c38dc0cff03dcc1","enunciado":"<p>Em um acidente de tr\u00e2nsito, antes de agir, \u00e9 fundamental:<\/p>","resposta":7943202,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ficar nervoso.","id":7943201,"corpo":"<p>Ficar nervoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter a calma.","id":7943202,"corpo":"<p>Manter a calma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sair correndo de perto do acidente.","id":7943203,"corpo":"<p>Sair correndo de perto do acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Gritar por socorro. ","id":7943204,"corpo":"<p> Gritar por socorro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955},{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pergunta \u201cComo essa transforma\u00e7\u00e3o vai ocorrendo de forma \u00e0s vezes abrupta, \u00e0s vezes gradual?\u201d (linhas 24 e 25), \u00e9 obrigat\u00f3rio o emprego do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0s\u201d, em ambas as suas ocorr\u00eancias. ","provas":[{"id":61289,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o","id":5955},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Assistente de Gest\u00e3o - 2021"},{"id":61281,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 4 Regiao","id":4263,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crbm-4a-regiao-pa-2021-quadrix-fiscal-biomedico-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 4\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1865327,"hashId":"7b060780f4a8efa02e4b32caede85775","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pergunta \u201cComo essa transforma\u00e7\u00e3o vai ocorrendo de forma \u00e0s vezes abrupta, \u00e0s vezes gradual?\u201d (linhas 24 e 25), \u00e9 obrigat\u00f3rio o emprego do sinal indicativo de crase no voc\u00e1bulo \u201c\u00e0s\u201d, em ambas as suas ocorr\u00eancias. <\/p>","resposta":7177809,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7177809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7177810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 15.1 __ Nossa exist\u00eancia \u00e9 mesmo um mist\u00e9rio! Podemos olharpara ela em diversos planos e profundidades e sempre ficauma sensa\u00e7\u00e3o de estranheza, de d\u00favida, de incompreens\u00e3o.4 H\u00e1 algo de profundamente paradoxal em sermos humanos.__ Para come\u00e7ar, uma li\u00e7\u00e3o da aula de biologia: somos oresultado do encontro de um espermatozoide com um \u00f3vulo.7 Vinte e tr\u00eas cromossomos de cada lado se unem e nosconferem a totalidade de quarenta e seis generosas por\u00e7\u00f5esde material gen\u00e9tico que nos fazem ser quem somos.10 Simples, n\u00e3o?__ Longe disso. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma simplicidade nessa uni\u00e3ofortuita. Por que aquele determinado espermatozoide vence13 uma corrida que envolve bilh\u00f5es de concorrentes? Se, por ummil\u00e9simo de segundo, outro tivesse vencido, poder\u00edamos sertotalmente diferentes do que somos. Muito estranho pensarque fomos definidos, pelo menos em parte, por um simples acaso.__ Talvez seja o mesmo acaso que reuniu elementosqu\u00edmicos e f\u00edsicos em nosso planeta em condi\u00e7\u00f5es tais quepossibilitaram a forma\u00e7\u00e3o de um primeiro ser vivo capaz dedividir-se indefinidamente. A pr\u00f3pria hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o,22 desde esse primeiro ser unicelular at\u00e9 organismos cada vezmais complexos, mais especializados, \u00fanicos e singulares, \u00e9outro paradoxo. Como essa transforma\u00e7\u00e3o vai ocorrendo de25 forma \u00e0s vezes abrupta, \u00e0s vezes gradual? Como muta\u00e7\u00f5esaleat\u00f3rias em padr\u00f5es gen\u00e9ticos pr\u00e9vios se combinam aponto de gerar uma diversidade de possibilidades? E,28 finalmente, como algumas delas se saem melhor do queoutras, diante de um ambiente externo em constantemudan\u00e7a, e garantem a sua perpetua\u00e7\u00e3o?31__ Para chegar ao \u00e1pice desse estranhamento evolutivo, emalgum momento, um de nossos antepassados come\u00e7ou aadquirir habilidades cognitivas in\u00e9ditas que o fizeram ser34 capaz de controlar parte das vari\u00e1veis do mundo que ocercava. Ferramentas, fogo, cozimento de alimentos,agricultura e grupos sociais cada vez maiores e mais37 din\u00e2micos foram aproximando esse primata de quem somoshoje.__ Paradoxo dos paradoxos, esse ser, capaz de entender40 cada vez melhor o que se passa \u00e0 sua volta e de tomardecis\u00f5es que podem impactar o mundo de maneira \u00fanica, \u00e9o mesmo que continua a fazer guerras, a aniquilar outros43 humanos, a destruir o ambiente em que vive, a dizimarincont\u00e1veis esp\u00e9cies que s\u00e3o t\u00e3o herdeiras da Terra quantoele...46 __ O mesmo sentimento que justifica nossa humanidadepode aprisionar, limitar e impedir. Tantos paradoxos, apesarde angustiantes, podem ser, no fundo, um grande est\u00edmulopara que sigamos tentando mudar.Jairo Bouer. Homo paradoxalis. In: Revista da Cultura, edi\u00e7\u00e3o 105, jul.\/ago. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":471409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 15.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Nossa exist\u00eancia \u00e9 mesmo um mist\u00e9rio! Podemos olhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para ela em diversos planos e profundidades e sempre fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma sensa\u00e7\u00e3o de estranheza, de d\u00favida, de incompreens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 H\u00e1 algo de profundamente paradoxal em sermos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Para come\u00e7ar, uma li\u00e7\u00e3o da aula de biologia: somos o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">resultado do encontro de um espermatozoide com um \u00f3vulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 Vinte e tr\u00eas cromossomos de cada lado se unem e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conferem a totalidade de quarenta e seis generosas por\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de material gen\u00e9tico que nos fazem ser quem somos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Simples, n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Longe disso. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma simplicidade nessa uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fortuita. Por que aquele determinado espermatozoide vence<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 uma corrida que envolve bilh\u00f5es de concorrentes? Se, por um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mil\u00e9simo de segundo, outro tivesse vencido, poder\u00edamos ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">totalmente diferentes do que somos. Muito estranho pensar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que fomos definidos, pelo menos em parte, por um simples a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Talvez seja o mesmo acaso que reuniu elementos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmicos e f\u00edsicos em nosso planeta em condi\u00e7\u00f5es tais que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">possibilitaram a forma\u00e7\u00e3o de um primeiro ser vivo capaz de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dividir-se indefinidamente. A pr\u00f3pria hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 desde esse primeiro ser unicelular at\u00e9 organismos cada vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais complexos, mais especializados, \u00fanicos e singulares, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outro paradoxo. Como essa transforma\u00e7\u00e3o vai ocorrendo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 forma \u00e0s vezes abrupta, \u00e0s vezes gradual? Como muta\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aleat\u00f3rias em padr\u00f5es gen\u00e9ticos pr\u00e9vios se combinam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ponto de gerar uma diversidade de possibilidades? E,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 finalmente, como algumas delas se saem melhor do que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outras, diante de um ambiente externo em constante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7a, e garantem a sua perpetua\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span> Para chegar ao \u00e1pice desse estranhamento evolutivo, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">algum momento, um de nossos antepassados come\u00e7ou a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adquirir habilidades cognitivas in\u00e9ditas que o fizeram ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 capaz de controlar parte das vari\u00e1veis do mundo que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cercava. Ferramentas, fogo, cozimento de alimentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">agricultura e grupos sociais cada vez maiores e mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 din\u00e2micos foram aproximando esse primata de quem somos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Paradoxo dos paradoxos, esse ser, capaz de entender<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cada vez melhor o que se passa \u00e0 sua volta e de tomar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">decis\u00f5es que podem impactar o mundo de maneira \u00fanica, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o mesmo que continua a fazer guerras, a aniquilar outros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 humanos, a destruir o ambiente em que vive, a dizimar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">incont\u00e1veis esp\u00e9cies que s\u00e3o t\u00e3o herdeiras da Terra quanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>O mesmo sentimento que justifica nossa humanidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pode aprisionar, limitar e impedir. Tantos paradoxos, apesar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de angustiantes, podem ser, no fundo, um grande est\u00edmulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para que sigamos tentando mudar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jairo Bouer. Homo paradoxalis. In: Revista da Cultura, edi\u00e7\u00e3o 105, jul.\/ago. 2016 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias, aos sentidos e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma urna contenha 8 bolinhas e que, em cada uma, esteja escrito o nome de um planeta do sistema solar. Nesse caso, extraindo-se duas bolinhas sucessivamente ao acaso e com reposi\u00e7\u00e3o, a probabilidade de que em nenhuma delas esteja escrito \u201cTerra\u201d \u00e9 igual a 75%.","provas":[{"id":61724,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2021"},{"id":61723,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1885554,"hashId":"d3b7af1bac75ccc996104a7d9f518d18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que uma urna contenha 8 bolinhas e que, em cada uma, esteja escrito o nome de um planeta do sistema solar. Nesse caso, extraindo-se duas bolinhas sucessivamente ao acaso e com reposi\u00e7\u00e3o, a probabilidade de que em nenhuma delas esteja escrito \u201cTerra\u201d \u00e9 igual a 75%.<\/p>","resposta":7261703,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261702,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7261703,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que o sistema solar \u00e9 composto por 8 planetas (Merc\u00fario, V\u00eanus, Terra, Marte, J\u00fapiter, Saturno, Urano e Netuno), julgue os itens de 32 a 34.","id":474063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o sistema solar \u00e9 composto por 8 planetas (Merc\u00fario, V\u00eanus, Terra, Marte, J\u00fapiter, Saturno, Urano e Netuno), julgue os itens de <strong>32 <\/strong>a <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra da probabilidade total.","oab":false,"nome":"Regra da probabilidade total.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425197,"slug":"matematica-regra-da-probabilidade-total"}],"slug":"matematica\/1885554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de um campeonato de futebol ser\u00e1 usado um est\u00e1dio em cada uma das quatro capitais dos estados da regi\u00e3o sudeste do Brasil. De quantas maneiras diferentes podem ser distribu\u00eddos os quatro primeiros jogos deste campeonato, sem repetir nenhum est\u00e1dio?","provas":[{"id":64122,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1963975,"hashId":"3bad3fd0eca70a96c3749ae1070e60ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de um campeonato de futebol ser\u00e1 usado um est\u00e1dio em cada uma das quatro capitais dos estados da regi\u00e3o sudeste do Brasil. De quantas maneiras diferentes podem ser distribu\u00eddos os quatro primeiros jogos deste campeonato, sem repetir nenhum est\u00e1dio?<\/p>","resposta":7610876,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 12 maneiras diferentes.","id":7610873,"corpo":"<p>De 12 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 10 maneiras diferentes.","id":7610874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 10 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 30 maneiras diferentes.","id":7610875,"corpo":"<p>De 30 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De 24 maneiras diferentes.","id":7610876,"corpo":"<p>De 24 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7, as teclas de atalho \u201cWin + R\u201d t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de abrir:","provas":[{"id":65293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-hospital-santa-lydia-sp-2021-dedalus-concursos-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia - Enfermeiro 30h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1998199,"hashId":"3016aeb29571be70228c4207e7201189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7, as teclas de atalho \u201cWin + R\u201d t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de abrir:<\/p>","resposta":7767423,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O menu de proje\u00e7\u00e3o.","id":7767421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O menu de proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ferramenta OneNote.","id":7767422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta OneNote.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando Executar.","id":7767423,"corpo":"<p>O comando Executar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O menu de busca.","id":7767424,"corpo":"<p>O menu de busca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1998199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cargos privativos de brasileiro nato, exceto","provas":[{"id":63868,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal","id":20914},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Pernambuco","sigla":"CRECI PE","id":4432,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"creci-pe-pe-2021-idib-profissional-analista-superior-pas-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IDIB - CRECI PE - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1952112,"hashId":"73324088e138ff9b4ba6d4678551e6a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o cargos privativos de brasileiro nato, <strong><u>exceto<\/u><\/strong><\/p>","resposta":7556694,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":7556692,"corpo":"<p>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente do Senado Federal.","id":7556693,"corpo":"<p>Presidente do Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":7556694,"corpo":"<p>Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oficial das For\u00e7as Armadas.","id":7556695,"corpo":"<p>Oficial das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/1952112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na an\u00e1lise da pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira abaixo, comparando os anos de 2012 com 2018, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57212,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2021-fundatec-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Estat\u00edstico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1704788,"hashId":"7106f5bd317c00d851357f274cb6c6ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na an\u00e1lise da pir\u00e2mide et\u00e1ria brasileira abaixo, comparando os anos de 2012 com 2018, assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57212\/questao\/1704788-20210517154557000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"352\"><\/p>","resposta":6453188,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de homens e de mulheres maiores que 80 anos \u00e9 similar em 2018.","id":6453184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o de homens e de mulheres maiores que 80 anos \u00e9 similar em 2018.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de pessoas acima de 35 anos n\u00e3o se alterou entre 2012 e 2018.","id":6453185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o de pessoas acima de 35 anos n\u00e3o se alterou entre 2012 e 2018.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A faixa et\u00e1ria em que ocorre a maior propor\u00e7\u00e3o de homens \u00e9 igual a de mulheres em 2018.","id":6453186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A faixa et\u00e1ria em que ocorre a maior propor\u00e7\u00e3o de homens \u00e9 igual a de mulheres em 2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as abaixo de 4 anos \u00e9 maior em 2018 do que 2012.","id":6453187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as abaixo de 4 anos \u00e9 maior em 2018 do que 2012.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 0 a 34 anos, diminui em 2018 em rela\u00e7\u00e3o a 2012.","id":6453188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 0 a 34 anos, diminui em 2018 em rela\u00e7\u00e3o a 2012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"}],"slug":"estatistica\/1704788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela indica a proje\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o no Brasil e taxas:Fonte:https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/periodicos\/2\/bn_202 0_v28.pdf, acesso em 27.03.2021De acordo com os dados da tabela, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":57157,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial","id":20925},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2021-ibfc-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-gerencial","tipo":1,"nome":"IBFC - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Gerencial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1707709,"hashId":"aa0b6900eda4126c4a7457c2166818bd","enunciado":"<p>A tabela indica a proje\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o no Brasil e taxas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57157\/questao\/1707709-20210518174100000000-0.png\" style=\"\" width=\"445\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte:https:\/\/biblioteca.ibge.gov.br\/visualizacao\/periodicos\/2\/bn_202 0_v28.pdf, acesso em 27.03.2021<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados da tabela, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6467248,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 2015, a taxa bruta de mortalidade (por 1000 habitantes) aumentou dois d\u00e9cimos comparado com o ano de 2014","id":6467246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2015, a taxa bruta de mortalidade (por 1000 habitantes) aumentou dois d\u00e9cimos comparado com o ano de 2014<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se em 2018 nasceram 35000 pessoas, ent\u00e3o o total de mortalidade infantil foi de aproximadamente 42 crian\u00e7as","id":6467247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se em 2018 nasceram 35000 pessoas, ent\u00e3o o total de mortalidade infantil foi de aproximadamente 42 crian\u00e7as<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando o aumento absoluto da esperan\u00e7a de vida entre os anos de 2019 e 2020, ent\u00e3o em 2021 teremos uma esperan\u00e7a de vida igual a 76,98","id":6467248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aumento absoluto da esperan\u00e7a de vida entre os anos de 2019 e 2020, ent\u00e3o em 2021 teremos uma esperan\u00e7a de vida igual a 76,98<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 2013 e 2014, a popula\u00e7\u00e3o brasileira aumentou em mais de 1.714.000 pessoas","id":6467249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2013 e 2014, a popula\u00e7\u00e3o brasileira aumentou em mais de 1.714.000 pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A taxa bruta de natalidade (por 1000 habitantes) aumentou mais entre 2013 e 2014, do que entre 2016 e 2017","id":6467250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa bruta de natalidade (por 1000 habitantes) aumentou mais entre 2013 e 2014, do que entre 2016 e 2017<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/1707709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro civil da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa foi fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o de uma garagem para os ve\u00edculos da prefeitura e verificou que foi concretada uma laje maci\u00e7a em balan\u00e7o que atingiu a espessura de 08 cent\u00edmetros. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o profissional deve","provas":[{"id":58629,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Engenheiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1766979,"hashId":"834a2c8e1473846b0b5f81530e5fe0ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro civil da Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa foi fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o de uma garagem para os ve\u00edculos da prefeitura e verificou que foi concretada uma laje maci\u00e7a em balan\u00e7o que atingiu a espessura de 08 cent\u00edmetros. Diante dessa constata\u00e7\u00e3o, o profissional deve<\/p>","resposta":6736018,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceitar a concretagem, pois essa \u00e9 a medida correspondente em Norma.","id":6736015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceitar a concretagem, pois essa \u00e9 a medida correspondente em Norma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar a concretagem, com ressalvas, pois est\u00e1 dentro da margem de erro da Norma de um cent\u00edmetro para mais ou para menos.","id":6736016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceitar a concretagem, com ressalvas, pois est\u00e1 dentro da margem de erro da Norma de um cent\u00edmetro para mais ou para menos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 12 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.","id":6736017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 12 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 10 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.","id":6736018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 10 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 15 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.","id":6736019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o aceitar essa concretagem, pois a Norma T\u00e9cnica prev\u00ea a espessura m\u00ednima de 15 cent\u00edmetros para essa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica do ato administrativo em que o ato t\u00e3o logo praticado possa ser imediatamente executado e seu objeto imediatamente alcan\u00e7ado \u00e9 a","provas":[{"id":59069,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":23116},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"},{"id":59068,"cargo":{"descricao":"Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":23115},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Tocantins","sigla":"PM TO","id":554,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-qps-area-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM TO - Soldado QPS \u2013 \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1778689,"hashId":"ef27007abbcb86fac6c63de7c6d3c271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A caracter\u00edstica do ato administrativo em que o ato t\u00e3o logo praticado possa ser imediatamente executado e seu objeto imediatamente alcan\u00e7ado \u00e9 a<\/p>","resposta":6788490,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":6788488,"corpo":"<p>presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imperatividade.","id":6788489,"corpo":"<p>imperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoexecutoriedade.","id":6788490,"corpo":"<p>autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discricionariedade.","id":6788491,"corpo":"<p>discricionariedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coercibilidade.","id":6788492,"corpo":"<p>coercibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que a maior parte dos alimentos possa ser consumida, \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja submetida ao processo de coc\u00e7\u00e3o. S\u00e3o objetivos da coc\u00e7\u00e3o dos alimentos, EXCETO:","provas":[{"id":59311,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-nutricionista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1796114,"hashId":"50214b51eff8240d31cd62ac32e7525a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a maior parte dos alimentos possa ser consumida, \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja submetida ao processo de coc\u00e7\u00e3o. S\u00e3o objetivos da coc\u00e7\u00e3o dos alimentos, EXCETO:<\/p>","resposta":6866916,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a digestibilidade.","id":6866915,"corpo":"<p>Aumentar a digestibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminuir a palatabilidade, reduzindo, acentuando ou alterando a cor, o sabor, a textura ou a consist\u00eancia dos alimentos.","id":6866916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminuir a palatabilidade, reduzindo, acentuando ou alterando a cor, o sabor, a textura ou a consist\u00eancia dos alimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inibir o crescimento de organismos patog\u00eanicos ou o desenvolvimento de subst\u00e2ncias prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.","id":6866917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibir o crescimento de organismos patog\u00eanicos ou o desenvolvimento de subst\u00e2ncias prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter ou melhorar o valor nutritivo.","id":6866918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter ou melhorar o valor nutritivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de uma patente de inven\u00e7\u00e3o ter\u00e1 vig\u00eancia de vinte anos, contados da data do dep\u00f3sito do pedido, desde que atendidos os requisitos de novidade, atividade inventiva e aplica\u00e7\u00e3o industrial.","provas":[{"id":63133,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-area-direito-e-legislacao-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 09:39:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1926580,"hashId":"222562e11f65bd2cbbba2f6171cd9ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de uma patente de inven\u00e7\u00e3o ter\u00e1 vig\u00eancia de vinte anos, contados da data do dep\u00f3sito do pedido, desde que atendidos os requisitos de novidade, atividade inventiva e aplica\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","resposta":7442457,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7442457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7442458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da propriedade industrial, que protege os interesses de inventores, designers e empres\u00e1rios no que tange \u00e0s suas inven\u00e7\u00f5es, marcas e indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, julgue os seguintes itens.","id":478620,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da propriedade industrial, que protege os interesses de inventores, <em>designers<\/em> e empres\u00e1rios no que tange \u00e0s suas inven\u00e7\u00f5es, marcas e indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Requisitos para Registro e Patente","oab":true,"nome":"Requisitos para Registro e Patente","pai":406954,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406956,"slug":"direito-empresarial-comercial-requisitos-para-registro-e-patente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Philip Crosby, a qualidade est\u00e1 associada aos conceitos \u201czero defeito\u201d e \u201cfa\u00e7a certo da primeira vez\u201d.","provas":[{"id":55398,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Analista Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1657179,"hashId":"03c88dec0726ceb9f516df5f36d79578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Philip Crosby, a qualidade est\u00e1 associada aos conceitos \u201czero defeito\u201d e \u201cfa\u00e7a certo da primeira vez\u201d.<\/p>","resposta":6245820,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6245820,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6245821,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos relativos \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 77 a 83.","id":449725,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos relativos \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens de 77 a 83.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1657179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapeva","sigla":"","id":2124,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa eleitoral, foram entrevistados 200 eleitores a respeito da simpatia que sentem em rela\u00e7\u00e3o a tr\u00eas candidates: A, B e C. Foram coletadas as informa\u00e7\u00f5es abaixo. \u2022 60 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A, B e C. \u2022 71 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A e C. \u2022 95 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos B e C. \u2022 75 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A e B. \u2022 140 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato A. \u2022 110 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato B. \u2022 120 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato C. O n\u00famero de entrevistados que n\u00e3o simpatizam com nenhum dos candidatos \u00e9: ","provas":[{"id":51533,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapeva","sigla":"","id":2124,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Nosso Rumo de Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Social - NOSSO RUMO","sigla":"NOSSO RUMO","oab":false,"id":334},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapeva-sp-2021-nosso-rumo-enfermeiro","tipo":1,"nome":"NOSSO RUMO - Prefeitura de Itapeva - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1559716,"hashId":"daab87091b791af4c36f8aa34fc4e638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pesquisa eleitoral, foram entrevistados 200 eleitores a respeito da simpatia que sentem em rela\u00e7\u00e3o a tr\u00eas candidates: A, B e C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram coletadas as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 60 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A, B e C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 71 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A e C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 95 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos B e C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 75 eleitores entrevistados simpatizam com os candidatos A e B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 140 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 110 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 120 eleitores entrevistados simpatizam com o candidato C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de entrevistados que n\u00e3o simpatizam com nenhum dos candidatos \u00e9: <\/p>","resposta":5843982,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0. ","id":5843981,"corpo":"<p>0. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11. ","id":5843982,"corpo":"<p>11. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25. ","id":5843983,"corpo":"<p>25. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30. ","id":5843984,"corpo":"<p>30. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36.","id":5843985,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1559716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da hierarquia de necessidades baseia-se em alguns aspectos. Assinale o item que apresenta de forma correta um desses aspectos.","provas":[{"id":52295,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1581258,"hashId":"0b181863002aaf5fb0b335c6ae899aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da hierarquia de necessidades baseia-se em alguns aspectos. Assinale o item que apresenta de forma correta um desses aspectos.<\/p>","resposta":5931543,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada pessoa possui uma \u00fanica motiva\u00e7\u00e3o.","id":5931540,"corpo":"<p>Cada pessoa possui uma \u00fanica motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda que um n\u00edvel inferior de necessidade n\u00e3o esteja satisfeito, n\u00edveis mais elevados surgir\u00e3o.","id":5931541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que um n\u00edvel inferior de necessidade n\u00e3o esteja satisfeito, n\u00edveis mais elevados surgir\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as pessoas chegam ao topo da pir\u00e2mide, assim satisfazendo plenamente suas necessidades.","id":5931542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as pessoas chegam ao topo da pir\u00e2mide, assim satisfazendo plenamente suas necessidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frustra\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de certas necessidades passa a ser considerada amea\u00e7a psicol\u00f3gica.","id":5931543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frustra\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o de certas necessidades passa a ser considerada amea\u00e7a psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"},{"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"}],"slug":"administracao-geral\/1581258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente os microcomputadores e notebooks integram v\u00e1rios dispositivos, cada um com suas caracter\u00edsticas. Nesse contexto, analise os trechos a seguir: I. Um dos dispositivos constitui um componente de armazenamento de dados, com uma nova tecnologia que apresenta entre suas vantagens n\u00e3o utilizar partes m\u00f3veis; \u00e9 totalmente eletr\u00f4nico, fabricado a partir do uso da mem\u00f3ria flash, com armazenamento feito em um ou mais chips de mem\u00f3ria, dispensando totalmente o uso de sistemas mec\u00e2nicos para o seu funcionamento. S\u00e3o componentes r\u00e1pidos com taxas de transfer\u00eancias maiores, tempos de acesso menores, bem mais robustos e resistentes, oferecidos no mercado com capacidades de armazenamento comuns de 128 e 256 GB, com elevado custo-benef\u00edcio. II. Nos notebooks da linha Intel, a integra\u00e7\u00e3o dos dispositivos tem sido feita em sua maioria por meio da interface USB com grande efici\u00eancia e facilidade de uso, nas vers\u00f5es 2.0 e 3.0 A sigla pela qual \u00e9 conhecido o dispositivo descrito em I e as taxas nominais de transfer\u00eancia da USB vers\u00f5es 2.0 e 3.0, por especifica\u00e7\u00e3o do fabricante, s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":60534,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Per\u00edcia Forense do Estado do Cear\u00e1","sigla":"PEFOCE","id":3057,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pefoce-ce-2021-idecan-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IDECAN - PEFOCE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1834706,"hashId":"5d740a26cbdf61fafe93dd2bfc7038bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os microcomputadores e notebooks integram v\u00e1rios dispositivos, cada um com suas caracter\u00edsticas. Nesse contexto, analise os trechos a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos dispositivos constitui um componente de armazenamento de dados, com uma nova tecnologia que apresenta entre suas vantagens n\u00e3o utilizar partes m\u00f3veis; \u00e9 totalmente eletr\u00f4nico, fabricado a partir do uso da mem\u00f3ria flash, com armazenamento feito em um ou mais chips de mem\u00f3ria, dispensando totalmente o uso de sistemas mec\u00e2nicos para o seu funcionamento. S\u00e3o componentes r\u00e1pidos com taxas de transfer\u00eancias maiores, tempos de acesso menores, bem mais robustos e resistentes, oferecidos no mercado com capacidades de armazenamento comuns de 128 e 256 GB, com elevado custo-benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos notebooks da linha Intel, a integra\u00e7\u00e3o dos dispositivos tem sido feita em sua maioria por meio da interface USB com grande efici\u00eancia e facilidade de uso, nas vers\u00f5es 2.0 e 3.0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sigla pela qual \u00e9 conhecido o dispositivo descrito em I e as taxas nominais de transfer\u00eancia da USB vers\u00f5es 2.0 e 3.0, por especifica\u00e7\u00e3o do fabricante, s\u00e3o, respectivamente, <\/p>","resposta":7040968,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSD, 480 Mbps e 4.8 Gbps. ","id":7040968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SSD, 480 Mbps e 4.8 Gbps. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DDR, 480 Mbps e 4.8 Gbps. ","id":7040969,"corpo":"<p>DDR, 480 Mbps e 4.8 Gbps. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISOSTICK, 480 Mbps e 4.8 Gbps. ","id":7040970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISOSTICK, 480 Mbps e 4.8 Gbps. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DDR, 768 Mbps e 10 Gbps. ","id":7040971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DDR, 768 Mbps e 10 Gbps. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SSD, 768 Mbps e 10 Gbps. ","id":7040972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SSD, 768 Mbps e 10 Gbps. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468117,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 perda de energia pela entropia, sempre haver\u00e1 menor diversidade nos n\u00edveis tr\u00f3ficos superiores do que nos n\u00edveis tr\u00f3ficos inferiores.","provas":[{"id":52437,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":19985},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento dos Vales do S\u00e3o Francisco e do Parna\u00edba","sigla":"CODEVASF","id":138,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"codevasf-2021-cespe-cebraspe-analista-em-desenvolvimento-regional-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CODEVASF - Analista em Desenvolvimento Regional - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1592982,"hashId":"1a5c6b497464980eb72c08f220e4280b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 perda de energia pela entropia, sempre haver\u00e1 menor diversidade nos n\u00edveis tr\u00f3ficos superiores do que nos n\u00edveis tr\u00f3ficos inferiores.<\/p>","resposta":5975615,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5975614,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5975615,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na din\u00e2mica das cadeias alimentares na natureza, julgue os itens a seguir.","id":442276,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na din\u00e2mica das cadeias alimentares na natureza, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1592982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma geral, a popula\u00e7\u00e3o brasileira faz muito a utiliza\u00e7\u00e3o de ch\u00e1s\/ervas para o tratamento de diversas enfermidades, sendo na maioria das vezes sem orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade. Muitos produtos naturais podem interagir com diversos medicamentos, como a erva de S\u00e3o Jo\u00e3o, utilizada como antidepressivo. Dessa forma, pode-se afirmar que a hiperforina presente na erva de S\u00e3o Jo\u00e3o","provas":[{"id":69441,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FE Saude","id":5332,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fe-saude-rj-2021-coseac-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - FE Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 21:08:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2126789,"hashId":"1b67a31108e40871608510fcc184b397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma geral, a popula\u00e7\u00e3o brasileira faz muito a utiliza\u00e7\u00e3o de ch\u00e1s\/ervas para o tratamento de diversas enfermidades, sendo na maioria das vezes sem orienta\u00e7\u00e3o de um profissional de sa\u00fade. Muitos produtos naturais podem interagir com diversos medicamentos, como a erva de S\u00e3o Jo\u00e3o, utilizada como antidepressivo. Dessa forma, pode-se afirmar que a hiperforina presente na erva de S\u00e3o Jo\u00e3o<\/p>","resposta":8318264,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interfere na excre\u00e7\u00e3o renal de diur\u00e9ticos por competir com transportadores de membrana no t\u00fabulo renal.","id":8318262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interfere na excre\u00e7\u00e3o renal de diur\u00e9ticos por competir com transportadores de membrana no t\u00fabulo renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 inibidor da CYP 3A4, que metaboliza os anti-inflamat\u00f3rios.","id":8318263,"corpo":"<p>\u00e9 inibidor da CYP 3A4, que metaboliza os anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 indutor da CYP 3A4, que metaboliza esteroides presentes nos contraceptivos hormonais.","id":8318264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indutor da CYP 3A4, que metaboliza esteroides presentes nos contraceptivos hormonais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inibe o MDR1, diminuindo a efic\u00e1cia dos benzodiazep\u00ednicos.","id":8318265,"corpo":"<p>inibe o MDR1, diminuindo a efic\u00e1cia dos benzodiazep\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interfere no pH g\u00e1strico, afetando a absor\u00e7\u00e3o dos antipsic\u00f3ticos.","id":8318266,"corpo":"<p>interfere no pH g\u00e1strico, afetando a absor\u00e7\u00e3o dos antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}