{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2548,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo do frasco de areia \u00e9 um dos mais utilizados para a determina\u00e7\u00e3o do peso espec\u00edfico aparente durante o controle de compacta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784681,"hashId":"5ccf558e7f691a7da7b17bdd27512918","enunciado":"<p>O m\u00e9todo do frasco de areia \u00e9 um dos mais utilizados para a determina\u00e7\u00e3o do peso espec\u00edfico aparente durante o controle de compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6814118,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6814118,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6814119,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A compacta\u00e7\u00e3o dos solos \u00e9 utilizada em diversos tipos de obra, sobretudo na pavimenta\u00e7\u00e3o. Acerca do controle tecnol\u00f3gico da compacta\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os itens de 75 a 80.","id":463745,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compacta\u00e7\u00e3o dos solos \u00e9 utilizada em diversos tipos de obra, sobretudo na pavimenta\u00e7\u00e3o. Acerca do controle tecnol\u00f3gico da compacta\u00e7\u00e3o dos solos, julgue os itens de 75 a 80.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":"engenharia-civil\/1784681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preven\u00e7\u00e3o efetiva significa aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de modo eficaz. No Diabetes isso envolve alguns aspectos. Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o do seu in\u00edcio2 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria3 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria( ) Reabilita\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o das incapacidades produzidas por suas complica\u00e7\u00f5es.( ) Preven\u00e7\u00e3o do in\u00edcio da Diabetes.( ) Preven\u00e7\u00e3o de suas complica\u00e7\u00f5es agudas ou cr\u00f4nicas.","provas":[{"id":52329,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem","id":21075},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1583650,"hashId":"a5c22964f2b52d620a2761d791b7d0dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o efetiva significa aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade de modo eficaz. No Diabetes isso envolve alguns aspectos. Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o do seu in\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reabilita\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o das incapacidades produzidas por suas complica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preven\u00e7\u00e3o do in\u00edcio da Diabetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preven\u00e7\u00e3o de suas complica\u00e7\u00f5es agudas ou cr\u00f4nicas.<\/p>","resposta":5941301,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":5941300,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":5941301,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":5941302,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":5941303,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o de Agravos","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade e Preven\u00e7\u00e3o de Agravos","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413323,"slug":"enfermagem-promocao-a-saude-e-prevencao-de-agravos"}],"slug":"enfermagem\/1583650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a rela\u00e7\u00e3o de fatos:1. Assassinato do Arquiduque Francisco Fernando (Ferdinando)2. Ataque japon\u00eas \u00e0 base naval estadunidense de Pearl Harbor3. Queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente 4. Revolu\u00e7\u00e3o Francesa5. Proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil pelo Pr\u00edncipe D. PedroAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta dos fatos acima, em ordem cronol\u00f3gica, do fato mais antigo para o mais recente.","provas":[{"id":65026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1999169,"hashId":"d6a7c4042fc1c7276fe354fc8a344cd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a rela\u00e7\u00e3o de fatos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Assassinato do Arquiduque Francisco Fernando (Ferdinando)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Ataque japon\u00eas \u00e0 base naval estadunidense de Pearl Harbor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Revolu\u00e7\u00e3o Francesa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia do Brasil pelo Pr\u00edncipe D. Pedro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta <\/strong>dos fatos acima, em ordem cronol\u00f3gica, do fato mais antigo para o mais recente.<\/p>","resposta":7772087,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 2","id":7772084,"corpo":"<p>1 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 3","id":7772085,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1","id":7772086,"corpo":"<p>2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2","id":7772087,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2","id":7772088,"corpo":"<p>3 \u2022 5 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"}],"slug":"historia\/1999169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s finalidades da educa\u00e7\u00e3o superior de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67976,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-de-educacao-especial-possui-apenas-o-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2072475,"hashId":"7cbd5d83ed1747bffc7b629d93890135","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0s finalidades da educa\u00e7\u00e3o superior de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8095007,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar o trabalho de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, visando o desenvolvimento dos direitos e deveres, da ci\u00eancia e da tecnologia e da cria\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura, e, desse modo, desenvolver o entendimento do homem e do meio em que vive.","id":8095007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar o trabalho de pesquisa e investiga\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, visando o desenvolvimento dos direitos e deveres, da ci\u00eancia e da tecnologia e da cria\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o da cultura, e, desse modo, desenvolver o entendimento do homem e do meio em que vive.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suscitar o desejo permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional e possibilitar a correspondente concretiza\u00e7\u00e3o, integrando os conhecimentos que v\u00e3o sendo adquiridos numa estrutura intelectual sistematizadora do conhecimento de cada gera\u00e7\u00e3o. ","id":8095008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscitar o desejo permanente de aperfei\u00e7oamento cultural e profissional e possibilitar a correspondente concretiza\u00e7\u00e3o, integrando os conhecimentos que v\u00e3o sendo adquiridos numa estrutura intelectual sistematizadora do conhecimento de cada gera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade. ","id":8095009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular o conhecimento dos problemas do mundo presente, em particular os nacionais e regionais, prestar servi\u00e7os especializados \u00e0 comunidade e estabelecer com esta uma rela\u00e7\u00e3o de reciprocidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formar diplomados nas diferentes \u00e1reas de conhecimento, aptos para a inser\u00e7\u00e3o em setores profissionais e para a participa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da sociedade brasileira, e colaborar na sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. ","id":8095010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar diplomados nas diferentes \u00e1reas de conhecimento, aptos para a inser\u00e7\u00e3o em setores profissionais e para a participa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento da sociedade brasileira, e colaborar na sua forma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/2072475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo noroeste do Esp\u00edrito Santo, a chuva ficou acima do esperado nos primeiros meses de 2020, [...]\u201d (linhas 1 e 2). Os termos destacados exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:","provas":[{"id":50272,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":50275,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais","id":19833},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Anos iniciais - 2021"},{"id":50277,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1518182,"hashId":"86bc8f930dad67aa94adb46bc2b85c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNo noroeste do Esp\u00edrito Santo, a chuva ficou <u>acima do esperado nos primeiros meses de 2020<\/u>, [...]\u201d<\/em> (linhas 1 e 2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de:<\/p>","resposta":5671907,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":5671906,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":5671907,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":5671908,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjunto adverbial.","id":5671909,"corpo":"<p>Adjunto adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. (Texto)Chuva ajuda no desenvolvimento dos cafezais do Espirito Santo1 No noroeste do Espirito Santo, a chuva ficou acima do esperado nos primeiros meses de 2020, mas os cafezais ainda sentem os efeitos da seca que atingiu a regi\u00e3o no ano passado. O motivo \u00e95 que 2019 foi um ano quente e seco e isso prejudicou os p\u00e9s. Em algumas cidades, \u00e9 estimada uma perda de at\u00e9 30%, refletindo na produ\u00e7\u00e3o estadual, que \u00e9 o maior fornecedor da variedade conilon no pa\u00eds. A expectativa \u00e9 que o10 esp\u00edrito santo colha em torno de 10,5 milh\u00f5es de sacas. A colheita do caf\u00e9 come\u00e7a no final de abril.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.glaba.com&gt; acesso em 29 de mar\u00e7o de 2020)","id":432260,"enunciado":"<p><strong><em><u>As quest\u00f5es de n\u00ba 13 a n\u00ba 17 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. <\/u><\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>(Texto)<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Chuva ajuda no desenvolvimento dos cafezais do Espirito Santo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1   <\/em>No noroeste do Espirito Santo, a chuva ficou <\/p><p>     acima do esperado nos primeiros meses de 2020, <\/p><p>     mas os cafezais ainda sentem os efeitos da seca <\/p><p>     que atingiu a regi\u00e3o no ano passado. O motivo \u00e9<\/p><p><em>5   <\/em>que 2019 foi um ano quente e seco e isso <\/p><p>     prejudicou os p\u00e9s. Em algumas cidades, \u00e9 <\/p><p>     estimada uma perda de at\u00e9 30%, refletindo na <\/p><p>     produ\u00e7\u00e3o estadual, que \u00e9 o maior fornecedor da <\/p><p>     variedade conilon no pa\u00eds. A expectativa \u00e9 que o<\/p><p><em>10 <\/em>esp\u00edrito santo colha em torno de 10,5 milh\u00f5es de <\/p><p>     sacas. A colheita do caf\u00e9 come\u00e7a no final de abril.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.glaba.com&gt; acesso em 29 de mar\u00e7o de 2020)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1518182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cFoi um movimento pol\u00edtico de cunho popular que teve como objetivo a retomada das elei\u00e7\u00f5es diretas ao cargo de presidente da Rep\u00fablica no Brasil, durante a ditadura militar brasileira.\u201d A frase acima se refere a: ","provas":[{"id":66085,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5149,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sapucai-sp-2021-omni-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sapuca\u00ed - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2017234,"hashId":"93fecd13bbcbd0e3b26df60ebfe9ab9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cFoi um movimento pol\u00edtico de cunho popular que teve como objetivo a retomada das elei\u00e7\u00f5es diretas ao cargo de presidente da Rep\u00fablica no Brasil, durante a ditadura militar brasileira.\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A frase acima se refere a: <\/strong><\/p>","resposta":7854480,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caras Pintadas.","id":7854479,"corpo":"<p>Caras Pintadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretas J\u00e1.","id":7854480,"corpo":"<p>Diretas J\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jornada de Junho.","id":7854481,"corpo":"<p>Jornada de Junho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Movimento dos Trabalhadores Sem Teto.","id":7854482,"corpo":"<p>Movimento dos Trabalhadores Sem Teto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Autorit\u00e1ria: 1964- 1984","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416820,"slug":"historia-republica-autoritaria-1964-1984"}],"slug":"historia\/2017234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580}],"cargos":[{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os seus conhecimentos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":67629,"cargo":{"descricao":"Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes","id":22832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-professor-adjunto-area-artes","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Professor Adjunto - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2067146,"hashId":"8c3d5ad4090337628d7619c28d92627c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os seus conhecimentos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8073051,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados e o Distrito Federal atuar\u00e3o prioritariamente no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.","id":8073048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Estados e o Distrito Federal atuar\u00e3o prioritariamente no ensino fundamental e na educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente no ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.","id":8073049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Munic\u00edpios atuar\u00e3o prioritariamente no ensino fundamental e ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o organizar\u00e1 apenas o sistema federal de ensino.","id":8073050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o organizar\u00e1 apenas o sistema federal de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cotas estaduais e municipais da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddas proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas respectivas redes p\u00fablicas de ensino.","id":8073051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cotas estaduais e municipais da arrecada\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o social do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o distribu\u00eddas proporcionalmente ao n\u00famero de alunos matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas respectivas redes p\u00fablicas de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o fundamental privada atender\u00e1 prioritariamente ao ensino regular.","id":8073052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o fundamental privada atender\u00e1 prioritariamente ao ensino regular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2067146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpois\u201d, no \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, fosse substitu\u00edda por por que.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083404,"hashId":"c43c37c2c38f1560b6b68dffdd6f05f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpois\u201d, no \u00faltimo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, fosse substitu\u00edda por <strong>por que<\/strong>.<\/p>","resposta":8143722,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8143721,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8143722,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2A1-I Quando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo direito \u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.\tEduardo Muylaert. Direito no cotidiano: guia de sobreviv\u00eancia na selvadas leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.","id":496526,"enunciado":"<p><strong>Texto 2A1-I<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tQuando falamos em direito, estamos falando inicialmente de um enorme conjunto de regras obrigat\u00f3rias, o chamado direito positivo. Mas o voc\u00e1bulo <em>direito <\/em>\u00e9 usado tamb\u00e9m para o curso de Direito, a assim chamada \u201cci\u00eancia do Direito\u201d. Numa terceira acep\u00e7\u00e3o, a palavra designa os direitos de cada um de n\u00f3s, chamados de direitos subjetivos, pois somos os sujeitos, os titulares, desses direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNingu\u00e9m ignora que paira sobre nossas cabe\u00e7as uma gigantesca teia de normas, que atinge praticamente todas as nossas atividades. A vida de cada um de n\u00f3s \u00e9 regulada de dia e de noite, desde antes do nascimento e, por incr\u00edvel que pare\u00e7a, at\u00e9 depois da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMuitos pensadores t\u00eam destacado que o direito atual parece ter invadido tudo: h\u00e1 direito em toda parte, para todos, para tudo. A contrapartida \u00e9 que, assim como temos que seguir as normas, os outros tamb\u00e9m t\u00eam de cumpri-las e, desse modo, respeitar os direitos de cada um de n\u00f3s, os ditos direitos subjetivos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Eduardo Muylaert. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Direito no cotidiano<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">: guia de sobreviv\u00eancia na selva<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das leis. S\u00e3o Paulo: Editora Contexto, 2020, p.11-12 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto 2A1-I, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2083404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO conhecimento corporificado no curr\u00edculo carrega as marcas indel\u00e9veis das rela\u00e7\u00f5es sociais de poder.\u201d (SILVA, T. T. Documentos de identidade. Uma introdu\u00e7\u00e3o as teorias do curr\u00edculo. RJ. Aut\u00eantica, 2019) A respeito da cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":68561,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2084562,"hashId":"bce5143a44845cbde5296fc6df070ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conhecimento corporificado no curr\u00edculo carrega as marcas indel\u00e9veis das rela\u00e7\u00f5es sociais de poder.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(SILVA, T. T. Documentos de identidade. Uma introdu\u00e7\u00e3o as teorias do curr\u00edculo. RJ. Aut\u00eantica, 2019) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da cita\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8148238,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O curr\u00edculo tem um papel decisivo na reprodu\u00e7\u00e3o da estrutura de classes sociais.","id":8148236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo tem um papel decisivo na reprodu\u00e7\u00e3o da estrutura de classes sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo transmite a ideologia dominante.","id":8148237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo transmite a ideologia dominante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo n\u00e3o \u00e9, em suma, um territ\u00f3rio pol\u00edtico.","id":8148238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo n\u00e3o \u00e9, em suma, um territ\u00f3rio pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo \u00e9 um aparelho ideol\u00f3gico do estado capitalista.","id":8148239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo \u00e9 um aparelho ideol\u00f3gico do estado capitalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo das Melhores Pr\u00e1ticas de Governan\u00e7a Corporativa (2015) define que governan\u00e7a corporativa \u00e9 o sistema pelo qual as empresas e demais organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o dirigidas, monitoradas e incentivadas, envolvendo os relacionamentos entre s\u00f3cios, conselho de administra\u00e7\u00e3o, diretoria, \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle e demais partes interessadas. Segundo o referido c\u00f3digo, entre os princ\u00edpios b\u00e1sicos de Governan\u00e7a Corporativa est\u00e1 o da presta\u00e7\u00e3o de contas a que os agentes de governan\u00e7a devem efetuar de sua atua\u00e7\u00e3o de modo claro, conciso, compreens\u00edvel e tempestivo, assumindo integralmente as consequ\u00eancias de seus atos e omiss\u00f5es e atuando com dilig\u00eancia e responsabilidade no \u00e2mbito dos seus pap\u00e9is. Esse princ\u00edpio \u00e9 conhecido tamb\u00e9m pelo seguinte termo:","provas":[{"id":66831,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-analista-de-recursos-humanos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Analista de Recursos Humanos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2130321,"hashId":"e350f4bf0a6fb2a5d5281ab29230c939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo das Melhores Pr\u00e1ticas de Governan\u00e7a Corporativa (2015) define que governan\u00e7a corporativa \u00e9 o sistema pelo qual as empresas e demais organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o dirigidas, monitoradas e incentivadas, envolvendo os relacionamentos entre s\u00f3cios, conselho de administra\u00e7\u00e3o, diretoria, \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle e demais partes interessadas. Segundo o referido c\u00f3digo, entre os princ\u00edpios b\u00e1sicos de Governan\u00e7a Corporativa est\u00e1 o da presta\u00e7\u00e3o de contas a que os agentes de governan\u00e7a devem efetuar de sua atua\u00e7\u00e3o de modo claro, conciso, compreens\u00edvel e tempestivo, assumindo integralmente as consequ\u00eancias de seus atos e omiss\u00f5es e atuando com dilig\u00eancia e responsabilidade no \u00e2mbito dos seus pap\u00e9is. Esse princ\u00edpio \u00e9 conhecido tamb\u00e9m pelo seguinte termo:<\/p>","resposta":8334887,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disclousure.","id":8334884,"corpo":"<p><em>Disclousure.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fairness.","id":8334885,"corpo":"<p><em>Fairness.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicity.","id":8334886,"corpo":"<p><em>Publicity<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Accountability.","id":8334887,"corpo":"<p><em>Accountability.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Stakeholders.","id":8334888,"corpo":"<p><em>Stakeholders.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Accountability","oab":false,"nome":"Accountability","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426210,"slug":"administracao-publica-accountability"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme publica\u00e7\u00e3o no jornal CNN, de 29\/12\/2020, ap\u00f3s uma s\u00e9rie de feminic\u00eddios ao final do ano de 2020, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a sistematizou uma s\u00e9rie de propostas para refor\u00e7ar o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, entre elas a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de stalking que trata-se:","provas":[{"id":53651,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-rs-rs-2021-fundatec-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1639667,"hashId":"d8369cc79a2e7771899958e99aa83185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme publica\u00e7\u00e3o no jornal CNN, de 29\/12\/2020, ap\u00f3s uma s\u00e9rie de feminic\u00eddios ao final do ano de 2020, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a sistematizou uma s\u00e9rie de propostas para refor\u00e7ar o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia contra a mulher, entre elas a tipifica\u00e7\u00e3o do crime de <em>stalking <\/em>que trata-se:<\/p>","resposta":6171065,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da a\u00e7\u00e3o na qual uma pessoa, valendo-se de sua posi\u00e7\u00e3o de poder e fazendo uso de for\u00e7a f\u00edsica, coer\u00e7\u00e3o, intimida\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia psicol\u00f3gica, com uso ou n\u00e3o de armas ou drogas, obriga outra pessoa, a ter, presenciar, ou participar de alguma maneira de intera\u00e7\u00f5es sexuais ou a utilizar, de qualquer modo, a sua sexualidade com fins de lucro, vingan\u00e7a ou outra inten\u00e7\u00e3o.","id":6171061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da a\u00e7\u00e3o na qual uma pessoa, valendo-se de sua posi\u00e7\u00e3o de poder e fazendo uso de for\u00e7a f\u00edsica, coer\u00e7\u00e3o, intimida\u00e7\u00e3o ou influ\u00eancia psicol\u00f3gica, com uso ou n\u00e3o de armas ou drogas, obriga outra pessoa, a ter, presenciar, ou participar de alguma maneira de intera\u00e7\u00f5es sexuais ou a utilizar, de qualquer modo, a sua sexualidade com fins de lucro, vingan\u00e7a ou outra inten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da viol\u00eancia autoprovocada\/autoinfligida que compreende idea\u00e7\u00e3o suicida, autoagress\u00f5es, tentativas de suic\u00eddio e incentivo a cometer suic\u00eddios.","id":6171062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da viol\u00eancia autoprovocada\/autoinfligida que compreende idea\u00e7\u00e3o suicida, autoagress\u00f5es, tentativas de suic\u00eddio e incentivo a cometer suic\u00eddios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da viol\u00eancia que implica dano, perda, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o de objetos, documentos pessoais, instrumentos de trabalho, bens e valores da pessoa atendida\/v\u00edtima. Consiste na explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal, ou no uso n\u00e3o consentido de seus recursos financeiros e patrimoniais.","id":6171063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da viol\u00eancia que implica dano, perda, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o de objetos, documentos pessoais, instrumentos de trabalho, bens e valores da pessoa atendida\/v\u00edtima. Consiste na explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal, ou no uso n\u00e3o consentido de seus recursos financeiros e patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De submeter algu\u00e9m sob sua guarda, poder ou autoridade, com emprego de for\u00e7a ou grave amea\u00e7a, como forma de aplicar castigo pessoal ou medida de car\u00e1ter preventivo.","id":6171064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De submeter algu\u00e9m sob sua guarda, poder ou autoridade, com emprego de for\u00e7a ou grave amea\u00e7a, como forma de aplicar castigo pessoal ou medida de car\u00e1ter preventivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do ato de persegui\u00e7\u00e3o reiterada e obsessiva pela internet ou qualquer outro meio.","id":6171065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ato de persegui\u00e7\u00e3o reiterada e obsessiva pela internet ou qualquer outro meio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a mulher","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a mulher","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427831,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-contra-a-mulher"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1639667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do comportamento \u00e9 uma abordagem em psicologia, produto do intercruzamento do Behaviorismo Radical, da An\u00e1lise Experimental do Comportamento e da An\u00e1lise Aplicada do Comportamento. Sobre esta teoria, o que \u00e9 CORRETO afirmar?","provas":[{"id":54335,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Frecheirinha","sigla":"Prefeitura","id":4116,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-ce-2021-cetrede-psicologo-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1643800,"hashId":"e3b2a685b75a6cfc2c1334f82f22a4e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do comportamento \u00e9 uma abordagem em psicologia, produto do intercruzamento do Behaviorismo Radical, da An\u00e1lise Experimental do Comportamento e da An\u00e1lise Aplicada do Comportamento. Sobre esta teoria, o que \u00e9 CORRETO afirmar?<\/p>","resposta":6189779,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo resposta vem sendo utilizado para destacar um dos componentes da rela\u00e7\u00e3o comportamental; diz respeito a uma determinada a\u00e7\u00e3o do organismo num determinado momento. Portanto, \u00e9 mais abrangente que o termo comportamento.","id":6189775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo resposta vem sendo utilizado para destacar um dos componentes da rela\u00e7\u00e3o comportamental; diz respeito a uma determinada a\u00e7\u00e3o do organismo num determinado momento. Portanto, \u00e9 mais abrangente que o termo comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito de enfraquecimento implica que uma dada resposta tem a sua probabilidade futura de ocorr\u00eancia aumentada. J\u00e1 o efeito de fortalecimento implica que a resposta ter\u00e1 menor probabilidade de ocorrer novamente no futuro.","id":6189776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de enfraquecimento implica que uma dada resposta tem a sua probabilidade futura de ocorr\u00eancia aumentada. J\u00e1 o efeito de fortalecimento implica que a resposta ter\u00e1 menor probabilidade de ocorrer novamente no futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comportamento respondente pode ser explicado funcionalmente e estudado em termos de eventos antecedentes, respostas do indiv\u00edduo e eventos consequentes.","id":6189777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento respondente pode ser explicado funcionalmente e estudado em termos de eventos antecedentes, respostas do indiv\u00edduo e eventos consequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comportamentos apresentados em diferentes momentos podem ser similares em termos de forma e fun\u00e7\u00e3o, portanto; s\u00e3o iguais.","id":6189778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamentos apresentados em diferentes momentos podem ser similares em termos de forma e fun\u00e7\u00e3o, portanto; s\u00e3o iguais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa abordagem estuda o comportamento, entendido como rela\u00e7\u00e3o entre classes de est\u00edmulos (p\u00fablico e privado, hist\u00f3rico e imediato, social e n\u00e3o social) e classes de respostas de um organismo biologicamente constitu\u00eddo, ambas definidas por suas fun\u00e7\u00f5es.","id":6189779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa abordagem estuda o comportamento, entendido como rela\u00e7\u00e3o entre classes de est\u00edmulos (p\u00fablico e privado, hist\u00f3rico e imediato, social e n\u00e3o social) e classes de respostas de um organismo biologicamente constitu\u00eddo, ambas definidas por suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Behaviorismo","oab":false,"nome":"Behaviorismo","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417473,"slug":"psicologia-behaviorismo"}],"slug":"psicologia\/1643800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que f\u00f3rmula deve ser colocada em uma c\u00e9lula do Microsoft Excel 2010 para que o resultado seja sempre a soma dos valores das duas c\u00e9lulas, F7 e H7, garantindo-se que os valores das c\u00e9lulas F7 e H7 s\u00e3o num\u00e9ricos? ","provas":[{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2156788,"hashId":"5955c2f267ae178005a46197056489f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que f\u00f3rmula deve ser colocada em uma c\u00e9lula do Microsoft Excel 2010 para que o resultado seja sempre a soma dos valores das duas c\u00e9lulas, F7 e H7, garantindo-se que os valores das c\u00e9lulas F7 e H7 s\u00e3o num\u00e9ricos? <\/p>","resposta":8448753,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(F7:H7) ","id":8448752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SOMA(F7:H7) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(F7;H7) ","id":8448753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=SOMA(F7;H7) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=ADD(F7:H7) ","id":8448754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=ADD(F7:H7) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=ADD(F7-H7) ","id":8448755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">=ADD(F7-H7) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/2156788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Neste contexto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69201,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2021-consulpam-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Monte Azul Paulista - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2147413,"hashId":"fc4edb8ee0217444a05853195bce7313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Neste contexto, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8410800,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atendimento pr\u00e9-natal ser\u00e1 por profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.","id":8410799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento pr\u00e9-natal ser\u00e1 por profissionais da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incumbe ao poder p\u00fablico proporcionar assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 gestante e \u00e0 m\u00e3e no per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3s-natal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado puerperal.","id":8410800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao poder p\u00fablico proporcionar assist\u00eancia psicol\u00f3gica \u00e0 gestante e \u00e0 m\u00e3e no per\u00edodo pr\u00e9 e p\u00f3s-natal, inclusive como forma de prevenir ou minorar as consequ\u00eancias do estado puerperal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever meramente familiar, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao transporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.","id":8410801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever meramente familiar, assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao transporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade completos e adolescente aquela entre quatorze e dezoito anos de idade.","id":8410802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade completos e adolescente aquela entre quatorze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Das Medidas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406594,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-de-protecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gastroenterocolite aguda (GECA) possui diversos agentes etiol\u00f3gicos, entre eles as bact\u00e9rias e suas toxinas, v\u00edrus, parasitas e toxinas naturais. A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 decorrente da desidrata\u00e7\u00e3o e do desequil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico. Para evitar o quadro para pacientes com diarreia sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 correto orientar:","provas":[{"id":72366,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2207577,"hashId":"84b377702f2a92c9d4fea55c4cd11b01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastroenterocolite aguda (GECA) possui diversos agentes etiol\u00f3gicos, entre eles as bact\u00e9rias e suas toxinas, v\u00edrus, parasitas e toxinas naturais. A principal complica\u00e7\u00e3o \u00e9 decorrente da desidrata\u00e7\u00e3o e do desequil\u00edbrio hidroeletrol\u00edtico. Para evitar o quadro para pacientes com diarreia sem sinais de desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 correto orientar:<\/p>","resposta":8670386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para crian\u00e7as menores de 1 (um) ano a ingest\u00e3o de 200 a 400 ml (ao dia) de l\u00edquidos, dando prioridade ao leite materno, monitorando as trocas de fraldas.","id":8670385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para crian\u00e7as menores de 1 (um) ano a ingest\u00e3o de 200 a 400 ml (ao dia) de l\u00edquidos, dando prioridade ao leite materno, monitorando as trocas de fraldas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o paciente deve tomar l\u00edquidos caseiros (\u00e1gua de arroz, soro caseiro, ch\u00e1, suco e sopas) ou solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) ap\u00f3s cada evacua\u00e7\u00e3o diarreica.","id":8670386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o paciente deve tomar l\u00edquidos caseiros (\u00e1gua de arroz, soro caseiro, ch\u00e1, suco e sopas) ou solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) ap\u00f3s cada evacua\u00e7\u00e3o diarreica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mudar a alimenta\u00e7\u00e3o habitual para prevenir a desnutri\u00e7\u00e3o, aumentando a ingesta de calorias e bebidas a\u00e7ucaradas.","id":8670387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudar a alimenta\u00e7\u00e3o habitual para prevenir a desnutri\u00e7\u00e3o, aumentando a ingesta de calorias e bebidas a\u00e7ucaradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que em caso de manuten\u00e7\u00e3o ou piora do quadro cl\u00ednico ap\u00f3s 2 dias intensificar o uso de solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) sendo superior a 5 litros ao dia.","id":8670388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que em caso de manuten\u00e7\u00e3o ou piora do quadro cl\u00ednico ap\u00f3s 2 dias intensificar o uso de solu\u00e7\u00e3o de reidrata\u00e7\u00e3o oral (SRO) sendo superior a 5 litros ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Rond\u00f4nia, o Conselho da Magistratura Estadual ser\u00e1 composto, dentre outros: I. Do Vice-Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a. II. Do Vice-Corregedor-Geral de Justi\u00e7a. III. Do Corregedor-Geral de Justi\u00e7a. IV. Dos dois desembargadores mais antigos e de dois desembargadores eleitos na mesma data em que for realizada a elei\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o do Tribunal. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":72440,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RO - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209089,"hashId":"65d42bfb26a87ed36777e10a72746e1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Divis\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1rias do Estado de Rond\u00f4nia, o Conselho da Magistratura Estadual ser\u00e1 composto, dentre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Do Vice-Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Do Vice-Corregedor-Geral de Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Do Corregedor-Geral de Justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dos dois desembargadores mais antigos e de dois desembargadores eleitos na mesma data em que for realizada a elei\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o do Tribunal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8676525,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8676525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II e IV est\u00e3o corretas.","id":8676526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8676527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8676528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia - TJ RO","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia - TJ RO","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-rondonia-tj-ro"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RO","pai":401011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-ro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando seus conhecimentos sobre o controle vetorial do Aedes Aegypti, mosquito transmissor da dengue, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. Os munic\u00edpios s\u00e3o caracterizados em dois estratos, em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a ou n\u00e3o do vetor Aedes Aegypti ou Aedes Albopictus. II. Munic\u00edpios infestados s\u00e3o aqueles que tiveram a presen\u00e7a detectada do vetor. III. Munic\u00edpios n\u00e3o infestados s\u00e3o aqueles em que n\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a disseminada do vetor nos domic\u00edlios ou, nos munic\u00edpios anteriormente infestados que permaneceram 12 meses consecutivos sem a presen\u00e7a do vetor. IV. Nos munic\u00edpios considerados n\u00e3o infestados \u00e9 preconizado que se fa\u00e7a pesquisa larv\u00e1ria amostral.","provas":[{"id":72365,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2209120,"hashId":"8eb23d55db93960100b428a69dc81a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando seus conhecimentos sobre o controle vetorial do Aedes Aegypti, mosquito transmissor da dengue, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os munic\u00edpios s\u00e3o caracterizados em dois estratos, em fun\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a ou n\u00e3o do vetor Aedes Aegypti ou Aedes Albopictus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Munic\u00edpios infestados s\u00e3o aqueles que tiveram a presen\u00e7a detectada do vetor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Munic\u00edpios n\u00e3o infestados s\u00e3o aqueles em que n\u00e3o foi detectada a presen\u00e7a disseminada do vetor nos domic\u00edlios ou, nos munic\u00edpios anteriormente infestados que permaneceram 12 meses consecutivos sem a presen\u00e7a do vetor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nos munic\u00edpios considerados n\u00e3o infestados \u00e9 preconizado que se fa\u00e7a pesquisa larv\u00e1ria amostral.<\/p>","resposta":8676658,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8676655,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":8676656,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas","id":8676657,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8676658,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os verbos s\u00e3o irregulares. ","provas":[{"id":61641,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2021-direns-aeronautica-sargento-especialidade-topografia-somente-gabarito-defintivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1880487,"hashId":"408e0a6098d3b54b86544acf685545a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todos os verbos s\u00e3o irregulares. <\/p>","resposta":7241508,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repartir - passear - construir ","id":7241506,"corpo":"<p>repartir - passear - construir <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lutar - averiguar - conferir ","id":7241507,"corpo":"<p>lutar - averiguar - conferir <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frear - conseguir - dormir ","id":7241508,"corpo":"<p>frear - conseguir - dormir <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar - pedir - ouvir ","id":7241509,"corpo":"<p>colocar - pedir - ouvir <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Verbos irregulares","oab":false,"nome":"Verbos irregulares","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425385,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-irregulares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo negritado tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do que est\u00e1 destacado na seguinte frase:O sistema ortogr\u00e1fico de qualquer l\u00edngua \u00e9 comandado por conven\u00e7\u00f5es r\u00edgidas de car\u00e1ter uniformizador que tendem a neutralizar as diferen\u00e7as de pron\u00fancia que envolvem a fala. (Plat\u00e3o e Fiorin)","provas":[{"id":61641,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2021-direns-aeronautica-sargento-especialidade-topografia-somente-gabarito-defintivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1880510,"hashId":"b8d660a51cadc498c7d2530d5baa21a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo negritado tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do que est\u00e1 destacado na seguinte frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O sistema ortogr\u00e1fico de qualquer l\u00edngua \u00e9 comandado<\/em> <strong>por conven\u00e7\u00f5es r\u00edgidas de car\u00e1ter uniformizador <\/strong><em>que tendem a neutralizar as diferen\u00e7as de pron\u00fancia que envolvem a fala.<\/em> (Plat\u00e3o e Fiorin)<\/p>","resposta":7241606,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAmo-te at\u00e9 nas coisas mais pequenas \/ Por toda a vida.\u201d (Manuel Bandeira)","id":7241605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAmo-te at\u00e9 nas coisas mais pequenas \/ <strong>Por toda a vida<\/strong>.\u201d (Manuel Bandeira)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO garraf\u00e3o de pinga, dali a pouco, era levado por um velho perrengue.\u201d (Corn\u00e9lio Pires)","id":7241606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO garraf\u00e3o de pinga, dali a pouco, era levado <strong>por um velho perrengue<\/strong>.\u201d (Corn\u00e9lio Pires)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...aferindo tudo por esse padr\u00e3o, procedia em conformidade com ele.\u201d (Alexandre Herculano)","id":7241607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c...aferindo tudo <strong>por esse padr\u00e3o,<\/strong> procedia em conformidade com ele.\u201d (Alexandre Herculano)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDurante quinze anos lutou por conservar intacta a independ\u00eancia da terra.\u201d (Alexandre Herculano)","id":7241608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDurante quinze anos lutou <strong>por conservar intacta a independ\u00eancia da terra<\/strong>.\u201d (Alexandre Herculano)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o termo destacado n\u00e3o desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do que se destaca na seguinte frase de Machado de Assis: O ponto cresceu, fez sol. Fui por ali dentro, sem arder, porque as almas s\u00e3o incombust\u00edveis.","provas":[{"id":61641,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Topografia","id":16476},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2021-direns-aeronautica-sargento-especialidade-topografia-somente-gabarito-defintivo","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - Sargento - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1880540,"hashId":"1ec3a9cb216f013a0187359e92a8ad4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o termo destacado<strong> n\u00e3o<\/strong> desempenha a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do que se destaca na seguinte frase de Machado de Assis: <em>O ponto cresceu, fez sol. Fui por ali dentro, sem arder, porque as almas s\u00e3o<\/em> <strong>incombust\u00edveis.<\/strong><\/p>","resposta":7241728,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos saiu estudante e voltou como doutor.","id":7241725,"corpo":"<p>Carlos saiu estudante e voltou <strong>como doutor.<\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensa\u00e7\u00e3o vibrante da arena, o vaqueiro j\u00e1 n\u00e3o o era.","id":7241726,"corpo":"<p><strong>A sensa\u00e7\u00e3o vibrante da arena<\/strong>, o vaqueiro j\u00e1 n\u00e3o o era.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico deixou a sala de cirurgia, muito fatigado, muito cabisbaixo.","id":7241727,"corpo":"<p>O m\u00e9dico deixou a sala de cirurgia, <strong>muito fatigado, muito cabisbaixo.<\/strong><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cOh! Como se me alonga, de ano em ano\/ a peregrina\u00e7\u00e3o cansada minha\u201d. (Cam\u00f5es)","id":7241728,"corpo":"<p>\u201cOh! Como se me alonga, de ano em ano\/ a peregrina\u00e7\u00e3o<strong> cansada <\/strong>minha\u201d. (Cam\u00f5es)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por fazer distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de desenvolvimento \u00e1geis para a implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de software em destaque, para o COBIT, n\u00e3o \u00e9 um fator que cause influ\u00eancia no sistema de governan\u00e7a. ","provas":[{"id":63034,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2021-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 09:13:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":1922030,"hashId":"aca2979c92a2b145ba9ac9ee34890a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por fazer distin\u00e7\u00e3o entre governan\u00e7a e gest\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de desenvolvimento \u00e1geis para a implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de <em>software <\/em>em destaque, para o COBIT, n\u00e3o \u00e9 um fator que cause influ\u00eancia no sistema de governan\u00e7a. <\/p>","resposta":7423179,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7423178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7423179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUm analista foi designado para assumir a ger\u00eancia de um projeto de TI que envolve o desenvolvimento de software estrat\u00e9gico parte de um programa de projetos que est\u00e1 sendo gerenciado de maneira tradicional em sua organiza\u00e7\u00e3o. Mesmo a organiza\u00e7\u00e3o utilizando o COBIT 2019 como refer\u00eancia para sua governan\u00e7a de TI, o projeto em destaque j\u00e1 foi cancelado por insucesso em sua condu\u00e7\u00e3o. Esse insucesso decorre da cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o dos requisitos, o que dificulta o entendimento do escopo do projeto em seu in\u00edcio.Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":477981,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm analista foi designado para assumir a ger\u00eancia de um projeto de TI que envolve o desenvolvimento de <em>software <\/em>estrat\u00e9gico parte de um programa de projetos que est\u00e1 sendo gerenciado de maneira tradicional em sua organiza\u00e7\u00e3o. Mesmo a organiza\u00e7\u00e3o utilizando o COBIT 2019 como refer\u00eancia para sua governan\u00e7a de TI, o projeto em destaque j\u00e1 foi cancelado por insucesso em sua condu\u00e7\u00e3o. Esse insucesso decorre da cont\u00ednua evolu\u00e7\u00e3o dos requisitos, o que dificulta o entendimento do escopo do projeto em seu in\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1922030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema)","id":18593}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A usabilidade de um software refere-se ao esfor\u00e7o que o usu\u00e1rio deve fazer para usar um produto de software.","provas":[{"id":63122,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema)","id":18593},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2021-cespe-cebraspe-analista-juridico-especialidade-analista-de-sistema-desenvolvimento-de-sistema-foi-inserido-a-justificativa-de-alteracao-do-gabarito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Analista Jur\u00eddico - Especialidade: Analista de Sistema (Desenvolvimento de Sistema) - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 10:51:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1926718,"hashId":"7fff5d1c8a916c6be865a614b981dbd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A usabilidade de um <em>software <\/em>refere-se ao esfor\u00e7o que o usu\u00e1rio deve fazer para usar um produto de <em>software<\/em>.<\/p>","resposta":7442799,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7442799,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7442800,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 qualidade de software.","id":478657,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 qualidade de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia De Usabilidade","oab":false,"nome":"Engenharia De Usabilidade","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428844,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-usabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cidade fecha uma de suas vias aos domingos, para uso por ciclistas e skatistas. Em um domingo, nota-se que para cada tr\u00eas skatistas na referida via h\u00e1 7 ciclistas. Ainda, entre ciclistas e skatistas, h\u00e1 um total de 300 pessoas. Portanto, o n\u00famero de ciclistas na via neste domingo \u00e9:","provas":[{"id":65962,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2021-fepese-professor-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2048562,"hashId":"ac04d4a23960433781a37d6f06a95384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cidade fecha uma de suas vias aos domingos, para uso por ciclistas e skatistas. Em um domingo, nota-se que para cada tr\u00eas skatistas na referida via h\u00e1 7 ciclistas. Ainda, entre ciclistas e skatistas, h\u00e1 um total de 300 pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o n\u00famero de ciclistas na via neste domingo \u00e9:<\/p>","resposta":7991516,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 230.","id":7991514,"corpo":"<p>Maior que 230.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 215 e menor que 230.","id":7991515,"corpo":"<p>Maior que 215 e menor que 230.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 200 e menor que 215.","id":7991516,"corpo":"<p>Maior que 200 e menor que 215.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 185 e menor que 200.","id":7991517,"corpo":"<p>Maior que 185 e menor que 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 185.","id":7991518,"corpo":"<p>Menor que 185.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/2048562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carolina ir\u00e1 encomendar um arm\u00e1rio com tr\u00eas prateleiras. De acordo com os objetos que ela colocar\u00e1 no m\u00f3vel, percebeu que a segunda prateleira dever\u00e1 ter o dobro do tamanho da primeira e a terceira o triplo, considerando a altura total do arm\u00e1rio que \u00e9 de 240 cm.\u00c9 poss\u00edvel afirmar as alturas das prateleiras s\u00e3o, nessa ordem, em cm:","provas":[{"id":67084,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2049213,"hashId":"9e349e7a4faccb65e763991055c5b8f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina ir\u00e1 encomendar um arm\u00e1rio com tr\u00eas prateleiras. De acordo com os objetos que ela colocar\u00e1 no m\u00f3vel, percebeu que a segunda prateleira dever\u00e1 ter o dobro do tamanho da primeira e a terceira o triplo, considerando a altura total do arm\u00e1rio que \u00e9 de 240 cm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67084\/questao\/2049213-20211124135016000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel afirmar as alturas das prateleiras s\u00e3o, nessa ordem, em cm:<\/p>","resposta":7994618,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30, 60 e 90","id":7994616,"corpo":"<p>30, 60 e 90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90, 60 e 30","id":7994617,"corpo":"<p>90, 60 e 30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40, 80 e 120","id":7994618,"corpo":"<p>40, 80 e 120<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120, 80 e 40","id":7994619,"corpo":"<p>120, 80 e 40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/2049213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida","id":24664}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tiago e Bianca iriam se casar e decidiram convidar 120 pessoas para a festa. Enquanto estavam entregando as lembrancinhas, perceberam que havia o dobro de convidados homens do que as convidadas mulheres. Sabendo disso, quantas mulheres foram convidadas para a festa? ","provas":[{"id":67364,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida","id":24664},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-saude-e-qualidade-de-vida","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Sa\u00fade e Qualidade de vida - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2050499,"hashId":"17445a50f4f47330e3849c0c55bbe9a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tiago e Bianca iriam se casar e decidiram convidar 120 pessoas para a festa. Enquanto estavam entregando as lembrancinhas, perceberam que havia o dobro de convidados homens do que as convidadas mulheres. Sabendo disso, quantas mulheres foram convidadas para a festa? <\/strong><\/p>","resposta":8000109,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20. ","id":8000108,"corpo":"<p>20. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40. ","id":8000109,"corpo":"<p>40. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80. ","id":8000110,"corpo":"<p>80. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100. ","id":8000111,"corpo":"<p>100. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2050499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as figuras abaixo: Analisando as frases contidas nas figuras e com refer\u00eancia \u00e0s poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es dos sentidos da filosofia, podemos concluir que a filosofia: ","provas":[{"id":67767,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o e Desburocratiza\u00e7\u00e3o","sigla":"SAD MS","id":5261,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sad-ms-ms-2021-fapec-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FAPEC - SAD MS - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2066287,"hashId":"d1067ad683a002ef51be71a668bacf44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as figuras abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67767\/questao\/2066287-20211203101331000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67767\/questao\/2066287-20211203101331000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as frases contidas nas figuras e com refer\u00eancia \u00e0s poss\u00edveis defini\u00e7\u00f5es dos sentidos da filosofia, podemos concluir que a filosofia: <\/p>","resposta":8069319,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atende \u00e0s inquieta\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 nossa capacidade natural de nos espantar, duvidar, imaginar, acreditar, enfim, de pensar.","id":8069319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atende \u00e0s inquieta\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0 nossa capacidade natural de nos espantar, duvidar, imaginar, acreditar, enfim, de pensar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz com que o ser humano, com extrema facilidade, supra todas as d\u00favidas pertencentes ao senso comum.","id":8069320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faz com que o ser humano, com extrema facilidade, supra todas as d\u00favidas pertencentes ao senso comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regenera a falta de intelig\u00eancia do ser humano, que sem ela vive em estado de natureza.","id":8069321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regenera a falta de intelig\u00eancia do ser humano, que sem ela vive em estado de natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"busca resgatar como chegaremos ao conhecimento total, sem a interfer\u00eancia do senso comum. ","id":8069322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca resgatar como chegaremos ao conhecimento total, sem a interfer\u00eancia do senso comum. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realiza os sonhos do ser humano ao revelar os segredos do senso comum.","id":8069323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza os sonhos do ser humano ao revelar os segredos do senso comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Teorias Geral","oab":false,"nome":"Teorias Geral","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400934,"slug":"filosofia-teorias-geral"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"}],"slug":"filosofia\/2066287","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selma, ap\u00f3s analisar a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, constatou que o exerc\u00edcio de certo direito constitucional estava sendo inviabilizado em raz\u00e3o da falta de norma regulamentadora editada pelo poder competente. Nesse caso, Selma pode ajuizar:","provas":[{"id":68657,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-08 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2088920,"hashId":"f24bda644c09bfca97615ca0df295f9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selma, ap\u00f3s analisar a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, constatou que o exerc\u00edcio de certo direito constitucional estava sendo inviabilizado em raz\u00e3o da falta de norma regulamentadora editada pelo poder competente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, Selma pode ajuizar:<\/p>","resposta":8164543,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a;","id":8164541,"corpo":"<p>mandado de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedido de reclama\u00e7\u00e3o; ","id":8164542,"corpo":"<p>pedido de reclama\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o;","id":8164543,"corpo":"<p>mandado de injun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"direito de peti\u00e7\u00e3o;","id":8164544,"corpo":"<p>direito de peti\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"habeas data.","id":8164545,"corpo":"<p><em>habeas data.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"}],"slug":"direito-constitucional\/2088920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio sofreu acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. Esse tipo de agravo:","provas":[{"id":68650,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2089878,"hashId":"8c6a4e7911c3ad53cd772febbc4e2bc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio sofreu acidente de trabalho com exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de agravo:<\/p>","resposta":8168019,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata;","id":8168017,"corpo":"<p>\u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria imediata;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser notificado somente pelo m\u00e9dico;","id":8168018,"corpo":"<p>deve ser notificado somente pelo m\u00e9dico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal;","id":8168019,"corpo":"<p>\u00e9 de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria semanal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 um evento de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria;","id":8168020,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 um evento de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser notificado somente pelo enfermeiro.","id":8168021,"corpo":"<p>deve ser notificado somente pelo enfermeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/2089878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pablo emprestou R$ 1.500,00 para seu irm\u00e3o Pierre lhe pagar depois de tr\u00eas meses, com juros simples de 2% ao m\u00eas. Quanto Pierre deve pagar a Pablo? ","provas":[{"id":63991,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635},"orgao":{"nome":"Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia","sigla":"","id":5033,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hospital-regional-de-divinolandia-sp-2021-omni-monitor","tipo":1,"nome":"OMNI - Hospital Regional de Divinol\u00e2ndia - Monitor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956473,"hashId":"fa407d303dffd20d41dae5fe97cf1b6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pablo emprestou R$ 1.500,00 para seu irm\u00e3o Pierre lhe pagar depois de tr\u00eas meses, com juros simples de 2% ao m\u00eas. Quanto Pierre deve pagar a Pablo? <\/p>","resposta":7575773,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pierre deve pagar R$ 1.590,00.","id":7575773,"corpo":"<p>Pierre deve pagar R$ 1.590,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pierre deve pagar R$ 600,00. ","id":7575774,"corpo":"<p>Pierre deve pagar R$ 600,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pierre deve pagar R$ 90,00. ","id":7575775,"corpo":"<p>Pierre deve pagar R$ 90,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pierre deve pagar R$ 1.500,00.","id":7575776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pierre deve pagar R$ 1.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1956473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do uso racional de antibi\u00f3ticos. Dentre os quadros a seguir, assinale aquele que n\u00e3o se faz necess\u00e1rio a profilaxia antibi\u00f3tica.","provas":[{"id":65345,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2135567,"hashId":"b488e30800b391bb258802973ba58089","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do uso racional de antibi\u00f3ticos. Dentre os quadros a seguir, assinale aquele que n\u00e3o se faz necess\u00e1rio a profilaxia antibi\u00f3tica.<\/p>","resposta":8359373,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente com hist\u00f3rico de traumas contundentes.","id":8359373,"corpo":"<p>Paciente com hist\u00f3rico de traumas contundentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes portadores de doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita.","id":8359374,"corpo":"<p>Pacientes portadores de doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes que sofreram transplante de v\u00e1lvula card\u00edaca.","id":8359375,"corpo":"<p>Pacientes que sofreram transplante de v\u00e1lvula card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com hist\u00f3rico de endocardite bacteriana.","id":8359376,"corpo":"<p>Paciente com hist\u00f3rico de endocardite bacteriana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":"odontologia\/2135567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo a respeito dos conhecimentos sobre o empres\u00e1rio previstos no c\u00f3digo civil. \u00c9 facultativa a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no registro p\u00fablico de empresas mercantis da respectiva sede, antes do in\u00edcio de sua atividade. O empres\u00e1rio casado pode, sem necessidade de outorga conjugal, qualquer que seja o regime de bens, alienar os im\u00f3veis que integrem o patrim\u00f4nio da empresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real. Considera-se empres\u00e1rio quem exerce profissionalmente atividade econ\u00f4mica organizada para a produ\u00e7\u00e3o ou a circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os. O incapaz n\u00e3o pode, mesmo por meio de representante ou devidamente assistido, continuar a empresa antes exercida por ele enquanto capaz, por seus pais ou pelo autor de heran\u00e7a. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68991,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Auditor Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2143287,"hashId":"baf844d9971d60c1637db73828ac24e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo a respeito dos conhecimentos sobre o empres\u00e1rio previstos no c\u00f3digo civil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 facultativa a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no registro p\u00fablico de empresas mercantis da respectiva sede, antes do in\u00edcio de sua atividade. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O empres\u00e1rio casado pode, sem necessidade de outorga conjugal, qualquer que seja o regime de bens, alienar os im\u00f3veis que integrem o patrim\u00f4nio da empresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Considera-se empres\u00e1rio quem exerce profissionalmente atividade econ\u00f4mica organizada para a produ\u00e7\u00e3o ou a circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O incapaz n\u00e3o pode, mesmo por meio de representante ou devidamente assistido, continuar a empresa antes exercida por ele enquanto capaz, por seus pais ou pelo autor de heran\u00e7a. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. <\/p>","resposta":8392289,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8392287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":8392288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8392289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. ","id":8392290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8392291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2143287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o WWF-Brasil, uma organiza\u00e7\u00e3o de conserva\u00e7\u00e3o global, o aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia brasileira ocorre, principalmente, pela sensa\u00e7\u00e3o de impunidade. Dados oficiais mostram que 2019 e 2020 tiveram o menor n\u00famero de penalidades por desmatamento ilegal em duas d\u00e9cadas. [...] A ado\u00e7\u00e3o de um modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia pode ser o trampolim para que o Brasil seja l\u00edder global em uma economia baseada na natureza. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.wwf.org.br\/informacoes\/noticias_meio_ambiente_e_naturez &gt;. Acesso em: 5 Jan. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. O desenvolvimento sustent\u00e1vel tem a finalidade de","provas":[{"id":53164,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade","id":21411},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SES SP","id":998,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-sp-sp-2021-iades-residencia-em-biologia-area-praticas-integrativas-e-complementares-em-saude","tipo":1,"nome":"IADES - SES SP - Resid\u00eancia em Biologia - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1613269,"hashId":"0a6e2d1f81a936797acbcf236828b298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para o WWF-Brasil, uma organiza\u00e7\u00e3o de conserva\u00e7\u00e3o global, o aumento do desmatamento na Amaz\u00f4nia brasileira ocorre, principalmente, pela sensa\u00e7\u00e3o de impunidade. Dados oficiais mostram que 2019 e 2020 tiveram o menor n\u00famero de penalidades por desmatamento ilegal em duas d\u00e9cadas. [...] A ado\u00e7\u00e3o de um modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel na Amaz\u00f4nia pode ser o trampolim para que o Brasil seja l\u00edder global em uma economia baseada na natureza. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.wwf.org.br\/informacoes\/noticias_meio_ambiente_e_naturez &gt;. Acesso em: 5 Jan. 2021, com adapta\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento sustent\u00e1vel tem a finalidade de<\/p>","resposta":6061309,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sugerir quantidade em vez de qualidade, com a redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e produtos e a diminui\u00e7\u00e3o da reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem.","id":6061308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugerir quantidade em vez de qualidade, com a redu\u00e7\u00e3o do uso de mat\u00e9rias-primas e produtos e a diminui\u00e7\u00e3o da reutiliza\u00e7\u00e3o e da reciclagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual sem comprometer a capacidade de atender \u00e0s necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":6061309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suprir as necessidades da gera\u00e7\u00e3o atual sem comprometer a capacidade de atender \u00e0s necessidades das futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecer que os recursos naturais s\u00e3o infinitos.","id":6061310,"corpo":"<p>reconhecer que os recursos naturais s\u00e3o infinitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar a utiliza\u00e7\u00e3o racional dos recursos naturais, aumentar o uso de mat\u00e9rias primas, diminuir a reutiliza\u00e7\u00e3o e aumentar a reciclagem.","id":6061311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar a utiliza\u00e7\u00e3o racional dos recursos naturais, aumentar o uso de mat\u00e9rias primas, diminuir a reutiliza\u00e7\u00e3o e aumentar a reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assegurar que o desenvolvimento atual n\u00e3o se sustente.","id":6061312,"corpo":"<p>assegurar que o desenvolvimento atual n\u00e3o se sustente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/1613269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que vise \u00e0 defesa de bem da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":68505,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde","id":21466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2021-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto-tarde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SC - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2083496,"hashId":"ddc167aa759bcf5c0cf9fc77360f1954","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico estadual tem legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica que vise \u00e0 defesa de bem da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":8144015,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8144014,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8144015,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens a seguir, acerca de a\u00e7\u00f5es coletivas e interesse e legitima\u00e7\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico na defesa dos interesses sociais, metaindividuais e individuais indispon\u00edveis.","id":496541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da jurisprud\u00eancia do STJ, julgue os itens a seguir, acerca de a\u00e7\u00f5es coletivas e interesse e legitima\u00e7\u00e3o na atua\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico na defesa dos interesses sociais, metaindividuais e individuais indispon\u00edveis.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2083496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o vai aproveitar suas f\u00e9rias daqui 2 anos e far\u00e1 uma viagem com sua fam\u00edlia. Ele fez os c\u00e1lculos do valor que precisa, e decidiu fazer um investimento de R$ 2.500,00 no banco. Sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 com taxa de juros de 4% ao ano, no regime de juros compostos, e ele ir\u00e1 deixar por 2 anos. Assinalar a alternativa que apresenta o valor total que Jo\u00e3o ter\u00e1 ap\u00f3s decorridos os 2 anos de sua aplica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64432,"cargo":{"descricao":"Agente de Cadastro","id":20958},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-agente-de-cadastro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Agente de Cadastro - 2021"},{"id":64436,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires","sigla":"","id":1639,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-venancio-aires-rs-2021-objetiva-concursos-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Ven\u00e2ncio Aires - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1975597,"hashId":"591052253c50c36939ad79778238e365","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o vai aproveitar suas f\u00e9rias daqui 2 anos e far\u00e1 uma viagem com sua fam\u00edlia. Ele fez os c\u00e1lculos do valor que precisa, e decidiu fazer um investimento de R$ 2.500,00 no banco. Sua aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 com taxa de juros de 4% ao ano, no regime de juros compostos, e ele ir\u00e1 deixar por 2 anos. Assinalar a alternativa que apresenta o valor total que Jo\u00e3o ter\u00e1 ap\u00f3s decorridos os 2 anos de sua aplica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7665051,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 2.700,00","id":7665047,"corpo":"<p> R$ 2.700,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 2.708,00","id":7665048,"corpo":"<p> R$ 2.708,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 2.714,00","id":7665049,"corpo":"<p> R$  2.714,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 2.710,00","id":7665050,"corpo":"<p> R$  2.710,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 2.704,00","id":7665051,"corpo":"<p> R$  2.704,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/1975597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quedas para pessoas idosas podem significar perda de autonomia e incapacidades parciais ou totais. Para evitar quedas nesta idade, muitos s\u00e3o os cuidados a serem observados pelo pr\u00f3prio idoso. Todo profissional de sa\u00fade precisa atentar para as orienta\u00e7\u00f5es adequadas, tais como, EXCETO:","provas":[{"id":54681,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"FSPSS","id":3771,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - FSPSS","sigla":"FSPSS","oab":false,"id":1258},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fspss-sp-2021-fspss-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FSPSS - FSPSS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1660717,"hashId":"ff8e81628f29aa3fa41a2c1af28ec51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quedas para pessoas idosas podem significar perda de autonomia e incapacidades parciais ou totais. Para evitar quedas nesta idade, muitos s\u00e3o os cuidados a serem observados pelo pr\u00f3prio idoso. Todo profissional de sa\u00fade precisa atentar para as orienta\u00e7\u00f5es adequadas, tais como, EXCETO:<\/p>","resposta":6262188,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar ao idoso que deixe uma luz acesa \u00e0 noite para o caso de necessitar se levantar.","id":6262187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar ao idoso que deixe uma luz acesa \u00e0 noite para o caso de necessitar se levantar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar tapetes nas portas e salas para evitar que o ambiente fique frio.","id":6262188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colocar tapetes nas portas e salas para evitar que o ambiente fique frio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orient\u00e1-lo a esperar que o \u00f4nibus esteja completamente parado para subir ou descer.","id":6262189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orient\u00e1-lo a esperar que o \u00f4nibus esteja completamente parado para subir ou descer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar que use sapatos fechados e com solado de borracha.","id":6262190,"corpo":"<p>Orientar que use sapatos fechados e com solado de borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de quedas","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de quedas","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428163,"slug":"enfermagem-prevencao-de-quedas"}],"slug":"enfermagem\/1660717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de vetores e roedores pode ser feito, principalmente, utilizando-se de m\u00e9todos biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos ou ambientais e qu\u00edmicos. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211781,"hashId":"9adb184266f2fa93f14b33f338db4f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de vetores e roedores pode ser feito, principalmente, utilizando-se de m\u00e9todos biol\u00f3gicos, mec\u00e2nicos ou ambientais e qu\u00edmicos. Sobre o tema, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8688912,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No controle biol\u00f3gico emprega-se pat\u00f3genos, parasitas ou predadores naturais no controle de vetores.","id":8688910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle biol\u00f3gico emprega-se pat\u00f3genos, parasitas ou predadores naturais no controle de vetores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da Sa\u00fade P\u00fablica, o controle de vetores abarca uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas e a\u00e7\u00f5es para reduzir ou eliminar insetos ou demais artr\u00f3podes transmissores de pat\u00f3genos causadores de doen\u00e7as.","id":8688911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Sa\u00fade P\u00fablica, o controle de vetores abarca uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas e a\u00e7\u00f5es para reduzir ou eliminar insetos ou demais artr\u00f3podes transmissores de pat\u00f3genos causadores de doen\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No controle qu\u00edmico \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas organoclorados, visto a efic\u00e1cia dessas formula\u00e7\u00f5es e o baixo risco \u00e0 sa\u00fade humana.","id":8688912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle qu\u00edmico \u00e9 comum a utiliza\u00e7\u00e3o de inseticidas organoclorados, visto a efic\u00e1cia dessas formula\u00e7\u00f5es e o baixo risco \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No controle mec\u00e2nico ou ambiental s\u00e3o utilizadas t\u00e9cnicas que visam eliminar ou reduzir as \u00e1reas onde os vetores se desenvolvem, como por exemplo, a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada.","id":8688913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No controle mec\u00e2nico ou ambiental s\u00e3o utilizadas t\u00e9cnicas que visam eliminar ou reduzir as \u00e1reas onde os vetores se desenvolvem, como por exemplo, a remo\u00e7\u00e3o de \u00e1gua parada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal 8.142, de 28\/12\/1990, como s\u00e3o alocados os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS)? I. Despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, exceto autarquias da administra\u00e7\u00e3o indireta e direta. II. Investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional. III. Investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. IV. Cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.","provas":[{"id":72384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5304},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-tecnico-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - T\u00e9cnico em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"}],"id":2211801,"hashId":"4764a5b2e97bde878018063e7736c8eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal 8.142, de 28\/12\/1990, como s\u00e3o alocados os recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade (FNS)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Despesas de custeio e de capital do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, seus \u00f3rg\u00e3os e entidades, exceto autarquias da administra\u00e7\u00e3o indireta e direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Investimentos previstos em lei or\u00e7ament\u00e1ria, de iniciativa do Poder Legislativo e aprovados pelo Congresso Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Investimentos previstos no Plano Quinquenal do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cobertura das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade a serem implementados pelos Munic\u00edpios, Estados e Distrito Federal.<\/p>","resposta":8689004,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8689002,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8689003,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e VI est\u00e3o corretas.","id":8689004,"corpo":"<p>Apenas II, III e VI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8689005,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2211801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O homem \u00e9 o maior reservat\u00f3rio para as hepatites virais. De acordo com Guia De Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2013 Volume \u00danico, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, de 2019, ap\u00f3s entrar em contato com o v\u00edrus, o indiv\u00edduo pode desenvolver hepatite aguda oligo\/assintom\u00e1tica ou sintom\u00e1tica, podendo se manifestar na forma aguda cr\u00f4nica ou fulminante. Assinale a alternativa correta de acordo com as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e seus sintomas.","provas":[{"id":73418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224726,"hashId":"de4b6772fefa3cff832630ff2398851e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem \u00e9 o maior reservat\u00f3rio para as hepatites virais. De acordo com Guia De Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade \u2013 Volume \u00danico, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o, de 2019, ap\u00f3s entrar em contato com o v\u00edrus, o indiv\u00edduo pode desenvolver hepatite aguda oligo\/assintom\u00e1tica ou sintom\u00e1tica, podendo se manifestar na forma aguda cr\u00f4nica ou fulminante. Assinale a alternativa correta de acordo com as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e seus sintomas.<\/p>","resposta":8747069,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fase de convalescen\u00e7a: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos sintomas.","id":8747066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase de convalescen\u00e7a: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo prodr\u00f4mico ou pr\u00e9-ict\u00e9rico: est\u00e1 relacionada \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o e necrose maci\u00e7a dos hepat\u00f3citos. O quadro neurol\u00f3gico progride para o coma ao longo de poucos dias ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o inicial.","id":8747067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo prodr\u00f4mico ou pr\u00e9-ict\u00e9rico: est\u00e1 relacionada \u00e0 degenera\u00e7\u00e3o e necrose maci\u00e7a dos hepat\u00f3citos. O quadro neurol\u00f3gico progride para o coma ao longo de poucos dias ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite fulminante: os sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos: anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia ou, raramente, constipa\u00e7\u00e3o, febre baixa, cefaleia, mal-estar, astenia e fadiga, avers\u00e3o ao paladar e\/ou olfato, mialgia, fotofobia, desconforto no hipoc\u00f4ndrio direito, urtic\u00e1ria, artralgia ou artrite e exantema papular ou maculopapular. ","id":8747068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite fulminante: os sintomas s\u00e3o inespec\u00edficos: anorexia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia ou, raramente, constipa\u00e7\u00e3o, febre baixa, cefaleia, mal-estar, astenia e fadiga, avers\u00e3o ao paladar e\/ou olfato, mialgia, fotofobia, desconforto no hipoc\u00f4ndrio direito, urtic\u00e1ria, artralgia ou artrite e exantema papular ou maculopapular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fase ict\u00e9rica: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos sintomas prodr\u00f4micos. Observa-se hepatomegalia dolorosa, com ocasional esplenomegalia.","id":8747069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fase ict\u00e9rica: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral, h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o dos sintomas prodr\u00f4micos. Observa-se hepatomegalia dolorosa, com ocasional esplenomegalia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo prodr\u00f4mico: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral.","id":8747070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Per\u00edodo prodr\u00f4mico: com o aparecimento da icter\u00edcia, em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":"enfermagem\/2224726","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edfilis \u00e9 uma DST conhecida h\u00e1 s\u00e9culos, podendo ser transmitida sexualmente ou verticalmente, para o feto, durante a gesta\u00e7\u00e3o. Conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas com infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (2020), a s\u00edfilis \u00e9 dividida em est\u00e1gios, o que facilita seu tratamento e monitoramento. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas. Coluna 1 1. S\u00edfilis prim\u00e1ria. 2. S\u00edfilis secund\u00e1ria. 3. S\u00edfilis latente. 4. S\u00edfilis terci\u00e1ria. Coluna 2 ( ) Neste per\u00edodo n\u00e3o apresenta sinais e sintomas. ( ) A inflama\u00e7\u00e3o, neste est\u00e1gio, provoca destrui\u00e7\u00e3o tecidual, podendo acometer sistema nervoso e cardiovascular. ( ) Ocorre em m\u00e9dia entre 6 semanas e 6 meses. As les\u00f5es apresentam-se em forma de erup\u00e7\u00e3o macular eritematosa (Ros\u00e9ola). ( ) Incuba\u00e7\u00e3o de 10 a 90 dias \u00falcera \u00fanica e indolor. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":73418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224732,"hashId":"a1e15f972939492a54700c092337007a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edfilis \u00e9 uma DST conhecida h\u00e1 s\u00e9culos, podendo ser transmitida sexualmente ou verticalmente, para o feto, durante a gesta\u00e7\u00e3o. Conforme o Protocolo Cl\u00ednico e Diretrizes Terap\u00eauticas para aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0s pessoas com infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis (2020), a s\u00edfilis \u00e9 dividida em est\u00e1gios, o que facilita seu tratamento e monitoramento. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, de acordo com a classifica\u00e7\u00e3o e suas caracter\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. S\u00edfilis prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. S\u00edfilis secund\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. S\u00edfilis latente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. S\u00edfilis terci\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Neste per\u00edodo n\u00e3o apresenta sinais e sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inflama\u00e7\u00e3o, neste est\u00e1gio, provoca destrui\u00e7\u00e3o tecidual, podendo acometer sistema nervoso e cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorre em m\u00e9dia entre 6 semanas e 6 meses. As les\u00f5es apresentam-se em forma de erup\u00e7\u00e3o macular eritematosa (Ros\u00e9ola). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incuba\u00e7\u00e3o de 10 a 90 dias \u00falcera \u00fanica e indolor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8747100,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":8747096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8747097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8747098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":8747099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":8747100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/2224732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de n\u00fameros e\/ou letras a cada item de material, de forma que essa informa\u00e7\u00e3o, compilada em um \u00fanico c\u00f3digo, represente as caracter\u00edsticas do item. Cada item ter\u00e1, assim, um \u00fanico c\u00f3digo. A etapa descrita denomina-se:","provas":[{"id":68272,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-recepcionista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2076687,"hashId":"113bd2ce0fd2c24c1552369dd6f76d49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das etapas da classifica\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de n\u00fameros e\/ou letras a cada item de material, de forma que essa informa\u00e7\u00e3o, compilada em um \u00fanico c\u00f3digo, represente as caracter\u00edsticas do item. Cada item ter\u00e1, assim, um \u00fanico c\u00f3digo. A etapa descrita denomina-se:<\/p>","resposta":8114108,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o.","id":8114105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplifica\u00e7\u00e3o.","id":8114106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Simplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o.","id":8114107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o.","id":8114108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2076687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 13.869\/19 define os crimes de abuso de autoridade, cometidos por agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es ou a pretexto de exerc\u00ea-las, abuse do poder que lhe tenha sido atribu\u00eddo. Julgue as afirmativas a seguir:I- As condutas constituem\u00b7 crime de abuso de autoridade quando praticadas pelo agente com a finalidade espec\u00edfica de prejudicar outrem ou beneficiar a si mesmo ou a terceiro, ou, ainda, por mero capricho o ou satisfa\u00e7\u00e3o pessoal.II- \u00c9 sujeito passivo do crime de abuso de autoridade qualquer agente p\u00fablico, que seja essencialmente servidor, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos poderes da uni\u00e3o, dos estados, do distrito federal, dos munic\u00edpios e de territ\u00f3rio.III- \u00c9 sujeito ativo do crime de abuso de autoridade qualquer agente p\u00fablico que seja essencialmente servidor, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta de qualquer dos poderes da uni\u00e3o, dos estados, do distrito federal, dos munic\u00edpios e de territ\u00f3rio.IV- Os crimes previstos s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69201,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2021-consulpam-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Monte Azul Paulista - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2147501,"hashId":"cd535dcbd0419639fdae2c843cfe7d81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 13.869\/19 define os crimes de abuso de autoridade, cometidos por agente p\u00fablico, servidor ou n\u00e3o, que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es ou a pretexto de exerc\u00ea-las, abuse do poder que lhe tenha sido atribu\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- As condutas constituem\u00b7 crime de abuso de autoridade quando praticadas pelo agente com a finalidade espec\u00edfica de prejudicar outrem ou beneficiar a si mesmo ou a terceiro, ou, ainda, por mero capricho o ou satisfa\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00c9 sujeito passivo do crime de abuso de autoridade qualquer agente p\u00fablico, que seja essencialmente servidor, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta ou fundacional de qualquer dos poderes da uni\u00e3o, dos estados, do distrito federal, dos munic\u00edpios e de territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 sujeito ativo do crime de abuso de autoridade qualquer agente p\u00fablico que seja essencialmente servidor, da administra\u00e7\u00e3o direta, indireta de qualquer dos poderes da uni\u00e3o, dos estados, do distrito federal, dos munic\u00edpios e de territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Os crimes previstos s\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada a representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8411182,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":8411182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.","id":8411183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos..","id":8411184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e IV est\u00e3o corretos..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8411185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/2147501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O meio ambiente \u00e9 um bem fundamental \u00e0 exist\u00eancia humana e, como tal, deve ser assegurado e protegido para uso de todos, este \u00e9 um princ\u00edpio expresso no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dessa forma, o ambiente \u00e9 protegido pela Lei n.\u00ba 9.605\/1998 - Lei de Crimes Ambientais) - que determina as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.Assinale a alternativa INCORRETA sobre o disposto na Lei n.\u00ba 9.605\/1998:","provas":[{"id":69283,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-fiscal-de-obras-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2109384,"hashId":"6f2cd7172577d3027964944a6f8848d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O meio ambiente \u00e9 um bem fundamental \u00e0 exist\u00eancia humana e, como tal, deve ser assegurado e protegido para uso de todos, este \u00e9 um princ\u00edpio expresso no texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dessa forma, o ambiente \u00e9 protegido pela Lei n.\u00ba 9.605\/1998 - Lei de Crimes Ambientais) - que determina as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>sobre o disposto na Lei n.\u00ba 9.605\/1998:<\/p>","resposta":8246655,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para imposi\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade competente observar\u00e1: a gravidade do fato, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas consequ\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e para o meio ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, no caso de multa.","id":8246652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para imposi\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade competente observar\u00e1: a gravidade do fato, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas consequ\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e para o meio ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator, no caso de multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As penas restritivas de direitos, tal como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem as privativas de liberdade quando: tratar-se de crime culposo ou for aplicada a pena privativa de liberdade inferior a quatro anos; e a culpabilidade, os antecedentes, a conduta social e a personalidade do condenado, bem como os motivos e as circunst\u00e2ncias do crime indicarem que a substitui\u00e7\u00e3o seja suficiente para efeitos de reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime.","id":8246653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas restritivas de direitos, tal como a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade, s\u00e3o aut\u00f4nomas e substituem as privativas de liberdade quando: tratar-se de crime culposo ou for aplicada a pena privativa de liberdade inferior a quatro anos; e a culpabilidade, os antecedentes, a conduta social e a personalidade do condenado, bem como os motivos e as circunst\u00e2ncias do crime indicarem que a substitui\u00e7\u00e3o seja suficiente para efeitos de reprova\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o do crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena: baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente; arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental; e colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.","id":8246654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena: baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente; arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo agente do perigo iminente de degrada\u00e7\u00e3o ambiental; e colabora\u00e7\u00e3o com os agentes encarregados da vigil\u00e2ncia e do controle ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As penas restritivas de direitos da pessoa jur\u00eddica s\u00e3o: suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de estabelecimento, obra ou atividade, quando o estabelecimento estiver funcionando sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o; e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, bem como dele obter subs\u00eddios, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de cinco anos. ","id":8246655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As penas restritivas de direitos da pessoa jur\u00eddica s\u00e3o: suspens\u00e3o parcial ou total de atividades; interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de estabelecimento, obra ou atividade, quando o estabelecimento estiver funcionando sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o; e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico, bem como dele obter subs\u00eddios, a qual n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de cinco anos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":"legislacao-federal\/2109384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analise: \u201cUma noiva que ''se casou\u201f com o pr\u00f3prio sogro...\u201d (linha 1). Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":65293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 30h","id":19949},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia","sigla":"","id":5110,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-hospital-santa-lydia-sp-2021-dedalus-concursos-enfermeiro-30h","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - Funda\u00e7\u00e3o Hospital Santa Lydia - Enfermeiro 30h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1998110,"hashId":"d54a8d2de62e73661034e82692f901c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na coloca\u00e7\u00e3o pronominal, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cUma noiva que ''<u>se<\/u> casou\u201f com o pr\u00f3prio sogro...\u201d (linha 1). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7767003,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 caso facultativo de pr\u00f3clise.","id":7767002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 caso facultativo de pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 caso obrigat\u00f3rio de pr\u00f3clise.","id":7767003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 caso obrigat\u00f3rio de pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 caso facultativo de \u00eanclise. ","id":7767004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 caso facultativo de \u00eanclise. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 caso obrigat\u00f3rio de \u00eanclise.","id":7767005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 caso obrigat\u00f3rio de \u00eanclise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.(Texto)Entenda como funciona o casamento por procura\u00e7\u00e3o e em quais casos ele \u00e9 permitido 1---Uma noiva que \u201cse casou\u201d com o pr\u00f3prio sogro por-----causa da pandemia deixou muita gente com uma-----pulga atr\u00e1s da orelha. Na verdade, o marido dela-----estava na Holanda, e a uni\u00e3o entre os dois s\u00f3 foi5---poss\u00edvel por meio de uma procura\u00e7\u00e3o. O-----casamento por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de-----matrim\u00f4nio em que um dos noivos ou ambos, por-----qualquer motivo, n\u00e3o est\u00e1 fisicamente presente no-----momento da uni\u00e3o, sendo representado10---legalmente por outra pessoa. A modalidade-----ganhou destaque durante as restri\u00e7\u00f5es impostas-----pela Covid-19, que acabou criando barreiras para-----alguns casais celebrarem a alian\u00e7a. No entanto,-----nem tudo est\u00e1 perdido, e se voc\u00ea deseja se casar,15---ainda \u00e9 poss\u00edvel, mesmo que \u00e0 dist\u00e2ncia. Este tipo-----de matrim\u00f4nio \u00e9 permitido pelo artigo 1.542 do-----C\u00f3digo Civil brasileiro, que diz: \"O casamento-----pode celebrar-se mediante procura\u00e7\u00e3o, por-----instrumento p\u00fablico, com poderes especiais\u201d. Seja20---no processo de habilita\u00e7\u00e3o do casamento no civil-----ou no dia da celebra\u00e7\u00e3o, a \u00fanica exig\u00eancia \u00e9 que o-----procurador represente apenas uma das partes do-----casal. Na aus\u00eancia dos dois, ser\u00e3o necess\u00e1rias-----duas procura\u00e7\u00f5es, uma para cada um dos noivos,25---com representantes distintos.(Fonte adaptada: https: g1.com&gt;Acesso em 07 de outubro de 2021) ","id":486699,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>As quest\u00f5es de 01 a 10 dizem respeito ao Texto. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entenda como funciona o casamento por procura\u00e7\u00e3o e em quais casos ele \u00e9 permitido <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Uma noiva que \u201cse casou\u201d com o pr\u00f3prio sogro por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>causa da pandemia deixou muita gente com uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pulga atr\u00e1s da orelha. Na verdade, o marido dela<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>estava na Holanda, e a uni\u00e3o entre os dois s\u00f3 foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>poss\u00edvel por meio de uma procura\u00e7\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>casamento por procura\u00e7\u00e3o \u00e9 um tipo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>matrim\u00f4nio em que um dos noivos ou ambos, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>qualquer motivo, n\u00e3o est\u00e1 fisicamente presente no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>momento da uni\u00e3o, sendo representado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>legalmente por outra pessoa. A modalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ganhou destaque durante as restri\u00e7\u00f5es impostas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pela Covid-19, que acabou criando barreiras para<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>alguns casais celebrarem a alian\u00e7a. No entanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>nem tudo est\u00e1 perdido, e se voc\u00ea deseja se casar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>ainda \u00e9 poss\u00edvel, mesmo que \u00e0 dist\u00e2ncia. Este tipo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>de matrim\u00f4nio \u00e9 permitido pelo artigo 1.542 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>C\u00f3digo Civil brasileiro, que diz: \"O casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>pode celebrar-se mediante procura\u00e7\u00e3o, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>instrumento p\u00fablico, com poderes especiais\u201d. Seja<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>no processo de habilita\u00e7\u00e3o do casamento no civil<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>ou no dia da celebra\u00e7\u00e3o, a \u00fanica exig\u00eancia \u00e9 que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>procurador represente apenas uma das partes do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>casal. Na aus\u00eancia dos dois, ser\u00e3o necess\u00e1rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>duas procura\u00e7\u00f5es, uma para cada um dos noivos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>com representantes distintos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 12px;\">(Fonte adaptada: https: g1.com&gt;Acesso em 07 de outubro de 2021) <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de pr\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de pr\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409185,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-proclise"},{"nome_clean":"Fatores de mes\u00f3clise","oab":false,"nome":"Fatores de mes\u00f3clise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409186,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-mesoclise"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1998110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Biblioteconomia","id":24580}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9 considerado como o cart\u00e3o de visitas das bibliotecas. O que gerou diversos estudos ao longo dos anos com o objetivo de aperfei\u00e7o\u00e1-lo. Diante deste contexto, a autora Nice Figueiredo em seu livro de 1992 \u201cServi\u00e7os de Refer\u00eancia &amp; Informa\u00e7\u00e3o\u201d, apresentou seis fases para esse Servi\u00e7o. Na devida ordem mencionada pela autora, qual alternativa apresenta todas essas fases\u201d?","provas":[{"id":66458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Biblioteconomia","id":24580},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-de-procuradoria-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Biblioteconomia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2025875,"hashId":"680fae22c89b6058377963a6832a9263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9 considerado como o cart\u00e3o de visitas das bibliotecas. O que gerou diversos estudos ao longo dos anos com o objetivo de aperfei\u00e7o\u00e1-lo. Diante deste contexto, a autora Nice Figueiredo em seu livro de 1992 \u201cServi\u00e7os de Refer\u00eancia &amp; Informa\u00e7\u00e3o\u201d, apresentou seis fases para esse Servi\u00e7o. Na devida ordem mencionada pela autora, qual alternativa apresenta todas essas fases\u201d?<\/p>","resposta":7890961,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; necessidade de informa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca, busca; sele\u00e7\u00e3o da resposta, solu\u00e7\u00e3o. ","id":7890958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; necessidade de informa\u00e7\u00e3o; desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca, busca; sele\u00e7\u00e3o da resposta, solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; necessidade de informa\u00e7\u00e3o; quest\u00e3o inicial; quest\u00e3o negociada; busca; solu\u00e7\u00e3o. ","id":7890959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; necessidade de informa\u00e7\u00e3o; quest\u00e3o inicial; quest\u00e3o negociada; busca; solu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Problema; negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de refer\u00eancia; estrat\u00e9gia de busca; busca; resposta; renegocia\u00e7\u00e3o. ","id":7890960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problema; negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o de refer\u00eancia; estrat\u00e9gia de busca; busca; resposta; renegocia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o; desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca; busca; sele\u00e7\u00e3o da resposta; renegocia\u00e7\u00e3o. ","id":7890961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o da mensagem; negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o; desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca; busca; sele\u00e7\u00e3o da resposta; renegocia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/2025875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo a e b n\u00fameros reais n\u00e3o nulos, de modo que a fun\u00e7\u00e3o \u0192(x) = a\u2219ebx \u2212 2 seja decrescente, ent\u00e3o, necessariamente, o produto de a por b \u00e9 um n\u00famero negativo.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2051694,"hashId":"7e5603984a696f18940396155ffbfda9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo <em>a <\/em>e<em> b<\/em> n\u00fameros reais n\u00e3o nulos, de modo que a fun\u00e7\u00e3o \u0192(<em>x<\/em>) =<em> a\u2219e<\/em><sup><em>bx<\/em><\/sup><em> <\/em>\u2212 2 seja decrescente, ent\u00e3o, necessariamente, o produto de a por b \u00e9 um n\u00famero negativo.<\/p>","resposta":8003601,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es reais, julgue os itens a seguir.","id":492915,"enunciado":"<p>Acerca das fun\u00e7\u00f5es reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/2051694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a \u00e9 um n\u00famero real n\u00e3o nulo, tal que 2a \u00e9 uma raiz real da equa\u00e7\u00e3o \u2013 x5 + 4ax4 \u2013 4a3x2 \u2013 48a4 = 0, ent\u00e3o, a &lt; 5.","provas":[{"id":67384,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-matematica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2051711,"hashId":"b04526717211ef19fe938d3e576b973f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <em>a<\/em> \u00e9 um n\u00famero real n\u00e3o nulo, tal que 2<em>a<\/em> \u00e9 uma raiz real da equa\u00e7\u00e3o \u2013 <em>x<\/em><sup>5<\/sup> + 4<em>ax<\/em><sup>4<\/sup> \u2013 4<em>a<\/em><sup>3<\/sup><em>x<\/em><sup>2<\/sup> \u2013 48<em>a<\/em><sup>4<\/sup> = 0, ent\u00e3o, <em>a <\/em>&lt; 5.<\/p>","resposta":8003635,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003635,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003636,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das equa\u00e7\u00f5es e inequa\u00e7\u00f5es de n\u00fameros reais, julgue os itens a seguir.","id":492921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das equa\u00e7\u00f5es e inequa\u00e7\u00f5es de n\u00fameros reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","oab":false,"nome":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425082,"slug":"matematica-raizes-de-um-polinomio"}],"slug":"matematica\/2051711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma aula experimental de qu\u00edmica \u00e9 uma atividade potencialmente arriscada, por isso o professor deve exigir o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva quando houver manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos concentrados; todavia, em caso de manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos inofensivos ou dilu\u00eddos, a utiliza\u00e7\u00e3o desses equipamentos \u00e9 dispens\u00e1vel.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2051887,"hashId":"5cd7584186573c9b7d62bb9ee79d6837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aula experimental de qu\u00edmica \u00e9 uma atividade potencialmente arriscada, por isso o professor deve exigir o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva quando houver manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos concentrados; todavia, em caso de manipula\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos inofensivos ou dilu\u00eddos, a utiliza\u00e7\u00e3o desses equipamentos \u00e9 dispens\u00e1vel.<\/p>","resposta":8004030,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004029,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004030,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A experimenta\u00e7\u00e3o, no ensino de qu\u00edmica, constitui uma estrat\u00e9gia pedag\u00f3gica que pode auxiliar efetivamente na constru\u00e7\u00e3o de conceitos, a depender da metodologia adotada. Acerca da fun\u00e7\u00e3o da atividade experimental no ensino de qu\u00edmica e das diferentes formas de condu\u00e7\u00e3o da experimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":492968,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A experimenta\u00e7\u00e3o, no ensino de qu\u00edmica, constitui uma estrat\u00e9gia pedag\u00f3gica que pode auxiliar efetivamente na constru\u00e7\u00e3o de conceitos, a depender da metodologia adotada. Acerca da fun\u00e7\u00e3o da atividade experimental no ensino de qu\u00edmica e das diferentes formas de condu\u00e7\u00e3o da experimenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"},{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o ou Administra\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o ou Administra\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426098,"slug":"pedagogia-gestao-ou-administracao-educacional"},{"nome_clean":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","oab":false,"nome":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426099,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-diversas-disciplinas"},{"nome_clean":"Planejamento estrat\u00e9gico educacional","oab":false,"nome":"Planejamento estrat\u00e9gico educacional","pai":426098,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426105,"slug":"pedagogia-planejamento-estrategico-educacional"},{"nome_clean":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","oab":false,"nome":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","pai":426099,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426111,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-ciencias-humanas"}],"slug":"quimica\/2051887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico Industrial","id":23312}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma subst\u00e2ncia empregada como solvente industrial apresenta a seguinte f\u00f3rmula estrutural: Essa subst\u00e2ncia pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica oxigenada denominada:","provas":[{"id":59471,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico Industrial","id":23312},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - Analista de Projetos Navais - \u00c1rea: Qu\u00edmico Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":1854579,"hashId":"f56cb1ab1556847aa60aca83a5a33aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma subst\u00e2ncia empregada como solvente industrial apresenta a seguinte f\u00f3rmula estrutural: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59471\/questao\/1854579-20210818092610000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa subst\u00e2ncia pertence \u00e0 fun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica oxigenada denominada:<\/p>","resposta":7131220,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico","id":7131219,"corpo":"<p>\u00e1cido carbox\u00edlico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alde\u00eddo","id":7131220,"corpo":"<p>alde\u00eddo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cetona","id":7131221,"corpo":"<p>cetona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9ter","id":7131222,"corpo":"<p>\u00e9ter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"}],"slug":"quimica\/1854579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS. \u00c9 considerada como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de ampliar a resolutividade e impactar na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade. Assinale a alternativa que apresenta a composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima da equipe.","provas":[{"id":72376,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico PSF","id":12196},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-medico-psf","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - M\u00e9dico PSF - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2210852,"hashId":"214e38d7fcad7cac6943bf6a3dc93a0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 a estrat\u00e9gia priorit\u00e1ria de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e visa \u00e0 reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS. \u00c9 considerada como estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, por favorecer uma reorienta\u00e7\u00e3o do processo de trabalho com maior potencial de ampliar a resolutividade e impactar na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade das pessoas e coletividades, al\u00e9m de propiciar uma importante rela\u00e7\u00e3o custo-efetividade. Assinale a alternativa que apresenta a composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima da equipe.<\/p>","resposta":8684410,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":8684409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":8684410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":8684411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem, agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e agente de combate \u00e0s endemias.","id":8684412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Composta no m\u00ednimo por m\u00e9dico, enfermeiro, auxiliar e\/ou t\u00e9cnico de enfermagem, agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e agente de combate \u00e0s endemias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"medicina\/2210852","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As refer\u00eancias e contra refer\u00eancias s\u00e3o extremamente importantes para orienta\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), principalmente em situa\u00e7\u00f5es que o cirurgi\u00e3o-dentista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) necessita encaminhar o usu\u00e1rio para um Centro de Especialidade Odontol\u00f3gica (CEO). Sobre os crit\u00e9rios de refer\u00eancia ao CEO, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. I. O agendamento deve ser realizado respeitando os crit\u00e9rios de cada munic\u00edpio e da ger\u00eancia do CEO. II. Os casos de urg\u00eancia somente s\u00e3o solucionados no CEO. III. O usu\u00e1rio pode ser encaminhado com dor e com a\u00e7\u00f5es realizadas para controle da infec\u00e7\u00e3o bucal. IV. Pacientes com estado de sa\u00fade geral que comprometa o tratamento odontol\u00f3gico devem primeiramente ser estabilizados na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para posterior encaminhamento. V. O encaminhamento dever\u00e1 ser feito por meio de formul\u00e1rios de refer\u00eancia\/contra- refer\u00eancia, acompanhados ou n\u00e3o de exames complementares e radiografias.","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210945,"hashId":"672e5c100f533526354a550434770417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As refer\u00eancias e contra refer\u00eancias s\u00e3o extremamente importantes para orienta\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), principalmente em situa\u00e7\u00f5es que o cirurgi\u00e3o-dentista da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade (UBS) necessita encaminhar o usu\u00e1rio para um Centro de Especialidade Odontol\u00f3gica (CEO). Sobre os crit\u00e9rios de refer\u00eancia ao CEO, analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O agendamento deve ser realizado respeitando os crit\u00e9rios de cada munic\u00edpio e da ger\u00eancia do CEO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os casos de urg\u00eancia somente s\u00e3o solucionados no CEO. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O usu\u00e1rio pode ser encaminhado com dor e com a\u00e7\u00f5es realizadas para controle da infec\u00e7\u00e3o bucal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pacientes com estado de sa\u00fade geral que comprometa o tratamento odontol\u00f3gico devem primeiramente ser estabilizados na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para posterior encaminhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O encaminhamento dever\u00e1 ser feito por meio de formul\u00e1rios de refer\u00eancia\/contra- refer\u00eancia, acompanhados ou n\u00e3o de exames complementares e radiografias.<\/p>","resposta":8684825,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o incorretas.","id":8684824,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o incorretas.","id":8684825,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o incorretas.","id":8684826,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V est\u00e3o incorretas.","id":8684827,"corpo":"<p>Apenas IV e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/2210945","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trazer para sala de aula a an\u00e1lise de r\u00f3tulos nutricionais, com trechos como o que aparece entre aspas no texto, possibilita ao professor desenvolver o letramento cient\u00edfico, al\u00e9m de ensinar a linguagem e os m\u00e9todos da ci\u00eancia.","provas":[{"id":67386,"cargo":{"descricao":"Professor - Qu\u00edmica","id":17032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-quimica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2052242,"hashId":"9bab77c25ba6cbed91a1c2899241dd57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazer para sala de aula a an\u00e1lise de r\u00f3tulos nutricionais, com trechos como o que aparece entre aspas no texto, possibilita ao professor desenvolver o letramento cient\u00edfico, al\u00e9m de ensinar a linguagem e os m\u00e9todos da ci\u00eancia.<\/p>","resposta":8004992,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8004992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8004993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Margarinas que cont\u00eam gorduras vegetais parcialmente hidrogenadas s\u00e3o frequentemente rotuladas como \u201cfeitas com \u00f3leo 100% vegetal\u201d, o que sugere aos consumidores que elas s\u00e3o muito mais saud\u00e1veis que manteiga. No entanto, algumas liga\u00e7\u00f5es duplas dos \u00e1cidos graxos no \u00f3leo s\u00e3o convertidas da configura\u00e7\u00e3o cis para a configura\u00e7\u00e3o trans. Foi demonstrado que o consumo de alimentos contendo \u00e1cidos graxos trans, como as margarinas, aumenta os n\u00edveis de colesterol no sangue. A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir ilustra a adi\u00e7\u00e3o de H2 a uma dupla liga\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido graxo.Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto e a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":493023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Margarinas que cont\u00eam gorduras vegetais parcialmente hidrogenadas s\u00e3o frequentemente rotuladas como \u201cfeitas com \u00f3leo 100% vegetal\u201d, o que sugere aos consumidores que elas s\u00e3o muito mais saud\u00e1veis que manteiga. No entanto, algumas liga\u00e7\u00f5es duplas dos \u00e1cidos graxos no \u00f3leo s\u00e3o convertidas da configura\u00e7\u00e3o <em>cis <\/em>para a configura\u00e7\u00e3o <em>trans<\/em>. Foi demonstrado que o consumo de alimentos contendo \u00e1cidos graxos <em>trans<\/em>, como as margarinas, aumenta os n\u00edveis de colesterol no sangue. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir ilustra a adi\u00e7\u00e3o de H2 a uma dupla liga\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido graxo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67386\/grupo-questao\/493023-20211125131426000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto e a equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","oab":false,"nome":"Fundamentos e Metodologias de Ensino das Diversas Disciplinas","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426099,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-diversas-disciplinas"},{"nome_clean":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","oab":false,"nome":"Fundamentos e metodologias de ensino das ci\u00eancias humanas","pai":426099,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426111,"slug":"pedagogia-fundamentos-e-metodologias-de-ensino-das-ciencias-humanas"}],"slug":"pedagogia\/2052242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias. Sobre a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":67461,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":20184},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-auxiliar-de-educacao-infantil-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido-6","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2055769,"hashId":"a05c16512c95cf301f51008906d34016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos e garantida, na forma da lei, a prote\u00e7\u00e3o aos locais de culto e a suas liturgias. Sobre a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8020336,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8020333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 incentivada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8020334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 incentivada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aceit\u00e1vel, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8020335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aceit\u00e1vel, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00c9 assegurada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. ","id":8020336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 assegurada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2055769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do receio de ser despejado, em virtude do atraso de tr\u00eas meses de aluguel, Jos\u00e9 escreveu uma carta ao seu locador narrando dificuldades em sua vida pessoal, reconhecendo as d\u00edvidas atrasadas e pedindo o seu parcelamento.Nesse caso, ocorreu:","provas":[{"id":67223,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063745,"hashId":"e7c9c392479a2d400c682cc2e36a1d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do receio de ser despejado, em virtude do atraso de tr\u00eas meses de aluguel, Jos\u00e9 escreveu uma carta ao seu locador narrando dificuldades em sua vida pessoal, reconhecendo as d\u00edvidas atrasadas e pedindo o seu parcelamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, ocorreu:<\/p>","resposta":8057987,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ren\u00fancia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o;","id":8057985,"corpo":"<p>ren\u00fancia \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o;","id":8057986,"corpo":"<p>suspens\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o;","id":8057987,"corpo":"<p>interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedimento da prescri\u00e7\u00e3o;","id":8057988,"corpo":"<p>impedimento da prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"purga\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o.","id":8057989,"corpo":"<p>purga\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Interrup\u00e7\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 202 ao 204)","oab":true,"nome":"Interrup\u00e7\u00e3o da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 202 ao 204)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405907,"slug":"direito-civil-interrupcao-da-prescricao-art-202-ao-204"}],"slug":"direito-civil\/2063745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea, como engenheiro, \u00e9 contratado para fazer um projeto de um viaduto que liga do ponto A at\u00e9 o ponto B. Sabendo que o projeto est\u00e1 na escala 1:250 e com uma r\u00e9gua voc\u00ea mede que a dist\u00e2ncia entre os pontos representada \u00e9 de 62,5 cm, qual o comprimento real do viaduto?","provas":[{"id":72372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2210330,"hashId":"e1af8623fa0e2c57e0ccc6ea0f046515","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea, como engenheiro, \u00e9 contratado para fazer um projeto de um viaduto que liga do ponto A at\u00e9 o ponto B. Sabendo que o projeto est\u00e1 na escala 1:250 e com uma r\u00e9gua voc\u00ea mede que a dist\u00e2ncia entre os pontos representada \u00e9 de 62,5 cm, qual o comprimento real do viaduto?<\/p>","resposta":8682241,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1562,5m","id":8682240,"corpo":"<p>1562,5m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"156,25m","id":8682241,"corpo":"<p>156,25m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15625m","id":8682242,"corpo":"<p>15625m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1562,5cm","id":8682243,"corpo":"<p>1562,5cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2210330","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A neuroartropatia caracterizada por uma deformidade nos ossos e articula\u00e7\u00f5es dos p\u00e9s neurop\u00e1ticos, cuja estrutura e arquitetura dos ossos apresentam altera\u00e7\u00f5es, podendo ser radiogr\u00e1ficas, que s\u00e3o caracterizadas pela destrui\u00e7\u00e3o e por constante remodelamento \u00f3sseo, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":72370,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2210143,"hashId":"ad3556689d165367e8256498d81d26a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A neuroartropatia caracterizada por uma deformidade nos ossos e articula\u00e7\u00f5es dos p\u00e9s neurop\u00e1ticos, cuja estrutura e arquitetura dos ossos apresentam altera\u00e7\u00f5es, podendo ser radiogr\u00e1ficas, que s\u00e3o caracterizadas pela destrui\u00e7\u00e3o e por constante remodelamento \u00f3sseo, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8681324,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9 de Charcot.","id":8681324,"corpo":"<p>P\u00e9 de Charcot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neuropatia diab\u00e9tica.","id":8681325,"corpo":"<p>Neuropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artropatia de Weinstein.","id":8681326,"corpo":"<p>Artropatia de Weinstein.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Artripatia de Hadlock.","id":8681327,"corpo":"<p>Artripatia de Hadlock.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"nome_clean":"Diabetes mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes mellitus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428425,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/2210143","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre os tributos:","provas":[{"id":68948,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2100728,"hashId":"a11b9364b822652fe32588ebe3c4de5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar sobre os tributos:<\/p>","resposta":8213721,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato gerador da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.","id":8213717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 discricion\u00e1rio o poder do ente pol\u00edtico tributante para fixar o valor atribu\u00eddo \u00e0 taxa.","id":8213718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 discricion\u00e1rio o poder do ente pol\u00edtico tributante para fixar o valor atribu\u00eddo \u00e0 taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto que n\u00e3o for aplicado integralmente em fundo, \u00f3rg\u00e3o ou despesa espec\u00edfica ser\u00e1 considerado confiscat\u00f3rio.","id":8213719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto que n\u00e3o for aplicado integralmente em fundo, \u00f3rg\u00e3o ou despesa espec\u00edfica ser\u00e1 considerado confiscat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social exige a comprova\u00e7\u00e3o de que os contribuintes ser\u00e3o diretamente beneficiados pela atividade estatal a ser custeada.","id":8213720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o social exige a comprova\u00e7\u00e3o de que os contribuintes ser\u00e3o diretamente beneficiados pela atividade estatal a ser custeada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio decorrente de despesas imprevis\u00edveis n\u00e3o se submete ao principio da anterioridade.","id":8213721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio decorrente de despesas imprevis\u00edveis n\u00e3o se submete ao principio da anterioridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"}],"slug":"direito-tributario\/2100728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que ''se\" est\u00e1 fazendo papel de \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":61992,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barueri","sigla":"","id":600,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barueri-sp-2021-instituto-cidades-engenheiro-area-trabalho-3","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - Prefeitura de Barueri - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1900092,"hashId":"4bda35a92d8a0335ff49ede96b084fa1","enunciado":"<p>Marque a alternativa em que ''se\" est\u00e1 fazendo papel de \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7326425,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anda-se cada vez mais tristes. ","id":7326425,"corpo":"<p>Anda-se cada vez mais tristes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se Jo\u00e3o n\u00e3o for trabalhar, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vou.","id":7326426,"corpo":"<p>Se Jo\u00e3o n\u00e3o for trabalhar, eu tamb\u00e9m n\u00e3o vou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Thiago feriu-se andando de bicicleta.","id":7326427,"corpo":"<p>Thiago feriu-se andando de bicicleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eu vou at\u00e9 a feira, se a m\u00e3e n\u00e3o for. ","id":7326428,"corpo":"<p>Eu vou at\u00e9 a feira, se a m\u00e3e n\u00e3o for. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1900092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as palavras est\u00e3o escritas conforme a nova regra ortogr\u00e1fica, exceto: ","provas":[{"id":62310,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carneirinho","sigla":"Camara de Carneirinho","id":4718,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto IDEAP","descricao":"Instituto IDEAP -IDEAP","sigla":"IDEAP","oab":false,"id":1290},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carneirinho-mg-2021-ideap-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IDEAP - C\u00e2mara de Carneirinho - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1902601,"hashId":"f2d7779c7213e65a6158ca82963100d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras est\u00e3o escritas conforme a nova regra ortogr\u00e1fica, exceto: <\/p>","resposta":7337673,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaiv\u00e9m","id":7337672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaiv\u00e9m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"microondas","id":7337673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">microondas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aguardente","id":7337674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aguardente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pontap\u00e9","id":7337675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontap\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1902601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo magn\u00e9tico terrestre na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo \u00e9 de cerca de 20\ud835\udf07T (micro tesla) valor que constitui uma anomalia magn\u00e9tica conhecida do planeta Terra. Considerando uma dist\u00e2ncia ortogonal de 1 cm de um trecho suficientemente reto de um fio condutor comprido, assinale a alternativa que apresenta o valor da corrente el\u00e9trica que produz um campo de intensidade pr\u00f3xima ao do campo magn\u00e9tico terrestre na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo.Considere a permeabilidade magn\u00e9tica do ar de \ud835\udf070= 4\u03c0\u00d710\u22127 Tm\/A.","provas":[{"id":64496,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica","id":8692},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1980597,"hashId":"01c6b60e31a7b12abcd7b8de5168e249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo magn\u00e9tico terrestre na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo \u00e9 de cerca de 20\ud835\udf07T (micro tesla) valor que constitui uma anomalia magn\u00e9tica conhecida do planeta Terra. Considerando uma dist\u00e2ncia ortogonal de 1 cm de um trecho suficientemente reto de um fio condutor comprido, assinale a alternativa que apresenta o valor da corrente el\u00e9trica que produz um campo de intensidade pr\u00f3xima ao do campo magn\u00e9tico terrestre na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a permeabilidade magn\u00e9tica do ar de \ud835\udf070= 4\u03c0\u00d710<sup>\u22127<\/sup> Tm\/A.<\/p>","resposta":7686833,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 A","id":7686833,"corpo":"<p>1,0 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5 A","id":7686834,"corpo":"<p>0,5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 A","id":7686835,"corpo":"<p>10 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0 A","id":7686836,"corpo":"<p>5,0 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":"fisica\/1980597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de an\u00e1lise estrutural para o dimensionamento de estruturas de concreto, previstos na NBR 6.118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":71567,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2184866,"hashId":"187567076c1a9aa4a4a32988e849c095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de an\u00e1lise estrutural para o dimensionamento de estruturas de concreto, previstos na NBR 6.118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":8574290,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise linear os resultados de uma an\u00e1lise linear s\u00e3o usualmente empregados para a verifica\u00e7\u00e3o de estados limites de servi\u00e7o.","id":8574289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise linear os resultados de uma an\u00e1lise linear s\u00e3o usualmente empregados para a verifica\u00e7\u00e3o de estados limites de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise com o uso de modelos f\u00edsicos, o comportamento estrutural \u00e9 determinado a partir de ensaios realizados com modelos f\u00edsicos de qualquer material, considerando os crit\u00e9rios de semelhan\u00e7a mec\u00e2nica.","id":8574290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise com o uso de modelos f\u00edsicos, o comportamento estrutural \u00e9 determinado a partir de ensaios realizados com modelos f\u00edsicos de qualquer material, considerando os crit\u00e9rios de semelhan\u00e7a mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de carregamento c\u00edclico com possibilidade de fadiga, deve-se evitar o c\u00e1lculo pl\u00e1stico.","id":8574291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de carregamento c\u00edclico com possibilidade de fadiga, deve-se evitar o c\u00e1lculo pl\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises n\u00e3o lineares podem ser adotadas tanto para verifica\u00e7\u00f5es de estados limites \u00faltimos como para verifica\u00e7\u00f5es de estados limites de servi\u00e7o.","id":8574292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lises n\u00e3o lineares podem ser adotadas tanto para verifica\u00e7\u00f5es de estados limites \u00faltimos como para verifica\u00e7\u00f5es de estados limites de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 6118 \u2013 Projeto de estruturas de concreto \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429831,"slug":"engenharia-civil-nbr-6118-projeto-de-estruturas-de-concreto-procedimento"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2184866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma finalidade dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua tratada:","provas":[{"id":69521,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2021-cetrede-fiscal-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-06 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2122189,"hashId":"b17dacfc1488edd7f7990051518c762e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma finalidade dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua tratada:<\/p>","resposta":8298683,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reservar \u00e1gua para o per\u00edodo de estiagem.","id":8298683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reservar \u00e1gua para o per\u00edodo de estiagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regularizar a vaz\u00e3o.","id":8298684,"corpo":"<p>Regularizar a vaz\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a ao abastecimento.","id":8298685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a ao abastecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regularizar press\u00f5es.","id":8298686,"corpo":"<p>Regularizar press\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reserva de \u00e1gua para inc\u00eandio.","id":8298687,"corpo":"<p>Reserva de \u00e1gua para inc\u00eandio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2122189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o \u201c...n\u00e3o se sabe por que orif\u00edcio do corpo e para onde\u201d, os termos sublinhados possuem sua grafia justificada pelo mesmo motivo que em","provas":[{"id":59762,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Rio de Janeiro - CREMERJ","sigla":"CREMERJ","id":3598,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremerj-rj-2021-idib-assistente-juridico","tipo":1,"nome":"IDIB - CREMERJ - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1797911,"hashId":"3bf0f49186a3a15139e7199150cb6c3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o \u201c...n\u00e3o se sabe<strong> por que<\/strong> orif\u00edcio do corpo e para onde\u201d, os termos sublinhados possuem sua grafia justificada pelo mesmo motivo que em<\/p>","resposta":6875527,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por que a casa lhe metia tanto medo?","id":6875525,"corpo":"<p><strong>Por que<\/strong> a casa lhe metia tanto medo?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sei por que n\u00e3o o podemos visitar diariamente","id":6875526,"corpo":"<p>N\u00e3o sei <strong>por que<\/strong> n\u00e3o o podemos visitar diariamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o estigmatizada da doen\u00e7a mental \u00e9 o motivo por que muitos lutam.","id":6875527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o estigmatizada da doen\u00e7a mental \u00e9 o motivo <strong>por que<\/strong> muitos lutam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perguntei por que frequentemente os funcion\u00e1rios se atrasam.","id":6875528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perguntei <strong>por que<\/strong> frequentemente os funcion\u00e1rios se atrasam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO III\tSeu pai a trazia \u00e0s vezes, aos domingos, quando vinha cumprir o piedoso dever de amizade, visitando Quaresma. H\u00e1 quanto tempo estava ele ali? Ela n\u00e3o se lembrava ao certo; uns tr\u00eas ou quatro meses, se tanto.\tS\u00f3 o nome da casa metia medo. O hosp\u00edcio! \u00c9 assim como uma sepultura em vida, um semi-enterramento, enterramento do esp\u00edrito, da raz\u00e3o condutora, de cuja aus\u00eancia os corpos raramente se ressentem.\tA sa\u00fade n\u00e3o depende dela e h\u00e1 muitos que parecem at\u00e9 adquirir mais for\u00e7a de vida, prolongar a exist\u00eancia, quando ela se evola n\u00e3o se sabe por que orif\u00edcio do corpo e para onde. Com que terror, uma esp\u00e9cie de pavor de coisa sobrenatural, espanto de inimigo invis\u00edvel e onipresente, n\u00e3o ouvia a gente pobre referir-se ao estabelecimento da Praia das Saudades! Antes uma boa morte, diziam.\tNo primeiro aspecto, n\u00e3o se compreendia bem esse pasmo, esse espanto, esse terror do povo por aquela casa imensa, severa e grave, meio hospital, meio pris\u00e3o, com seu alto gradil, suas janelas gradeadas, a se estender por uns centos de metros, em face do mar imenso e verde, l\u00e1 na entrada da ba\u00eda, na Praia das Saudades. Entrava-se, viam-se uns homens calmos, pensativos, meditabundos, como monges em recolhimento e prece.\tDe resto, com aquela entrada silenciosa, clara e respeit\u00e1vel, perdia-se logo a ideia popular da loucura; o escarc\u00e9u, os trejeitos, as f\u00farias, o entrechoque de tolices ditas aqui e ali.\tN\u00e3o havia nada disso; era uma calma, um sil\u00eancio, uma ordem perfeitamente naturais. No fim, por\u00e9m, quando se examinavam bem, na sala das visitas, aquelas faces transtornadas, aqueles ares aparvalhados, alguns idiotas e sem express\u00e3o, outros como alheados e mergulhados em um sonho \u00edntimo sem fim, e via-se tamb\u00e9m a excita\u00e7\u00e3o de uns, mais viva em face \u00e0 atonia de outros, \u00e9 que se sentia bem o horror da loucura, o angustioso mist\u00e9rio que ela encerra, feito n\u00e3o sei de que inexplic\u00e1vel fuga do esp\u00edrito daquilo que se sup\u00f5e o real, para se apossar e viver das apar\u00eancias das coisas ou de outras apar\u00eancias das mesmas.\tQuem uma vez esteve diante deste enigma indecifr\u00e1vel da nossa pr\u00f3pria natureza, fica amedrontado, sentindo que o g\u00e9rmen daquilo est\u00e1 depositado em n\u00f3s e que por qualquer coisa ele nos invade, nos toma, nos esmaga e nos sepulta numa desesperadora compreens\u00e3o inversa e absurda de n\u00f3s mesmos, dos outros e do mundo. Cada louco traz em si o seu mundo e para ele n\u00e3o h\u00e1 mais semelhantes: o que foi antes da loucura \u00e9 outro muito outro do que ele vem a ser ap\u00f3s.","id":464819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSeu pai a trazia \u00e0s vezes, aos domingos, quando vinha cumprir o piedoso dever de amizade, visitando Quaresma. H\u00e1 quanto tempo estava ele ali? Ela n\u00e3o se lembrava ao certo; uns tr\u00eas ou quatro meses, se tanto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00f3 o nome da casa metia medo. O hosp\u00edcio! \u00c9 assim como uma sepultura em vida, um semi-enterramento, enterramento do esp\u00edrito, da raz\u00e3o condutora, de cuja aus\u00eancia os corpos raramente se ressentem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sa\u00fade n\u00e3o depende dela e h\u00e1 muitos que parecem at\u00e9 adquirir mais for\u00e7a de vida, prolongar a exist\u00eancia, quando ela se evola n\u00e3o se sabe por que orif\u00edcio do corpo e para onde. Com que terror, uma esp\u00e9cie de pavor de coisa sobrenatural, espanto de inimigo invis\u00edvel e onipresente, n\u00e3o ouvia a gente pobre referir-se ao estabelecimento da Praia das Saudades! Antes uma boa morte, diziam.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo primeiro aspecto, n\u00e3o se compreendia bem esse pasmo, esse espanto, esse terror do povo por aquela casa imensa, severa e grave, meio hospital, meio pris\u00e3o, com seu alto gradil, suas janelas gradeadas, a se estender por uns centos de metros, em face do mar imenso e verde, l\u00e1 na entrada da ba\u00eda, na Praia das Saudades. Entrava-se, viam-se uns homens calmos, pensativos, meditabundos, como monges em recolhimento e prece.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe resto, com aquela entrada silenciosa, clara e respeit\u00e1vel, perdia-se logo a ideia popular da loucura; o escarc\u00e9u, os trejeitos, as f\u00farias, o entrechoque de tolices ditas aqui e ali.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o havia nada disso; era uma calma, um sil\u00eancio, uma ordem perfeitamente naturais. No fim, por\u00e9m, quando se examinavam bem, na sala das visitas, aquelas faces transtornadas, aqueles ares aparvalhados, alguns idiotas e sem express\u00e3o, outros como alheados e mergulhados em um sonho \u00edntimo sem fim, e via-se tamb\u00e9m a excita\u00e7\u00e3o de uns, mais viva em face \u00e0 atonia de outros, \u00e9 que se sentia bem o horror da loucura, o angustioso mist\u00e9rio que ela encerra, feito n\u00e3o sei de que inexplic\u00e1vel fuga do esp\u00edrito daquilo que se sup\u00f5e o real, para se apossar e viver das apar\u00eancias das coisas ou de outras apar\u00eancias das mesmas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuem uma vez esteve diante deste enigma indecifr\u00e1vel da nossa pr\u00f3pria natureza, fica amedrontado, sentindo que o g\u00e9rmen daquilo est\u00e1 depositado em n\u00f3s e que por qualquer coisa ele nos invade, nos toma, nos esmaga e nos sepulta numa desesperadora compreens\u00e3o inversa e absurda de n\u00f3s mesmos, dos outros e do mundo. Cada louco traz em si o seu mundo e para ele n\u00e3o h\u00e1 mais semelhantes: o que foi antes da loucura \u00e9 outro muito outro do que ele vem a ser ap\u00f3s.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1797911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o resultado da gasometria arterial abaixo e marque a alternativa que representa o caso que melhor representa o perfil laboratorial.Par\u00e2metroResultadoValor de refer\u00eanciapH7,227,35 a 7,45pO289 mmHg80 a 100 mmHgpCO230 mmHg35 a 45 mmHg\u00cdon bicarbonato 18 mmol\/L22 a 26 mmol\/L S\u00f3dio131 mmol\/L 135 a 145 mmol\/LPot\u00e1ssio5,4 mmol\/L3,5 a 5,5 mmol\/L","provas":[{"id":60187,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1819438,"hashId":"f199d31a330fe118099ecd2d11089a3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o resultado da gasometria arterial abaixo e marque a alternativa que representa o caso que melhor representa o perfil laboratorial.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 389px;\"><colgroup><col width=\"127\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"125\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"137\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zzaw\"><td data-row=\"row-zzaw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zzaw\" data-cell=\"cell-u9vz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Par\u00e2metro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-zzaw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zzaw\" data-cell=\"cell-bp4m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Resultado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-zzaw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zzaw\" data-cell=\"cell-nkdh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor de refer\u00eancia<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r600\"><td data-row=\"row-r600\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r600\" data-cell=\"cell-h91f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pH<\/p><\/td><td data-row=\"row-r600\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r600\" data-cell=\"cell-z0pa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,22<\/p><\/td><td data-row=\"row-r600\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r600\" data-cell=\"cell-jnv3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,35 a 7,45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3qfz\"><td data-row=\"row-3qfz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qfz\" data-cell=\"cell-fhvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pO<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-3qfz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qfz\" data-cell=\"cell-ollq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">89 mmHg<\/p><\/td><td data-row=\"row-3qfz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3qfz\" data-cell=\"cell-hl0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80 a 100 mmHg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pz4x\"><td data-row=\"row-pz4x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pz4x\" data-cell=\"cell-ziqo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">pCO<sub>2<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-pz4x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pz4x\" data-cell=\"cell-85j6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30 mmHg<\/p><\/td><td data-row=\"row-pz4x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pz4x\" data-cell=\"cell-wwb7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">35 a 45 mmHg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7wgu\"><td data-row=\"row-7wgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7wgu\" data-cell=\"cell-fhgi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00cdon bicarbonato <\/p><\/td><td data-row=\"row-7wgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7wgu\" data-cell=\"cell-0x96\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18 mmol\/L<\/p><\/td><td data-row=\"row-7wgu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7wgu\" data-cell=\"cell-xerc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22 a 26 mmol\/L <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-70bs\"><td data-row=\"row-70bs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-70bs\" data-cell=\"cell-56v8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">S\u00f3dio<\/p><\/td><td data-row=\"row-70bs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-70bs\" data-cell=\"cell-kyqc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">131 mmol\/L <\/p><\/td><td data-row=\"row-70bs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-70bs\" data-cell=\"cell-is8d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">135 a 145 mmol\/L<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k838\"><td data-row=\"row-k838\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k838\" data-cell=\"cell-44cj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pot\u00e1ssio<\/p><\/td><td data-row=\"row-k838\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k838\" data-cell=\"cell-0viw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,4 mmol\/L<\/p><\/td><td data-row=\"row-k838\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k838\" data-cell=\"cell-oy8o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,5 a 5,5 mmol\/L<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6975382,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paciente asm\u00e1tico chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com hiperventila\u00e7\u00e3o e tosse intensa, ap\u00f3s ter tido contato com poeira domiciliar durante faxina em sua casa.","id":6975380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente asm\u00e1tico chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com hiperventila\u00e7\u00e3o e tosse intensa, ap\u00f3s ter tido contato com poeira domiciliar durante faxina em sua casa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paciente chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia apresentando letargia, n\u00e1useas e espasmos musculares. Relata ter passado mal ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o possivelmente estragada e vomitou mais de 5 vezes nas \u00faltimas 2 horas.","id":6975381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia apresentando letargia, n\u00e1useas e espasmos musculares. Relata ter passado mal ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o possivelmente estragada e vomitou mais de 5 vezes nas \u00faltimas 2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paciente diab\u00e9tico de 9 anos do sexo feminino \u00e9 recebida com dor abdominal, respira\u00e7\u00e3o superficial e lenta, astenia e h\u00e1lito cet\u00f4nico ap\u00f3s ter comido um pote de sorvete escondido dos pais.","id":6975382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diab\u00e9tico de 9 anos do sexo feminino \u00e9 recebida com dor abdominal, respira\u00e7\u00e3o superficial e lenta, astenia e h\u00e1lito cet\u00f4nico ap\u00f3s ter comido um pote de sorvete escondido dos pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente de 85 anos do sexo feminino \u00e9 recebida com taquicardia, polidipsia, poli\u00faria, mucosas ressecadas, fraqueza muscular e hipotens\u00e3o. Cuidador refere que a paciente \u00e9 diab\u00e9tica e, recentemente, n\u00e3o est\u00e1 tomando os medicamentos hipoglicemiantes por dificuldades financeiras.","id":6975383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 85 anos do sexo feminino \u00e9 recebida com taquicardia, polidipsia, poli\u00faria, mucosas ressecadas, fraqueza muscular e hipotens\u00e3o. Cuidador refere que a paciente \u00e9 diab\u00e9tica e, recentemente, n\u00e3o est\u00e1 tomando os medicamentos hipoglicemiantes por dificuldades financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1819438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Auditor","id":23898}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu relat\u00f3rio, o auditor incluiu um par\u00e1grafo que trata de um assunto n\u00e3o apresentado e nem divulgado nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa.De acordo com seu julgamento, o assunto \u00e9 relevante para o entendimento dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas responsabilidades. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o par\u00e1grafo inclu\u00eddo pelo auditor.","provas":[{"id":60964,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Auditor","id":23898},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-auditor","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1854049,"hashId":"6ee3847a0c56e6f2260a10a473669cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu relat\u00f3rio, o auditor incluiu um par\u00e1grafo que trata de um assunto n\u00e3o apresentado e nem divulgado nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seu julgamento, o assunto \u00e9 relevante para o entendimento dos usu\u00e1rios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas responsabilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o par\u00e1grafo inclu\u00eddo pelo auditor.<\/p>","resposta":7129061,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negativa de parecer.","id":7129058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Negativa de parecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalva.","id":7129059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opini\u00e3o.","id":7129060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opini\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outros assuntos.","id":7129061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Outros assuntos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera\u00e7\u00f5es especiais.","id":7129062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Par\u00e1grafo de \u00canfase e Par\u00e1grafo de outros Assuntos","oab":false,"nome":"Par\u00e1grafo de \u00canfase e Par\u00e1grafo de outros Assuntos","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427115,"slug":"auditoria-paragrafo-de-enfase-e-paragrafo-de-outros-assuntos"}],"slug":"auditoria\/1854049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Auditor","id":23898}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as datas consideradas pela NBC TA 560 (R1) - Evento Subsequente, \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. 1. Data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis 2. Data de aprova\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis 3. Data do relat\u00f3rio do auditor independente 4. Data de divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ( ) \u00e9 a data do relat\u00f3rio do auditor independente sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) \u00e9 a data em que todos os quadros que comp\u00f5em as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram elaborados e que, aqueles com autoridade reconhecida, afirmam que assumem a responsabilidade por essas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) \u00e9 a data em que o relat\u00f3rio do auditor independente e as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas s\u00e3o disponibilizados para terceiros. ( ) \u00e9 a data de encerramento do \u00faltimo per\u00edodo coberto pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. ","provas":[{"id":60964,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Auditor","id":23898},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-auditor","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1854064,"hashId":"e412066234a78e776f9e260b92527bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as datas consideradas pela NBC TA 560 (R1) - Evento Subsequente, \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Data de aprova\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Data do relat\u00f3rio do auditor independente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Data de divulga\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a data do relat\u00f3rio do auditor independente sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a data em que todos os quadros que comp\u00f5em as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foram elaborados e que, aqueles com autoridade reconhecida, afirmam que assumem a responsabilidade por essas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a data em que o relat\u00f3rio do auditor independente e as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis auditadas s\u00e3o disponibilizados para terceiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00e9 a data de encerramento do \u00faltimo per\u00edodo coberto pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que mostra a rela\u00e7\u00e3o correta, segundo a ordem apresentada. <\/p>","resposta":7129129,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4 e 3.","id":7129127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 4 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 2, 1 e 4.","id":7129128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4 e 1.","id":7129129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 4 e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 e 1.","id":7129130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 1, 3 e 2.","id":7129131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 1, 3 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"},{"nome_clean":"Eventos Subsequentes","oab":false,"nome":"Eventos Subsequentes","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427137,"slug":"auditoria-eventos-subsequentes"}],"slug":"auditoria\/1854064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":62153,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedr\u00e3o","sigla":"","id":4968,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedrao-ba-2021-idcap-recepcionista","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Pedr\u00e3o - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1898015,"hashId":"38ac68eddf607e033c08ac00b0e7b2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":7316849,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frase: \"Saiu disparado em busca de comida\". - informa que \"Saiu disparado para conseguir alimento\".","id":7316846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \"Saiu disparado em busca de comida\". - informa que \"Saiu disparado para conseguir alimento\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase: \"E o gato n\u00e3o parava de miar\". - est\u00e1 escrita com ideia negativa.","id":7316847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase: \"E o gato n\u00e3o parava de miar\". - est\u00e1 escrita com ideia negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na frase: \"- Seu gato, minha vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil\". - temos o ant\u00f4nimo de dif\u00edcil.","id":7316848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"- Seu gato, minha vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil\". - temos o ant\u00f4nimo de dif\u00edcil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na frase: \"O gato teve vontade de deixar o rato bem assustado\". - temos ideia constru\u00edda com sentido poliss\u00eamico, caracterizando repeti\u00e7\u00e3o da ideia.","id":7316849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"O gato teve vontade de deixar o rato bem assustado\". - temos ideia constru\u00edda com sentido poliss\u00eamico, caracterizando repeti\u00e7\u00e3o da ideia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 07.F\u00c1BULA MODERNA DO BIL\u00cdNGUEO ratinho estava na toca, encurralado pelo gato que, do lado de fora, miava:- MIAU! MIAU! MIAU!- Cad\u00ea voc\u00ea, seu gato? Eu preciso sair daqui, tou com fome.E o gato n\u00e3o parava de miar. Ele era cada vez mais insistente para meter medo no ratinho.O gato teve vontade de deixar o rato bem assustado e continuou miando.- Rato assustado sai logo do buraco, porque aumenta a fome - pensou o gato.- Seu gato, minha vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Eu trabalho para sustentar minha fam\u00edlia. Eu sou oper\u00e1rio. Eu sou muito \u00fatil para a minha ra\u00e7a. Olhe a hora no rel\u00f3gio e v\u00e1 embora daqui ligeirinho, porque eu n\u00e3o posso morrer de fome.- MIAU! MIAU! MIAU!- Seu gato, n\u00e3o deboche de mim, tenha pena de um rato pobrezinho e faminto. Eu tenho muitos filhos rec\u00e9m-nascidos e preciso ficar forte para sustent\u00e1-los.O tempo passava e ele, o ratinho, ouvia:- MIAU! MIAU! MIAU!O ratinho desmaiou de fome e dormiu. Depois de v\u00e1rias horas dormindo e ainda com muita fome, ele ouviu:- AU! AU! AU!O ratinho acordou assustado e deduziu: \"Se h\u00e1 c\u00e3o l\u00e1 fora, o gato foi embora!\"Saiu disparado em busca de comida.Nem bem terminou de sair da toca e o gato NHAC!Inconformado, j\u00e1 na boca do gato ele desabafou:- Puxa gato! Voc\u00ea \u00e9 traidor de verdade!E o gato respondeu: - Meu filho, neste mundo globalizado de hoje, quem n\u00e3o fala pelo menos dois idiomas morre de fome!rnaa.htmmlviousmag.org\/archives\/2006\/03\/fabula_moderna.html) - (Texto adaptado) - (Acesso 13.05.2021)http:\/\/obviousmag.org\/archives\/2006\/03\/fabula_moderna.html","id":475311,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 07.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00c1BULA MODERNA DO BIL\u00cdNGUE<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ratinho estava na toca, encurralado pelo gato que, do lado de fora, miava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- MIAU! MIAU! MIAU!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Cad\u00ea voc\u00ea, seu gato? Eu preciso sair daqui, tou com fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o gato n\u00e3o parava de miar. Ele era cada vez mais insistente para meter medo no ratinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gato teve vontade de deixar o rato bem assustado e continuou miando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Rato assustado sai logo do buraco, porque aumenta a fome - pensou o gato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seu gato, minha vida n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Eu trabalho para sustentar minha fam\u00edlia. Eu sou oper\u00e1rio. Eu sou muito \u00fatil para a minha ra\u00e7a. Olhe a hora no rel\u00f3gio e v\u00e1 embora daqui ligeirinho, porque eu n\u00e3o posso morrer de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- MIAU! MIAU! MIAU!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Seu gato, n\u00e3o deboche de mim, tenha pena de um rato pobrezinho e faminto. Eu tenho muitos filhos rec\u00e9m-nascidos e preciso ficar forte para sustent\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo passava e ele, o ratinho, ouvia:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- MIAU! MIAU! MIAU!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ratinho desmaiou de fome e dormiu. Depois de v\u00e1rias horas dormindo e ainda com muita fome, ele ouviu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- AU! AU! AU!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ratinho acordou assustado e deduziu: \"Se h\u00e1 c\u00e3o l\u00e1 fora, o gato foi embora!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saiu disparado em busca de comida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem bem terminou de sair da toca e o gato NHAC!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inconformado, j\u00e1 na boca do gato ele desabafou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Puxa gato! Voc\u00ea \u00e9 traidor de verdade!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o gato respondeu: - Meu filho, neste mundo globalizado de hoje, quem n\u00e3o fala pelo menos dois idiomas morre de fome!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">rnaa.htmml<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viousmag.org\/archives\/2006\/03\/fabula_moderna.html) - (Texto adaptado) - (Acesso 13.05.2021)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/obviousmag.org\/archives\/2006\/03\/fabula_moderna.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os pronomes de tratamento a serem utilizados na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, bem como os atributos inerentes a esta, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e responda o que se pede. I- Embora se refiram \u00e0 segunda pessoa gramatical (\u00e0 pessoa com quem se fala), levam a concord\u00e2ncia para a terceira pessoa. Os pronomes Vossa Excel\u00eancia ou Vossa Senhoria s\u00e3o utilizados para se comunicar diretamente com o receptor. II- A exig\u00eancia de usos dos pronomes na terceira pessoa, nos casos de autoridades, prevista no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, aplica-se somente aos de tratamento, excluindo-se, por exemplo, a exig\u00eancia de uso dos pronomes obl\u00edquos correspondentes, tamb\u00e9m em terceira pessoa (lhe(s), se, si, consigo, etc). III- O uso da norma culta da l\u00edngua na reda\u00e7\u00e3o dos atos normativos e expedientes oficiais \u00e9 prescind\u00edvel. IV- A impessoalidade e a concis\u00e3o n\u00e3o fazem parte do rol dos atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":63087,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1925434,"hashId":"97359be45268c72f25536b9e6ce5fb52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os pronomes de tratamento a serem utilizados na Reda\u00e7\u00e3o Oficial, bem como os atributos inerentes a esta, julgue cada uma das afirma\u00e7\u00f5es abaixo e responda o que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Embora se refiram \u00e0 segunda pessoa gramatical (\u00e0 pessoa com quem se fala), levam a concord\u00e2ncia para a terceira pessoa. Os pronomes Vossa Excel\u00eancia ou Vossa Senhoria s\u00e3o utilizados para se comunicar diretamente com o receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A exig\u00eancia de usos dos pronomes na terceira pessoa, nos casos de autoridades, prevista no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, aplica-se somente aos de tratamento, excluindo-se, por exemplo, a exig\u00eancia de uso dos pronomes obl\u00edquos correspondentes, tamb\u00e9m em terceira pessoa (lhe(s), se, si, consigo, etc). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O uso da norma culta da l\u00edngua na reda\u00e7\u00e3o dos atos normativos e expedientes oficiais \u00e9 prescind\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV- A impessoalidade e a concis\u00e3o n\u00e3o fazem parte do rol dos atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":7438149,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas ","id":7438148,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, apenas.","id":7438149,"corpo":"<p> I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":7438150,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":7438151,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV. ","id":7438152,"corpo":"<p> I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/1925434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir a respeito do texto: I. O texto parte de um evento coletivo para construir sua argumenta\u00e7\u00e3o acerca de uma quest\u00e3o pessoal. II. Pode-se afirmar que a autora busca a total objetividade ao expor seus pontos de vista. III. A autora mostra-se otimista em rela\u00e7\u00e3o ao panorama da situa\u00e7\u00e3o apresentada. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":63730,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-oficial-legislativo-gabarito-somente-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Oficial Legislativo - 2021"},{"id":63731,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":5015,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-candelaria-rs-2021-fundatec-recepcionista-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Candel\u00e1ria - Recepcionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1949700,"hashId":"955d5563da31e919f581ed8d1a07e55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir a respeito do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O texto parte de um evento coletivo para construir sua argumenta\u00e7\u00e3o acerca de uma quest\u00e3o pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pode-se afirmar que a autora busca a total objetividade ao expor seus pontos de vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autora mostra-se otimista em rela\u00e7\u00e3o ao panorama da situa\u00e7\u00e3o apresentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7545831,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7545829,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7545830,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7545831,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7545832,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7545833,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. A for\u00e7a da lideran\u00e7a feminina no mercado de tecnologia Por Sandya CoelhoQuando iniciei minha carreira no segmento de tecnologia e internet, l\u00e1 em 2010, aindavia poucas mulheres ____ frente de \u00e1reas estrat\u00e9gicas das grandes empresas com as quaistrabalhei. Onze anos depois, vemos um incentivo forte para que mais mulheres tenham oportunidades em posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, e esse movimento vem sendo puxado justamente pelas empresas do setor de tecnologia e servido de modelo para os demais setores. E esse movimentopr\u00f3-lideran\u00e7a feminina n\u00e3o fica restrito apenas aos cargos diretivos.Historicamente, muitas mulheres foram brilhantes ao conquistarem, com muita luta, seusespa\u00e7os na sociedade, e s\u00e3o importantes inspira\u00e7\u00f5es para as atuais gera\u00e7\u00f5es, ainda mais paraquem busca oportunidades em posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a. Mas, ainda hoje, ser mulher num cargo delideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, sobretudo no mercado mais tradicional, \u00e9 muito desafiador sermulher no comando das negocia\u00e7\u00f5es. Em minhas experi\u00eancias profissionais, j\u00e1 preciseidemonstrar firmeza para fazer outra pessoa entender que n\u00e3o era necess\u00e1rio buscar um homem posicionado hierarquicamente acima de mim, que era poss\u00edvel falar diretamente comigo. Poroutro lado, tamb\u00e9m tive a oportunidade de descobrir no mundo da tecnologia, onde passei aatuar nos \u00faltimos 11 anos, um ambiente menos desigual. Atualmente, fa\u00e7o parte de uma empresa que acaba de estrear no Novo Mercado da B3,em um momento crucial para as empresas de tecnologia. Como mulher na lideran\u00e7a, tenho aoportunidade de inspirar outras mulheres a buscarem e alcan\u00e7arem esses lugares que sempreforam ocupados majoritariamente por homens, al\u00e9m de abrir caminho para que a\u00e7\u00f5es efetivassejam realizadas e tornem o mercado cada vez mais inclusivo.Apesar de ter uma percep\u00e7\u00e3o sobre a evidente evolu\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a feminina no mercadode tecnologia, em especial em cargos de lideran\u00e7a, ainda h\u00e1 um longo caminho a ser percorrido em rela\u00e7\u00e3o ____ representatividade das mulheres em cargos mais estrat\u00e9gicos. Os desafiosainda s\u00e3o muitos e complexos, com ra\u00edzes hist\u00f3ricas que permeiam ___ sociedade, mas ao olharpara o futuro e, gra\u00e7as ao crescimento gradual da for\u00e7a feminina, n\u00e3o s\u00f3 no mercado tech, masnos mais diversos segmentos, tenho a convic\u00e7\u00e3o de que juntas podemos propiciar um cen\u00e1riocada vez mais igualit\u00e1rio.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/sandya-coelho \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":481561,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A for\u00e7a da lideran\u00e7a feminina no mercado de tecnologia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Sandya Coelho<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando iniciei minha carreira no segmento de tecnologia e internet, l\u00e1 em 2010, ainda<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>via poucas mulheres ____ frente de \u00e1reas estrat\u00e9gicas das grandes empresas com as quais<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>trabalhei. Onze anos depois, vemos um incentivo forte para que mais mulheres tenham <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oportunidades em posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e esse movimento vem sendo puxado justamente pelas <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empresas do setor de tecnologia e servido de modelo para os demais setores. E esse movimento<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pr\u00f3-lideran\u00e7a feminina n\u00e3o fica restrito apenas aos cargos diretivos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Historicamente, muitas mulheres foram brilhantes ao conquistarem<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> com muita luta<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> seus<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espa\u00e7os na sociedade, e s\u00e3o importantes inspira\u00e7\u00f5es para as atuais gera\u00e7\u00f5es, ainda mais para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quem busca oportunidades em posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a. Mas, ainda hoje, ser mulher num cargo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>lideran\u00e7a n\u00e3o \u00e9 tarefa f\u00e1cil, sobretudo no mercado mais tradicional, \u00e9 muito desafiador ser<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mulher no comando das negocia\u00e7\u00f5es. Em minhas experi\u00eancias profissionais<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> j\u00e1 precisei<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>demonstrar firmeza para fazer outra pessoa entender que n\u00e3o era necess\u00e1rio buscar um homem <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>posicionado hierarquicamente acima de mim, que era poss\u00edvel falar diretamente comigo. Por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>outro lado, tamb\u00e9m tive a oportunidade de descobrir no mundo da tecnologia, onde passei a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atuar nos \u00faltimos 11 anos, um ambiente menos desigual. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Atualmente, fa\u00e7o parte de uma empresa que acaba de estrear no Novo Mercado da B3,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em um momento crucial para as empresas de tecnologia. Como mulher na lideran\u00e7a, tenho a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>oportunidade de inspirar outras mulheres a buscarem e alcan\u00e7arem esses lugares que sempre<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>foram ocupados majoritariamente por homens, al\u00e9m de abrir caminho para que a\u00e7\u00f5es efetivas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sejam realizadas e tornem o mercado cada vez mais inclusivo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar de ter uma percep\u00e7\u00e3o sobre a evidente evolu\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a feminina no mercado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de tecnologia, em especial em cargos de lideran\u00e7a, ainda h\u00e1 um longo caminho a ser percorrido <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>em rela\u00e7\u00e3o ____ representatividade das mulheres em cargos mais estrat\u00e9gicos. Os desafios<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ainda s\u00e3o muitos e complexos, com ra\u00edzes hist\u00f3ricas que permeiam ___ sociedade, mas ao olhar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para o futuro e, gra\u00e7as ao crescimento gradual da for\u00e7a feminina, n\u00e3o s\u00f3 no mercado tech, mas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos mais diversos segmentos, tenho a convic\u00e7\u00e3o de que juntas podemos propiciar um cen\u00e1rio<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cada vez mais igualit\u00e1rio.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/sandya-coelho \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP):","provas":[{"id":63845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-pedagogo","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1951510,"hashId":"df84d2260d637bfbd8fd610379a507fb","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP):<\/p>","resposta":7554095,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o-intencional, com um sentido impl\u00edcito, com um compromisso definido, individualmente.","id":7554092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o-intencional, com um sentido impl\u00edcito, com um compromisso definido, individualmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o-intencional, com um sentido impl\u00edcito, com um compromisso definido, coletivamente.","id":7554093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o-intencional, com um sentido impl\u00edcito, com um compromisso definido, coletivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o intencional, com um sentido expl\u00edcito, com um compromisso definido, individualmente.","id":7554094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o intencional, com um sentido expl\u00edcito, com um compromisso definido, individualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o intencional, com um sentido expl\u00edcito, com um compromisso definido, coletivamente.","id":7554095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o intencional, com um sentido expl\u00edcito, com um compromisso definido, coletivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a literatura jur\u00eddica, ato administrativo \u00e9 \"declara\u00e7\u00e3o do estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio\". Nesse tema, s\u00e3o atributos dos atos administrativos, conforme literatura majorit\u00e1ria, EXCETO:","provas":[{"id":64712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1982716,"hashId":"808ef564899593c3692f7291452c4367","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a literatura jur\u00eddica, ato administrativo \u00e9 \"declara\u00e7\u00e3o do estado ou de quem o represente, que produz efeitos jur\u00eddicos imediatos com observ\u00e2ncia da lei, sob regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico e sujeita a controle pelo Poder Judici\u00e1rio\". Nesse tema, s\u00e3o atributos dos atos administrativos, conforme literatura majorit\u00e1ria, EXCETO:<\/p>","resposta":7696931,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoexecutoriedade.","id":7696929,"corpo":"<p>Autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipicidade.","id":7696930,"corpo":"<p>Tipicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permissividade.","id":7696931,"corpo":"<p>Permissividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de veracidade.","id":7696932,"corpo":"<p>Presun\u00e7\u00e3o de veracidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":7696933,"corpo":"<p>Imperatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atributos dos atos administrativos s\u00e3o as qualidades que os diferem dos atos privados. O atributo que n\u00e3o est\u00e1 presente em todos os atos administrativos e que imp\u00f5e obriga\u00e7\u00f5es a terceiros, independentemente de concord\u00e2ncia, \u00e9 denominado:","provas":[{"id":64712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1982795,"hashId":"e77365846c77e45d3e7e5f0cbd2f4b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atributos dos atos administrativos s\u00e3o as qualidades que os diferem dos atos privados. O atributo que n\u00e3o est\u00e1 presente em todos os atos administrativos e que imp\u00f5e obriga\u00e7\u00f5es a terceiros, independentemente de concord\u00e2ncia, \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7697255,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imperatividade.","id":7697255,"corpo":"<p>Imperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipicidade.","id":7697256,"corpo":"<p>Tipicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoexecutoridade.","id":7697257,"corpo":"<p>Autoexecutoridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.","id":7697258,"corpo":"<p>Presun\u00e7\u00e3o de legitimidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Veracidade.","id":7697259,"corpo":"<p>Veracidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das formas verbais abaixo qual n\u00e3o est\u00e1 conjugada no presente do indicativo?","provas":[{"id":59372,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","id":4823,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","descricao":"Prefeitura de Aren\u00e1polis","sigla":"","oab":false,"id":1318},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-arenapolis-mt-2021-prefeitura-de-arenapolis-gari","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Aren\u00e1polis - Prefeitura de Aren\u00e1polis - Gari - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1791923,"hashId":"36781ecad3de9fa9038224800597f77d","enunciado":"<p>Das formas verbais abaixo qual n\u00e3o est\u00e1 conjugada no presente do indicativo?<\/p>","resposta":6847500,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usam.","id":6847496,"corpo":"<p>Usam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conseguem.","id":6847497,"corpo":"<p>Conseguem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresentam.","id":6847498,"corpo":"<p>Apresentam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ficam.","id":6847499,"corpo":"<p>Ficam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encontraram.","id":6847500,"corpo":"<p>Encontraram.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1791923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios\" (2\u00ba \u00a7), analise as afirmativas a seguir. I. \"um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o.lI. A ora\u00e7\u00e3o tem predicado verbal.III. O verbo \"h\u00e1\" \u00e9 transitivo direto. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61582,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2021-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1879015,"hashId":"109b5c6d04a3ffec8cb5a1b29755f797","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios\" (2\u00ba \u00a7), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \"um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios\" exerce a fun\u00e7\u00e3o de sujeito da ora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI. A ora\u00e7\u00e3o tem predicado verbal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O verbo \"h\u00e1\" \u00e9 transitivo direto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7234899,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7234898,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7234899,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e lI est\u00e3o corretas.","id":7234900,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e lI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IlI est\u00e3o corretas.","id":7234901,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e IlI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":7234902,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"86% das crian\u00e7as e adolescentes brasileiros est\u00e3o conectados \u00e0 internetPor Rui Maciel, 18 de Setembro de 2019____Cerca de 24,3 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 9 e 17 anos, s\u00e3o usu\u00e1rios de internet no Brasil, o que corresponde a cerca de 86% do total de pessoas dessa faixa et\u00e1ria no pa\u00eds. A informa\u00e7\u00e3o consta na pesquisa TIC Kids Online Brasil 2018, divulgada hoje (17) pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGl.br), por meio do Centro Regional de Estudos para o Desenvolvimento da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o (Cetic.br) do N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do Ponto BR (NIC.br).____\"Este percentual \u00e9 mais alto do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o em geral [conectada], que est\u00e1 em torno de 70%. Isso mostra que crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o um p\u00fablico bastante conectado \u00e0 rede\", disse Fabio Senne, coordenador de projetos de pesquisas do Cetic.br. Segundo ele, h\u00e1 tr\u00eas anos o uso da internet por esse p\u00fablico era 79%. \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios. E isso tem a ver tamb\u00e9m com as faixas et\u00e1rias. Quando se chega na faixa entre 15 e 17 anos, esse percentual \u00e9 ainda maior que os 86%\".Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/canaltech.com.br\/interneU86-dascriancas-e-adolescentes-brasileiros-estao-conectados-a-internet150005\/&gt; (adaptado). Acesso em 19 jan 2021.","id":473317,"enunciado":"<p>86% das crian\u00e7as e adolescentes brasileiros est\u00e3o conectados \u00e0 internet<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Por Rui Maciel, 18 de Setembro de 2019<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Cerca de 24,3 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes, com idade entre 9 e 17 anos, s\u00e3o usu\u00e1rios de internet no Brasil, o que corresponde a cerca de 86% do total de pessoas dessa faixa et\u00e1ria no pa\u00eds. A informa\u00e7\u00e3o consta na pesquisa TIC Kids Online Brasil 2018, divulgada hoje (17) pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil (CGl.br), por meio do Centro Regional de Estudos para o Desenvolvimento da Sociedade da Informa\u00e7\u00e3o (Cetic.br) do N\u00facleo de Informa\u00e7\u00e3o e Coordena\u00e7\u00e3o do Ponto BR (NIC.br).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\"Este percentual \u00e9 mais alto do que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o em geral [conectada], que est\u00e1 em torno de 70%. Isso mostra que crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o um p\u00fablico bastante conectado \u00e0 rede\", disse Fabio Senne, coordenador de projetos de pesquisas do Cetic.br. Segundo ele, h\u00e1 tr\u00eas anos o uso da internet por esse p\u00fablico era 79%. \"H\u00e1 um incremento constante no percentual de usu\u00e1rios. E isso tem a ver tamb\u00e9m com as faixas et\u00e1rias. Quando se chega na faixa entre 15 e 17 anos, esse percentual \u00e9 ainda maior que os 86%\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: <u>&lt;https:\/\/canaltech.com.br\/interneU86-dascriancas-e-adolescentes-brasileiros-estao-conectados-a-internet150005\/&gt;<\/u> (adaptado). Acesso em 19 jan 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 17 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"},{"nome_clean":"Verbos transitivos","oab":false,"nome":"Verbos transitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409360,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-transitivos"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1879015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto em que est\u00e3o empregadas, as frases \u201cAh \u00e9?\u201d (1o quadrinho) e \u201cU\u00e9! Cad\u00ea ele?\u201d (2o quadrinho) indicam, correta e respectivamente, que","provas":[{"id":61653,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-escriturario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":61654,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-agente-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Agente Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1880292,"hashId":"036bfed32aa5d16ab64bd79981962e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto em que est\u00e3o empregadas, as frases \u201cAh \u00e9?\u201d (1<sup>o<\/sup> quadrinho) e \u201cU\u00e9! Cad\u00ea ele?\u201d (2<sup>o<\/sup> quadrinho) indicam, correta e respectivamente, que<\/p>","resposta":7240591,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sargento est\u00e1 com d\u00favidas quanto a pegar o bolo do soldado; o soldado ficou triste com o sumi\u00e7o do bolo.","id":7240589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sargento est\u00e1 com d\u00favidas quanto a pegar o bolo do soldado; o soldado ficou triste com o sumi\u00e7o do bolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sargento est\u00e1 desafiando o soldado a lhe entregar o bolo; o soldado j\u00e1 esperava que o bolo sumisse.","id":7240590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sargento est\u00e1 desafiando o soldado a lhe entregar o bolo; o soldado j\u00e1 esperava que o bolo sumisse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sargento est\u00e1 disposto a confrontar o soldado e obter o bolo; o soldado est\u00e1 surpreso com o sumi\u00e7o do bolo.","id":7240591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sargento est\u00e1 disposto a confrontar o soldado e obter o bolo; o soldado est\u00e1 surpreso com o sumi\u00e7o do bolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sargento est\u00e1 tentando intimidar o soldado para conseguir o bolo; o soldado acredita que o bolo n\u00e3o sumiu.","id":7240592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sargento est\u00e1 tentando intimidar o soldado para conseguir o bolo; o soldado acredita que o bolo n\u00e3o sumiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sargento est\u00e1 pensando em pedir o bolo ao soldado; o soldado fica irritado com o sumi\u00e7o do seu bolo.","id":7240593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sargento est\u00e1 pensando em pedir o bolo ao soldado; o soldado fica irritado com o sumi\u00e7o do seu bolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 e 02.(Mort Walker, \u201cRecruta Zero\u201d. https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinho, 20.06.2021)","id":473449,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61653\/grupo-questao\/473449-20210831192114000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mort Walker, \u201cRecruta Zero\u201d. https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinho, 20.06.2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de inclus\u00e3o educacional brasileiro teve como principais influ\u00eancias a Confer\u00eancia Mundial de Educa\u00e7\u00e3o para Todos (UNESCO, 1990), a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (UNESCO, 1994) e a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU, 2006), mas os principais passos a seu favor foram dados com:","provas":[{"id":64029,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1959037,"hashId":"874187867e7fa538a886da1cedc6d327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de inclus\u00e3o educacional brasileiro teve como principais influ\u00eancias a Confer\u00eancia Mundial de Educa\u00e7\u00e3o para Todos (UNESCO, 1990), a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (UNESCO, 1994) e a Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU, 2006), mas os principais passos a seu favor foram dados com:<\/p>","resposta":7587844,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.","id":7587843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.","id":7587844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Projetos Pol\u00edticos-Pedag\u00f3gicos.","id":7587845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Projetos Pol\u00edticos-Pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A Base Nacional Comum Curricular.","id":7587846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Base Nacional Comum Curricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":7587847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/1959037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Institui\u00e7\u00e3o emitiu nota de rep\u00fadio e classificou o pedido de retirada de cl\u00e1ssicos da literatura brasileira de biblioteca de escolas como 'deplor\u00e1vel'\". Os termos em destaque poderiam ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de sentido por, RESPECTIVAMENTE:","provas":[{"id":64710,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 09:04:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1982913,"hashId":"e3622e7737e08dd9019260a3f4c47d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Institui\u00e7\u00e3o <u>emitiu<\/u> nota de rep\u00fadio e <u>classificou<\/u> o pedido de retirada de cl\u00e1ssicos da literatura brasileira de biblioteca de escolas como 'deplor\u00e1vel'\". Os termos em destaque poderiam ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de sentido por, RESPECTIVAMENTE:<\/p>","resposta":7697845,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executou - certificou.","id":7697842,"corpo":"<p>Executou - certificou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eximiu - especificou.","id":7697843,"corpo":"<p>Eximiu - especificou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manifestou - determinou.","id":7697844,"corpo":"<p>Manifestou - determinou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enviou - considerou.","id":7697845,"corpo":"<p>Enviou - considerou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divulgou - selecionou.","id":7697846,"corpo":"<p>Divulgou - selecionou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. TEXTO 1 Censura a livros em RO \u00e9 criticada pela Academia Brasileira de Letras Institui\u00e7\u00e3o emitiu nota de rep\u00fadio e classificou o pedido de retirada de cl\u00e1ssicos da literatura brasileira de biblioteca de escolas como 'deplor\u00e1vel' EDUCA\u00c7\u00c3O Do R7 A Academia Brasileira de Letras classificou como \"gesto deplor\u00e1vel\" a decis\u00e3o do governo de Rond\u00f4nia em pedir a retirada de livros de bibliotecas das escolas. Entre os textos vetados pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do estado est\u00e3o obras cl\u00e1ssicas da literatura brasileira como Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade e Os Sert\u00f5es, de Euclides da Cunha. Em nota p\u00fablica de rep\u00fadio, divulgada nesta sexta-feira (7), a institui\u00e7\u00e3o criticou a a\u00e7\u00e3o e diz que, mais uma vez, a literatura e as artes s\u00e3o v\u00edtimas de censura. \"Trata-se de gesto deplor\u00e1vel, que desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ignora a autonomia da obra de arte e a liberdade de express\u00e3o\". Por fim, a ABL lamentou que, em pleno s\u00e9culo XXI, publica\u00e7\u00f5es ainda sejam proibidas pelo poder p\u00fablico. \"Esse descenso cultural traduz n\u00e3o apenas um anacronismo prim\u00e1rio, mas um sintoma de n\u00e3o pequena gravidade, diante da qual n\u00e3o faltar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o consciente da cidadania e das autoridades constitu\u00eddas\", finaliza a nota. Documento pede retirada de livros Na quinta-feira (6), a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do estado enviou um documento pedindo a retirada de livros de bibliotecadas das escolas por apresentarem \"conte\u00fado inadequado \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes\". De acordo com o jornal O Estado de S. Paulo, em um primeiro momento, o governo de Rond\u00f4nia negou a exist\u00eancia do documento, depois mandou a rede \"abortar\" o procedimento e alegou que a pasta n\u00e3o havia assinado o pedido. Por meio de nota, a Secretaria afirmou que houve um erro e vai apurar o \"vazamento de informa\u00e7\u00f5es internas\". No total, 43 livros deveriam ser retirados das prateleiras das bibliotecas, entre eles est\u00e3o obras como Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas (Machado de Assis), Os Sert\u00f5es (Euclides da Cunha) entre outros cl\u00e1ssicos. A Secretaria informou ainda que recebeu \"uma den\u00fancia que nas bibliotecas das escolas estaduais havia livros paradid\u00e1ticos com conte\u00fado inapropriados para o p\u00fablico alvo, alunos do ensino m\u00e9dio e que uma equipe t\u00e9cnica da secretaria analisou as informa\u00e7\u00f5es e constatou que os livros citados eram cl\u00e1ssicos da Literatura Brasileira, muitos deles usados em processos seletivos e vestibulares. Sendo assim, o processo eletr\u00f4nico que cont\u00e9m a an\u00e1lise t\u00e9cnica foi encerrado imediatamente sem ordem de tramita\u00e7\u00e3o para quaisquer \u00f3rg\u00e3os externos, secretarias ou escolas p\u00fablicas.\" Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/educacao\/censura-a-livros-em-ro-e-criticada-pela-academia-brasileira-de-letras-07022020. Acesso em 08 de fevereiro de 2020.","id":484970,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Censura a livros em RO \u00e9 criticada pela Academia Brasileira de Letras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00e3o emitiu nota de rep\u00fadio e classificou o pedido de retirada de cl\u00e1ssicos da literatura brasileira de biblioteca de escolas como 'deplor\u00e1vel' <\/p><p style=\"text-align: justify;\">EDUCA\u00c7\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do R7 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Academia Brasileira de Letras classificou como \"gesto deplor\u00e1vel\" a decis\u00e3o do governo de Rond\u00f4nia em pedir a retirada de livros de bibliotecas das escolas. Entre os textos vetados pela Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do estado est\u00e3o obras cl\u00e1ssicas da literatura brasileira como Macuna\u00edma, de M\u00e1rio de Andrade e Os Sert\u00f5es, de Euclides da Cunha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em nota p\u00fablica de rep\u00fadio, divulgada nesta sexta-feira (7), a institui\u00e7\u00e3o criticou a a\u00e7\u00e3o e diz que, mais uma vez, a literatura e as artes s\u00e3o v\u00edtimas de censura. \"Trata-se de gesto deplor\u00e1vel, que desrespeita a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, ignora a autonomia da obra de arte e a liberdade de express\u00e3o\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, a ABL lamentou que, em pleno s\u00e9culo XXI, publica\u00e7\u00f5es ainda sejam proibidas pelo poder p\u00fablico. \"Esse descenso cultural traduz n\u00e3o apenas um anacronismo prim\u00e1rio, mas um sintoma de n\u00e3o pequena gravidade, diante da qual n\u00e3o faltar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o consciente da cidadania e das autoridades constitu\u00eddas\", finaliza a nota. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Documento pede retirada de livros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na quinta-feira (6), a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do estado enviou um documento pedindo a retirada de livros de bibliotecadas das escolas por apresentarem \"conte\u00fado inadequado \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o jornal O Estado de S. Paulo, em um primeiro momento, o governo de Rond\u00f4nia negou a exist\u00eancia do documento, depois mandou a rede \"abortar\" o procedimento e alegou que a pasta n\u00e3o havia assinado o pedido. Por meio de nota, a Secretaria afirmou que houve um erro e vai apurar o \"vazamento de informa\u00e7\u00f5es internas\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No total, 43 livros deveriam ser retirados das prateleiras das bibliotecas, entre eles est\u00e3o obras como Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas (Machado de Assis), Os Sert\u00f5es (Euclides da Cunha) entre outros cl\u00e1ssicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria informou ainda que recebeu \"uma den\u00fancia que nas bibliotecas das escolas estaduais havia livros paradid\u00e1ticos com conte\u00fado inapropriados para o p\u00fablico alvo, alunos do ensino m\u00e9dio e que uma equipe t\u00e9cnica da secretaria analisou as informa\u00e7\u00f5es e constatou que os livros citados eram cl\u00e1ssicos da Literatura Brasileira, muitos deles usados em processos seletivos e vestibulares. Sendo assim, o processo eletr\u00f4nico que cont\u00e9m a an\u00e1lise t\u00e9cnica foi encerrado imediatamente sem ordem de tramita\u00e7\u00e3o para quaisquer \u00f3rg\u00e3os externos, secretarias ou escolas p\u00fablicas.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.r7.com\/educacao\/censura-a-livros-em-ro-e-criticada-pela-academia-brasileira-de-letras-07022020. Acesso em 08 de fevereiro de 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". O termo em destaque tem o significado de:","provas":[{"id":64712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 09:01:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1982624,"hashId":"6fcfcd96e361c61560b56bf081494b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como <u>premissa<\/u> o respeito a todos os seus consumidores\". O termo em destaque tem o significado de:<\/p>","resposta":7696531,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria.","id":7696529,"corpo":"<p>Teoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incentivo.","id":7696530,"corpo":"<p>Incentivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio.","id":7696531,"corpo":"<p>Princ\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desafio.","id":7696532,"corpo":"<p>Desafio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalho.","id":7696533,"corpo":"<p>Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online Por Ag\u00eancia O Globo 7 fev 2020 O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)","id":484936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia O Globo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 fev 2020 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982624","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas.\" Os termos em destaque desempenham a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":64712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 09:01:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1982629,"hashId":"8cf1ee341fb78e69abe98875e545cde0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Muitos consumidores da bebida<\/u> criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas.\" Os termos em destaque desempenham a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7696558,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complemento nominal.","id":7696554,"corpo":"<p>Complemento nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":7696555,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00facleo do sujeito.","id":7696556,"corpo":"<p>N\u00facleo do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto indireto.","id":7696557,"corpo":"<p>Objeto indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeito.","id":7696558,"corpo":"<p>Sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online Por Ag\u00eancia O Globo 7 fev 2020 O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)","id":484936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia O Globo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 fev 2020 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982629","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Batalh\u00e3o das Letras, primeira obra de [...] voltada para o p\u00fablico infantil, foi publicada, originalmente, em 1948. Inovador, o livro apresenta o alfabeto enquanto ensina poesia, ora ressaltando as formas gr\u00e1ficas das letras, ora seus fonemas. Um singular abeced\u00e1rio po\u00e9tico, em que o autor brinca com as letras e as palavras de nossa l\u00edngua, o livro traz vinte e oito estrofes que apresentam o alfabeto, suas formas gr\u00e1ficas e seus fonemas, sempre em associa\u00e7\u00e3o aos objetos e ao ambiente do universo infantil. Quem \u00e9 o autor desta obra? ","provas":[{"id":63523,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de F\u00e1tima do Sul","sigla":"","id":2719,"esfera":"Municipal","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fatima-do-sul-ms-2021-ms-concursos-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de F\u00e1tima do Sul - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 09:06:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1942142,"hashId":"b22d95bea53d66ca2dfee26c32b3c829","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63523\/questao\/1942142-20211002123456000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Batalh\u00e3o das Letras, primeira obra de [...] voltada para o p\u00fablico infantil, foi publicada, originalmente, em 1948. Inovador, o livro apresenta o alfabeto enquanto ensina poesia, ora ressaltando as formas gr\u00e1ficas das letras, ora seus fonemas. Um singular abeced\u00e1rio po\u00e9tico, em que o autor brinca com as letras e as palavras de nossa l\u00edngua, o livro traz vinte e oito estrofes que apresentam o alfabeto, suas formas gr\u00e1ficas e seus fonemas, sempre em associa\u00e7\u00e3o aos objetos e ao ambiente do universo infantil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem \u00e9 o autor desta obra? <\/p>","resposta":7512783,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ziraldo Alves Pinto.","id":7512782,"corpo":"<p>Ziraldo Alves Pinto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" M\u00e1rio de Miranda Quintana.","id":7512783,"corpo":"<p> M\u00e1rio de Miranda Quintana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maur\u00edcio Ara\u00fajo de Sousa.","id":7512784,"corpo":"<p>Maur\u00edcio Ara\u00fajo de Sousa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Jos\u00e9 Bento Renato Monteiro Lobato. ","id":7512785,"corpo":"<p> Jos\u00e9 Bento Renato Monteiro Lobato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura infanto-juvenil","oab":false,"nome":"Literatura infanto-juvenil","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419497,"slug":"lingua-portuguesa-literatura-infanto-juvenil"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1942142","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito representado na figura a seguir \u00e9 composto por duas fontes de tens\u00e3o e oito resistores. Assinale a alternativa que apresenta o m\u00f3dulo da corrente i no resistor R8, em amperes.","provas":[{"id":71566,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:09:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2184873,"hashId":"700185dea34776d8349912bb37d4d75b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito representado na figura a seguir \u00e9 composto por duas fontes de tens\u00e3o e oito resistores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71566\/questao\/2184873-20220127163709000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o m\u00f3dulo da corrente i no resistor R8, em amperes.<\/p>","resposta":8574319,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"i = 5,5 A","id":8574319,"corpo":"<p>i = 5,5 A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"i = 6,5 A","id":8574320,"corpo":"<p>i = 6,5 A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"i = 6,6 A","id":8574321,"corpo":"<p>i = 6,6 A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"i = 7,8 A","id":8574322,"corpo":"<p>i = 7,8 A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo \u201centretanto\u201d (linha 3) estabelece, entre as partes do texto que liga, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica","provas":[{"id":69634,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2021-ueg-professor-substituto-2","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Professor Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 08:11:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184314,"hashId":"709675bbfd5c3d3a0e1aacb440f37a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201centretanto\u201d (linha 3) estabelece, entre as partes do texto que liga, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica<\/p>","resposta":8571879,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversativa","id":8571879,"corpo":"<p>adversativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concessiva","id":8571880,"corpo":"<p>concessiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclusiva","id":8571881,"corpo":"<p>conclusiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explicativa","id":8571882,"corpo":"<p>explicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aditiva","id":8571883,"corpo":"<p>aditiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 9.Filosofia Africana e Saberes Ancestrais Femininos: \u00fatero do mundo1 _____ Um dia, quando ainda morava no sert\u00e3o cearense, a menina que me habita acreditou que a2 filosofia fosse possibilidade de construir pensamentos e pr\u00e1xis de liberta\u00e7\u00e3o, onde a pluralidade de3 saberes, de culturas, de povos fosse fonte para suas tessituras. Entretanto, ao chegar \u00e0 Universidade,4 encontrei uma filosofia sem po\u00e9ticas de liberta\u00e7\u00e3o, patriarcal e racista! No5 pensamento universal apresentado nas hist\u00f3rias da filosofia, nas metaf\u00edsicas, \u00e9ticas, teorias do6 conhecimento, dentre outras \u201cdisciplinas\u201d, n\u00e3o se viam \/ conheciam filosofias negras, femininas\u2026 ou seja,7 o pensamento ocidental se institu\u00eda como universal, colocando os povos africanos e seus descendentes \u00e08 margem do pensamento. Dizia-se que s\u00f3 era (\u00e9) poss\u00edvel filosofar em alem\u00e3o! E esse alem\u00e3o \u00e9 branco,9 masculino e heteronormativo.10 _____ O desencantamento do mundo provocado pela filosofia que se aprende nas universidades me11 levou a um questionamento que mudou todo o meu percurso e acabou por me trazer, finalmente, o12 encantamento do mundo\u2026 Perguntei-me: como ser\u00e1 a filosofia em \u00c1frica? Como filosofar em \u201cpretugu\u00eas\u201d,13 como nos ensina a pensadora L\u00e9lia Gonzalez?14 _____ A filosofia africana traz encantamento. \u00c9 vital tornar vis\u00edvel o pensamento africano,15 afrorreferenciado. Compreendo que a(s) filosofia(s) africana(s), africano-brasileira, afrorreferenciada,16 implica(m) a busca do rompimento com a colonialidade, que n\u00e3o acabou com o fim das diversas17 coloniza\u00e7\u00f5es de pa\u00edses europeus no continente africano e no Brasil. Implica a valoriza\u00e7\u00e3o e re-18 conhecimento de nossos saberes, de 18 nossas culturas, de nossas filosofias, de nossos corpos. Re-19 conhecimento de nossas escreviv\u00eancias. Pois, como nos ensina Concei\u00e7\u00e3o Evaristo, nada nasce imune20 ao que somos, \u00e0s nossas viv\u00eancias e experi\u00eancias. Negar nossas escreviv\u00eancias \u00e9 seguir negando21 nossas filosofias, nossos saberes produzidos por corpos vivos, produtores de conhecimentos.22 _____ Quero seguir o texto dialogando com os saberes ancestrais femininos; dialogando com a filosofia23 africana desde e com vozes de mulheres e do feminino que habita em todas as pessoas. Esses saberes24 se apresentam como fonte de potencializa\u00e7\u00e3o de nossas exist\u00eancias, de pertencimento, de ancestralidade25 e de encantamento.26 _____ Partindo dessa perspectiva, cada pessoa \u00e9 constitu\u00edda pelas energias femininas e masculinas. \u00c927 importante trabalharmos para mant\u00ea-las em harmonia. Entretanto, \u00e9 a energia feminina que cont\u00e9m a28 caba\u00e7a da exist\u00eancia, caba\u00e7a que gera, cria, co-cria. O feminino \u00e9 o \u00fatero do mundo, pot\u00eancia da vida29 comunit\u00e1ria, coletiva, pautada pela justi\u00e7a e pelo bem viver. Carregamos toda uma ancestralidade que nos30 permite ser, existir, resistir, re-existir. Assim, somos ancestrais; nossos corpos s\u00e3o ancestrais e, portanto,31 sagrados. Desse modo, nossa exist\u00eancia s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em contato com a natureza. Sem ela n\u00e3o somos. A32 ancestralidade \u00e9 a natureza. Os saberes ancestrais femininos nos ensinam que devemos voltar \u00e0 terra,33 pois ela \u00e9 o centro da vida. Voltarmos ao centro da terra \u00e9 ouvirmos nossa ancestralidade e nos34 encantarmos com essa escuta, uma escuta sens\u00edvel que tece nosso ser-t\u00e3o. \u00c9 a escuta de nosso \u00fatero.35 _____ A escuta sens\u00edvel se inicia com a escuta de nossa intimidade, portanto, de nossa ancestralidade,36 de nossos cora\u00e7\u00f5es. Essa escuta privilegia o corpo como produtor de sentidos, de conhecimentos, corpo37 ancestral. Assim re-conhecemos suas singularidades diante do coletivo que permite nossa exist\u00eancia.38 Nosso corpo \u00e9 suporte de nossas viv\u00eancias, experi\u00eancias e sabedorias, de nossos sentidos; ele cria39 textualidades, reinventando a vida, potencializando o encantamento.40 _____ Os saberes ancestrais femininos s\u00e3o tecidos pelo conhecimento de nossa natureza, da natureza41 que h\u00e1 em n\u00f3s, conhecimento de nossos ciclos, da nossa pot\u00eancia criativa, do nosso poder de permitir e42 potencializar a vida. Os saberes ancestrais femininos s\u00e3o a escuta da \u00e1gua que h\u00e1 em nosso \u00fatero, pois \u00e943 escuta de nossa ancestralidade.44 _____ As filosofias da ancestralidade e do encantamento que tecem as filosofias africanas s\u00e3o bordadas45 pelo pertencimento. Pertencimento \u00e9 constru\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e escuta uterina e, assim, descoberta do que46 est\u00e1 inscrito em nosso \u00edntimo; \u00e9 ouvir o ritmo de nossos cora\u00e7\u00f5es. \u00c9 entender nosso eu interior e47 compreender o mundo, a vida desde esse pertencimento que \u00e9 coletivo, enraizado, que \u00e9 ser-t\u00e3o.48 Definimos nossa exist\u00eancia pelo comunitarismo e pela justi\u00e7a social, ou seja, pela ancestralidade e pelo49 encantamento.50 _____ Os saberes ancestrais femininos prop\u00f5em que nos autorizemos a contar nossas hist\u00f3rias, a51 constru\u00ed-las, reconstru\u00ed-las, contar sobre nossos valores, nossos saberes, nossas l\u00f3gicas de52 pertencimento, de sociedade, de partilha, contar sobre n\u00f3s mesmas, desde53 nossas escreviv\u00eancias. Filosofar anunciando, resistindo, re-existindo, em um desafio cotidiano de54 descoloniza\u00e7\u00e3o, desconstru\u00e7\u00f5es, transformA\u00e7\u00f5es e encantamento! Aprender a ouvir \/ sentir \/ conhecer \/55 filosofar de corpo inteiro, desde o ch\u00e3o que pisamos e que nos fortalece, \u00e9 enraizar-se. O enraizamento \u00e956 um movimento de expans\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, movimento e profundidade, absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para manter a energia57 vital\u2026 n\u00e3o h\u00e1 vida sem a \u00e1gua. O feminino \u00e9 o \u00fatero, a caba\u00e7a, a \u00e1gua que permite a exist\u00eancia.MACHADO, Adilv\u00eania Freire. Filosofia Africana e Saberes Ancestrais Femininos: \u00fatero do mundo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diplomatique.org.br\/filosofiaafricana-e-saberes-ancestrais-femininos-utero-do-mundo\/Acesso em: 06 nov. 2020. (Adaptado).","id":508342,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>5<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Filosofia Africana e Saberes Ancestrais Femininos: \u00fatero do mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Um dia, quando ainda morava no sert\u00e3o cearense, a menina que me habita acreditou que a<\/p><p>2 filosofia fosse possibilidade de construir pensamentos e pr\u00e1xis de liberta\u00e7\u00e3o, onde a pluralidade de<\/p><p>3 saberes, de culturas, de povos fosse fonte para suas tessituras. Entretanto, ao chegar \u00e0 Universidade,<\/p><p>4 encontrei uma filosofia sem po\u00e9ticas de liberta\u00e7\u00e3o, patriarcal e racista! No<\/p><p>5 pensamento <em>universal <\/em>apresentado nas hist\u00f3rias da filosofia, nas metaf\u00edsicas, \u00e9ticas, teorias do<\/p><p>6 conhecimento, dentre outras \u201cdisciplinas\u201d, n\u00e3o se viam \/ conheciam filosofias negras, femininas\u2026 ou seja,<\/p><p>7 o pensamento ocidental se institu\u00eda como universal, colocando os povos africanos e seus descendentes \u00e0<\/p><p>8 margem do pensamento. Dizia-se que s\u00f3 era (\u00e9) poss\u00edvel filosofar em alem\u00e3o! E esse alem\u00e3o \u00e9 branco,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 masculino e heteronormativo.<\/p><p>10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>O <em>desencantamento do mundo<\/em> provocado pela filosofia que se aprende nas universidades me<\/p><p>11 levou a um questionamento que mudou todo o meu percurso e acabou por me trazer, finalmente, o<\/p><p>12 encantamento do mundo\u2026 Perguntei-me: como ser\u00e1 a filosofia em \u00c1frica? Como filosofar em \u201cpretugu\u00eas\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 como nos ensina a pensadora L\u00e9lia Gonzalez?<\/p><p>14 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A filosofia africana traz encantamento. \u00c9 vital tornar vis\u00edvel o pensamento africano,<\/p><p>15 afrorreferenciado. Compreendo que a(s) filosofia(s) africana(s), africano-brasileira, afrorreferenciada,<\/p><p>16 implica(m) a busca do rompimento com a colonialidade, que n\u00e3o acabou com o fim das diversas<\/p><p>17 coloniza\u00e7\u00f5es de pa\u00edses europeus no continente africano e no Brasil. Implica a valoriza\u00e7\u00e3o e re-<\/p><p>18 conhecimento de nossos saberes, de 18 nossas culturas, de nossas filosofias, de nossos corpos. Re-<\/p><p>19 conhecimento de nossas <em>escreviv\u00eancias<\/em>. Pois, como nos ensina Concei\u00e7\u00e3o Evaristo, nada nasce imune<\/p><p>20 ao que somos, \u00e0s nossas viv\u00eancias e experi\u00eancias. Negar nossas escreviv\u00eancias \u00e9 seguir negando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 nossas filosofias, nossos saberes produzidos por corpos vivos, produtores de conhecimentos.<\/p><p>22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Quero seguir o texto dialogando com os<em> saberes ancestrais femininos<\/em>; dialogando com a filosofia<\/p><p>23 africana desde e com vozes de mulheres e do feminino que habita em todas as pessoas. Esses saberes<\/p><p>24 se apresentam como fonte de potencializa\u00e7\u00e3o de nossas exist\u00eancias, de pertencimento, de ancestralidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 e de encantamento.<\/p><p>26 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Partindo dessa perspectiva, cada pessoa \u00e9 constitu\u00edda pelas energias femininas e masculinas. \u00c9<\/p><p>27 importante trabalharmos para mant\u00ea-las em harmonia. Entretanto, \u00e9 a energia feminina que cont\u00e9m a<\/p><p>28 caba\u00e7a da exist\u00eancia, caba\u00e7a que gera, cria, co-cria. O feminino \u00e9 o \u00fatero do mundo, pot\u00eancia da vida<\/p><p>29 comunit\u00e1ria, coletiva, pautada pela justi\u00e7a e pelo <em>bem viver<\/em>. Carregamos toda uma ancestralidade que nos<\/p><p>30 permite ser, existir, resistir, re-existir. Assim, somos ancestrais; nossos corpos s\u00e3o ancestrais e, portanto,<\/p><p>31 sagrados. Desse modo, nossa exist\u00eancia s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel em contato com a natureza. Sem ela n\u00e3o somos. A<\/p><p>32 ancestralidade \u00e9 a natureza. Os<em> saberes ancestrais femininos<\/em> nos ensinam que devemos voltar \u00e0 terra,<\/p><p>33 pois ela \u00e9 o centro da vida. Voltarmos ao centro da terra \u00e9 ouvirmos nossa ancestralidade e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 encantarmos com essa escuta, uma escuta sens\u00edvel que tece nosso <em>ser-t\u00e3o<\/em>. \u00c9 a escuta de nosso \u00fatero.<\/p><p>35 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>A <em>escuta sens\u00edvel<\/em> se inicia com a escuta de nossa intimidade, portanto, de nossa ancestralidade,<\/p><p>36 de nossos cora\u00e7\u00f5es. Essa escuta privilegia o corpo como produtor de sentidos, de conhecimentos, corpo<\/p><p>37 ancestral. Assim re-conhecemos suas singularidades diante do coletivo que permite nossa exist\u00eancia.<\/p><p>38 Nosso corpo \u00e9 suporte de nossas viv\u00eancias, experi\u00eancias e sabedorias, de nossos sentidos; ele cria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 textualidades, reinventando a vida, potencializando o encantamento.<\/p><p>40 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os saberes ancestrais femininos s\u00e3o tecidos pelo conhecimento de nossa natureza, da natureza<\/p><p>41 que h\u00e1 em n\u00f3s, conhecimento de nossos ciclos, da nossa pot\u00eancia criativa, do nosso poder de permitir e<\/p><p>42 potencializar a vida. Os saberes ancestrais femininos s\u00e3o a escuta da \u00e1gua que h\u00e1 em nosso \u00fatero, pois \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 escuta de nossa ancestralidade.<\/p><p>44 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>As filosofias da ancestralidade e do encantamento que tecem as filosofias africanas s\u00e3o bordadas<\/p><p>45 pelo <em>pertencimento<\/em>. Pertencimento \u00e9 constru\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e escuta uterina e, assim, descoberta do que<\/p><p>46 est\u00e1 inscrito em nosso \u00edntimo; \u00e9 ouvir o ritmo de nossos cora\u00e7\u00f5es. \u00c9 entender nosso eu interior e<\/p><p>47 compreender o mundo, a vida desde esse pertencimento que \u00e9 coletivo, enraizado, que \u00e9<em> ser-t\u00e3o<\/em>.<\/p><p>48 Definimos nossa exist\u00eancia pelo comunitarismo e pela justi\u00e7a social, ou seja, pela ancestralidade e pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 encantamento.<\/p><p>50 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Os saberes ancestrais femininos prop\u00f5em que nos autorizemos a contar nossas hist\u00f3rias, a<\/p><p>51 constru\u00ed-las, reconstru\u00ed-las, contar sobre nossos valores, nossos saberes, nossas l\u00f3gicas de<\/p><p>52 pertencimento, de sociedade, de partilha, contar sobre n\u00f3s mesmas, desde<\/p><p>53 nossas <em>escreviv\u00eancias<\/em>. Filosofar anunciando, resistindo, re-existindo, em um desafio cotidiano de<\/p><p>54 descoloniza\u00e7\u00e3o, desconstru\u00e7\u00f5es, transformA\u00e7\u00f5es e encantamento! Aprender a ouvir \/ sentir \/ conhecer \/<\/p><p>55 filosofar de corpo inteiro, desde o ch\u00e3o que pisamos e que nos fortalece, \u00e9 enraizar-se. O enraizamento \u00e9<\/p><p>56 um movimento de expans\u00e3o, fixa\u00e7\u00e3o, movimento e profundidade, absor\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para manter a energia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 vital\u2026 n\u00e3o h\u00e1 vida sem a \u00e1gua. O feminino \u00e9 o \u00fatero, a caba\u00e7a, a \u00e1gua que permite a exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MACHADO, Adilv\u00eania Freire. Filosofia Africana e Saberes Ancestrais Femininos: \u00fatero do mundo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diplomatique.org.br\/filosofiaafricana-e-saberes-ancestrais-femininos-utero-do-mundo\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 06 nov. 2020. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 9 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas adversativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409306,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-adversativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184314","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pintura de Bacon retrata a subjetividade e os del\u00edrios de uma alma atormentada, ao passo que o fragmento apresenta","provas":[{"id":69634,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2021-ueg-professor-substituto-2","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Professor Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 08:14:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184342,"hashId":"4cf420dab2f0e8226d58fdf04c32ff5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pintura de Bacon retrata a subjetividade e os del\u00edrios de uma alma atormentada, ao passo que o fragmento apresenta<\/p>","resposta":8572009,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a luta travada entre indiv\u00edduo e o espa\u00e7o \u00e1rido a sua volta.","id":8572009,"corpo":"<p>a luta travada entre indiv\u00edduo e o espa\u00e7o \u00e1rido a sua volta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aspecto dual da alma humana, dividida entre gozo e pecado.","id":8572010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto dual da alma humana, dividida entre gozo e pecado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a esperan\u00e7a que o homem sertanejo tem no progresso cient\u00edfico.","id":8572011,"corpo":"<p>a esperan\u00e7a que o homem sertanejo tem no progresso cient\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reencontro do homem consigo mesmo, por meio de met\u00e1foras urbanas.","id":8572012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o reencontro do homem consigo mesmo, por meio de met\u00e1foras urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a possibilidade que o indiv\u00edduo, mediante seu esfor\u00e7o, tem de enriquecer.","id":8572013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade que o indiv\u00edduo, mediante seu esfor\u00e7o, tem de enriquecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o excerto po\u00e9tico e observe a imagem para responder \u00e0s quest\u00f5es 12 e 13.\u2013 O meu nome \u00e9 Severino,N\u00e3o tenho outro de pia.Como h\u00e1 muitos Severinos,Que \u00e9 santo de romaria,Deram ent\u00e3o de me chamarSeverino de Maria.[...]Somos muitos SeverinosIguais em tudo e na sina:A de abrandar estas pedrasSuando-se muito por cima,A de tentar despertarTerra sempre mais extinta,A de querer arrancarAlgum ro\u00e7ado da cinza.MELO NETO, Jo\u00e3o Cabral de. Poesia completa e prosa. Org. Antonio Carlos Secchin. 2. ed. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2007. p. 147-148.BACON, Francis. Second Version (1946). \u00d3leo sobre tela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bukowskis.com\/en\/auctions\/F164\/558-francisbacon-second-version-of-painting-1946. Acesso em: 12 nov. 2020.","id":508346,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto po\u00e9tico e observe a imagem para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>12 <\/strong>e <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u2013 O meu nome \u00e9 Severino,<\/p><p>N\u00e3o tenho outro de pia.<\/p><p>Como h\u00e1 muitos Severinos,<\/p><p>Que \u00e9 santo de romaria,<\/p><p>Deram ent\u00e3o de me chamar<\/p><p>Severino de Maria.<\/p><p>[...]<\/p><p>Somos muitos Severinos<\/p><p>Iguais em tudo e na sina:<\/p><p>A de abrandar estas pedras<\/p><p>Suando-se muito por cima,<\/p><p>A de tentar despertar<\/p><p>Terra sempre mais extinta,<\/p><p>A de querer arrancar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algum ro\u00e7ado da cinza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MELO NETO, Jo\u00e3o Cabral de. <em>Poesia completa e prosa<\/em>. Org. Antonio Carlos Secchin. 2. ed. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2007. p. 147-148.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69634\/grupo-questao\/508346-20220127141654000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BACON, Francis. Second Version (1946). \u00d3leo sobre tela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bukowskis.com\/en\/auctions\/F164\/558-francisbacon-second-version-of-painting-1946. Acesso em: 12 nov. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 e 13 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184342","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto","id":17813}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O excerto e a imagem se filiam ao Arcadismo pelo fato de","provas":[{"id":69634,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto","id":17813},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2021-ueg-professor-substituto-2","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Professor Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 08:14:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2184332,"hashId":"ebc245fb42a126816aef9abe55b12285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O excerto e a imagem se filiam ao Arcadismo pelo fato de<\/p>","resposta":8571963,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enaltecerem o sentimento amoroso como forma de realiza\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8571961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enaltecerem o sentimento amoroso como forma de realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"romperem com a m\u00e9trica e com a representa\u00e7\u00e3o realista da paisagem.","id":8571962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">romperem com a m\u00e9trica e com a representa\u00e7\u00e3o realista da paisagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aludirem a cenas e espa\u00e7os buc\u00f3licos e naturais.","id":8571963,"corpo":"<p>aludirem a cenas e espa\u00e7os buc\u00f3licos e naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"veicularem ideais de luta e engajamento social.","id":8571964,"corpo":"<p>veicularem ideais de luta e engajamento social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentarem teor laudat\u00f3rio e encomi\u00e1stico.","id":8571965,"corpo":"<p>apresentarem teor laudat\u00f3rio e encomi\u00e1stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o excerto po\u00e9tico e observe a imagem para responder \u00e0s quest\u00f5es 10 e 11.Eu, Mar\u00edlia, n\u00e3o sou algum vaqueiro,Que viva de guardar alheio gado,De tosco trato, e dos s\u00f3is queimado.Tenho pr\u00f3prio casal e nele assisto;D\u00e1-me vinho, legume, fruta, azeite;Das brancas ovelhinhas tiro o leite,E mais as finas l\u00e3s, de que me visto. Gra\u00e7as, Mar\u00edlia bela Gra\u00e7as \u00e0 minha estrela.GONZAGA, Tom\u00e1s Ant\u00f4nio. Lira I. In: A poesia dos inconfidentes. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1996. p. 7.LANCRET, Nicolas. O Balan\u00e7o (d\u00e9cada de 1730). \u00d3leo sobre tela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/24178526 -Arcadismo -o-balanco-decada-de1730-de-nicolas- lancret.html#:~:text=1%20ARCADISMO %20O%20Balan%C3%A7o%20 (d%C3%A9cada,segunda %20metade%20do%20s%C3%A9culo%20XVIII. Acesso em: 12 nov. 2020.","id":508345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o excerto po\u00e9tico e observe a imagem para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>10 <\/strong>e <strong>11<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Eu, Mar\u00edlia, n\u00e3o sou algum vaqueiro,<\/p><p>Que viva de guardar alheio gado,<\/p><p>De tosco trato, e dos s\u00f3is queimado.<\/p><p>Tenho pr\u00f3prio casal e nele assisto;<\/p><p>D\u00e1-me vinho, legume, fruta, azeite;<\/p><p>Das brancas ovelhinhas tiro o leite,<\/p><p>E mais as finas l\u00e3s, de que me visto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> Gra\u00e7as, Mar\u00edlia bela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> Gra\u00e7as \u00e0 minha estrela.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">GONZAGA, Tom\u00e1s Ant\u00f4nio. Lira I. <em>In:<\/em> <em>A poesia dos inconfidentes<\/em>. Rio de Janeiro: Nova Aguilar, 1996. p. 7.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69634\/grupo-questao\/508345-20220127141453000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">LANCRET, Nicolas. O Balan\u00e7o (d\u00e9cada de 1730). \u00d3leo sobre tela. Dispon\u00edvel em: https:\/\/docplayer.com.br\/24178526 -Arcadismo -o-balanco-decada-de1730-de-nicolas- lancret.html#:~:text=1%20ARCADISMO %20O%20Balan%C3%A7o%20 (d%C3%A9cada,segunda %20metade%20do%20s%C3%A9culo%20XVIII. Acesso em: 12 nov. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 e 11 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Arcadismo","oab":false,"nome":"Arcadismo","pai":419482,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403593,"slug":"lingua-portuguesa-arcadismo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2184332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1quinas el\u00e9tricas s\u00e3o dispositivos que realizam a convers\u00e3o entre energia el\u00e9trica e mec\u00e2nica, e vice-versa. Considerando esses dispositivos, assinale a alternativa que apresenta um motor el\u00e9trico s\u00edncrono.","provas":[{"id":71566,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:10:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2184883,"hashId":"b3a11073d63881e38839444e920240d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quinas el\u00e9tricas s\u00e3o dispositivos que realizam a convers\u00e3o entre energia el\u00e9trica e mec\u00e2nica, e vice-versa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esses dispositivos, assinale a alternativa que apresenta um motor el\u00e9trico s\u00edncrono.<\/p>","resposta":8574362,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excita\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie","id":8574359,"corpo":"<p>Excita\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rotor gaiola de esquilo ","id":8574360,"corpo":"<p>Rotor gaiola de esquilo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transformador","id":8574361,"corpo":"<p>Transformador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polos salientes","id":8574362,"corpo":"<p>Polos salientes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios B\u00e1sicos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399237,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-principios-basicos"},{"nome_clean":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Controle Eletr\u00f4nico de M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418477,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controle-eletronico-de-maquinas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito a seguir possui um resistor vari\u00e1vel (potenci\u00f4metro).Assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de R suficiente para que a corrente no resistor R3 seja o dobro da corrente no resistor R2.","provas":[{"id":71566,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:10:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2184879,"hashId":"b7de67c1e6a9b9909225d83c6218d170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito a seguir possui um resistor vari\u00e1vel (potenci\u00f4metro).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71566\/questao\/2184879-20220127163814000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o valor de R suficiente para que a corrente no resistor R3 seja o dobro da corrente no resistor R2.<\/p>","resposta":8574345,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R =1 \u2126","id":8574343,"corpo":"<p>R =1 \u2126<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R = 2 \u2126","id":8574344,"corpo":"<p>R = 2 \u2126<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R = 3 \u2126","id":8574345,"corpo":"<p>R = 3 \u2126<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R = 5 \u2126","id":8574346,"corpo":"<p>R = 5 \u2126<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de press\u00e3o \u00e9 extremamente importante em diversos processos industriais. S\u00e3o medidores de press\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":71566,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Engenheiro Eletricista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 11:10:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2184885,"hashId":"88910d017c0fc0766c13e5ef524556c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de press\u00e3o \u00e9 extremamente importante em diversos processos industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidores de press\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":8574369,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tubo de Bourdon. ","id":8574367,"corpo":"<p>Tubo de Bourdon. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Man\u00f4metro.","id":8574368,"corpo":"<p>Man\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PT-100.","id":8574369,"corpo":"<p>PT-100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diafragma.","id":8574370,"corpo":"<p>Diafragma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas sobre o texto e marque (V) para verdadeiro e (F) para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo: ( )Em desrespeito aos consumidores de cervejas artesanais, como a Backer, a Hering lan\u00e7ou uma camiseta para refor\u00e7ar a campanha contra a bebida que resultou na morte e intoxica\u00e7\u00e3o de pessoas. ( )A Hering retirou a camiseta das vendas online devido ao boicote na internet. ( )A campanha da Hering serviu de incentivo \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da cerveja Backer e, em consequ\u00eancia disso, sofreu boicote na internet.","provas":[{"id":64712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castro","sigla":"","id":5079,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castro-pr-2021-fafipa-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Castro - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 08:59:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1982613,"hashId":"dbbbdeebe697ca9ca5da9bf52340d13f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas sobre o texto e marque (V) para verdadeiro e (F) para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Em desrespeito aos consumidores de cervejas artesanais, como a Backer, a Hering lan\u00e7ou uma camiseta para refor\u00e7ar a campanha contra a bebida que resultou na morte e intoxica\u00e7\u00e3o de pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A Hering retirou a camiseta das vendas online devido ao boicote na internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )A campanha da Hering serviu de incentivo \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o da cerveja Backer e, em consequ\u00eancia disso, sofreu boicote na internet.<\/p>","resposta":7696475,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V.","id":7696474,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - F.","id":7696475,"corpo":"<p>F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - F.","id":7696476,"corpo":"<p>F - F - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":7696477,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F.","id":7696478,"corpo":"<p>V - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06. Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online Por Ag\u00eancia O Globo 7 fev 2020 O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)","id":484936,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 01 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 06.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hering ironiza cerveja artesanal e sofre boicote na internet <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consumidores criaram a hashtag #quesedaneahering para criticar empresa de roupa, que tirou produto da loja online <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por Ag\u00eancia O Globo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 fev 2020 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que era para ser uma \"brincadeira\" se transformou em uma publicidade negativa para Hering. A empresa com sede em Blumenau, em Santa Catarina, lan\u00e7ou uma camiseta com a frase \"Que se dane a cerveja artesanal\", que tinha o valor de R$ 49,90 no site oficial da marca, e gerou uma grande pol\u00eamica nas redes sociais. Muitos consumidores da bebida criaram a hashtag #quesedaneahering para iniciar um boicote \u00e0 marca de roupas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os apreciadores das cervejas artesanais, inclusive, fizeram memes e criticaram o timing da estampa, visto que a pe\u00e7a foi lan\u00e7ada em meio ao grave problema da cerveja Backer, de Belo Horizonte (MG). Alguns lotes da bebida estavam contaminados, o que resultou na morte de tr\u00eas e 26 pessoas intoxicadas pela subst\u00e2ncia dietilenoglicol. Os sintomas s\u00e3o problemas neurol\u00f3gicos, paralisia facial, borramento visual, amaurose, altera\u00e7\u00f5es de sens\u00f3rio, paralisia descendente e crise convulsiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O produto n\u00e3o est\u00e1 mais \u00e0 venda no site. Procurada pelo GLOBO, a Hering disse que \"lamenta a distribui\u00e7\u00e3o do produto em quest\u00e3o e se comprometeu a revisar todos os seus processos\". A marca ainda afirmou que \"refor\u00e7a que tem como premissa o respeito a todos os seus consumidores\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.abril.com.br\/marketing\/hering-ironiza-cerveja-artesanal-e-sofre-boicote-na-internet\/. Acesso em 7 de fevereiro de 2020. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1982613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as coordenadas, em metros, dos v\u00e9rtices de uma poligonal, calcule a \u00e1rea, em metros quadrados, e assinale a alternativa correta.VERTICELONGITUDE (X)LATITUDE (Y)V01400,00100,00V02300,00400,00V03600,00500,00V04500,00200,00","provas":[{"id":52470,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia","id":21101},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","descricao":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica - EEAR","sigla":"EEAR","oab":false,"id":276},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2021-eear-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-topografia","tipo":1,"nome":"EEAR - Aeron\u00e1utica - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Topografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1585459,"hashId":"a049db3c9a48910ca14c67ee64accd14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as coordenadas, em metros, dos v\u00e9rtices de uma poligonal, calcule a \u00e1rea, em metros quadrados, e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 287px;\"><colgroup><col width=\"73\"><col width=\"114\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3ko6\"><td data-row=\"row-3ko6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ko6\" data-cell=\"cell-2n5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">VERTICE<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ko6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ko6\" data-cell=\"cell-xzq4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LONGITUDE (X)<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ko6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ko6\" data-cell=\"cell-0wrf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LATITUDE (Y)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m8bu\"><td data-row=\"row-m8bu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8bu\" data-cell=\"cell-2yvk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V01<\/p><\/td><td data-row=\"row-m8bu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8bu\" data-cell=\"cell-kse0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-m8bu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m8bu\" data-cell=\"cell-cssg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y96x\"><td data-row=\"row-y96x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y96x\" data-cell=\"cell-avn5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V02<\/p><\/td><td data-row=\"row-y96x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y96x\" data-cell=\"cell-e4e2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-y96x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y96x\" data-cell=\"cell-hsbf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bvz2\"><td data-row=\"row-bvz2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvz2\" data-cell=\"cell-3k0p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V03<\/p><\/td><td data-row=\"row-bvz2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvz2\" data-cell=\"cell-7qdg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">600,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-bvz2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bvz2\" data-cell=\"cell-1g8y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gqv4\"><td data-row=\"row-gqv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqv4\" data-cell=\"cell-eod8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V04<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqv4\" data-cell=\"cell-y72e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">500,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-gqv4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gqv4\" data-cell=\"cell-gnt8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":5947929,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000","id":5947926,"corpo":"<p>20.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30.000","id":5947927,"corpo":"<p>30.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"45.000","id":5947928,"corpo":"<p>45.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60.000","id":5947929,"corpo":"<p>60.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1585459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece a obrigatoriedade de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica proceda de modo a n\u00e3o privilegiar ou prejudicar ningu\u00e9m, direcionada, sempre, ao interesse p\u00fablico, e, embora a a\u00e7\u00e3o administrativa seja exercida por interm\u00e9dio de seus servidores, ela \u00e9 resultado t\u00e3o somente da vontade estatal. De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o atributo das reda\u00e7\u00f5es oficiais que diz respeito ao atendimento dessa previs\u00e3o constitucional \u00e9 a ","provas":[{"id":61490,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-to-to-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1873185,"hashId":"ac4a202782f83189379be25b00a5d8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece a obrigatoriedade de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica proceda de modo a n\u00e3o privilegiar ou prejudicar ningu\u00e9m, direcionada, sempre, ao interesse p\u00fablico, e, embora a a\u00e7\u00e3o administrativa seja exercida por interm\u00e9dio de seus servidores, ela \u00e9 resultado t\u00e3o somente da vontade estatal. De acordo com o<strong> Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,<\/strong> o atributo das reda\u00e7\u00f5es oficiais que diz respeito ao atendimento dessa previs\u00e3o constitucional \u00e9 a <\/p>","resposta":7209525,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A clareza. ","id":7209524,"corpo":"<p>A clareza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade. ","id":7209525,"corpo":"<p>impessoalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objetividade. ","id":7209526,"corpo":"<p>objetividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia. ","id":7209527,"corpo":"<p>coer\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1873185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u2013 Na a\u00e7\u00e3o, os agentes apreenderam dezenas de computadores e prenderam membros da dire\u00e7\u00e3o do jornal [...]. Dias depois, um editorialista do peri\u00f3dico foi preso e a acusa\u00e7\u00e3o era a mesma. \u2013 as express\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, em conformidade com a norma-padr\u00e3o, respectivamente, por:","provas":[{"id":61653,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-escriturario-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Escritur\u00e1rio - 2021"},{"id":61654,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Potim","sigla":"","id":4793,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-potim-sp-2021-vunesp-agente-legislativo-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Potim - Agente Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1880297,"hashId":"5dae541744b04ffd24ad8254657e86d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u2013 Na a\u00e7\u00e3o, os agentes apreenderam dezenas de computadores e <strong>prenderam <\/strong>membros da dire\u00e7\u00e3o do jornal [...]. Dias depois, um editorialista do peri\u00f3dico foi preso <strong>e a acusa\u00e7\u00e3o era a mesma<\/strong>. \u2013 as express\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, em conformidade com a norma-padr\u00e3o, respectivamente, por:<\/p>","resposta":7240617,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detiveram; sobre a mesma acusa\u00e7\u00e3o.","id":7240614,"corpo":"<p>detiveram; sobre a mesma acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deteram; com a mesma acusa\u00e7\u00e3o.","id":7240615,"corpo":"<p>deteram; com a mesma acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deter\u00e3o; contra a mesma acusa\u00e7\u00e3o.","id":7240616,"corpo":"<p>deter\u00e3o; contra a mesma acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detiveram; sob a mesma acusa\u00e7\u00e3o.","id":7240617,"corpo":"<p>detiveram; sob a mesma acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deteram; perante a mesma acusa\u00e7\u00e3o.","id":7240618,"corpo":"<p>deteram; perante a mesma acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 03 a 08. Tirania chinesa A evolu\u00e7\u00e3o de Hong Kong no ranking de liberdade de imprensa da ONG Rep\u00f3rteres Sem Fronteiras demonstra que esta n\u00e3o vem sendo devidamente respeitada: a ilha passou do 18o lugar em 2002, quando a classifica\u00e7\u00e3o foi criada, para o long\u00ednquo 80o em 2021.Nesta semana, o torniquete na m\u00eddia atingiu n\u00edveis in\u00e9ditos com o fechamento do jornal Apple Daily. Criado em 1995, o peri\u00f3dico notabilizou-se por sua defesa da democracia, bem como por denunciar a repress\u00e3o e a persegui\u00e7\u00e3o da ditadura chinesa contra manifestantes e dissidentes.Agora, o pr\u00f3prio di\u00e1rio tornou-se uma v\u00edtima da pol\u00edtica de cerceamento. Valendo-se da rigorosa nova lei de seguran\u00e7a nacional, promulgada no ano passado, cerca de 500 policiais varejaram a sede do jornal em 17 de junho.Na a\u00e7\u00e3o, os agentes apreenderam dezenas de computadores e foram detidos membros da dire\u00e7\u00e3o do jornal, denunciados por conluio com agentes estrangeiros. Dias depois, um editorialista do peri\u00f3dico foi preso, e a acusa\u00e7\u00e3o era a mesma.Al\u00e9m da intimida\u00e7\u00e3o direta, as autoridades miraram o estrangulamento financeiro da publica\u00e7\u00e3o, congelando 18 milh\u00f5es de d\u00f3lares honcongueses (R$ 11,7 milh\u00f5es) em ativos pertencentes a tr\u00eas empresas ligadas ao Apple Daily. Premido por todos os lados, o ve\u00edculo foi obrigado a encerrar as atividades.A tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o do jornalismo comp\u00f5e um quadro mais amplo de viola\u00e7\u00f5es de liberdades individuais e coletivas que o regime chin\u00eas vem impondo ao territ\u00f3rio, em especial desde os colossais protestos pr\u00f3-democracia ocorridos l\u00e1 em 2019.As a\u00e7\u00f5es aproximam Hong Kong do cotidiano tir\u00e2nico do restante da China e tornam fic\u00e7\u00e3o qualquer ideia de autonomia da ilha.(Editorial. Folha de S.Paulo, 25.06.2021. Adaptado)","id":473450,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>03 <\/strong>a <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Tirania chinesa <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A evolu\u00e7\u00e3o de Hong Kong no <em>ranking <\/em>de liberdade de imprensa da ONG Rep\u00f3rteres Sem Fronteiras demonstra que esta n\u00e3o vem sendo devidamente respeitada: a ilha passou do 18<sup>o<\/sup> lugar em 2002, quando a classifica\u00e7\u00e3o foi criada, para o long\u00ednquo 80<sup>o<\/sup> em 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nesta semana, o torniquete na m\u00eddia atingiu n\u00edveis in\u00e9ditos com o fechamento do jornal <em>Apple Daily<\/em>. Criado em 1995, o peri\u00f3dico notabilizou-se por sua defesa da democracia, bem como por denunciar a repress\u00e3o e a persegui\u00e7\u00e3o da ditadura chinesa contra manifestantes e dissidentes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora, o pr\u00f3prio di\u00e1rio tornou-se uma v\u00edtima da pol\u00edtica de cerceamento. Valendo-se da rigorosa nova lei de seguran\u00e7a nacional, promulgada no ano passado, cerca de 500 policiais varejaram a sede do jornal em 17 de junho.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na a\u00e7\u00e3o, os agentes apreenderam dezenas de computadores e foram detidos membros da dire\u00e7\u00e3o do jornal, denunciados por conluio com agentes estrangeiros. Dias depois, um editorialista do peri\u00f3dico foi preso, e a acusa\u00e7\u00e3o era a mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Al\u00e9m da intimida\u00e7\u00e3o direta, as autoridades miraram o estrangulamento financeiro da publica\u00e7\u00e3o, congelando 18 milh\u00f5es de d\u00f3lares honcongueses (R$ 11,7 milh\u00f5es) em ativos pertencentes a tr\u00eas empresas ligadas ao<em> Apple Daily<\/em>. Premido por todos os lados, o ve\u00edculo foi obrigado a encerrar as atividades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o do jornalismo comp\u00f5e um quadro mais amplo de viola\u00e7\u00f5es de liberdades individuais e coletivas que o regime chin\u00eas vem impondo ao territ\u00f3rio, em especial desde os colossais protestos pr\u00f3-democracia ocorridos l\u00e1 em 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As a\u00e7\u00f5es aproximam Hong Kong do cotidiano tir\u00e2nico do restante da China e tornam fic\u00e7\u00e3o qualquer ideia de autonomia da ilha.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 25.06.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1880297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as especifica\u00e7\u00f5es, dimens\u00f5es e unidades, assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, tubula\u00e7\u00e3o e conex\u00e3o final em sub ramal, ofertados no mercado da constru\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":61999,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-arquiteto-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-14 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1893145,"hashId":"1ad64562dc456ab34727a1d795ab3a30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as especifica\u00e7\u00f5es, dimens\u00f5es e unidades, assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, tubula\u00e7\u00e3o e conex\u00e3o final em sub ramal, ofertados no mercado da constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","resposta":7293792,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Joelho azul, com bucha de lat\u00e3o de 22 mm\u00b2, e tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom, de 25 mm\u00b2.","id":7293789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joelho azul, com bucha de lat\u00e3o de 22 mm\u00b2, e tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom, de 25 mm\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joelho azul, com rosca latonada de 25 mm, e tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom, de 46 mm.","id":7293790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joelho azul, com rosca latonada de 25 mm, e tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom, de 46 mm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 25 mm\u00b2, e Joelho com rosca interna de 25 mm\u00b2. ","id":7293791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 25 mm\u00b2, e Joelho com rosca interna de 25 mm\u00b2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 25 mm, e Joelho com rosca interna de 22 mm. ","id":7293792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 25 mm, e Joelho com rosca interna de 22 mm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 46 mm, e Joelho com rosca interna de 25 mm. ","id":7293793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubula\u00e7\u00e3o em pvc marrom de 46 mm, e Joelho com rosca interna de 25 mm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474897,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Prediais","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402978,"slug":"arquitetura-instalacoes-prediais"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":402978,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402982,"slug":"arquitetura-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as caracter\u00edsticas da reda\u00e7\u00e3o oficial encontram- se","provas":[{"id":63661,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":881,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-varzea-paulista-sp-2021-vunesp-assistente-administrativo-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de V\u00e1rzea Paulista - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1947330,"hashId":"1563eb467e8025a0c546f178c5641d54","enunciado":"<p>Dentre as caracter\u00edsticas da reda\u00e7\u00e3o oficial encontram- se<\/p>","resposta":7534977,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a coer\u00eancia, a subjetividade e a individualidade.","id":7534975,"corpo":"<p>a coer\u00eancia, a subjetividade e a individualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a informalidade, o uso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua e a objetividade.","id":7534976,"corpo":"<p>a informalidade, o uso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua e a objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a clareza, a impessoalidade e a concis\u00e3o.","id":7534977,"corpo":"<p>a clareza, a impessoalidade e a concis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concis\u00e3o, a pessoalidade e a formalidade.","id":7534978,"corpo":"<p>a concis\u00e3o, a pessoalidade e a formalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A impessoalidade, a diversidade e a eloqu\u00eancia.","id":7534979,"corpo":"<p>A impessoalidade, a diversidade e a eloqu\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481178,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 18 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:\u00c9 dever ______ velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto.","provas":[{"id":65031,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mafra","sigla":"","id":5041,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mafra-sc-2021-fepese-agente-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Mafra - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1991710,"hashId":"2efe1b68b0167b90c048f3717568a7fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 18 do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever ______ velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, pondo-os a salvo de qualquer tratamento desumano, violento, aterrorizante, vexat\u00f3rio ou constrangedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto.<\/p>","resposta":7738999,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de todos","id":7738999,"corpo":"<p>de todos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Estado","id":7739000,"corpo":"<p>do Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das fam\u00edlias","id":7739001,"corpo":"<p>das fam\u00edlias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das escolas","id":7739002,"corpo":"<p>das escolas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das Igrejas","id":7739003,"corpo":"<p>das Igrejas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Liberdade, ao Respeito e \u00e0 Dignidade (Art. 15 a 18-B)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406586,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-liberdade-ao-respeito-e-a-dignidade-art-15-a-18-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 05:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2125482,"hashId":"0dffb21a66e472ff938ec25059273ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8312503,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.","id":8312503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o oferecimento do ensino obrigat\u00f3rio pelo poder p\u00fablico ou sua oferta irregular, importa responsabilidade da autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao adolescente at\u00e9 vinte e um anos de idade \u00e9 assegurada bolsa de aprendizagem.","id":8312504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao adolescente at\u00e9 vinte e um anos de idade \u00e9 assegurada bolsa de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O atendimento em creche \u00e9 apenas para as crian\u00e7as especiais de zero a seis anos de idade.","id":8312505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento em creche \u00e9 apenas para as crian\u00e7as especiais de zero a seis anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda crian\u00e7a, t\u00eam direito a atividade laboral, preferencialmente os portadores de defici\u00eancia.","id":8312506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda crian\u00e7a, t\u00eam direito a atividade laboral, preferencialmente os portadores de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 Cultura, ao Esporte e ao Lazer (Art. 53 a 59)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406588,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-educacao-a-cultura-ao-esporte-e-ao-lazer-art-53-a-59"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2125482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos de governan\u00e7a no COBIT 2019 s\u00e3o agrupados no dom\u00ednio","provas":[{"id":71317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":2171538,"hashId":"2d4fd275934e5a516bde581a6c4f2ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos de governan\u00e7a no COBIT 2019 s\u00e3o agrupados no dom\u00ednio<\/p>","resposta":8516530,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar, orientar e monitorar (EDM). ","id":8516530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar, orientar e monitorar (EDM). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alinhar, planejar e organizar (APO). ","id":8516531,"corpo":"<p>alinhar, planejar e organizar (APO). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construir, adquirir e implementar (BAI). ","id":8516532,"corpo":"<p>construir, adquirir e implementar (BAI). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entregar, servir e apoiar (DSS).","id":8516533,"corpo":"<p>entregar, servir e apoiar (DSS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monitorar, avaliar e aferir (MEA).","id":8516534,"corpo":"<p>monitorar, avaliar e aferir (MEA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 20000-1, assegurar que as pessoas que trabalham para a organiza\u00e7\u00e3o sejam competentes com base em educa\u00e7\u00e3o, treinamento ou experi\u00eancia apropriados \u00e9 a\u00e7\u00e3o relacionada a","provas":[{"id":71317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos","id":18919},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Projetos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 05:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":193,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Projetos)"}],"id":2171544,"hashId":"29d55a16449ee398b61199da5ad05ddf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR ISO\/IEC 20000-1, assegurar que as pessoas que trabalham para a organiza\u00e7\u00e3o sejam competentes com base em educa\u00e7\u00e3o, treinamento ou experi\u00eancia apropriados \u00e9 a\u00e7\u00e3o relacionada a<\/p>","resposta":8516561,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lideran\u00e7a e comprometimento.","id":8516560,"corpo":"<p>lideran\u00e7a e comprometimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoio para o sistema de gest\u00e3o de servi\u00e7o. ","id":8516561,"corpo":"<p>apoio para o sistema de gest\u00e3o de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pap\u00e9is, responsabilidades e autoridades organizacionais.","id":8516562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pap\u00e9is, responsabilidades e autoridades organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.","id":8516563,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es para abordar riscos e oportunidades.","id":8516564,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es para abordar riscos e oportunidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Servi\u00e7os de TI - ISO 20000","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428915,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-servicos-de-ti-iso-20000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PCNEM \u2013 Ci\u00eancias da Natureza, Matem\u00e1tica e suas tecnologias traz compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas no \u00e2mbito da Biologia. Sendo assim, relacione as colunas: Coluna 1 1. Representa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o 2. Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o 3. Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural Coluna 2 ( ) Relacionar o conhecimento das diversas disciplinas para o entendimento de fatos ou processos biol\u00f3gicos (l\u00f3gica externa). ( ) Julgar a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, identificando aquelas que visam \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual, coletiva e do ambiente. ( ) Descrever processos e caracter\u00edsticas do ambiente ou de seres vivos, observados em microsc\u00f3pio ou a olho nu. ( ) Perceber e utilizar os c\u00f3digos intr\u00ednsecos da Biologia. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":59291,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ermo","sigla":"Prefeitura","id":4330,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Biologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1792855,"hashId":"458a89fd3fcedc7d31091c81f46cd620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCNEM \u2013 Ci\u00eancias da Natureza, Matem\u00e1tica e suas tecnologias traz compet\u00eancias e habilidades a serem desenvolvidas no \u00e2mbito da Biologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, relacione as colunas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Representa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Investiga\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Contextualiza\u00e7\u00e3o sociocultural <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coluna 2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relacionar o conhecimento das diversas disciplinas para o entendimento de fatos ou processos biol\u00f3gicos (l\u00f3gica externa). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Julgar a\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o, identificando aquelas que visam \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade individual, coletiva e do ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Descrever processos e caracter\u00edsticas do ambiente ou de seres vivos, observados em microsc\u00f3pio ou a olho nu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Perceber e utilizar os c\u00f3digos intr\u00ednsecos da Biologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":6851694,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 1","id":6851693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 1","id":6851694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3, 1, 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2, 2","id":6851695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 1, 2, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 3","id":6851696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 2","id":6851697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 1, 3, 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1792855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o raio da Terra fosse reduzido a 90% do valor atual, mantendo-se a mesma massa do planeta, a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade seria reduzida para 81% do valor atual. ","provas":[{"id":67380,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2021-cespe-cebraspe-professor-area-fisica-no-site-so-tem-gabarito-definitivos-e-justificativa-disponiveis-anexados-os-preliminares-precisa-de-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-14 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":2051633,"hashId":"e4ec0f4ede5818ebc92333863dee1622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o raio da Terra fosse reduzido a 90% do valor atual, mantendo-se a mesma massa do planeta, a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade seria reduzida para 81% do valor atual. <\/p>","resposta":8003480,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8003479,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8003480,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade da Terra como gT = 9,8 m\/s2 e o raio da Terra como RT = 6,37 \u00d7 106 m, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da mec\u00e2nica newtoniana relacionada \u00e0 gravita\u00e7\u00e3o. ","id":492904,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade da Terra como g<sub>T<\/sub> = 9,8 m\/s<sup>2<\/sup> e o raio da Terra como R<sub>T<\/sub> = 6,37 \u00d7 10<sup>6<\/sup> m, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da mec\u00e2nica newtoniana relacionada \u00e0 gravita\u00e7\u00e3o. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"},{"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.069\/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":67597,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor de Creche - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2060595,"hashId":"bc56dec0dcea97b6f60a8e50dff04bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.069\/90, que disp\u00f5e sobre o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8043528,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente este Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade.","id":8043527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos expressos em lei, aplica-se excepcionalmente este Estatuto \u00e0s pessoas entre dezoito e vinte e um anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, conforme a disponibilidade do Munic\u00edpio, n\u00e3o podendo garantir o direito de op\u00e7\u00e3o da mulher. ","id":8043528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade de refer\u00eancia da gestante garantir\u00e3o sua vincula\u00e7\u00e3o, no \u00faltimo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, ao estabelecimento em que ser\u00e1 realizado o parto, conforme a disponibilidade do Munic\u00edpio, n\u00e3o podendo garantir o direito de op\u00e7\u00e3o da mulher. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais. ","id":8043529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma crian\u00e7a ou adolescente ser\u00e1 objeto de qualquer forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o, punido na forma da lei qualquer atentado, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, aos seus direitos fundamentais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.","id":8043530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se crian\u00e7a, para os efeitos desta Lei, a pessoa at\u00e9 doze anos de idade incompletos, e adolescente aquela entre doze e dezoito anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201c\u00c9 a eleg\u00e2ncia que nos acompanha da primeira hora da manh\u00e3 at\u00e9 a hora de dormir e que se manifesta nas situa\u00e7\u00f5es mais prosaicas, quando n\u00e3o h\u00e1 festa alguma nem fot\u00f3grafos por perto.\u201d Toulouse Lautrec Fonte: http:\/\/www.oswaldobuzzo.com.br\/Home\/cronicas-maravilhosas O termo \u201csitua\u00e7\u00e3o mais prosaica\u201d, utilizada pelo autor, foi empregado \u00e0 ora\u00e7\u00e3o para expressar situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":60928,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Manhua\u00e7u","sigla":"","id":4806,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo","descricao":"Instituto Assistencial de Desenvolvimento Humano, Educacional e Desportivo - IADHED","sigla":"IADHED","oab":false,"id":1017},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-manhuacu-mg-2021-iadhed-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"IADHED - C\u00e2mara de Manhua\u00e7u - Auxiliar de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853793,"hashId":"aacad29c325b0fec502e23c37f010ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: \u201c\u00c9 a eleg\u00e2ncia que nos acompanha da primeira hora da manh\u00e3 at\u00e9 a hora de dormir e que se manifesta nas situa\u00e7\u00f5es mais prosaicas, quando n\u00e3o h\u00e1 festa alguma nem fot\u00f3grafos por perto.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toulouse Lautrec <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.oswaldobuzzo.com.br\/Home\/cronicas-maravilhosas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201csitua\u00e7\u00e3o mais prosaica\u201d, utilizada pelo autor, foi empregado \u00e0 ora\u00e7\u00e3o para expressar situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7127894,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onde h\u00e1 necessidade de se comportar de forma chique","id":7127891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">onde h\u00e1 necessidade de se comportar de forma chique<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formais, como reuni\u00f5es, festas de casamento e cerim\u00f4nias religiosas.","id":7127892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formais, como reuni\u00f5es, festas de casamento e cerim\u00f4nias religiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de destaque social, como eventos, shows e premia\u00e7\u00f5es. ","id":7127893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de destaque social, como eventos, shows e premia\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corriqueiras, rotineiras, n\u00e3o originais.","id":7127894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corriqueiras, rotineiras, n\u00e3o originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1853793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}