{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2590,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas organiza\u00e7\u00f5es adotam pesquisas de clima para a estrutura\u00e7\u00e3o, inclusive de programas de Treinamento e Desenvolvimento. A esse respeito, Luz (2003) traz alguns passos que s\u00e3o chamados de priorit\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o deste tipo de pesquisa, entre estes, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Obten\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o e apoio da alta gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o - Caso a \u00e1rea de Gest\u00e3o de pessoas n\u00e3o fa\u00e7a isso, a pesquisa correr\u00e1 o risco de perder a credibilidade. ( ) Montagem e valida\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pesquisa - import\u00e2ncia do pr\u00e9-teste. Question\u00e1rios e entrevistas devem sempre ser pr\u00e9-testados a fim de permitir as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 melhor compreens\u00e3o dos instrumentos, garantindo respostas reais. ( ) Tabula\u00e7\u00e3o da pesquisa - sele\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de agrupamento dos dados (por pergunta, vari\u00e1vel, conjunto de vari\u00e1veis, geograficamente, hierarquicamente, por regime de trabalho etc. ) \u2192 Categoriza\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69053,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Psic\u00f3logo Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2105170,"hashId":"7cd98cec9791dcf05945697fc3564e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas organiza\u00e7\u00f5es adotam pesquisas de clima para a estrutura\u00e7\u00e3o, inclusive de programas de Treinamento e Desenvolvimento. A esse respeito, Luz (2003) traz alguns passos que s\u00e3o chamados de priorit\u00e1rios \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o deste tipo de pesquisa, entre estes, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obten\u00e7\u00e3o da aprova\u00e7\u00e3o e apoio da alta gest\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o - Caso a \u00e1rea de Gest\u00e3o de pessoas n\u00e3o fa\u00e7a isso, a pesquisa correr\u00e1 o risco de perder a credibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Montagem e valida\u00e7\u00e3o dos instrumentos de pesquisa - import\u00e2ncia do pr\u00e9-teste. Question\u00e1rios e entrevistas devem sempre ser pr\u00e9-testados a fim de permitir as corre\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 melhor compreens\u00e3o dos instrumentos, garantindo respostas reais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tabula\u00e7\u00e3o da pesquisa - sele\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios de agrupamento dos dados (por pergunta, vari\u00e1vel, conjunto de vari\u00e1veis, geograficamente, hierarquicamente, por regime de trabalho etc. ) \u2192 Categoriza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8232888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F ","id":8232887,"corpo":"<p>V, F, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, V, V","id":8232888,"corpo":"<p> V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":8232889,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F, F, V","id":8232890,"corpo":"<p> F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compet\u00eancias podem ser entendidas a partir das perspectivas individual e organizacional. Sobre aspectos envolvendo compet\u00eancias organizacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69053,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Psic\u00f3logo Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2105167,"hashId":"f3efad9bac8a87341cc5db091f98f528","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancias podem ser entendidas a partir das perspectivas individual e organizacional. Sobre aspectos envolvendo compet\u00eancias organizacionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8232875,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expressam expectativas da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es envolvendo desempenho","id":8232873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressam expectativas da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es envolvendo desempenho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o situadas no n\u00edvel do micro comportamento organizacional ","id":8232874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o situadas no n\u00edvel do micro comportamento organizacional <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Representam expectativas da sociedade; situam-se no n\u00edvel do macro comportamento organizacional","id":8232875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representam expectativas da sociedade; situam-se no n\u00edvel do macro comportamento organizacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trazem expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho dos funcion\u00e1rios","id":8232876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trazem expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho dos funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tomar como ponto de partida o conceito de cultura organizacional apresentado por Schein (1985, apud L\u00fcck, 2010, p.7), outros autores, a exemplo de Fleury e Sampaio (2002), Freitas (1991), L\u00fcck (2010), dentre outros, apontam a presen\u00e7a de um sistema integrado composto por tr\u00eas diferentes n\u00edveis de apreens\u00e3o da cultura no \u00e2mbito organizacional. Sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o das formas de apreens\u00e3o da cultura organizacional, abaixo estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre estas e suas respectivas carater\u00edsticas e assinale a alternativa correta.A. Artefatos Vis\u00edveis e Cria\u00e7\u00f5es B. Valores Compartilhados C. Cren\u00e7as e Pressupostos B\u00e1sicos I. Aspectos da organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o facilmente percebidos, mas s\u00e3o dif\u00edceis de serem interpretados, tanto interna quanto externamente. II. Podem ser conscientes ou inconscientes, representando as idealiza\u00e7\u00f5es e racionaliza\u00e7\u00f5es do comportamento dos indiv\u00edduos. III. S\u00e3o invis\u00edveis e normalmente inconscientes, caracterizando a forma como os indiv\u00edduos e grupos percebem, pensam e sentem sobre uma dada situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":69053,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Psic\u00f3logo Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2105157,"hashId":"31fba4eddf3e9f1fc896d7546737e737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao tomar como ponto de partida o conceito de cultura organizacional apresentado por Schein (1985, <em>apud <\/em>L\u00fcck, 2010, p.7), outros autores, a exemplo de Fleury e Sampaio (2002), Freitas (1991), L\u00fcck (2010), dentre outros, apontam a presen\u00e7a de um sistema integrado composto por tr\u00eas diferentes n\u00edveis de apreens\u00e3o da cultura no \u00e2mbito organizacional. Sobre a caracteriza\u00e7\u00e3o das formas de apreens\u00e3o da cultura organizacional, abaixo estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre estas e suas respectivas carater\u00edsticas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Artefatos Vis\u00edveis e Cria\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Valores Compartilhados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> C. Cren\u00e7as e Pressupostos B\u00e1sicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Aspectos da organiza\u00e7\u00e3o que s\u00e3o facilmente percebidos, mas s\u00e3o dif\u00edceis de serem interpretados, tanto interna quanto externamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Podem ser conscientes ou inconscientes, representando as idealiza\u00e7\u00f5es e racionaliza\u00e7\u00f5es do comportamento dos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. S\u00e3o invis\u00edveis e normalmente inconscientes, caracterizando a forma como os indiv\u00edduos e grupos percebem, pensam e sentem sobre uma dada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8232836,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A-II, B-III, C-I ","id":8232833,"corpo":"<p>A-II, B-III, C-I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A-III, B-I, C-II ","id":8232834,"corpo":"<p>A-III, B-I, C-II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A-III, B-II, C-I","id":8232835,"corpo":"<p>A-III, B-II, C-I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A-I, B-II, C-III","id":8232836,"corpo":"<p>A-I, B-II, C-III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/2105157","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre psicologia do desenvolvimento embasada em Piaget, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756845,"hashId":"07b285b93ccba6a6919164e2eb48bf94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre psicologia do desenvolvimento embasada em Piaget, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690094,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo sens\u00f3rio-motor ocorre no per\u00edodo anterior \u00e0 fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e apresenta uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica. ","id":6690094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo sens\u00f3rio-motor ocorre no per\u00edodo anterior \u00e0 fun\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica e apresenta uma intelig\u00eancia pr\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Egocentrismo \u00e9 um ego muito definido e exacerbado.","id":6690095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Egocentrismo \u00e9 um ego muito definido e exacerbado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Equilibra\u00e7\u00e3o conceitua-se por uma inibi\u00e7\u00e3o para novas condutas ou transforma\u00e7\u00f5es.","id":6690096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Equilibra\u00e7\u00e3o conceitua-se por uma inibi\u00e7\u00e3o para novas condutas ou transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 aus\u00eancia de esquemas de assimila\u00e7\u00e3o no per\u00edodo sens\u00f3rio-motor.","id":6690097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 aus\u00eancia de esquemas de assimila\u00e7\u00e3o no per\u00edodo sens\u00f3rio-motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo operat\u00f3rio concreto refere-se aos dois primeiros anos de vida. ","id":6690098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo operat\u00f3rio concreto refere-se aos dois primeiros anos de vida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"}],"slug":"psicologia\/1756845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 cl\u00ednica ampliada, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756799,"hashId":"15e038c245ad9b28d3f305e6d745944d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 cl\u00ednica ampliada, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6689945,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um compromisso com o sujeito doente visto de modo singular. ","id":6689942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um compromisso com o sujeito doente visto de modo singular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a busca por intersetorialidade.","id":6689943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a busca por intersetorialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escuta, o v\u00ednculo e o afeto fazem parte dessa forma de atua\u00e7\u00e3o. ","id":6689944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escuta, o v\u00ednculo e o afeto fazem parte dessa forma de atua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pro\u00edbe o uso de tecnologias, exames e medica\u00e7\u00f5es nas interven\u00e7\u00f5es.","id":6689945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pro\u00edbe o uso de tecnologias, exames e medica\u00e7\u00f5es nas interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode integrar v\u00e1rias \u00e1reas de saberes. ","id":6689946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode integrar v\u00e1rias \u00e1reas de saberes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 teoria de Mahler do desenvolvimento da inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756839,"hashId":"46238af405dec919431955b09dae6e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 teoria de Mahler do desenvolvimento da inf\u00e2ncia, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690080,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolveu os conceitos de imagin\u00e1rio, real e simb\u00f3lico. ","id":6690076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolveu os conceitos de imagin\u00e1rio, real e simb\u00f3lico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introduziu o conceito de narcisismo estruturante.","id":6690077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Introduziu o conceito de narcisismo estruturante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Definiu as concep\u00e7\u00f5es de posi\u00e7\u00e3o esquizoparanoide e depressiva.","id":6690078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definiu as concep\u00e7\u00f5es de posi\u00e7\u00e3o esquizoparanoide e depressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criou o modelo continente-conte\u00fado.","id":6690079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criou o modelo continente-conte\u00fado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descreveu processos de simbiose, separa\u00e7\u00e3o, individua\u00e7\u00e3o e um estado de const\u00e2ncia objetal. ","id":6690080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descreveu processos de simbiose, separa\u00e7\u00e3o, individua\u00e7\u00e3o e um estado de const\u00e2ncia objetal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1756839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma psic\u00f3loga de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade com equipes de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia est\u00e1 atendendo um caso que envolve viol\u00eancia. Com base no exposto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756796,"hashId":"20047f6e013bf3d582e7d84dead128cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma psic\u00f3loga de uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade com equipes de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia est\u00e1 atendendo um caso que envolve viol\u00eancia. Com base no exposto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6689933,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa psic\u00f3loga poder\u00e1 articular interven\u00e7\u00f5es com a rede intersetorial, como servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, Sistema de Justi\u00e7a e Direitos Humanos. ","id":6689933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa psic\u00f3loga poder\u00e1 articular interven\u00e7\u00f5es com a rede intersetorial, como servi\u00e7os do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, Sistema de Justi\u00e7a e Direitos Humanos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O papel dessa psic\u00f3loga se restringe a atendimento cl\u00ednico, isto \u00e9, psicoter\u00e1pico. ","id":6689934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel dessa psic\u00f3loga se restringe a atendimento cl\u00ednico, isto \u00e9, psicoter\u00e1pico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas de ensino s\u00e3o proibidos de serem acionados como parte da rede intersetorial nesse caso. ","id":6689935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino s\u00e3o proibidos de serem acionados como parte da rede intersetorial nesse caso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Essa psic\u00f3loga deve evitar acionar rede de apoio familiar ou comunit\u00e1ria, pois a psicoterapia individual fornecer\u00e1 os subs\u00eddios adequados de supera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o.","id":6689936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa psic\u00f3loga deve evitar acionar rede de apoio familiar ou comunit\u00e1ria, pois a psicoterapia individual fornecer\u00e1 os subs\u00eddios adequados de supera\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os profissionais capacitados para atender essa demanda espec\u00edfica s\u00e3o psic\u00f3logo e assistente social, excluindo-se os demais profissionais da sa\u00fade. ","id":6689937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, os profissionais capacitados para atender essa demanda espec\u00edfica s\u00e3o psic\u00f3logo e assistente social, excluindo-se os demais profissionais da sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417538,"slug":"psicologia-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na redu\u00e7\u00e3o de danos no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756815,"hashId":"f7212bb5a81603627f1f73db1fb0f827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na redu\u00e7\u00e3o de danos no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689992,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es sobre o HIV e a AIDS impulsionaram as discuss\u00f5es sobre redu\u00e7\u00e3o de danos e poss\u00edveis implementa\u00e7\u00f5es nas pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis. ","id":6689992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00f5es sobre o HIV e a AIDS impulsionaram as discuss\u00f5es sobre redu\u00e7\u00e3o de danos e poss\u00edveis implementa\u00e7\u00f5es nas pol\u00edticas p\u00fablicas direcionadas para usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de danos excluem a abstin\u00eancia como uma dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que precisa ser negociada.","id":6689993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de danos excluem a abstin\u00eancia como uma dire\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que precisa ser negociada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro Programa de Troca de Seringas (PTS) aconteceu no Rio Grande do Sul.","id":6689994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro Programa de Troca de Seringas (PTS) aconteceu no Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de 2015, elegeu a redu\u00e7\u00e3o de danos como estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica.","id":6689995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A pol\u00edtica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a partir de 2015, elegeu a redu\u00e7\u00e3o de danos como estrat\u00e9gia de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Redutores de Danos (ABORDA) foi criada em 2010 e impulsionou a estrat\u00e9gia da redu\u00e7\u00e3o de danos nas pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade.","id":6689996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Redutores de Danos (ABORDA) foi criada em 2010 e impulsionou a estrat\u00e9gia da redu\u00e7\u00e3o de danos nas pol\u00edticas p\u00fablicas em sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"}],"slug":"psicologia\/1756815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao projeto terap\u00eautico singular, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756823,"hashId":"e2267d0b8026fe4d844c99b3ef9415f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao projeto terap\u00eautico singular, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690017,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante ter um profissional de refer\u00eancia para acompanhar o processo do projeto terap\u00eautico singular. ","id":6690017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante ter um profissional de refer\u00eancia para acompanhar o processo do projeto terap\u00eautico singular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido realizar projeto terap\u00eautico singular para um grupo. ","id":6690018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido realizar projeto terap\u00eautico singular para um grupo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desconsidera avali\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e realiza uma avalia\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades psicossociais. ","id":6690019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconsidera avali\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e realiza uma avalia\u00e7\u00e3o das vulnerabilidades psicossociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesse contexto, uma hist\u00f3ria cl\u00ednica ou anamnese ampliada deve ser evitada.","id":6690020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, uma hist\u00f3ria cl\u00ednica ou anamnese ampliada deve ser evitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser elaborado pelos profissionais e imposto ao sujeito do caso em quest\u00e3o. ","id":6690021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser elaborado pelos profissionais e imposto ao sujeito do caso em quest\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Psicoterapia breve de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756744,"hashId":"4fd27d6d2749fe088f39438468694ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 Psicoterapia breve de orienta\u00e7\u00e3o psicanal\u00edtica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689773,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade terap\u00eautica \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o integral da estrutura da personalidade. ","id":6689769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade terap\u00eautica \u00e9 a reconstru\u00e7\u00e3o integral da estrutura da personalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temporalidade \u00e9 indeterminada, sem prazos pr\u00e9-estabelecidos. ","id":6689770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A temporalidade \u00e9 indeterminada, sem prazos pr\u00e9-estabelecidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visa trabalhar os conflitos infantis primitivos, estimulando a regress\u00e3o.","id":6689771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa trabalhar os conflitos infantis primitivos, estimulando a regress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza an\u00e1lise intensiva e exaustiva das resist\u00eancias. ","id":6689772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza an\u00e1lise intensiva e exaustiva das resist\u00eancias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza-se de planejamento, fortalecimento, ativa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es eg\u00f3icas e elei\u00e7\u00e3o de um foco. ","id":6689773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza-se de planejamento, fortalecimento, ativa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es eg\u00f3icas e elei\u00e7\u00e3o de um foco. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1756744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e aos direitos das pessoas acometidas de transtorno mental nos servi\u00e7os de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756760,"hashId":"a8280297c1a143626b234c2fe531adc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e aos direitos das pessoas acometidas de transtorno mental nos servi\u00e7os de sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689833,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um direito dessas pessoas ser tratada, preferencialmente, em servi\u00e7os hospitalares.","id":6689831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito dessas pessoas ser tratada, preferencialmente, em servi\u00e7os hospitalares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um direito dessas pessoas ter evitado o acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.","id":6689832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito dessas pessoas ter evitado o acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um direito dessas pessoas ter garantia de sigilo nas informa\u00e7\u00f5es prestadas.","id":6689833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito dessas pessoas ter garantia de sigilo nas informa\u00e7\u00f5es prestadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um direito dessas pessoas receber maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis sobre a doen\u00e7a e o tratamento, com exce\u00e7\u00e3o de casos com estrutura psic\u00f3tica. ","id":6689834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um direito dessas pessoas receber maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis sobre a doen\u00e7a e o tratamento, com exce\u00e7\u00e3o de casos com estrutura psic\u00f3tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os direitos e a prote\u00e7\u00e3o variam de acordo com a idade, o grau de gravidade e o tempo de evolu\u00e7\u00e3o do transtorno. ","id":6689835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos e a prote\u00e7\u00e3o variam de acordo com a idade, o grau de gravidade e o tempo de evolu\u00e7\u00e3o do transtorno. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1756760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser conceituada sob diferentes perspectivas, entretanto alguns aspectos s\u00e3o sempre convergentes entre os diferentes autores. Quanto \u00e0 acep\u00e7\u00e3o de cultura organizacional, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Conjunto de pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, que um grupo inventou, descobriu ou desenvolveu ao aprender como lidar com os problemas de adapta\u00e7\u00e3o exclusivamente de integra\u00e7\u00e3o interna. ( ) Aprendizagens efetivadas ao longo de um processo hist\u00f3rico-cultural que funcionaram bem o suficiente para serem consideradas v\u00e1lidas e ensinadas a novos membros como a forma correta de se perceber, pensar e sentir em rela\u00e7\u00e3o a diferentes problemas. ( ) Pode ser entendida como o \u201cfolclore\u201d t\u00edpico daquela organiza\u00e7\u00e3o; \u00e9 formada por um conjunto de cren\u00e7as, tradi\u00e7\u00f5es, conhecimentos e senso comum frente a determinados contextos, os quais s\u00e3o transmitidos direta e pessoalmente, de maneira formal ou informal, atrav\u00e9s tanto de documentos internos da organiza\u00e7\u00e3o, onde est\u00e3o sistematizados seu processo estrat\u00e9gico, quanto dos comportamentos e atitudes dos seus funcion\u00e1rios no seu conjunto. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ","provas":[{"id":69053,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Organizacional","id":5902,"slug":"psicologo-organizacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-psicologo-organizacional","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Psic\u00f3logo Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:11:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2105150,"hashId":"c14a88abdfa1b3aee6f0561885ddb5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser conceituada sob diferentes perspectivas, entretanto alguns aspectos s\u00e3o sempre convergentes entre os diferentes autores. Quanto \u00e0 acep\u00e7\u00e3o de cultura organizacional, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de pressuposi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, que um grupo inventou, descobriu ou desenvolveu ao aprender como lidar com os problemas de adapta\u00e7\u00e3o exclusivamente de integra\u00e7\u00e3o interna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprendizagens efetivadas ao longo de um processo hist\u00f3rico-cultural que funcionaram bem o suficiente para serem consideradas v\u00e1lidas e ensinadas a novos membros como a forma correta de se perceber, pensar e sentir em rela\u00e7\u00e3o a diferentes problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Pode ser entendida como o \u201cfolclore\u201d t\u00edpico daquela organiza\u00e7\u00e3o; \u00e9 formada por um conjunto de cren\u00e7as, tradi\u00e7\u00f5es, conhecimentos e senso comum frente a determinados contextos, os quais s\u00e3o transmitidos direta e pessoalmente, de maneira formal ou informal, atrav\u00e9s tanto de documentos internos da organiza\u00e7\u00e3o, onde est\u00e3o sistematizados seu processo estrat\u00e9gico, quanto dos comportamentos e atitudes dos seus funcion\u00e1rios no seu conjunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p>","resposta":8232813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F","id":8232812,"corpo":"<p>V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":8232813,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V,V","id":8232814,"corpo":"<p>V, V,V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":8232815,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 primeira t\u00f3pica do aparelho ps\u00edquico postulada por Freud, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756742,"hashId":"982458e36764e139b7963d39fdc1e5da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 primeira t\u00f3pica do aparelho ps\u00edquico postulada por Freud, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6689761,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em ego, id e superego. ","id":6689759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em ego, id e superego. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi postulada em 1923. ","id":6689760,"corpo":"<p>Foi postulada em 1923. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refere-se aos sistemas inconsciente, pr\u00e9-consciente e consciente. ","id":6689761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se aos sistemas inconsciente, pr\u00e9-consciente e consciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracterizada por processos prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios. ","id":6689762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracterizada por processos prim\u00e1rios, secund\u00e1rios e terci\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 regida unicamente pelo princ\u00edpio de realidade. ","id":6689763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 regida unicamente pelo princ\u00edpio de realidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1756742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo ir\u00e1 realizar uma entrevista l\u00fadica para psicodiagn\u00f3stico de uma crian\u00e7a de 10 anos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-19 14:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756831,"hashId":"b31351dbf9e243172af899ab70d7a001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um psic\u00f3logo ir\u00e1 realizar uma entrevista l\u00fadica para psicodiagn\u00f3stico de uma crian\u00e7a de 10 anos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6690044,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse psic\u00f3logo pode sugerir que a crian\u00e7a traga brinquedos da escolha dela para a realiza\u00e7\u00e3o de parte dessa entrevista l\u00fadica.","id":6690042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse psic\u00f3logo pode sugerir que a crian\u00e7a traga brinquedos da escolha dela para a realiza\u00e7\u00e3o de parte dessa entrevista l\u00fadica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esse psic\u00f3logo pode selecionar os materiais que utilizar\u00e1 a partir de hip\u00f3teses iniciais formuladas mediante os conte\u00fados da entrevista com os respons\u00e1veis. ","id":6690043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse psic\u00f3logo pode selecionar os materiais que utilizar\u00e1 a partir de hip\u00f3teses iniciais formuladas mediante os conte\u00fados da entrevista com os respons\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesse processo, o psic\u00f3logo deve utilizar materiais n\u00e3o estruturados (como massa de modelar, tinta e material gr\u00e1fico) e \u00e9 proibido utilizar materiais estruturados (como jogos e fantoches), independentemente da hip\u00f3tese a ser investigada.","id":6690044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse processo, o psic\u00f3logo deve utilizar materiais n\u00e3o estruturados (como massa de modelar, tinta e material gr\u00e1fico) e \u00e9 proibido utilizar materiais estruturados (como jogos e fantoches), independentemente da hip\u00f3tese a ser investigada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de smartphones, tablets e videogames trazidos pela crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 proibida, cabendo ao psic\u00f3logo definir se utilizar\u00e1 esses materiais, de acordo com sua fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica.","id":6690045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de smartphones, tablets e videogames trazidos pela crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 proibida, cabendo ao psic\u00f3logo definir se utilizar\u00e1 esses materiais, de acordo com sua fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos materiais da entrevista l\u00fadica \u00e0 crian\u00e7a \u00e9 vari\u00e1vel e os materiais podem ser ofertados em caixas ou gavetas individualizadas, como tamb\u00e9m materiais coletivos em ba\u00fas ou arm\u00e1rios.","id":6690046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de apresenta\u00e7\u00e3o dos materiais da entrevista l\u00fadica \u00e0 crian\u00e7a \u00e9 vari\u00e1vel e os materiais podem ser ofertados em caixas ou gavetas individualizadas, como tamb\u00e9m materiais coletivos em ba\u00fas ou arm\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398607,"slug":"psicologia-psicodiagnostico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/1756831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial para \u00c1lcool e outras Drogas (CAPS-AD), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58454,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo em Sa\u00fade","id":20206,"slug":"psicologo-em-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-psicologo-em-saude","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Psic\u00f3logo em Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-19 14:15:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1756833,"hashId":"91b5d55a4b9b1efaa67a22254379ee98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial para \u00c1lcool e outras Drogas (CAPS-AD), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6690056,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclui atendimentos individuais.","id":6690052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclui atendimentos individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atendimento em oficinas terap\u00eauticas deve ser realizado por profissional de n\u00edvel superior, sendo proibido o de n\u00edvel m\u00e9dio para essa atividade.","id":6690053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento em oficinas terap\u00eauticas deve ser realizado por profissional de n\u00edvel superior, sendo proibido o de n\u00edvel m\u00e9dio para essa atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O CAPS ad II prev\u00ea, como limite m\u00e1ximo de atendimentos ao dia, 86 pessoas\/usu\u00e1rios para cada equipe t\u00e9cnica m\u00ednima.","id":6690054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CAPS ad II prev\u00ea, como limite m\u00e1ximo de atendimentos ao dia, 86 pessoas\/usu\u00e1rios para cada equipe t\u00e9cnica m\u00ednima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se evitar atividades comunit\u00e1rias com o usu\u00e1rio de drogas, devido ao risco para outras fam\u00edlias.","id":6690055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se evitar atividades comunit\u00e1rias com o usu\u00e1rio de drogas, devido ao risco para outras fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de atendimento para desintoxica\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias desse servi\u00e7o. ","id":6690056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o de atendimento para desintoxica\u00e7\u00e3o nas depend\u00eancias desse servi\u00e7o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417539,"slug":"psicologia-saude-coletiva"}],"slug":"psicologia\/1756833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que o atual prefeito do munic\u00edpio de Dores do Indai\u00e1\/MG se elegeu pelo partido:","provas":[{"id":61932,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24032,"slug":"professor-de-ensino-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores do Indai\u00e1","sigla":"","id":4887,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-do-indaia-mg-2021-ibgp-professor-de-ensino-medio-area-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Dores do Indai\u00e1 - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1891686,"hashId":"6aa476229ba14357ce1ccdca7c880db8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o atual prefeito do munic\u00edpio de Dores do Indai\u00e1\/MG se elegeu pelo partido:<\/p>","resposta":7287877,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PSD.","id":7287877,"corpo":"<p>PSD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDT.","id":7287878,"corpo":"<p>PDT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSDB.","id":7287879,"corpo":"<p>PSDB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"REDE.","id":7287880,"corpo":"<p>REDE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1891686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Turismo","id":7641,"slug":"tecnico-em-turismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 11 de maio de 2021, celebrou-se os 40 anos da morte do cantor que deixou um legado na m\u00fasica que transcendeu seu pa\u00eds de origem e tornou-se a melhor tradu\u00e7\u00e3o da Jamaica, do reggae e da religi\u00e3o rastaf\u00e1ri. Esta data tamb\u00e9m \u00e9 celebrada no Brasil como o Dia Nacional do Reggae, em uma homenagem que entrou em vigor no dia 14 de maio de 2012, pela Lei n\u00ba 12.630\/2012, com o objetivo de celebrar n\u00e3o apenas a obra do cantor, mas toda a import\u00e2ncia cultural do Reggae.O texto acima refere-se ao cantor jamaicano:","provas":[{"id":62028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Turismo","id":7641,"slug":"tecnico-em-turismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-tecnico-em-turismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - T\u00e9cnico em Turismo - 2021"},{"id":62027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candel\u00e1ria","sigla":"","id":629,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-candelaria-rs-2021-fundatec-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Candel\u00e1ria - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1893201,"hashId":"ac0972ea29963c24ed2cf0eb8fe8313c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 11 de maio de 2021, celebrou-se os 40 anos da morte do cantor que deixou um legado na m\u00fasica que transcendeu seu pa\u00eds de origem e tornou-se a melhor tradu\u00e7\u00e3o da Jamaica, do reggae e da religi\u00e3o rastaf\u00e1ri. Esta data tamb\u00e9m \u00e9 celebrada no Brasil como o Dia Nacional do Reggae, em uma homenagem que entrou em vigor no dia 14 de maio de 2012, pela Lei n\u00ba 12.630\/2012, com o objetivo de celebrar n\u00e3o apenas a obra do cantor, mas toda a import\u00e2ncia cultural do Reggae.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima refere-se ao cantor jamaicano:<\/p>","resposta":7294048,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gregory Isaacs.","id":7294046,"corpo":"<p>Gregory Isaacs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jimmy Cliff.","id":7294047,"corpo":"<p>Jimmy Cliff.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bob Marley.","id":7294048,"corpo":"<p>Bob Marley.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toni Garrido.","id":7294049,"corpo":"<p>Toni Garrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ziggy Marley.","id":7294050,"corpo":"<p>Ziggy Marley.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1893201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cArt. 384: A exist\u00eancia e o modo de existir de algum fato podem ser atestados ou documentados, a requerimento do interessado, mediante ata lavrada por tabeli\u00e3o.\u201d Este \u00e9 o texto expresso no C\u00f3digo de Processo Civil relativo \u00e0s provas que podem ser produzidas em processo judicial. Levando em considera\u00e7\u00e3o este Art. da Lei, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":62065,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2021-instituto-consulplan-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1897702,"hashId":"cc330b2f5527ba436a2c5d920eb93f06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 384: A exist\u00eancia e o modo de existir de algum fato podem ser atestados ou documentados, a requerimento do interessado, mediante ata lavrada por tabeli\u00e3o.\u201d Este \u00e9 o texto expresso no C\u00f3digo de Processo Civil relativo \u00e0s provas que podem ser produzidas em processo judicial. Levando em considera\u00e7\u00e3o este Art. da Lei, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":7315553,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados representados por imagens ou som gravados em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial.","id":7315553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados representados por imagens ou som gravados em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados representados por imagens ou som gravados em arquivos eletr\u00f4nicos n\u00e3o poder\u00e3o constar da ata notarial.","id":7315554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados representados por imagens ou som gravados em arquivos eletr\u00f4nicos n\u00e3o poder\u00e3o constar da ata notarial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas dados representados por imagens gravadas em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial; aqueles referentes a sons n\u00e3o podem.","id":7315555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas dados representados por imagens gravadas em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial; aqueles referentes a sons n\u00e3o podem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas dados representados por sons gravados em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial; aqueles referentes a imagens n\u00e3o podem.","id":7315556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas dados representados por sons gravados em arquivos eletr\u00f4nicos poder\u00e3o constar da ata notarial; aqueles referentes a imagens n\u00e3o podem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 60","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ata Notarial","oab":false,"nome":"Ata Notarial","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423766,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ata-notarial"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1897702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470,"slug":"enfermeiro-area-samu"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Suporte B\u00e1sico e Avan\u00e7ado de Vida na Gestante em Parada Cardiorrespirat\u00f3ria, avalie os itens a seguir e assinale o CORRETO, considerando as atualiza\u00e7\u00f5es publicadas em 2020. ","provas":[{"id":62709,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470,"slug":"enfermeiro-area-samu"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1912660,"hashId":"39659858756ba5a6f70d48055d677cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Suporte B\u00e1sico e Avan\u00e7ado de Vida na Gestante em Parada Cardiorrespirat\u00f3ria, avalie os itens a seguir e assinale o CORRETO, considerando as atualiza\u00e7\u00f5es publicadas em 2020. <\/p>","resposta":7381945,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento da equipe deve ser feito em colabora\u00e7\u00e3o com os servi\u00e7os de obstetr\u00edcia e emerg\u00eancia, exclusivamente. ","id":7381943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento da equipe deve ser feito em colabora\u00e7\u00e3o com os servi\u00e7os de obstetr\u00edcia e emerg\u00eancia, exclusivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As prioridades devem incluir a administra\u00e7\u00e3o de RCP de alta qualidade e o al\u00edvio da compress\u00e3o aortocaval com deslocamento uterino para a direita.","id":7381944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prioridades devem incluir a administra\u00e7\u00e3o de RCP de alta qualidade e o al\u00edvio da compress\u00e3o aortocaval com deslocamento uterino para a direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo da cesariana de emerg\u00eancia \u00e9 melhorar os resultados para a m\u00e3e e para o feto. ","id":7381945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da cesariana de emerg\u00eancia \u00e9 melhorar os resultados para a m\u00e3e e para o feto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No suporte b\u00e1sico de vida na gestante prioriza-se a vida do feto. ","id":7381946,"corpo":"<p>No suporte b\u00e1sico de vida na gestante prioriza-se a vida do feto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1912660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas aos diagn\u00f3sticos de enfermagem para desequil\u00edbrios do volume de l\u00edquido extracelular e registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:(__)D\u00e9bito card\u00edaco aumentado associado a perdas excessivas do l\u00edquido extracelular ou diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de l\u00edquidos.(__)Risco de volume de l\u00edquidos deficiente associado a perdas excessivas do l\u00edquido extracelular ou diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de l\u00edquidos.(__)Volume de l\u00edquido excessivo associado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e\/ou \u00e1gua.(__)Dist\u00farbio da imagem corporal associado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da apar\u00eancia do corpo secund\u00e1ria ao edema.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66343,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2042226,"hashId":"824d0187f765db6d5a2e9f4e945384e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas aos diagn\u00f3sticos de enfermagem para desequil\u00edbrios do volume de l\u00edquido extracelular e registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)D\u00e9bito card\u00edaco aumentado associado a perdas excessivas do l\u00edquido extracelular ou diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Risco de volume de l\u00edquidos deficiente associado a perdas excessivas do l\u00edquido extracelular ou diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de l\u00edquidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Volume de l\u00edquido excessivo associado \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da reten\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e\/ou \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Dist\u00farbio da imagem corporal associado \u00e0 altera\u00e7\u00e3o da apar\u00eancia do corpo secund\u00e1ria ao edema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":7961910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":7961906,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7961907,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7961908,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":7961909,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":7961910,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2042226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":68464,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2021-ibgp-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - TJ RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2082072,"hashId":"d45112fe375874fa048eef00c7252d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP), assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8138961,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza e define o escopo total do projeto.","id":8138960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza e define o escopo total do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Configura-se como atividade o n\u00edvel mais baixo de componentes da EAP.","id":8138961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configura-se como atividade o n\u00edvel mais baixo de componentes da EAP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornece uma vis\u00e3o estruturada do que deve ser entregue.","id":8138962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornece uma vis\u00e3o estruturada do que deve ser entregue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma decomposi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do escopo total do trabalho a ser executado pela equipe do projeto.","id":8138963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma decomposi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do escopo total do trabalho a ser executado pela equipe do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Representa o trabalho especificado na atual declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto.","id":8138964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa o trabalho especificado na atual declara\u00e7\u00e3o do escopo do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 26 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428962,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EAP - Estrutura Anal\u00edtica do Projeto","oab":false,"nome":"EAP - Estrutura Anal\u00edtica do Projeto","pai":428962,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428965,"slug":"tecnologia-da-informacao-eap-estrutura-analitica-do-projeto"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2082072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T \u00e9 agente fiscal da Uni\u00e3o Federal, atuando em grupo especial que monitora devedores qualificados. Ap\u00f3s divis\u00e3o interna de trabalho, T fica com a responsabilidade de fiscalizar cinco contribuintes espec\u00edficos, pois s\u00e3o habituais interessados em procedimentos administrativos, cujo valor \u00e9 superior a milh\u00f5es de reais. O trabalho iniciou com o mapeamento das institui\u00e7\u00f5es financeiras que mant\u00eam relacionamento negocial com os cinco contribuintes. Ficou apurado que s\u00e3o relevantes os Bancos Z, Y e W, em expressivas movimenta\u00e7\u00f5es, incluindo dep\u00f3sitos, saques e aplica\u00e7\u00f5es financeiras, al\u00e9m de remessas para o exterior. Os dados levantados, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos, mas apenas resultado de an\u00e1lise de estat\u00edsticas do Banco Central. Para ter acesso ao banco de dados de cada contribuinte, T deve realizar alguns outros atos. Nos Termos da Lei Complementar n\u00ba 105\/2001, os agentes fiscais tribut\u00e1rios da Uni\u00e3o poder\u00e3o examinar documentos, livros e registros de institui\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive os referentes a contas de dep\u00f3sitos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras,","provas":[{"id":63241,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia","id":23024,"slug":"escriturario-area-agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-de-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-20 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1930296,"hashId":"d7c742f550a7190eb65cf0a59074d31a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T \u00e9 agente fiscal da Uni\u00e3o Federal, atuando em grupo especial que monitora devedores qualificados. Ap\u00f3s divis\u00e3o interna de trabalho, T fica com a responsabilidade de fiscalizar cinco contribuintes espec\u00edficos, pois s\u00e3o habituais interessados em procedimentos administrativos, cujo valor \u00e9 superior a milh\u00f5es de reais. O trabalho iniciou com o mapeamento das institui\u00e7\u00f5es financeiras que mant\u00eam relacionamento negocial com os cinco contribuintes. Ficou apurado que s\u00e3o relevantes os Bancos Z, Y e W, em expressivas movimenta\u00e7\u00f5es, incluindo dep\u00f3sitos, saques e aplica\u00e7\u00f5es financeiras, al\u00e9m de remessas para o exterior. Os dados levantados, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos, mas apenas resultado de an\u00e1lise de estat\u00edsticas do Banco Central. Para ter acesso ao banco de dados de cada contribuinte, T deve realizar alguns outros atos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos Termos da Lei Complementar n\u00ba 105\/2001, os agentes fiscais tribut\u00e1rios da Uni\u00e3o poder\u00e3o examinar documentos, livros e registros de institui\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive os referentes a contas de dep\u00f3sitos e aplica\u00e7\u00f5es financeiras,<\/p>","resposta":7458022,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"havendo processo fiscal em curso.","id":7458022,"corpo":"<p>havendo processo fiscal em curso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autorizados pelo Banco Central.","id":7458023,"corpo":"<p>autorizados pelo Banco Central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s dilig\u00eancias locais.","id":7458024,"corpo":"<p>ap\u00f3s dilig\u00eancias locais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediante conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas.","id":7458025,"corpo":"<p>mediante conv\u00eanios com institui\u00e7\u00f5es financeiras privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"livremente","id":7458026,"corpo":"<p>livremente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 105\/2001 - Disp\u00f5e sobre o sigilo das opera\u00e7\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es financeiras e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396358,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-105-2001-dispoe-sobre-o-sigilo-das-operacoes-de-instituicoes-financeiras-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1930296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o preposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":63654,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1943970,"hashId":"d8251abaf286ec09ac539873d269eb77","enunciado":"<p>Indique a alternativa em que todas as palavras s\u00e3o<em> preposi\u00e7\u00f5es:<\/em><\/p>","resposta":7521704,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o \u2013 ela - ir","id":7521701,"corpo":"<p> o \u2013 ela - ir<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele \u2013 com - e","id":7521702,"corpo":"<p>ele \u2013 com - e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a \u2013 parar - desde","id":7521703,"corpo":"<p> a \u2013 parar - desde<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de \u2013 com - para","id":7521704,"corpo":"<p>de \u2013 com - para<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Le\u00e3o e o Rato:Um le\u00e3o, cansado de tanto ca\u00e7ar, dormia espichado \u00e0 sombra de uma boa \u00e1rvore. Vieram uns ratinhos passear em cima dele e ele acordou.Todos conseguiram fugir, menos um, que o le\u00e3o prendeu embaixo da pata. Tanto o ratinho pediu e implorou que o le\u00e3o desistiu de esmag\u00e1-lo e deixou que fosse embora.Algum tempo depois, o le\u00e3o ficou preso na rede de uns ca\u00e7adores. N\u00e3o conseguia se soltar, e fazia a floresta inteira tremer com seus urros de raiva.Nisso, apareceu o ratinho. Com seus dentes afiados, roeu as cordas e soltou o le\u00e3o.MORAL DA HIST\u00d3RIA: Uma boa a\u00e7\u00e3o ganha outra.Esopo Fonte:(https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-de-esopo\/)","id":480683,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O Le\u00e3o e o Rato:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um le\u00e3o, cansado de tanto ca\u00e7ar, dormia espichado \u00e0 sombra de uma boa \u00e1rvore. Vieram uns ratinhos passear em cima dele e ele acordou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todos conseguiram fugir, menos um, que o le\u00e3o prendeu embaixo da pata. Tanto o ratinho pediu e implorou que o le\u00e3o desistiu de esmag\u00e1-lo e deixou que fosse embora.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Algum tempo depois, o le\u00e3o ficou preso na rede de uns ca\u00e7adores. N\u00e3o conseguia se soltar, e fazia a floresta inteira tremer com seus urros de raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nisso, apareceu o ratinho. Com seus dentes afiados, roeu as cordas e soltou o le\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">MORAL DA HIST\u00d3RIA: Uma boa a\u00e7\u00e3o ganha outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Esopo Fonte:(https:\/\/www.culturagenial.com\/fabulas-de-esopo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1943970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir quanto ao emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o, respons\u00e1veis por estabelecer rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas entre as ideias, e assinale (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) Em: \u201cCombat\u00ea-lo \u00e9 decis\u00e3o sensata, uma vez que a produ\u00e7\u00e3o fashion tem significativo impacto ambiental no planeta\u201d, depreende-se da combina\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es uma rela\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia. ( ) Em: \u201c[...] a francesa j\u00e1 \u00e9 chamada de \u201cministra da moda\u201d, n\u00e3o pelo bom gosto ao se vestir, mas principalmente porque resolveu enfrentar esse setor gigante\u201d, tem-se a indica\u00e7\u00e3o de duas raz\u00f5es para a atribui\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u00e0 ministra, dando-se destaque \u00e0 segunda. ( ) Em: \u201cDesde que assumiu o cargo, h\u00e1 tr\u00eas anos, Brune vem elaborando medidas para isso, como o texto da 'lei de desperd\u00edcio zero'\u201d, que deduz-se uma rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o entre as ora\u00e7\u00f5es. ( ) Em: \u201c[...] Mas a proposta da secret\u00e1ria vai al\u00e9m: prev\u00ea eliminar a utiliza\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos descart\u00e1veis depois de 2021 e [...],\u201d a informa\u00e7\u00e3o introduzida pelo MAS ao mesmo tempo nega a limita\u00e7\u00e3o da proposta e introduz uma ressalva, estabelecendo um nexo retrospectivo e prospectivo. A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento \u00e9:","provas":[{"id":63552,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63554,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Guarda Municipal - 2021"},{"id":63555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":63553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1948321,"hashId":"005c3d0a4608eb46d3bcf300cac960fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir quanto ao emprego dos elementos de <strong><u>sequencia\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong>, respons\u00e1veis por estabelecer rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas entre as ideias, e assinale <strong>(V)<\/strong> para verdadeiro e <strong>(F)<\/strong> para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201cCombat\u00ea-lo \u00e9 decis\u00e3o sensata, <strong><u>uma vez que<\/u><\/strong> a produ\u00e7\u00e3o fashion tem significativo impacto ambiental no planeta\u201d, depreende-se da combina\u00e7\u00e3o das ora\u00e7\u00f5es uma rela\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201c[...] a francesa j\u00e1 \u00e9 chamada de \u201cministra da moda\u201d, <strong><u>n\u00e3o pelo<\/u><\/strong> bom gosto ao se vestir, mas principalmente <strong><u>porque<\/u><\/strong> resolveu enfrentar esse setor gigante\u201d, tem-se a indica\u00e7\u00e3o de duas raz\u00f5es para a atribui\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo \u00e0 ministra, dando-se destaque \u00e0 segunda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201c<strong><u>Desde que<\/u><\/strong> assumiu o cargo, h\u00e1 tr\u00eas anos, Brune vem elaborando medidas para isso, como o texto da 'lei de desperd\u00edcio zero'\u201d, que deduz-se uma rela\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o entre as ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em: \u201c[...] <strong><u>Mas<\/u><\/strong> a proposta da secret\u00e1ria vai al\u00e9m: prev\u00ea eliminar a utiliza\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos descart\u00e1veis depois de 2021 e [...],\u201d a informa\u00e7\u00e3o introduzida pelo <strong><u>MAS<\/u><\/strong> ao mesmo tempo nega a limita\u00e7\u00e3o da proposta e introduz uma ressalva, estabelecendo um nexo retrospectivo e prospectivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento \u00e9:<\/p>","resposta":7539839,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F e V.","id":7539839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":7539840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V e F.","id":7539841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":7539842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":7539843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No texto abaixo, identificamos variados recursos de coes\u00e3o referencial e sequencial. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es (3) e (4):O LUXO N\u00c3O \u00c9 LIXO\tUma batalha contra o desperd\u00edcio das grifes de luxo est\u00e1 sendo travada na Fran\u00e7a. Combat\u00ea-lo \u00e9 decis\u00e3o sensata, uma vez que a produ\u00e7\u00e3o fashion tem significativo impacto ambiental no planeta: \u00e9 respons\u00e1vel por aproximadamente 8% das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa no planeta. Ganh\u00e1-la n\u00e3o \u00e9, no entanto, tarefa f\u00e1cil, porque esse setor movimenta bilh\u00f5es de euros anualmente e \u00e9 o segundo mais lucrativo do pa\u00eds. Influente, essa ind\u00fastria produz objetos desejados em todo o mundo e modifica-la, portanto, significa incomodar muita gente, e de peso. Apesar das dificuldades, um nome se destaca nessa guerra: Brune Poirson, de 37 anos. Oficialmente chefe de uma Secretaria do Estado dentro do Minist\u00e9rio da Ecologia, a francesa j\u00e1 \u00e9 chamada de \u201cministra da moda\u201d, n\u00e3o pelo bom gosto ao se vestir, mas principalmente porque resolveu enfrentar esse setor gigante.\tDesde que assumiu o cargo, h\u00e1 tr\u00eas anos, Brune vem elaborando medidas para isso, como o texto da \u201clei de desperd\u00edcio zero\u201d, que visa implantar uma economia circular. A ideia \u00e9 proibir que produtos n\u00e3o vendidos sejam incinerados, como ocorre hoje no pa\u00eds. Os n\u00fameros s\u00e3o exorbitantes: anualmente as marcas destroem 650 milh\u00f5es de euros em artigos de luxo que sobram nos estoques, pr\u00e1tica usada para evitar que eles se desvalorizem e assim garantir sua exclusividade, principal caracter\u00edstica que lhes confere valor alto de venda. Mas a proposta da secret\u00e1ria vai al\u00e9m: prev\u00ea eliminar a utiliza\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos descart\u00e1veis depois de 2021 e micropl\u00e1sticos em cosm\u00e9ticos, e obrigar que m\u00e1quinas de lavar industriais usem filtros. (Isto \u00c9 - 05\/02\/2020)","id":481316,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto abaixo, identificamos variados recursos de coes\u00e3o <strong><u>referencial<\/u><\/strong> e <strong><u>sequencial<\/u><\/strong>. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o e responda \u00e0s quest\u00f5es (3) e (4):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O LUXO N\u00c3O \u00c9 LIXO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUma batalha contra o desperd\u00edcio das grifes de luxo est\u00e1 sendo travada na Fran\u00e7a. Combat\u00ea-lo \u00e9 decis\u00e3o sensata, uma vez que a produ\u00e7\u00e3o fashion tem significativo impacto ambiental no planeta: \u00e9 respons\u00e1vel por aproximadamente 8% das emiss\u00f5es de gases de efeito estufa no planeta. Ganh\u00e1-la n\u00e3o \u00e9, no entanto, tarefa f\u00e1cil, porque esse setor movimenta bilh\u00f5es de euros anualmente e \u00e9 o segundo mais lucrativo do pa\u00eds. Influente, essa ind\u00fastria produz objetos desejados em todo o mundo e modifica-la, portanto, significa incomodar muita gente, e de peso. Apesar das dificuldades, um nome se destaca nessa guerra: Brune Poirson, de 37 anos. Oficialmente chefe de uma Secretaria do Estado dentro do Minist\u00e9rio da Ecologia, a francesa j\u00e1 \u00e9 chamada de \u201cministra da moda\u201d, n\u00e3o pelo bom gosto ao se vestir, mas principalmente porque resolveu enfrentar esse setor gigante.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDesde que assumiu o cargo, h\u00e1 tr\u00eas anos, Brune vem elaborando medidas para isso, como o texto da \u201clei de desperd\u00edcio zero\u201d, que visa implantar uma economia circular. A ideia \u00e9 proibir que produtos n\u00e3o vendidos sejam incinerados, como ocorre hoje no pa\u00eds. Os n\u00fameros s\u00e3o exorbitantes: anualmente as marcas destroem 650 milh\u00f5es de euros em artigos de luxo que sobram nos estoques, pr\u00e1tica usada para evitar que eles se desvalorizem e assim garantir sua exclusividade, principal caracter\u00edstica que lhes confere valor alto de venda. Mas a proposta da secret\u00e1ria vai al\u00e9m: prev\u00ea eliminar a utiliza\u00e7\u00e3o de pl\u00e1sticos descart\u00e1veis depois de 2021 e micropl\u00e1sticos em cosm\u00e9ticos, e obrigar que m\u00e1quinas de lavar industriais usem filtros. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">(<strong>Isto \u00c9 <\/strong>- 05\/02\/2020)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os per\u00edodos abaixo listados, indique aquele em que se apresenta ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa:","provas":[{"id":63552,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63554,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Guarda Municipal - 2021"},{"id":63555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":63553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1948486,"hashId":"20fe6a7da473a602b5e277588c17e8af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os per\u00edodos abaixo listados, indique aquele em que se apresenta ora\u00e7\u00e3o <strong><u>adjetiva explicativa<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":7540609,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Este fato por si s\u00f3 destaca o atleta em um tempo em que o esporte \u00e9 marcado por transfer\u00eancias milion\u00e1rias.","id":7540607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este fato por si s\u00f3 destaca o atleta em um tempo em que o esporte \u00e9 marcado por transfer\u00eancias milion\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tristeza espalhou-se pelo mundo ap\u00f3s o desastre que vitimou o genial astro do basquete Kobe Bryant, sua filha e seus companheiros no voo de helic\u00f3ptero que deveria lev\u00e1-los ao centro de forma\u00e7\u00e3o de base no qual trabalhavam.","id":7540608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tristeza espalhou-se pelo mundo ap\u00f3s o desastre que vitimou o genial astro do basquete Kobe Bryant, sua filha e seus companheiros no voo de helic\u00f3ptero que deveria lev\u00e1-los ao centro de forma\u00e7\u00e3o de base no qual trabalhavam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muito se tem falado sobre a carreira e a vida do craque, que durante 20 anos defendeu um \u00fanico clube, o Los Angeles Lakers.","id":7540609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito se tem falado sobre a carreira e a vida do craque, que durante 20 anos defendeu um \u00fanico clube, o Los Angeles Lakers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bryant destacou-se pelas suas qualidades t\u00e9cnicas no confronto com advers\u00e1rios fabulosos que tinham na for\u00e7a f\u00edsica sua marca principal.","id":7540610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bryant destacou-se pelas suas qualidades t\u00e9cnicas no confronto com advers\u00e1rios fabulosos que tinham na for\u00e7a f\u00edsica sua marca principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 grandioso o reconhecimento da contribui\u00e7\u00e3o do craque para o desenvolvimento do espetacular basquete americano e dos seus exemplos de responsabilidade social e humana, atestados pelas amizades que angariou em muitas \u00e1reas de atividade al\u00e9m do esporte. Consterna\u00e7\u00e3o geral.","id":7540611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 grandioso o reconhecimento da contribui\u00e7\u00e3o do craque para o desenvolvimento do espetacular basquete americano e dos seus exemplos de responsabilidade social e humana, atestados pelas amizades que angariou em muitas \u00e1reas de atividade al\u00e9m do esporte. Consterna\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, exposto em Carta Capital, (05\/02\/20), responda \u00e0s quest\u00f5es (10) e (11)Talento e compromisso Kobe Bryant era um g\u00eanio nas quadras de basquete. Fora delas mostrou-se um cidad\u00e3o engajado e talentoso A tristeza espalhou-se pelo mundo ap\u00f3s o desastre que vitimou o genial astro do basquete Kobe Bryant, sua filha e seus companheiros no voo de helic\u00f3ptero que deveria lev\u00e1-los ao centro de forma\u00e7\u00e3o de base no qual trabalhavam. Muito se tem falado sobre a carreira e a vida do craque, que durante 20 anos defendeu um \u00fanico clube, o Los Angeles Lakers. Este fato por si s\u00f3 destaca o atleta em um tempo em que o esporte \u00e9 marcado por transfer\u00eancias milion\u00e1rias. Uma curiosidade marcante entre diferentes jogadores de todos os esportes tamb\u00e9m foi sua caracter\u00edstica: Bryant destacou-se pelas suas qualidades t\u00e9cnicas no confronto com advers\u00e1rios fabulosos que tinham na for\u00e7a f\u00edsica sua marca principal. Muito corretamente ele era comparado a Michael Jordan, para mim o melhor atleta da d\u00e9cada de 1990, desde que iniciou sua trajet\u00f3ria na NBA ao lado de Shaquille O'Neal, um nome \u00fanico entre jogadores com f\u00edsico agigantado. Juntos, eles ganharam um tricampeonato da NBA. Mais adiante, Bryant levantaria outras duas vezes o trof\u00e9u, al\u00e9m de conquistar duas medalhas de ouro em Olimp\u00edadas, sem falar em uma infinidade de vit\u00f3rias individuais. De todo modo, \u00e9 grandioso o reconhecimento da contribui\u00e7\u00e3o do craque para o desenvolvimento do espetacular basquete americano e dos seus exemplos de responsabilidade social e humana, atestados pelas amizades que angariou em muitas \u00e1reas de atividade al\u00e9m do esporte. Consterna\u00e7\u00e3o geral.","id":481344,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do texto abaixo, exposto em <strong>Carta Capital<\/strong>, (05\/02\/20), responda \u00e0s quest\u00f5es (10) e (11)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Talento e compromisso<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Kobe Bryant era um g\u00eanio nas quadras de basquete. Fora delas mostrou-se um cidad\u00e3o engajado e talentoso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tristeza espalhou-se pelo mundo ap\u00f3s o desastre que vitimou o genial astro do basquete Kobe Bryant, sua filha e seus companheiros no voo de helic\u00f3ptero que deveria lev\u00e1-los ao centro de forma\u00e7\u00e3o de base no qual trabalhavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito se tem falado sobre a carreira e a vida do craque, que durante 20 anos defendeu um \u00fanico clube, o Los Angeles Lakers. Este fato por si s\u00f3 destaca o atleta em um tempo em que o esporte \u00e9 marcado por transfer\u00eancias milion\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma curiosidade marcante entre diferentes jogadores de todos os esportes tamb\u00e9m foi sua caracter\u00edstica: Bryant destacou-se pelas suas qualidades t\u00e9cnicas no confronto com advers\u00e1rios fabulosos que tinham na for\u00e7a f\u00edsica sua marca principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muito corretamente ele era comparado a Michael Jordan, para mim o melhor atleta da d\u00e9cada de 1990, desde que iniciou sua trajet\u00f3ria na NBA ao lado de Shaquille O'Neal, um nome \u00fanico entre jogadores com f\u00edsico agigantado. Juntos, eles ganharam um tricampeonato da NBA. Mais adiante, Bryant levantaria outras duas vezes o trof\u00e9u, al\u00e9m de conquistar duas medalhas de ouro em Olimp\u00edadas, sem falar em uma infinidade de vit\u00f3rias individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De todo modo, \u00e9 grandioso o reconhecimento da contribui\u00e7\u00e3o do craque para o desenvolvimento do espetacular basquete americano e dos seus exemplos de responsabilidade social e humana, atestados pelas amizades que angariou em muitas \u00e1reas de atividade al\u00e9m do esporte. Consterna\u00e7\u00e3o geral.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 e 11","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispomos, a seguir, novas formas de escritura para os par\u00e1grafos 2, 3 e 4 do texto. Avalie se o conte\u00fado dessas vers\u00f5es tem ou n\u00e3o equival\u00eancia com a informa\u00e7\u00e3o do texto base, indicando (V), em caso afirmativo ou (F), em caso negativo. ( ) No esgoto da rede correm n\u00e3o s\u00f3 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, pornografia que afronta a dignidade feminina, cal\u00fanias que destroem reputa\u00e7\u00f5es e desequilibram processos eleitorais, mas tamb\u00e9m um mundo de mentiras, besteiras e cretinices antes ouvidas apenas por meia d\u00fazia de desocupados, nos botequins. Ou seja, tudo o que n\u00e3o presta. Com certeza, a internet deu voz aos imbecis. ( ) Da mesma forma, (a internet) deu voz aos estelionat\u00e1rios, que clonam cart\u00f5es de cr\u00e9dito, roubam senhas de contas banc\u00e1rias e promovem vendas fict\u00edcias, lesando um n\u00famero incalcul\u00e1vel de incautos. ( ) No meu caso especificamente, ca\u00ed na mira de fals\u00e1rios, que anunciam produtos \u201crevolucion\u00e1rios\u201d em meu nome, e apregoam realizar curas milagrosas. Os an\u00fancios apresentam a minha fotografia montada ao lado do rem\u00e9dio \u00e0 venda, infelizmente. [...] A avalia\u00e7\u00e3o CORRETA est\u00e1 disposta na alternativa:","provas":[{"id":63552,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63554,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Guarda Municipal - 2021"},{"id":63555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":63553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1948526,"hashId":"25441c320bc2995e858d82d185eb17e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispomos, a seguir, novas formas de escritura para os par\u00e1grafos 2, 3 e 4 do texto. Avalie se o conte\u00fado dessas vers\u00f5es tem ou n\u00e3o equival\u00eancia com a informa\u00e7\u00e3o do texto base, indicando (V), em caso afirmativo ou (F), em caso negativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No esgoto da rede correm n\u00e3o s\u00f3 explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, pornografia que afronta a dignidade feminina, cal\u00fanias que destroem reputa\u00e7\u00f5es e desequilibram processos eleitorais, mas tamb\u00e9m um mundo de mentiras, besteiras e cretinices antes ouvidas apenas por meia d\u00fazia de desocupados, nos botequins. Ou seja, tudo o que n\u00e3o presta. Com certeza, a internet deu voz aos imbecis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Da mesma forma, (a internet) deu voz aos estelionat\u00e1rios, que clonam cart\u00f5es de cr\u00e9dito, roubam senhas de contas banc\u00e1rias e promovem vendas fict\u00edcias, lesando um n\u00famero incalcul\u00e1vel de incautos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No meu caso especificamente, ca\u00ed na mira de fals\u00e1rios, que anunciam produtos \u201crevolucion\u00e1rios\u201d em meu nome, e apregoam realizar curas milagrosas. Os an\u00fancios apresentam a minha fotografia montada ao lado do rem\u00e9dio \u00e0 venda, infelizmente. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o CORRETA est\u00e1 disposta na alternativa:<\/p>","resposta":7540801,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7540798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7540799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7540800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7540801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7540802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura do texto abaixo, exposto em Carta Capital, (05\/02\/20), responda \u00e0s quest\u00f5es (12) (13) e (14).Golpistas impunes Brigar contra os ladr\u00f5es e vigaristas da internet \u00e9 como enxugar gelo As informa\u00e7\u00f5es que chegam pela internet trazem o melhor e o pior dos mundos. \u00c9 desnecess\u00e1rio falar da revolu\u00e7\u00e3o que a rede trouxe ao universo da cultura, da ci\u00eancia e da tecnologia. Com poucos toques no teclado consigo ver as cole\u00e7\u00f5es do Louvre e do Metropolitan, acessar os avan\u00e7os do tratamento do c\u00e2ncer, [....] Em contrapartida, no esgoto da rede corre tudo o que n\u00e3o presta: explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, pornografia que afronta a dignidade feminina, cal\u00fanias que destroem reputa\u00e7\u00f5es e desequilibram processos eleitorais, al\u00e9m de um mundo de mentiras, besteiras e cretinices antes ouvidas apenas por meia d\u00fazia de desocupados, nos botequins. A internet, de fato, deu voz aos imbecis. E aos estelionat\u00e1rios, tamb\u00e9m. Ladr\u00f5es que clonam cart\u00f5es de cr\u00e9dito, roubam senhas de contas banc\u00e1rias e promovem vendas fict\u00edcias, lesam um n\u00famero incalcul\u00e1vel de incautos. No meu caso particular, ca\u00ed na mira de fals\u00e1rios que anunciam, em meu nome, produtos \u201crevolucion\u00e1rios\u201d que apregoam realizar curas milagrosas. Invariavelmente, os an\u00fancios trazem minha fotografia montada ao lado do rem\u00e9dio \u00e0 venda. [...] \u00c9 evidente que, por raz\u00f5es \u00e9ticas, nunca fiz nem farei propaganda de qualquer rem\u00e9dio ou medicamento. Pouco tem adiantado deixar uma luz piscando o tempo todo no topo da p\u00e1gina principal do meu site, com os dizeres: \u201cO Dr. Drauzio n\u00e3o faz propaganda de rem\u00e9dio. N\u00e3o compre\u201d. O golpe maior \u00e9 que anuncia c\u00e1psulas para dores nas juntas, que os estelionat\u00e1rios afirmam repor o col\u00e1geno desgastado nas cartilagens com o passar dos anos. [...] Como denunciamos a farsa no pr\u00f3prio programa, os fals\u00e1rios mudaram o nome do produto, e continuam veiculando o an\u00fancio impunemente. Os amigos me perguntam por que n\u00e3o processo essa gente. Eu gostaria de v\u00ea-los na cadeia, s\u00e3o ladr\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 como. Porque a autoria vem de perfis falsos e sites ancorados no exterior. Quando consigo que o Facebook tire do ar (tarefa que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil), no dia seguinte \u00e9 publicado outro perfil t\u00e3o falso quanto o anterior. \u00c9 enxugar gelo.","id":481354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura do texto abaixo, exposto em <strong>Carta Capital<\/strong>, (05\/02\/20), responda \u00e0s quest\u00f5es (12) (13) e (14).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Golpistas impunes<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brigar contra os ladr\u00f5es e vigaristas da internet \u00e9 como enxugar gelo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As informa\u00e7\u00f5es que chegam pela internet trazem o melhor e o pior dos mundos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 desnecess\u00e1rio falar da revolu\u00e7\u00e3o que a rede trouxe ao universo da cultura, da ci\u00eancia e da tecnologia. Com poucos toques no teclado consigo ver as cole\u00e7\u00f5es do Louvre e do Metropolitan, acessar os avan\u00e7os do tratamento do c\u00e2ncer, [....] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em contrapartida, no esgoto da rede corre tudo o que n\u00e3o presta: explora\u00e7\u00e3o sexual de crian\u00e7as, pornografia que afronta a dignidade feminina, cal\u00fanias que destroem reputa\u00e7\u00f5es e desequilibram processos eleitorais, al\u00e9m de um mundo de mentiras, besteiras e cretinices antes ouvidas apenas por meia d\u00fazia de desocupados, nos botequins. A internet, de fato, deu voz aos imbecis. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E aos estelionat\u00e1rios, tamb\u00e9m. Ladr\u00f5es que clonam cart\u00f5es de cr\u00e9dito, roubam senhas de contas banc\u00e1rias e promovem vendas fict\u00edcias, lesam um n\u00famero incalcul\u00e1vel de incautos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No meu caso particular, ca\u00ed na mira de fals\u00e1rios que anunciam, em meu nome, produtos \u201crevolucion\u00e1rios\u201d que apregoam realizar curas milagrosas. Invariavelmente, os an\u00fancios trazem minha fotografia montada ao lado do rem\u00e9dio \u00e0 venda. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 evidente que, por raz\u00f5es \u00e9ticas, nunca fiz nem farei propaganda de qualquer rem\u00e9dio ou medicamento. Pouco tem adiantado deixar uma luz piscando o tempo todo no topo da p\u00e1gina principal do meu site, com os dizeres: \u201cO Dr. Drauzio n\u00e3o faz propaganda de rem\u00e9dio. N\u00e3o compre\u201d. O golpe maior \u00e9 que anuncia c\u00e1psulas para dores nas juntas, que os estelionat\u00e1rios afirmam repor o col\u00e1geno desgastado nas cartilagens com o passar dos anos. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Como denunciamos a farsa no pr\u00f3prio programa, os fals\u00e1rios mudaram o nome do produto, e continuam veiculando o an\u00fancio impunemente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os amigos me perguntam por que n\u00e3o processo essa gente. Eu gostaria de v\u00ea-los na cadeia, s\u00e3o ladr\u00f5es, mas n\u00e3o h\u00e1 como. Porque a autoria vem de perfis falsos e sites ancorados no exterior. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando consigo que o Facebook tire do ar (tarefa que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil), no dia seguinte \u00e9 publicado outro perfil t\u00e3o falso quanto o anterior. \u00c9 enxugar gelo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudante utilizou a calculadora do seu computador para realizar uma opera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica de soma dos operandos Ae B. Sabendo que A= 1D e B = 21, representados em hexadecimal, qual a alternativa que apresenta, CORRETAMENTE, o resultado da opera\u00e7\u00e3o em hexadecimal, bin\u00e1rio e decimal, respectivamente?","provas":[{"id":63552,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Agente Administrativo - 2021"},{"id":63554,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Guarda Municipal - 2021"},{"id":63555,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-tecnico-de-enfermagem-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"},{"id":63553,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areial","sigla":"","id":2078,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areial-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areial-pb-2021-cpcon-uepb-auxiliar-de-consultorio-dentario-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areial - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1948582,"hashId":"c494a61a28ae27c921e380f56a3f0799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudante utilizou a calculadora do seu computador para realizar uma opera\u00e7\u00e3o aritm\u00e9tica de soma dos operandos Ae B. Sabendo que A= 1D e B = 21, representados em hexadecimal, qual a alternativa que apresenta, CORRETAMENTE, o resultado da opera\u00e7\u00e3o em hexadecimal, bin\u00e1rio e decimal, respectivamente?<\/p>","resposta":7541064,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2C, 00011110, 56.","id":7541063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2C, 00011110, 56.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3E, 00111110, 62.","id":7541064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3E, 00111110, 62.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3E, 00111111, 61.","id":7541065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3E, 00111111, 61.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2C, 00101101, 55.","id":7541066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2C, 00101101, 55.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32, 00111101, 60.","id":7541067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32, 00111101, 60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico decimal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico decimal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429597,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-decimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico hexadecimal","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico hexadecimal","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429598,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-hexadecimal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema num\u00e9rico bin\u00e1rio","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429600,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-numerico-binario"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o da Equipe T\u00e9cnica Multiprofissional respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o Hospitalar de Refer\u00eancia para aten\u00e7\u00e3o a pessoas com transtornos mentais e\/ou com necessidades de sa\u00fade decorrentes do uso de crack, de \u00e1lcool e de outras drogas, assinale a alternativa CORRETA sobre a equipe t\u00e9cnica multiprofissional m\u00ednima para o cuidado em enfermaria de 8 a 10 leitos.","provas":[{"id":55101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2019-sspm-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-pedagogia-8","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-20 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1908754,"hashId":"5fe2d90939278a8f009d2f9dfc31f91a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativo \u00e0 defini\u00e7\u00e3o da Equipe T\u00e9cnica Multiprofissional respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o Hospitalar de Refer\u00eancia para aten\u00e7\u00e3o a pessoas com transtornos mentais e\/ou com necessidades de sa\u00fade decorrentes do uso de crack, de \u00e1lcool e de outras drogas, assinale a alternativa CORRETA sobre a equipe t\u00e9cnica multiprofissional m\u00ednima para o cuidado em enfermaria de 8 a 10 leitos.<\/p>","resposta":7364293,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro) t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno diurno e 3 (tr\u00eas) t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno noturno.","id":7364291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 (quatro) t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno diurno e 3 (tr\u00eas) t\u00e9cnicos ou auxiliares de enfermagem por turno noturno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 (um) enfermeiro por turno.","id":7364292,"corpo":"<p>1 (um) enfermeiro por turno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 (dois) profissionais de sa\u00fade mental de n\u00edvel superior, totalizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40h por semana.","id":7364293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 (dois) profissionais de sa\u00fade mental de n\u00edvel superior, totalizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40h por semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 (um) m\u00e9dico psiquiatra respons\u00e1vel pelos leitos, contabilizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de servi\u00e7os de 20h por semana.","id":7364294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 (um) m\u00e9dico psiquiatra respons\u00e1vel pelos leitos, contabilizando carga hor\u00e1ria m\u00ednima de servi\u00e7os de 20h por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NOTA T\u00c9CNICA PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES 04 A 06Em 2019, foi lan\u00e7ada uma Nota T\u00e9cnica n\u00ba 11\/2019- CGMAD\/DAPES\/SAS\/MS: Esclarecimentos sobre as mudan\u00e7as na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental e nas Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas. Conforme descrito nessa Nota, responda \u00e0s quest\u00f5es 04 a 06.","id":476434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>NOTA T\u00c9CNICA PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES 04 A 06<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em 2019, foi lan\u00e7ada uma Nota T\u00e9cnica n\u00ba 11\/2019- CGMAD\/DAPES\/SAS\/MS: Esclarecimentos sobre as mudan\u00e7as na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental e nas Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas. Conforme descrito nessa Nota, responda \u00e0s quest\u00f5es 04 a 06.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial","oab":false,"nome":"Rede de aten\u00e7\u00e3o psicossocial","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413378,"slug":"enfermagem-rede-de-atencao-psicossocial"}],"slug":"enfermagem\/1908754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356644,"hashId":"dfcfcb03288340ba880dfb18b6f5db6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9319671,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o UDP um protocolo da camada e enlace.","id":9319669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o UDP um protocolo da camada e enlace.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" UDP \u00e9 \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o TCP protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o. ","id":9319670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> UDP \u00e9 \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o TCP protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o TCP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o UDP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o.","id":9319671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o TCP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o UDP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o UDP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o TCP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. ","id":9319672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o UDP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o TCP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Row #CODCONDESCDATA LANCDATA REALVAGASORGAO1C018\/2020TESTE 19\/09\/2021 15:57:5925\/09\/2021200FFCRJ2C091\/2021ABCD9\/09\/202130\/09\/2021100SANSP3C090\/2021TESTE 29\/09\/202131\/10\/2021100PSCPA4C92\/2021NEW 69\/09\/202130\/09\/2021100SANSP5C97\/2021NOVO 59\/09\/20218\/01\/2022150AGEPA6C98\/2022xVWY9\/09\/202115\/01\/2022190AGEPAEm seguida, o seguinte comando SQL foi executado:select sum(vagas)from concursowhere to_char(data_real, 'yyyy') = '2022'group by to_char(data_real, 'yyyy');Esta consulta retornar\u00e1:","provas":[{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356663,"hashId":"be37dd661a78ea91f5ad8f485604b57b","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 789px;\"><colgroup><col width=\"79\"><col width=\"133\"><col width=\"105\"><col width=\"150\"><col width=\"126\"><col width=\"93\"><col width=\"103\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Row #<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>CODCON<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DESC<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DATA LANC<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>DATA REAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>VAGAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ORGAO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"background-color: rgb(0, 0, 0);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(0, 0, 0)\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C018\/2020<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>TESTE 1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021 15:57:59<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>25\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>200<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>FFCRJ<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C091\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ABCD<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>SANSP<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C090\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>TESTE 2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>31\/10\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>PSCPA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C92\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>NEW 6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>30\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>100<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>SANSP<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C97\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>NOVO 5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>8\/01\/2022<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>150<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>AGEPA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>C98\/2022<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>xVWY<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>9\/09\/2021<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>15\/01\/2022<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>190<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\"><strong>AGEPA<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, o seguinte comando SQL foi executado:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">select sum(vagas)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">from concurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">where to_char(data_real, 'yyyy') = '2022'<\/p><p style=\"text-align: justify;\">group by to_char(data_real, 'yyyy');<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta consulta retornar\u00e1:<\/p>","resposta":9319755,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 340.","id":9319755,"corpo":"<p>uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 340.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 150.","id":9319756,"corpo":"<p>uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas linhas linha indicando sum(vagas) com os valores 150 e 190.","id":9319757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas linhas linha indicando sum(vagas) com os valores 150 e 190.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 840.","id":9319758,"corpo":"<p>uma \u00fanica linha indicando sum(vagas) com o valor 840.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2356663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um modelo de entidade e relacionamento, um atributo pode ser de v\u00e1rios tipos. Quando o conte\u00fado \u00e9 formado por v\u00e1rios itens menores ou, em outras palavras, pode ser subdividido em partes menores, diz-se que este atributo \u00e9: ","provas":[{"id":67222,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210,"slug":"tecnico-em-gestao-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356683,"hashId":"f7b1ad85d25313b5c3afa2f346fe5c60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um modelo de entidade e relacionamento, um atributo pode ser de v\u00e1rios tipos. Quando o conte\u00fado \u00e9 formado por v\u00e1rios itens menores ou, em outras palavras, pode ser subdividido em partes menores, diz-se que este atributo \u00e9: <\/p>","resposta":9319841,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nulo.","id":9319839,"corpo":"<p>nulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"multivalorado.","id":9319840,"corpo":"<p>multivalorado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto.","id":9319841,"corpo":"<p>composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simples.","id":9319842,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema operacional, quais das transi\u00e7\u00f5es de estado listadas nas alternativas a seguir n\u00e3o \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel? ","provas":[{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356955,"hashId":"9234e0613719dcd9334ae98e602ef5ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema operacional, quais das transi\u00e7\u00f5es de estado listadas nas alternativas a seguir n\u00e3o \u00e9 uma transi\u00e7\u00e3o poss\u00edvel? <\/p>","resposta":9321063,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do estado de pronto para executando. ","id":9321062,"corpo":"<p>Do estado de pronto para executando. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do estado de pronto para bloqueado. ","id":9321063,"corpo":"<p>Do estado de pronto para bloqueado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do estado de executando para pronto. ","id":9321064,"corpo":"<p>Do estado de executando para pronto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do estado de executando para bloqueado. ","id":9321065,"corpo":"<p>Do estado de executando para bloqueado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas seguintes sobre sistemas de arquivamento e marque a alternativa correta.I- Os atributos s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de controle dos arquivos que variam dependendo do Sistema Operacional, por exemplo: tamanho, prote\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o do criador e data e hora de cria\u00e7\u00e3o.ll - Todos os atributos podem ser alterados apenas pelo pr\u00f3prio sistema operacional, n\u00e3o podendo o usu\u00e1rio alter\u00e1-los independente de suas permiss\u00f5es.","provas":[{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356958,"hashId":"c515f9556aff10bd8bfb80461a211df0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas seguintes sobre sistemas de arquivamento e marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os atributos s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de controle dos arquivos que variam dependendo do Sistema Operacional, por exemplo: tamanho, prote\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o do criador e data e hora de cria\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll - Todos os atributos podem ser alterados apenas pelo pr\u00f3prio sistema operacional, n\u00e3o podendo o usu\u00e1rio alter\u00e1-los independente de suas permiss\u00f5es.<\/p>","resposta":9321076,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9321075,"corpo":"<p>Ambas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa l est\u00e1 correta.","id":9321076,"corpo":"<p>Somente a afirmativa l est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa Il est\u00e1 correta.","id":9321077,"corpo":"<p>Somente a afirmativa Il est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":9321078,"corpo":"<p>Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2356958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":67027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":24365,"slug":"tecnico-em-gestao-publica-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"SEPLAD","id":4890,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seplad-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP","sigla":"","oab":false,"id":1472,"slug":"fundacao-cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seplad-pa-2021-fundacao-cetap-tecnico-em-gestao-publica-area-informatica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CETAP - SEPLAD - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2356973,"hashId":"5efeac2a5d0e0ad9de2234efc9e3a671","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pilha de protocolos TCP\/IP, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9321141,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o UDP um protocolo da camada e enlace. ","id":9321139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP \u00e9 o \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o UDP um protocolo da camada e enlace. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"UDP \u00e9 \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o TCP protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o. ","id":9321140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">UDP \u00e9 \u00fanico protocolo da camada de transporte da pilha, sendo o TCP protocolo da camada de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o TCP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o UDP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. ","id":9321141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o TCP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o UDP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o UDP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o TCP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. ","id":9321142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TCP e UDP s\u00e3o protocolos da camada de transporte, sendo o UDP orientado \u00e0 conex\u00e3o e o TCP n\u00e3o orientado \u00e0 conex\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Galileu, ap\u00f3s ser destitu\u00eddo de suas atividades, investiu as verbas rescis\u00f3rias recebida em t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Ap\u00f3s quatro meses de aplica\u00e7\u00e3o, o valor a ser resgatado, \u00e9 de R$105.000,00.Tendo em vista que a taxa de juros simples \u00e9 de 2,5% ao m\u00eas, o valor da aplica\u00e7\u00e3o foi de:","provas":[{"id":56688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra","sigla":"Prefeitura de Aracoiaba da Serra","id":4685,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracoiaba-da-serra-sp-2021-omni-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Ara\u00e7oiaba da Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1693045,"hashId":"72d7f597ac1efe340a9e11c3766ad0e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Galileu, ap\u00f3s ser destitu\u00eddo de suas atividades, investiu as verbas rescis\u00f3rias recebida em t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria. Ap\u00f3s quatro meses de aplica\u00e7\u00e3o, o valor a ser resgatado, \u00e9 de R$105.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a taxa de juros simples \u00e9 de 2,5% ao m\u00eas, o valor da aplica\u00e7\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":6401164,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$95.445,54","id":6401162,"corpo":"<p>R$95.445,54<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$95.544,45.","id":6401163,"corpo":"<p>R$95.544,45.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$95.454,54.","id":6401164,"corpo":"<p>R$95.454,54.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$94.500,00.","id":6401165,"corpo":"<p>R$94.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1693045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:","provas":[{"id":69964,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2021"},{"id":69959,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"},{"id":69942,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"},{"id":69941,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"},{"id":69958,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":69957,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811,"slug":"professor-area-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-professor-area-educacao-especial-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2137944,"hashId":"ffd206e45599c04e528272d73fa93d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 208 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:<\/p>","resposta":8370001,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8369998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento ao educando, no ensino fundamental, atrav\u00e9s de programas suplementares de material did\u00e1tico-escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) aos 18 (dezoito) anos de idade, assegurada inclusive sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.","id":8369999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 3 (tr\u00eas) aos 18 (dezoito) anos de idade, assegurada inclusive sua oferta gratuita para todos os que a ela n\u00e3o tiveram acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos de idade. ","id":8370000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o infantil, em creche e pr\u00e9-escola, \u00e0s crian\u00e7as at\u00e9 6 (seis) anos de idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.","id":8370001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do educando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino fundamental somente.","id":8370002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Progressiva extens\u00e3o da obrigatoriedade e gratuidade ao ensino fundamental somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental \/ Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: \u00c1rea: Artes","id":25639,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pompeia","sigla":"","id":2666,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale uma das alternativas abaixo relacionadas, que caracteriza o Art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":79688,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pompeia","sigla":"","id":2666,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp-2021-instituto-unique-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pompeia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":79692,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pompeia","sigla":"","id":2666,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp-2021-instituto-unique-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pompeia - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"},{"id":79693,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental \/ Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: \u00c1rea: Artes","id":25639,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pompeia","sigla":"","id":2666,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Unique","descricao":"Instituto Unique","sigla":"","oab":false,"id":1387,"slug":"instituto-unique"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pompeia-sp-2021-instituto-unique-professor-de-ensino-fundamental-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Unique - Prefeitura de Pompeia - Professor de Ensino Fundamental \/ Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica: \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2387951,"hashId":"54da00b1606817b877390e88ffbd9d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale uma das alternativas abaixo relacionadas, que caracteriza o Art. 205 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":9452936,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado, ser\u00e1 elevada e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho. ","id":9452934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o do Estado, ser\u00e1 elevada e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":9452935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":9452936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e obriga\u00e7\u00e3o do Governo Federal e dos Estados, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o mercado de trabalho.","id":9452937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e obriga\u00e7\u00e3o do Governo Federal e dos Estados, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2387951","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, sobre a diferen\u00e7a entre a atividade de pol\u00edcia administrativa e atividade de pol\u00edcia judici\u00e1ria, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Pol\u00edcia administrativa.(2) Pol\u00edcia judici\u00e1ria.( ) Exercida sobre atividades privadas, bens ou direitos.( ) \u00c9 atividade dessa pol\u00edtica a concernente ao il\u00edcito de natureza penal.( ) Desempenhada por \u00f3rg\u00e3os administrativos de car\u00e1ter fiscalizador, integrantes dos mais diversos setores de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":59383,"cargo":{"descricao":"Fiscal Fazend\u00e1rio","id":5877,"slug":"fiscal-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marip\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4510,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - Fiscal Fazend\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1792080,"hashId":"f5ab4608231062c940d939c06884a864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com ALEXANDRINO e PAULO, sobre a diferen\u00e7a entre a atividade de pol\u00edcia administrativa e atividade de pol\u00edcia judici\u00e1ria, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Pol\u00edcia administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exercida sobre atividades privadas, bens ou direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 atividade dessa pol\u00edtica a concernente ao il\u00edcito de natureza penal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desempenhada por \u00f3rg\u00e3os administrativos de car\u00e1ter fiscalizador, integrantes dos mais diversos setores de toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":6848127,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 1 - 2.","id":6848126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1.","id":6848127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 2.","id":6848128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1.","id":6848129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 2 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Administrativa e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407954,"slug":"direito-administrativo-policia-administrativa-e-policia-judiciaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010,"slug":"mpdft"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867,"slug":"promotor-de-justica-adjunto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"mpdft-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda \u00e0 quest\u00e3o considerando as assertivas abaixo: I. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre vencimentos dos membros das pol\u00edcias civil e militar do Distrito Federal. II. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em vigor, o Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais por diversos princ\u00edpios, dentre eles o da n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o em assuntos internos de outras na\u00e7\u00f5es soberanas e o da solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. III. Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia a lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.","provas":[{"id":59567,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867,"slug":"promotor-de-justica-adjunto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"mpdft-df"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010,"slug":"mpdft"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2021-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1794147,"hashId":"3c52361b0684de41196731bbca11c35a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda \u00e0 quest\u00e3o considerando as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre vencimentos dos membros das pol\u00edcias civil e militar do Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal em vigor, o Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais por diversos princ\u00edpios, dentre eles o da n\u00e3o interven\u00e7\u00e3o em assuntos internos de outras na\u00e7\u00f5es soberanas e o da solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia a lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea.<\/p>","resposta":6857809,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a assertiva I for correta.","id":6857805,"corpo":"<p>Se a assertiva I for correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a assertiva II for correta.","id":6857806,"corpo":"<p>Se a assertiva II for correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a assertiva III for correta.","id":6857807,"corpo":"<p>Se a assertiva III for correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se nenhuma das assertivas for correta.","id":6857808,"corpo":"<p>Se nenhuma das assertivas for correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se todas as assertivas forem corretas.","id":6857809,"corpo":"<p>Se todas as assertivas forem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Inconstitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405321,"slug":"direito-constitucional-especies-de-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277,"slug":"assistente-de-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se trata da gest\u00e3o de documentos, aqueles que, por n\u00e3o serem de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, e, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente, s\u00e3o classificados como","provas":[{"id":63890,"cargo":{"descricao":"Assistente de Servi\u00e7os Administrativos","id":16277,"slug":"assistente-de-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Servi\u00e7o de \u00c1gua, Esgoto e Res\u00edduos de Guaratinguet\u00e1","sigla":"SAEG","id":3276,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"saeg-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saeg-sp-2021-vunesp-assistente-de-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEG - Assistente de Servi\u00e7os Administrativos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1952729,"hashId":"568d7b59713783bbca17b160987bf373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se trata da gest\u00e3o de documentos, aqueles que, por n\u00e3o serem de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, e, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente, s\u00e3o classificados como<\/p>","resposta":7559442,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ricos.","id":7559440,"corpo":"<p>hist\u00f3ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correntes.","id":7559441,"corpo":"<p>correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intermedi\u00e1rios.","id":7559442,"corpo":"<p>intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descart\u00e1veis.","id":7559443,"corpo":"<p>descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obsoletos.","id":7559444,"corpo":"<p>obsoletos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade intermedi\u00e1ria","oab":false,"nome":"Idade intermedi\u00e1ria","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404700,"slug":"arquivologia-idade-intermediaria"}],"slug":"arquivologia\/1952729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos objetivos das Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 4\/2010, leia atentamente as alternativas abaixo e assinale a incorreta.","provas":[{"id":62763,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"},{"id":62761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":13770,"slug":"professor-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-professor-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Professor - \u00c1rea: 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1915156,"hashId":"0ff37598b1898b508fee0cd946315d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos objetivos das Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB n\u00ba 4\/2010, leia atentamente as alternativas abaixo e assinale a <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7392564,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistematizar os princ\u00edpios e as diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) e demais dispositivos legais","id":7392563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistematizar os princ\u00edpios e as diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica contidos na Constitui\u00e7\u00e3o, na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) e demais dispositivos legais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular a assimila\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo apresentado pelas diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola nas diferentes esferas p\u00fablicas Municipais, do Distrito Federal, Estaduais e Federais","id":7392564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular a assimila\u00e7\u00e3o e a incorpora\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo apresentado pelas diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola nas diferentes esferas p\u00fablicas Municipais, do Distrito Federal, Estaduais e Federais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar os cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de docentes e demais profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas educativos dos diferentes entes federados e as escolas que os integram, indistintamente da rede a que perten\u00e7am","id":7392565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar os cursos de forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de docentes e demais profissionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, os sistemas educativos dos diferentes entes federados e as escolas que os integram, indistintamente da rede a que perten\u00e7am<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traduzir os princ\u00edpios e as diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em orienta\u00e7\u00f5es que contribuam para assegurar a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum nacional, tendo como foco os sujeitos que d\u00e3o vida ao curr\u00edculo e \u00e0 escola","id":7392566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traduzir os princ\u00edpios e as diretrizes gerais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em orienta\u00e7\u00f5es que contribuam para assegurar a forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica comum nacional, tendo como foco os sujeitos que d\u00e3o vida ao curr\u00edculo e \u00e0 escola<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},{"descricao":"Merendeiro","id":8608,"slug":"merendeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obtenha o resultado abaixo e assinale a alternativa CORRETA. 5 + 3(6 \u2013 2) = ? ","provas":[{"id":62895,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-auxiliar-de-servicos-gerais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"},{"id":62921,"cargo":{"descricao":"Merendeiro","id":8608,"slug":"merendeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2021-advise-merendeiro-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Coremas - Merendeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1918950,"hashId":"6b0809e0dc800222915f56d4da933c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Obtenha o resultado abaixo e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">5 + 3(6 \u2013 2) = ? <\/p>","resposta":7409881,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":7409880,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17","id":7409881,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11","id":7409882,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13","id":7409883,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":7409884,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"core-to-to"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um documento, mesmo sendo editado em um determinado programa, pode ser salvo com a extens\u00e3o de outro programa.","provas":[{"id":63630,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais de Tocantins","sigla":"CORE TO","id":1840,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"core-to-to"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-to-to-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE TO - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1946636,"hashId":"93796c664bc78ba9ea2f32c53d410ee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um documento, mesmo sendo editado em um determinado programa, pode ser salvo com a extens\u00e3o de outro programa.<\/p>","resposta":7532031,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7532031,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7532032,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e dique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, ao s\u00edtio de busca yahoo! e aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas, julgue os itens de 23 a 28.","id":481114,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>dique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, ao s\u00edtio de busca yahoo! e aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas, julgue os itens de <strong>23 <\/strong>a <strong>28<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1946636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atletismo, n\u00e3o se enquadra como implementos de lan\u00e7amentos: ","provas":[{"id":53987,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1630294,"hashId":"744f6d2776ae569cb59acf800d7cd629","enunciado":"<p>Sobre o atletismo, n\u00e3o se enquadra como implementos de lan\u00e7amentos: <\/p>","resposta":6129910,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso. ","id":6129910,"corpo":"<p>Peso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dardo. ","id":6129911,"corpo":"<p>Dardo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disco. ","id":6129912,"corpo":"<p>Disco. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Martelo.","id":6129913,"corpo":"<p>Martelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1630294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atletismo existem provas que s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es de outras modalidades esportivas reunidas. Uma dessas provas \u00e9 o pentatlo moderno, composto por cinco modalidades esportivas. Marque a alternativa que apresenta a modalidade que N\u00c3O faz parte do pentatlo moderno:","provas":[{"id":54036,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste","sigla":"Prefeitura de Uniao do Oeste","id":4560,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA","descricao":"GS ASSESSORIA E CONSULTORIA - GS","sigla":"GS","oab":false,"id":1181,"slug":"gs"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-do-oeste-sc-2021-gs-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"GS - Prefeitura de Uni\u00e3o do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-22 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1632197,"hashId":"c32550dad43a5192faa40700abe323ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atletismo existem provas que s\u00e3o combina\u00e7\u00f5es de outras modalidades esportivas reunidas. Uma dessas provas \u00e9 o pentatlo moderno, composto por cinco modalidades esportivas. Marque a alternativa que apresenta a modalidade que <strong>N\u00c3O <\/strong>faz parte do pentatlo moderno:<\/p>","resposta":6138578,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esgrima.","id":6138576,"corpo":"<p>Esgrima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nata\u00e7\u00e3o.","id":6138577,"corpo":"<p>Nata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salto em dist\u00e2ncia.","id":6138578,"corpo":"<p>Salto em dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipismo.","id":6138579,"corpo":"<p>Hipismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":"educacao-fisica\/1632197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Sa\u00fade de determinado Munic\u00edpio distribu\u00eda medicamentos \u00e1 popula\u00e7\u00e3o diretamente pela farm\u00e1cia central, localizada em sua sede. Em 2010, a Secretaria achou por bem criar 4 postos da farm\u00e1cia municipal em 4 pontos da cidade, de modo a melhorar o atendimento e a distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos \u00e1 popula\u00e7\u00e3o. Em 2019, O Munic\u00edpio decidiu criar uma autarquia para administrar a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos nos munic\u00edpios, transferindo a compet\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia p\u00fablica da Secretaria de Sa\u00fade para a nova autarquia. De acordo com a situa\u00e7\u00e3o narrada, pode-se dizer que houve:","provas":[{"id":53561,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Empresas","id":6208,"slug":"administrador-area-empresas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4057,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Vicente Nelson","descricao":"Instituto Vicente Nelson - IVIN","sigla":"IVIN","oab":false,"id":463,"slug":"ivin"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IVIN - Prefeitura - Administrador de Empresas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-22 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1636935,"hashId":"3982649663dd854933fe1dcc470fd691","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Sa\u00fade de determinado Munic\u00edpio distribu\u00eda medicamentos \u00e1 popula\u00e7\u00e3o diretamente pela farm\u00e1cia central, localizada em sua sede. Em 2010, a Secretaria achou por bem criar 4 postos da farm\u00e1cia municipal em 4 pontos da cidade, de modo a melhorar o atendimento e a distribui\u00e7\u00e3o dos medicamentos \u00e1 popula\u00e7\u00e3o. Em 2019, O Munic\u00edpio decidiu criar uma autarquia para administrar a distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos nos munic\u00edpios, transferindo a compet\u00eancia de manuten\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia p\u00fablica da Secretaria de Sa\u00fade para a nova autarquia. De acordo com a situa\u00e7\u00e3o narrada, pode-se dizer que houve:<\/p>","resposta":6159089,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o em 2010 e desconcentra\u00e7\u00e3o em 2019","id":6159087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o em 2010 e desconcentra\u00e7\u00e3o em 2019<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o institucional em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o territorial em 2019","id":6159088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o institucional em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o territorial em 2019<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o institucional em 2019","id":6159089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentra\u00e7\u00e3o em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o institucional em 2019<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o territorial em 2019","id":6159090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentra\u00e7\u00e3o em 2010 e descentraliza\u00e7\u00e3o territorial em 2019<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o tanto em 2010 quanto em 2019","id":6159091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentra\u00e7\u00e3o tanto em 2010 quanto em 2019<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1636935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ontologicamente considerada, a moral pertence \u00e0 esfera particular, ou seja, ao indiv\u00edduo.","provas":[{"id":50950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hub-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1538142,"hashId":"f2e60a5802add263d6d3a1f24b489ed0","enunciado":"<p>Ontologicamente considerada, a moral pertence \u00e0 esfera particular, ou seja, ao indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":5753287,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5753286,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5753287,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Assistente Social em vigor, no debate sobre o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico e nos fundamentos da \u00e9tica no servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":434861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do(a) Assistente Social em vigor, no debate sobre o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico e nos fundamentos da \u00e9tica no servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1538142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do assistente social denunciar ao CRESS da sua jurisdi\u00e7\u00e3o pessoas jur\u00eddicas da iniciativa privada que sejam coniventes com a homofobia.","provas":[{"id":50950,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica","id":20783,"slug":"residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hub-2021-cespe-cebraspe-residencia-em-servico-social-area-atencao-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea :  Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1538168,"hashId":"428966800cd2a18d3ee48d1ff34aefad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do assistente social denunciar ao CRESS da sua jurisdi\u00e7\u00e3o pessoas jur\u00eddicas da iniciativa privada que sejam coniventes com a homofobia.<\/p>","resposta":5753384,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5753384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":5753385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as resolu\u00e7\u00f5es profissionais do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, julgue os itens seguintes.","id":434865,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as resolu\u00e7\u00f5es profissionais do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1538168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":68043,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24070,"slug":"analista-area-licitacoes-e-contratos"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de \u00c1gua, Saneamento B\u00e1sico e Infraestrutura","sigla":"SEMASA Itajai","id":5280,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"semasa-itajai-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed","descricao":"Universidade do Vale do Itaja\u00ed - UNIVALI","sigla":"UNIVALI","oab":false,"id":1379,"slug":"univali"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"semasa-itajai-sc-2021-univali-analista-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"UNIVALI - SEMASA Itaja\u00ed - Analista - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2072227,"hashId":"70721323432ff649c2e7a0aa7b1d6c3f","enunciado":"<p>Acerca do Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8093916,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas possuem como tarefas constitucionais primordiais a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e financeira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o a fiscaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8093915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas possuem como tarefas constitucionais primordiais a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e financeira da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, mas n\u00e3o a fiscaliza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Tribunais de Contas podem emitir ordem de corre\u00e7\u00e3o uma vez constatada uma irregularidade administrativa em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e, para tanto, podem fixar prazo para o seu atendimento, conforme a lei.","id":8093916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Contas podem emitir ordem de corre\u00e7\u00e3o uma vez constatada uma irregularidade administrativa em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e, para tanto, podem fixar prazo para o seu atendimento, conforme a lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentro de sua compet\u00eancia de registro, cabe aos Tribunais de Contas apreciar a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exceto as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":8093917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro de sua compet\u00eancia de registro, cabe aos Tribunais de Contas apreciar a legalidade dos atos de admiss\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, na administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, exceto as funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os respons\u00e1veis pelo controle interno, ao tomarem conhecimento de qualquer irregularidade ou ilegalidade, dela poder\u00e3o dar ci\u00eancia ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":8093918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os respons\u00e1veis pelo controle interno, ao tomarem conhecimento de qualquer irregularidade ou ilegalidade, dela poder\u00e3o dar ci\u00eancia ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, sob pena de responsabilidade subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","oab":true,"nome":"Controle exercido pelo Tribunal de Contas","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404486,"slug":"direito-administrativo-controle-exercido-pelo-tribunal-de-contas"}],"slug":"direito-administrativo\/2072227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bandeira Municipal de Umuarama \u00e9 de autoria de:","provas":[{"id":62339,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Escolar","id":4327,"slug":"secretario-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Umuarama","sigla":"","id":2180,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-umuarama-pr-2021-unioeste-secretario-escolar","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Umuarama - Secret\u00e1rio Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905334,"hashId":"eae48a328a663f177d45006812b844c6","enunciado":"<p>A Bandeira Municipal de Umuarama \u00e9 de autoria de:<\/p>","resposta":7349311,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00e1rio Vieira da Costa.","id":7349309,"corpo":"<p>Am\u00e1rio Vieira da Costa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em\u00edlio Gomes.","id":7349310,"corpo":"<p>Em\u00edlio Gomes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arcin\u00f3e Antonio Peixoto de Faria.","id":7349311,"corpo":"<p>Arcin\u00f3e Antonio Peixoto de Faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Walter Zanotto Lopes.","id":7349312,"corpo":"<p>Walter Zanotto Lopes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1905334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngua latina, h\u00e1 uma figura de linguagem chamada:","provas":[{"id":62675,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1911528,"hashId":"ec46ac43e61ec8d0de4c263a19ec6334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento<strong> marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngua latina<\/strong>, h\u00e1 uma figura de linguagem chamada:<\/p>","resposta":7376485,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00edtese. ","id":7376485,"corpo":"<p>Ant\u00edtese. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Elipse. ","id":7376486,"corpo":"<p> Elipse. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":7376487,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole. ","id":7376488,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinestesia.","id":7376489,"corpo":"<p>Sinestesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngualatina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixoude ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da UniversidadeFederal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latimescrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguasdas popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios quepertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, oespanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a mourana Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. AB\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.","id":476777,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da Universidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Federal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a moura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>B\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1911528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o ao que se afirma sobre o seguinte per\u00edodo do texto. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, o espanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a moura na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia). ( ) O verbo nasceram n\u00e3o tem complemento. ( ) A segunda v\u00edrgula do per\u00edodo separa termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.( ) A retirada dos par\u00eanteses n\u00e3o exigiria a substitui\u00e7\u00e3o (dos par\u00eanteses) por outro tipo de pontua\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a fun\u00e7\u00e3o deles \u00e9 dispens\u00e1vel neste per\u00edodo.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":62675,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1911542,"hashId":"55999d21a589dbb6dfe6e3228584e1c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, em rela\u00e7\u00e3o ao que se afirma sobre o seguinte per\u00edodo do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, o espanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a moura na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O verbo <strong>nasceram <\/strong>n\u00e3o tem complemento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A segunda v\u00edrgula do per\u00edodo separa termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A retirada dos par\u00eanteses n\u00e3o exigiria a substitui\u00e7\u00e3o (dos par\u00eanteses) por outro tipo de pontua\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que a fun\u00e7\u00e3o deles \u00e9 dispens\u00e1vel neste per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7376556,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V. ","id":7376555,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":7376556,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 F. ","id":7376557,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F \u2013 V \u2013 F. ","id":7376558,"corpo":"<p> F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":7376559,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngualatina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixoude ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da UniversidadeFederal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latimescrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguasdas popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios quepertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, oespanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a mourana Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. AB\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.","id":476777,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da Universidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Federal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a moura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>B\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1911542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes reescritas do t\u00edtulo do texto (Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?) preservam o sentido original, EXCETO:","provas":[{"id":62675,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2021-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1911546,"hashId":"e84f2c34ab614e97add9368205dc6913","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes reescritas do t\u00edtulo do texto (<em>Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu<\/em>?) preservam o sentido original, EXCETO:<\/p>","resposta":7376577,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu? ","id":7376575,"corpo":"<p>J\u00e1 que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o latim morreu, visto que \u00e9 uma l\u00edngua morta? ","id":7376576,"corpo":"<p>Quando o latim morreu, visto que \u00e9 uma l\u00edngua morta? <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O latim, se for uma l\u00edngua morta, quando ter\u00e1 morrido? ","id":7376577,"corpo":"<p>O latim, se for uma l\u00edngua morta, quando ter\u00e1 morrido? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando ocorreu tal morte?","id":7376578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando ocorreu tal morte?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Tendo em vista que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?","id":7376579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tendo em vista que o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngualatina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixoude ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da UniversidadeFederal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latimescrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguasdas popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios quepertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, oespanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a mourana Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. AB\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.","id":476777,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Se o latim \u00e9 uma l\u00edngua morta, quando morreu?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tA queda do Imp\u00e9rio Romano do Ocidente, em 476 dC., marca o in\u00edcio do fim da l\u00edngua<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>latina. A partir de ent\u00e3o, essa l\u00edngua entrou em um processo de transforma\u00e7\u00e3o, mas \u201cn\u00e3o deixou<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de ser falado da noite para o dia\u201d, segundo Neiva Ferreira Pinto, professora da Universidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Federal de Juiz de Fora. O latim falado pelo povo \u2013 que nessa altura j\u00e1 era bem diferente do latim<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escrito da Igreja, da poesia \u00e9pica e de documentos oficiais \u2013 misturou-se cada vez mais \u00e0s l\u00ednguas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>das popula\u00e7\u00f5es nativas, n\u00e3o latinas (os ditos \u201cb\u00e1rbaros\u201d) de cada um dos territ\u00f3rios que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pertenciam ao Imp\u00e9rio fragmentado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tFormaram-se, assim, v\u00e1rios dialetos (ou seja, varia\u00e7\u00f5es da l\u00edngua), que depois seriam<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cpromovidos\u201d \u2013 isto \u00e9, iriam se tornar l\u00ednguas oficiais. Assim, nasceram l\u00ednguas como o franc\u00eas, o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>espanhol e o nosso portugu\u00eas (que teve at\u00e9 influ\u00eancia \u00e1rabe, gra\u00e7as \u00e0 prolongada presen\u00e7a moura<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante a Idade M\u00e9dia).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPor muito tempo, por\u00e9m, o latim formal continuou sendo a l\u00edngua oficial da Igreja Cat\u00f3lica. A<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>B\u00edblia n\u00e3o tinha tradu\u00e7\u00e3o, e as missas eram rezadas como se ainda estiv\u00e9ssemos em Roma.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/blog\/oraculo\/se-o-latim-e-uma-lingua-morta-quando-morreu\/ texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1911546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia e aos sentidos do texto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":62941,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2021-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1918072,"hashId":"7f58b96a43fa6fa8a3ba51a744ce6fb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tipologia e aos sentidos do texto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7405854,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo corresponde \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de um texto informativo, em que se apresenta um ponto de vista acerca das empresas que vendem produtos aliment\u00edcios e se descrevem alternativas alimentares. ","id":7405850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro par\u00e1grafo corresponde \u00e0 introdu\u00e7\u00e3o de um texto informativo, em que se apresenta um ponto de vista acerca das empresas que vendem produtos aliment\u00edcios e se descrevem alternativas alimentares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segundo par\u00e1grafo \u00e9 narrativo e apresenta uma sequ\u00eancia de fatos que contribu\u00edram para que hoje se d\u00ea prefer\u00eancia ao consumo de alimentos r\u00e1pidos e pr\u00e1ticos","id":7405851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segundo par\u00e1grafo \u00e9 narrativo e apresenta uma sequ\u00eancia de fatos que contribu\u00edram para que hoje se d\u00ea prefer\u00eancia ao consumo de alimentos r\u00e1pidos e pr\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 injuntivo, j\u00e1 que pretende apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito da import\u00e2ncia de haver consci\u00eancia na hora da escolha do alimento. ","id":7405852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 injuntivo, j\u00e1 que pretende apresentar informa\u00e7\u00f5es a respeito da import\u00e2ncia de haver consci\u00eancia na hora da escolha do alimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O terceiro par\u00e1grafo \u00e9 a conclus\u00e3o de um texto dissertativo e apresenta alternativas positivas para o atual cen\u00e1rio em que vivemos.","id":7405853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terceiro par\u00e1grafo \u00e9 a conclus\u00e3o de um texto dissertativo e apresenta alternativas positivas para o atual cen\u00e1rio em que vivemos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O texto \u00e9 dissertativo, uma vez que objetiva discutir, de forma gen\u00e9rica, o cen\u00e1rio alimentar de transi\u00e7\u00e3o pelo qual a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 passando. ","id":7405854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 dissertativo, uma vez que objetiva discutir, de forma gen\u00e9rica, o cen\u00e1rio alimentar de transi\u00e7\u00e3o pelo qual a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 passando. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 71_O atual cen\u00e1rio alimentar que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1enfrentando \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o, e todas as escolhas, oscomportamentos di\u00e1rios e posicionamentos frente a4_problemas socioambientais podem influenciar diretamenteos recursos naturais dispon\u00edveis. Tornam-se preocupantes asexig\u00eancias pessoais dos indiv\u00edduos frente \u00e0 atual realidade7_produtiva, em que a origem dos produtos e o caminho queeles percorrem at\u00e9 chegar ao consumidor n\u00e3o \u00e9 um fatorrelevante para suas escolhas. Muitas empresas, por\u00e9m,10_come\u00e7am a repensar seus produtos e servi\u00e7os como modo dereduzir os impactos ambientais provocados ao longo dacadeia produtiva.13_Uma das mais significantes mudan\u00e7as na hist\u00f3riamoderna da alimenta\u00e7\u00e3o veio com o crescimentopopulacional e a industrializa\u00e7\u00e3o das grandes cidades.16_A popula\u00e7\u00e3o passou a depender da ind\u00fastria e do mercado,deixando de lado a horta e a comida preparada no lar.Em meio a todas essas mudan\u00e7as, os indiv\u00edduos passaram a19_n\u00e3o se preocupar em como conseguir seus alimentos, e simem saber quais alimentos escolher, diante de tantas op\u00e7\u00f5es\u201cr\u00e1pidas e pr\u00e1ticas\u201d nas prateleiras dos mercados.22_Deste modo, levando em considera\u00e7\u00e3o todas asmudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares da popula\u00e7\u00e3o, bem comoas consequ\u00eancias oriundas desse processo, torna-se25_necess\u00e1rio conhecer alternativas positivas que possam26_contribuir com o atual cen\u00e1rio que vivemos.MOURA, Julia F. R. de. Slow Food: caracter\u00edsticas do movimento eatua\u00e7\u00e3o frente ao sistema alimentar contempor\u00e2neo.In. Revista Contexto e Sa\u00fade, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":477456,"enunciado":"<p><strong>Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>O atual cen\u00e1rio alimentar que a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfrentando \u00e9 de transi\u00e7\u00e3o, e todas as escolhas, os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamentos di\u00e1rios e posicionamentos frente a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>problemas socioambientais podem influenciar diretamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os recursos naturais dispon\u00edveis. Tornam-se preocupantes as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancias pessoais dos indiv\u00edduos frente \u00e0 atual realidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>produtiva, em que a origem dos produtos e o caminho que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eles percorrem at\u00e9 chegar ao consumidor n\u00e3o \u00e9 um fator<\/p><p style=\"text-align: justify;\">relevante para suas escolhas. Muitas empresas, por\u00e9m,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>come\u00e7am a repensar seus produtos e servi\u00e7os como modo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reduzir os impactos ambientais provocados ao longo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cadeia produtiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Uma das mais significantes mudan\u00e7as na hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">moderna da alimenta\u00e7\u00e3o veio com o crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">populacional e a industrializa\u00e7\u00e3o das grandes cidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>A popula\u00e7\u00e3o passou a depender da ind\u00fastria e do mercado,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">deixando de lado a horta e a comida preparada no lar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em meio a todas essas mudan\u00e7as, os indiv\u00edduos passaram a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>n\u00e3o se preocupar em como conseguir seus alimentos, e sim<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em saber quais alimentos escolher, diante de tantas op\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cr\u00e1pidas e pr\u00e1ticas\u201d nas prateleiras dos mercados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Deste modo, levando em considera\u00e7\u00e3o todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares da popula\u00e7\u00e3o, bem como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as consequ\u00eancias oriundas desse processo, torna-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>necess\u00e1rio conhecer alternativas positivas que possam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>contribuir com o atual cen\u00e1rio que vivemos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MOURA, Julia F. R. de. Slow Food: caracter\u00edsticas do movimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o frente ao sistema alimentar contempor\u00e2neo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">In. Revista Contexto e Sa\u00fade, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1918072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da qualidade dos processos de uma organiza\u00e7\u00e3o pode apontar a necessidade de melhorias. Nesse caso, o ciclo PDCA (Plan \u2013 Planejar, Do \u2013 Executar, Check \u2013 Checar, Action \u2013 Agir) \u00e9 usado como um m\u00e9todo de suporte para a otimiza\u00e7\u00e3o dos processos. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta uma a\u00e7\u00e3o da \u00faltima etapa do ciclo PDCA (Action \u2013 Agir). ","provas":[{"id":62941,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 1","id":3896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crn-1-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-1-df-2021-iades-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CRN 1 - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-27 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1919134,"hashId":"253aae97a7d2b986a7de06a2a373b7e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da qualidade dos processos de uma organiza\u00e7\u00e3o pode apontar a necessidade de melhorias. Nesse caso, o ciclo PDCA (Plan \u2013 Planejar, Do \u2013 Executar, Check \u2013 Checar, Action \u2013 Agir) \u00e9 usado como um m\u00e9todo de suporte para a otimiza\u00e7\u00e3o dos processos. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta uma a\u00e7\u00e3o da \u00faltima etapa do ciclo PDCA (Action \u2013 Agir). <\/p>","resposta":7410773,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificar os resultados alcan\u00e7ados pelas melhorias.","id":7410770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar os resultados alcan\u00e7ados pelas melhorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar oportunidades de melhoria. ","id":7410771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar oportunidades de melhoria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar os resultados atuais do processo.","id":7410772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar os resultados atuais do processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agir corretivamente sobre o processo, quando necess\u00e1rio. ","id":7410773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agir corretivamente sobre o processo, quando necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementar as melhorias no processo","id":7410774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar as melhorias no processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Funcional versus Gest\u00e3o por Processos","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404628,"slug":"administracao-geral-gestao-funcional-versus-gestao-por-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1919134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cliente deseja comprar um carro no valor de R$ 40.000,00. O cliente tem um carro que foi avaliado em R$ 20.000,00 e dar\u00e1 de entrada mais R$ 10.000,00 \u00e0 vista. O restante ser\u00e1 pago em 6 meses, com taxa de juros compostos de 5% ao trimestre. Considerando capitaliza\u00e7\u00e3o trimestral, o total de juros a ser pago ser\u00e1 de","provas":[{"id":64714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1988475,"hashId":"eeb496fa3fda1cc7f61c979c447af1a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cliente deseja comprar um carro no valor de R$ 40.000,00. O cliente tem um carro que foi avaliado em R$ 20.000,00 e dar\u00e1 de entrada mais R$ 10.000,00 \u00e0 vista. O restante ser\u00e1 pago em 6 meses, com taxa de juros compostos de 5% ao trimestre. Considerando capitaliza\u00e7\u00e3o trimestral, o total de juros a ser pago ser\u00e1 de<\/p>","resposta":7723342,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 12.500,00. ","id":7723341,"corpo":"<p>R$ 12.500,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.025,00. ","id":7723342,"corpo":"<p>R$ 1.025,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00. ","id":7723343,"corpo":"<p>R$ 1.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.125,00. ","id":7723344,"corpo":"<p>R$ 1.125,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os temas contempor\u00e2neos e transversais da BNCC, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1988484,"hashId":"7e6502c1bf5af959c750b1e5c882f59f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os temas contempor\u00e2neos e transversais da BNCC, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7723381,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necess\u00e1rios para a amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e das compet\u00eancias essenciais, os temas transversais merecem aten\u00e7\u00e3o das escolas no que diz respeito \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es que acompanham a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade aut\u00f4noma, justa e igualit\u00e1ria. ","id":7723378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necess\u00e1rios para a amplia\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e das compet\u00eancias essenciais, os temas transversais merecem aten\u00e7\u00e3o das escolas no que diz respeito \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o das discuss\u00f5es que acompanham a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade aut\u00f4noma, justa e igualit\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Temas Contempor\u00e2neos Transversais (TCTs) t\u00eam a condi\u00e7\u00e3o de explicitar a liga\u00e7\u00e3o entre os diferentes componentes curriculares de forma integrada, bem como de fazer sua conex\u00e3o com situa\u00e7\u00f5es vivenciadas pelos estudantes em suas realidades.","id":7723379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Temas Contempor\u00e2neos Transversais (TCTs) t\u00eam a condi\u00e7\u00e3o de explicitar a liga\u00e7\u00e3o entre os diferentes componentes curriculares de forma integrada, bem como de fazer sua conex\u00e3o com situa\u00e7\u00f5es vivenciadas pelos estudantes em suas realidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos das escolas podem ser enriquecidos com as discuss\u00f5es relacionadas aos temas contempor\u00e2neos transversais. ","id":7723380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos das escolas podem ser enriquecidos com as discuss\u00f5es relacionadas aos temas contempor\u00e2neos transversais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os temas contempor\u00e2neos e transversais s\u00e3o apenas recomenda\u00e7\u00f5es, ou seja, n\u00e3o t\u00eam uma obrigatoriedade de aplica\u00e7\u00e3o no ensino, evidenciando a sua irrelev\u00e2ncia. ","id":7723381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os temas contempor\u00e2neos e transversais s\u00e3o apenas recomenda\u00e7\u00f5es, ou seja, n\u00e3o t\u00eam uma obrigatoriedade de aplica\u00e7\u00e3o no ensino, evidenciando a sua irrelev\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 12.305\/2010, Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, em seu artigo 3\u00b0 fala sobre a destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente correta. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a descrita abaixo: \u201ca destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos que inclui a reutiliza\u00e7\u00e3o, a reciclagem, a compostagem, a recupera\u00e7\u00e3o e o aproveitamento energ\u00e9tico ou outras destina\u00e7\u00f5es admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes do Sisnama, do SNVS e do Suasa, entre elas a disposi\u00e7\u00e3o final, observando normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a e a minimizar os impactos ambientais adversos.\u201d Se pensarmos em res\u00edduos como de f\u00e1cil decomposi\u00e7\u00e3o, como resto de alimentos ou ra\u00e7\u00e3o animal em pequenas quantidades, qual o melhor destino desses res\u00edduos? ","provas":[{"id":64714,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":16566,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gaspar","sigla":"","id":3874,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-gaspar-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Gaspar - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-28 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":1988495,"hashId":"4e1386869c0f05f9fb2be7c5e364e40a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 12.305\/2010, Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, em seu artigo 3\u00b0 fala sobre a destina\u00e7\u00e3o final ambientalmente correta. A defini\u00e7\u00e3o \u00e9 a descrita abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ca destina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos que inclui a reutiliza\u00e7\u00e3o, a reciclagem, a compostagem, a recupera\u00e7\u00e3o e o aproveitamento energ\u00e9tico ou outras destina\u00e7\u00f5es admitidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes do Sisnama, do SNVS e do Suasa, entre elas a disposi\u00e7\u00e3o final, observando normas operacionais espec\u00edficas de modo a evitar danos ou riscos \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e \u00e0 seguran\u00e7a e a minimizar os impactos ambientais adversos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se pensarmos em res\u00edduos como de f\u00e1cil decomposi\u00e7\u00e3o, como resto de alimentos ou ra\u00e7\u00e3o animal em pequenas quantidades, qual o melhor destino desses res\u00edduos? <\/p>","resposta":7723422,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compostagem. ","id":7723422,"corpo":"<p>Compostagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aterro comum. ","id":7723423,"corpo":"<p>Aterro comum. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reciclagem.","id":7723424,"corpo":"<p>Reciclagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incinera\u00e7\u00e3o. ","id":7723425,"corpo":"<p>Incinera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.305\/2010 - Institui a Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos; altera a Lei no 9.605, de 12 de fevereiro de 1998; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397666,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-305-2010-institui-a-politica-nacional-de-residuos-solidos-altera-a-lei-no-9-605-de-12-de-fevereiro-de-1998-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Revolu\u00e7\u00e3o de 30 foi uma revolu\u00e7\u00e3o importada para Goi\u00e1s, e nem poderia ser de outra maneira, pois n\u00e3o foi uma revolu\u00e7\u00e3o popular e nem sequer de minorias com objetivos sociais. A consci\u00eancia social n\u00e3o havia atingido tal ponto e faltavam organiza\u00e7\u00f5es de classe. (...) Em Goi\u00e1s, onde os centros urbanos praticamente inexistiam e consequentemente n\u00e3o se poderia falar em uma classe m\u00e9dia significativa, a revolu\u00e7\u00e3o teve como ponto de apoio parte da classe dominante descontente\u201d. (PALACIN, Luis; MORAES, Maria Augusta de S. Hist\u00f3ria de Goi\u00e1s. 7\u00aa ed. Goi\u00e2nia: Ed. da UCG, Ed. Vieira, 2008, p. 151). Sobre a Revolu\u00e7\u00e3o de 30, em Goi\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":65864,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-assistente-social","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Assistente Social - 2021"},{"id":65869,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Enfermeiro - 2021"},{"id":65875,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-medico","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2013431,"hashId":"69cd7498e6dc7df4f7ac94e3fb826a44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Revolu\u00e7\u00e3o de 30 foi uma revolu\u00e7\u00e3o importada para Goi\u00e1s, e nem poderia ser de outra maneira, pois n\u00e3o foi uma revolu\u00e7\u00e3o popular e nem sequer de minorias com objetivos sociais. A consci\u00eancia social n\u00e3o havia atingido tal ponto e faltavam organiza\u00e7\u00f5es de classe. (...) Em Goi\u00e1s, onde os centros urbanos praticamente inexistiam e consequentemente n\u00e3o se poderia falar em uma classe m\u00e9dia significativa, a revolu\u00e7\u00e3o teve como ponto de apoio parte da classe dominante descontente\u201d. (PALACIN, Luis; MORAES, Maria Augusta de S. Hist\u00f3ria de Goi\u00e1s. 7\u00aa ed. Goi\u00e2nia: Ed. da UCG, Ed. Vieira, 2008, p. 151). Sobre a Revolu\u00e7\u00e3o de 30, em Goi\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7837580,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crise de 1929 foi um elemento catalizador dos descontentamentos, que fizeram eclodir a revolu\u00e7\u00e3o de 30, mas que, em Goi\u00e1s n\u00e3o teve grandes efeitos, por falta de uma economia organizada e de um com\u00e9rcio ativo.","id":7837579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise de 1929 foi um elemento catalizador dos descontentamentos, que fizeram eclodir a revolu\u00e7\u00e3o de 30, mas que, em Goi\u00e1s n\u00e3o teve grandes efeitos, por falta de uma economia organizada e de um com\u00e9rcio ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Goi\u00e1s, a revolu\u00e7\u00e3o de 30, provocou profundas transforma\u00e7\u00f5es na sociedade e nas estruturas de produ\u00e7\u00e3o.","id":7837580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Goi\u00e1s, a revolu\u00e7\u00e3o de 30, provocou profundas transforma\u00e7\u00f5es na sociedade e nas estruturas de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A revolu\u00e7\u00e3o de 30 promoveu uma renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em Goi\u00e1s, com a inser\u00e7\u00e3o de jovens, politicamente novos, para ocupar cargos de governo.","id":7837581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revolu\u00e7\u00e3o de 30 promoveu uma renova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em Goi\u00e1s, com a inser\u00e7\u00e3o de jovens, politicamente novos, para ocupar cargos de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es sobre a mudan\u00e7a da capital do estado, que naquele tempo era a Cidade de Goi\u00e1s, para um outro local, ganhou for\u00e7a ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o de 30.","id":7837582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As discuss\u00f5es sobre a mudan\u00e7a da capital do estado, que naquele tempo era a Cidade de Goi\u00e1s, para um outro local, ganhou for\u00e7a ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o de 30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2013431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao lado das hip\u00f3teses de erros essenciais figuram os chamados erros acidentais, que, ao contr\u00e1rio daqueles, incidem sobre elementos n\u00e3o essenciais \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do crime, n\u00e3o afetando a decis\u00e3o a respeito da imputa\u00e7\u00e3o. Uma hip\u00f3tese de erro acidental \u00e9:","provas":[{"id":65825,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1reaOficial de Justi\u00e7a","id":8986,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea  Oficial de Justi\u00e7a - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-28 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2013460,"hashId":"c75b4c77a8ccf674217719219d4b4836","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao lado das hip\u00f3teses de erros essenciais figuram os chamados erros acidentais, que, ao contr\u00e1rio daqueles, incidem sobre elementos n\u00e3o essenciais \u00e0 configura\u00e7\u00e3o do crime, n\u00e3o afetando a decis\u00e3o a respeito da imputa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma hip\u00f3tese de erro acidental \u00e9:<\/p>","resposta":7837718,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"erro de tipo;","id":7837717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erro de tipo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erro sobre a pessoa;","id":7837718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erro sobre a pessoa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erro de proibi\u00e7\u00e3o;","id":7837719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erro de proibi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descriminantes putativas;","id":7837720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descriminantes putativas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erro mandamental.","id":7837721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erro mandamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro","oab":true,"nome":"Erro","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406266,"slug":"direito-penal-erro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de Tipo Acidental","oab":false,"nome":"Erro de Tipo Acidental","pai":418522,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413771,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo-acidental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro Sobre a Pessoa (error in persona)","oab":false,"nome":"Erro Sobre a Pessoa (error in persona)","pai":413771,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413772,"slug":"direito-penal-erro-sobre-a-pessoa-error-in-persona"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de tipo","oab":false,"nome":"Erro de tipo","pai":406266,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418522,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo"}],"slug":"direito-penal\/2013460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ROMA \u00e9 uma permuta\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica das 4 letras da palavra AMOR, mas ARMO n\u00e3o \u00e9.","provas":[{"id":61724,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal - 2021"},{"id":61723,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-administrador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1885541,"hashId":"22edd3f954420d9fc38be71c1779c376","enunciado":"<p>ROMA \u00e9 uma permuta\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica das 4 letras da palavra AMOR, mas ARMO n\u00e3o \u00e9.<\/p>","resposta":7261667,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7261667,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7261668,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma permuta\u00e7\u00e3o de um conjunto de \ud835\udc5b elementos \u00e9 dita ca\u00f3tica quando nenhum elemento est\u00e1 em seu lugar original. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 29 a 31.","id":474060,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma permuta\u00e7\u00e3o de um conjunto de \ud835\udc5b elementos \u00e9 dita ca\u00f3tica quando nenhum elemento est\u00e1 em seu lugar original. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1885541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guerra do contestado foi uma disputa entre quais Estados do Brasil?","provas":[{"id":61991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-enfermeiro-20h","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Enfermeiro - 20h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1892209,"hashId":"3802308b7c874ea1ea561734338b1ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guerra do contestado foi uma disputa entre quais Estados do Brasil?<\/p>","resposta":7290043,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1 .","id":7290042,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo e Paran\u00e1 .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1 e Santa Catarina","id":7290043,"corpo":"<p>Paran\u00e1 e Santa Catarina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Santa Catarina e Rio Grande do Sul.","id":7290044,"corpo":"<p>Santa Catarina e Rio Grande do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.","id":7290045,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1892209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na crian\u00e7a, o transtorno do humor caracterizado por sintomas como sensa\u00e7\u00e3o prolongada de falta de amigos, incapacidade de se divertir ou se concentrar, fadiga, atividade extrema ou apatia, sentimentos de inutilidade, altera\u00e7\u00e3o de peso, queixas f\u00edsicas e pensamentos de morte ou suic\u00eddio, denomina-se: ","provas":[{"id":61991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-enfermeiro-20h","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Enfermeiro - 20h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1892239,"hashId":"be9504d9fd58eb1e57d56fe1cba9afa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na crian\u00e7a, o transtorno do humor caracterizado por sintomas como sensa\u00e7\u00e3o prolongada de falta de amigos, incapacidade de se divertir ou se concentrar, fadiga, atividade extrema ou apatia, sentimentos de inutilidade, altera\u00e7\u00e3o de peso, queixas f\u00edsicas e pensamentos de morte ou suic\u00eddio, denomina-se: <\/p>","resposta":7290162,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depress\u00e3o infantil.","id":7290162,"corpo":"<p>Depress\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o infantil.","id":7290163,"corpo":"<p>D\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fobia social infantil.","id":7290164,"corpo":"<p>Fobia social infantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ansiedade da separa\u00e7\u00e3o.","id":7290165,"corpo":"<p>Ansiedade da separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depress\u00e3o","oab":false,"nome":"Depress\u00e3o","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413361,"slug":"enfermagem-depressao"}],"slug":"enfermagem\/1892239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ampola de Fluconazol foi dilu\u00edda em 120 mL de soro glicosado 5%. A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 que essa infus\u00e3o seja em 4 horas. O gotejamento ser\u00e1 de:","provas":[{"id":61991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 20h","id":21374,"slug":"enfermeiro-20h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-enfermeiro-20h","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Enfermeiro - 20h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-29 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1892291,"hashId":"d709be9b3475f60c873a3f4e5045ca33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ampola de Fluconazol foi dilu\u00edda em 120 mL de soro glicosado 5%. A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 que essa infus\u00e3o seja em 4 horas. O gotejamento ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":7290378,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 gotas por minuto.","id":7290377,"corpo":"<p>8 gotas por minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 gotas por minuto.","id":7290378,"corpo":"<p>10 gotas por minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 gotas por minuto.","id":7290379,"corpo":"<p>12 gotas por minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 gotas por minuto.","id":7290380,"corpo":"<p>15 gotas por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1892291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crq-10-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre o maior e o menor elemento do conjunto A \u00e9 superior a 594.","provas":[{"id":54911,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 10","id":4819,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"crq-10-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crq-10-ce-2021-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 10 - Agente Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-29 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"}],"id":1917248,"hashId":"967dc95035aceb7f7bd5ab18353d402f","enunciado":"<p>A diferen\u00e7a entre o maior e o menor elemento do conjunto <em>A <\/em>\u00e9 superior a 594.<\/p>","resposta":7402453,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7402452,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7402453,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e9 o conjunto dos n\u00fameros inteiros com 3 algarismos e o produto desses algarismos \u00e9 igual a 14. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 29 a 31.","id":477355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A <\/em>\u00e9 o conjunto dos n\u00fameros inteiros com 3 algarismos e o produto desses algarismos \u00e9 igual a 14. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 31"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Inteiros","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408662,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-inteiros"}],"slug":"matematica\/1917248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A polui\u00e7\u00e3o \u00e9 o efeito acarretado pelo procedimento humano de lan\u00e7ar na natureza, res\u00edduos, dejetos ou qualquer outro material que altere as condi\u00e7\u00f5es naturais do ambiente, contaminando ou deteriorando a fonte natural de recursos: ar, terra e \u00e1gua, sendo prejudicial ao pr\u00f3prio homem ou a qualquer ser vivo. Sobre os tipos de polui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":65857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 10:05:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":2014870,"hashId":"684af7408ee5b821c593c05eac9e967a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o \u00e9 o efeito acarretado pelo procedimento humano de lan\u00e7ar na natureza, res\u00edduos, dejetos ou qualquer outro material que altere as condi\u00e7\u00f5es naturais do ambiente, contaminando ou deteriorando a fonte natural de recursos: ar, terra e \u00e1gua, sendo prejudicial ao pr\u00f3prio homem ou a qualquer ser vivo. Sobre os tipos de polui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7844510,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 o lan\u00e7amento e a acumula\u00e7\u00e3o nas \u00e1guas superficiais de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que afetem diretamente as caracter\u00edsticas naturais da \u00e1gua e a vida. A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 proveniente de despejos de esgotos sanit\u00e1rios diretos em c\u00f3rregos, rios, mares; uso de agrot\u00f3xicos que s\u00e3o transportados pela \u00e1gua para os corpos d\u2019\u00e1gua superficiais; despejos sem tratamento das ind\u00fastrias qu\u00edmicas, que liberam poluentes org\u00e2nicos; e chorume (l\u00edquido) produzido nos lix\u00f5es que v\u00e3o para os corpos d\u2019\u00e1gua.","id":7844508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 o lan\u00e7amento e a acumula\u00e7\u00e3o nas \u00e1guas superficiais de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que afetem diretamente as caracter\u00edsticas naturais da \u00e1gua e a vida. A polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua \u00e9 proveniente de despejos de esgotos sanit\u00e1rios diretos em c\u00f3rregos, rios, mares; uso de agrot\u00f3xicos que s\u00e3o transportados pela \u00e1gua para os corpos d\u2019\u00e1gua superficiais; despejos sem tratamento das ind\u00fastrias qu\u00edmicas, que liberam poluentes org\u00e2nicos; e chorume (l\u00edquido) produzido nos lix\u00f5es que v\u00e3o para os corpos d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a acumula\u00e7\u00e3o de particulados (part\u00edculas s\u00f3lidas menores que um m\u00edcron de di\u00e2metro) e gases, em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para produzir efeitos mensur\u00e1veis no homem. A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 provocada por ve\u00edculos automotores que emitem mon\u00f3xido e di\u00f3xido de carbono; ind\u00fastrias qu\u00edmicas, sider\u00fargicas, f\u00e1bricas de papel, cimento, refinarias de petr\u00f3leo que emitem \u00f3xidos sulf\u00faricos; aeross\u00f3is e aparelhos que libera clorofluorcarbonos (CFC); e queimadas para prepara\u00e7\u00e3o de terras para agricultura ou pasto.","id":7844509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 a acumula\u00e7\u00e3o de particulados (part\u00edculas s\u00f3lidas menores que um m\u00edcron de di\u00e2metro) e gases, em concentra\u00e7\u00f5es suficientes para produzir efeitos mensur\u00e1veis no homem. A polui\u00e7\u00e3o do ar \u00e9 provocada por ve\u00edculos automotores que emitem mon\u00f3xido e di\u00f3xido de carbono; ind\u00fastrias qu\u00edmicas, sider\u00fargicas, f\u00e1bricas de papel, cimento, refinarias de petr\u00f3leo que emitem \u00f3xidos sulf\u00faricos; aeross\u00f3is e aparelhos que libera clorofluorcarbonos (CFC); e queimadas para prepara\u00e7\u00e3o de terras para agricultura ou pasto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a contamina\u00e7\u00e3o do solo por qualquer um dos in\u00fameros poluentes derivados da agricultura, da minera\u00e7\u00e3o, das atividades urbanas e industriais, dos dejetos animais, etc. A polui\u00e7\u00e3o do solo pode acontecer quando: na agricultura s\u00e3o utilizados agrot\u00f3xicos e excesso de fertilizantes; os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o colocados em lix\u00f5es; os \u00f3leos usados nos postos de abastecimento de combust\u00edveis s\u00e3o dispostos inadequadamente; o chorume (l\u00edquido) produzido nos lix\u00f5es penetra no solo; os metais pesados das pilhas e baterias se acumulam no solo; dentre outros fatores.","id":7844510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a contamina\u00e7\u00e3o do solo por qualquer um dos in\u00fameros poluentes derivados da agricultura, da minera\u00e7\u00e3o, das atividades urbanas e industriais, dos dejetos animais, etc. A polui\u00e7\u00e3o do solo pode acontecer quando: na agricultura s\u00e3o utilizados agrot\u00f3xicos e excesso de fertilizantes; os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o colocados em lix\u00f5es; os \u00f3leos usados nos postos de abastecimento de combust\u00edveis s\u00e3o dispostos inadequadamente; o chorume (l\u00edquido) produzido nos lix\u00f5es penetra no solo; os metais pesados das pilhas e baterias se acumulam no solo; dentre outros fatores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A polui\u00e7\u00e3o sonora \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o, pelo homem, diretamente de energia no meio ambiente que resulte em efeitos delet\u00e9rios de tal natureza, pondo em risco a sa\u00fade humana. \u00c9 ocasionada por: excesso de tr\u00e2nsito nas vias principais dos centros urbanos; ind\u00fastrias que n\u00e3o usam tecnologias limpas; servi\u00e7os de alto falantes; e deslocamento de avi\u00e3o de propuls\u00e3o a jato.","id":7844511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A polui\u00e7\u00e3o sonora \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o, pelo homem, diretamente de energia no meio ambiente que resulte em efeitos delet\u00e9rios de tal natureza, pondo em risco a sa\u00fade humana. \u00c9 ocasionada por: excesso de tr\u00e2nsito nas vias principais dos centros urbanos; ind\u00fastrias que n\u00e3o usam tecnologias limpas; servi\u00e7os de alto falantes; e deslocamento de avi\u00e3o de propuls\u00e3o a jato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos agr\u00edcolas das regi\u00f5es subtropicais e tropicais, por estarem expostos a condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas intensas, precisam de prote\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. A movimenta\u00e7\u00e3o do solo e sua exposi\u00e7\u00e3o direta \u00e0 a\u00e7\u00e3o do clima resultam em eros\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o dos teores de mat\u00e9ria org\u00e2nica e perda de nutrientes, o que leva \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o do solo e consequente queda na produtividade agr\u00edcola. Dessa forma, os m\u00e9todos de preparo do solo objetivam, de forma geral, disponibilizar quantidades suficientes de \u00e1gua e de nutrientes para as lavouras.Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos t\u00e9cnicos dos sistemas de preparo do solo, assinale a alternativa correta:I. O Sistema de plantio direto (SPD) pode ser definido como um sistema conservacionista do solo, em que a coloca\u00e7\u00e3o da semente \u00e9 realizada em sulco ou cova em solo n\u00e3o revolvido, o qual deve ter largura e profundidade suficientes para a adequada cobertura e contato das sementes com a terra. Essa t\u00e9cnica elimina, portanto, as opera\u00e7\u00f5es de ara\u00e7\u00e3o, gradagens, escarifica\u00e7\u00f5es e outros m\u00e9todos convencionais de preparo do solo.II. O emprego do sistema convencional de preparo do solo, ao longo de v\u00e1rios anos, poder\u00e1 proporcionar a desestrutura\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie dos solos, deixando-os mais suscet\u00edveis ao processo de eros\u00e3o e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de impedimentos mec\u00e2nicos logo abaixo das camadas de solo movimentadas pelos equipamentos, os quais podem interferir no desenvolvimento radicular das culturas, acarretando redu\u00e7\u00e3o na produtividade. III.O cultivo m\u00ednimo ou reduzido do solo pode ser definido como aquele que proporciona menor n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es que o preparo convencional, resultando em menor incorpora\u00e7\u00e3o de res\u00edduos vegetais, menor invers\u00e3o do solo, menor custo de preparo e redu\u00e7\u00e3o das perdas de solo e \u00e1gua por eros\u00e3o. IV.Considera-se como preparo conservacionista aquele que proporciona a menor mobiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do solo, visando a preservar sua estrutura\u00e7\u00e3o, mantendo no m\u00ednimo 30% da superf\u00edcie do solo coberta com res\u00edduos culturais, entre o per\u00edodo compreendido da colheita da cultura anterior e a implanta\u00e7\u00e3o da cultura seguinte. Assim, pode-se considerar que tanto o cultivo m\u00ednimo quanto o sistema de plantio direto, podem ser enquadrados como preparo conservacionista. Est\u00e1 correto o que se afirma nas alternativas:","provas":[{"id":68919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:33:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095895,"hashId":"96c3a988c12b841a6db583dd363e2ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os solos agr\u00edcolas das regi\u00f5es subtropicais e tropicais, por estarem expostos a condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas intensas, precisam de prote\u00e7\u00e3o cont\u00ednua. A movimenta\u00e7\u00e3o do solo e sua exposi\u00e7\u00e3o direta \u00e0 a\u00e7\u00e3o do clima resultam em eros\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o dos teores de mat\u00e9ria org\u00e2nica e perda de nutrientes, o que leva \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o do solo e consequente queda na produtividade agr\u00edcola. Dessa forma, os m\u00e9todos de preparo do solo objetivam, de forma geral, disponibilizar quantidades suficientes de \u00e1gua e de nutrientes para as lavouras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos t\u00e9cnicos dos sistemas de preparo do solo, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Sistema de plantio direto (SPD) pode ser definido como um sistema conservacionista do solo, em que a coloca\u00e7\u00e3o da semente \u00e9 realizada em sulco ou cova em solo n\u00e3o revolvido, o qual deve ter largura e profundidade suficientes para a adequada cobertura e contato das sementes com a terra. Essa t\u00e9cnica elimina, portanto, as opera\u00e7\u00f5es de ara\u00e7\u00e3o, gradagens, escarifica\u00e7\u00f5es e outros m\u00e9todos convencionais de preparo do solo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O emprego do sistema convencional de preparo do solo, ao longo de v\u00e1rios anos, poder\u00e1 proporcionar a desestrutura\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie dos solos, deixando-os mais suscet\u00edveis ao processo de eros\u00e3o e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de impedimentos mec\u00e2nicos logo abaixo das camadas de solo movimentadas pelos equipamentos, os quais podem interferir no desenvolvimento radicular das culturas, acarretando redu\u00e7\u00e3o na produtividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III.O cultivo m\u00ednimo ou reduzido do solo pode ser definido como aquele que proporciona menor n\u00famero de opera\u00e7\u00f5es que o preparo convencional, resultando em menor incorpora\u00e7\u00e3o de res\u00edduos vegetais, menor invers\u00e3o do solo, menor custo de preparo e redu\u00e7\u00e3o das perdas de solo e \u00e1gua por eros\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV.Considera-se como preparo conservacionista aquele que proporciona a menor mobiliza\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do solo, visando a preservar sua estrutura\u00e7\u00e3o, mantendo no m\u00ednimo 30% da superf\u00edcie do solo coberta com res\u00edduos culturais, entre o per\u00edodo compreendido da colheita da cultura anterior e a implanta\u00e7\u00e3o da cultura seguinte. Assim, pode-se considerar que tanto o cultivo m\u00ednimo quanto o sistema de plantio direto, podem ser enquadrados como preparo conservacionista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que se afirma nas alternativas:<\/p>","resposta":8194829,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8194826,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV.","id":8194827,"corpo":"<p> I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8194828,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8194829,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o de Alimentos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401248,"slug":"engenharia-agronomica-producao-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mecaniza\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o racional das m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas, estudando-as de maneira aplicada. Tais equipamentos s\u00e3o capazes de realizar todas as atividades agr\u00edcolas, que v\u00e3o desde o preparo do terreno, passando pela implanta\u00e7\u00e3o da cultura at\u00e9 a sua colheita. Por\u00e9m, todo o planejamento do trabalho pode dar errado se n\u00e3o for bem dimensionada a escolha dos equipamentos adequados e sua manuten\u00e7\u00e3o durante o trabalho. Assim, assinale a alternativa correta sobre os conceitos e equipamentos envolvidos na mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola:","provas":[{"id":68919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:33:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2095901,"hashId":"f4a4c68a9a94476118136b63c82a5d50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecaniza\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o racional das m\u00e1quinas e implementos agr\u00edcolas, estudando-as de maneira aplicada. Tais equipamentos s\u00e3o capazes de realizar todas as atividades agr\u00edcolas, que v\u00e3o desde o preparo do terreno, passando pela implanta\u00e7\u00e3o da cultura at\u00e9 a sua colheita. Por\u00e9m, todo o planejamento do trabalho pode dar errado se n\u00e3o for bem dimensionada a escolha dos equipamentos adequados e sua manuten\u00e7\u00e3o durante o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, assinale a alternativa correta sobre os conceitos e equipamentos envolvidos na mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola:<\/p>","resposta":8194855,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabeceiras s\u00e3o faixas estreitas de terreno deixadas de cada lado do talh\u00e3o (entre a borda deste e a margem do carreador), desde uma leira \u00e0 outra: t\u00eam por finalidade manter a largura dos carregadores e evitar a destrui\u00e7\u00e3o de seus sangradores e canais de escoamento de \u00e1gua. Em certos casos, as cabeceiras s\u00e3o deixadas para facilitar o alinhamento do percurso principal das m\u00e1quinas (caso de talh\u00f5es com bordas muito irregulares), sendo mobilizadas posteriormente em opera\u00e7\u00e3o \u00e0 parte.","id":8194853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabeceiras s\u00e3o faixas estreitas de terreno deixadas de cada lado do talh\u00e3o (entre a borda deste e a margem do carreador), desde uma leira \u00e0 outra: t\u00eam por finalidade manter a largura dos carregadores e evitar a destrui\u00e7\u00e3o de seus sangradores e canais de escoamento de \u00e1gua. Em certos casos, as cabeceiras s\u00e3o deixadas para facilitar o alinhamento do percurso principal das m\u00e1quinas (caso de talh\u00f5es com bordas muito irregulares), sendo mobilizadas posteriormente em opera\u00e7\u00e3o \u00e0 parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O campo de cultivo s\u00e3o glebas de terra resultantes da subdivis\u00e3o da \u00e1rea da propriedade agr\u00edcola por divisores naturais (rios, ribeir\u00f5es, grotas, valas etc.), cuja demarca\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o exig\u00eancias de ordem administrativa e de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":8194854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo de cultivo s\u00e3o glebas de terra resultantes da subdivis\u00e3o da \u00e1rea da propriedade agr\u00edcola por divisores naturais (rios, ribeir\u00f5es, grotas, valas etc.), cuja demarca\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o exig\u00eancias de ordem administrativa e de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tratores s\u00e3o classificados conforme dois crit\u00e9rios: os tipos de rodados e o tipo de chassi. Os tipos de rodados est\u00e3o relacionados \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, estabilidade e rendimento operacional, podendo ser classificados em: tratores de rodas, semiesteiras e esteiras. O tipo de chassi confere caracter\u00edsticas ao trator com rela\u00e7\u00e3o ao peso x pot\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os e localiza\u00e7\u00e3o do centro de gravidade, sendo classificados em: tratores industriais, florestais e agr\u00edcolas.","id":8194855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratores s\u00e3o classificados conforme dois crit\u00e9rios: os tipos de rodados e o tipo de chassi. Os tipos de rodados est\u00e3o relacionados \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, estabilidade e rendimento operacional, podendo ser classificados em: tratores de rodas, semiesteiras e esteiras. O tipo de chassi confere caracter\u00edsticas ao trator com rela\u00e7\u00e3o ao peso x pot\u00eancia, distribui\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os e localiza\u00e7\u00e3o do centro de gravidade, sendo classificados em: tratores industriais, florestais e agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arado \u00e9 um implemento empregado para complementar a atividade realizada pelas grades preparo prim\u00e1rio de \u00e1reas. Podem ser de dois tipos: arado de aiveca, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 elevar a leiva de solo abrangida pela l\u00e2mina; e o arado de discos, o qual \u00e9 capaz de girar sobre obst\u00e1culos (tocos, pedras e ra\u00edzes) e revolver o solo.","id":8194856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arado \u00e9 um implemento empregado para complementar a atividade realizada pelas grades preparo prim\u00e1rio de \u00e1reas. Podem ser de dois tipos: arado de aiveca, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 elevar a leiva de solo abrangida pela l\u00e2mina; e o arado de discos, o qual \u00e9 capaz de girar sobre obst\u00e1culos (tocos, pedras e ra\u00edzes) e revolver o solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coleta seletiva \u00e9 a coleta diferenciada de res\u00edduos que foram previamente separados segundo a sua constitui\u00e7\u00e3o ou composi\u00e7\u00e3o. Assim, res\u00edduos com caracter\u00edsticas similares s\u00e3o selecionados pelo gerador (que pode ser o cidad\u00e3o, uma empresa ou outra institui\u00e7\u00e3o) e disponibilizados para a coleta separadamente. Internet: &lt;mma.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). O objetivo da coleta seletiva \u00e9","provas":[{"id":52751,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 10:17:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1661809,"hashId":"ad973dd73da8e9f1eade9fd25460297a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Coleta seletiva \u00e9 a coleta diferenciada de res\u00edduos que foram previamente separados segundo a sua constitui\u00e7\u00e3o ou composi\u00e7\u00e3o. Assim, res\u00edduos com caracter\u00edsticas similares s\u00e3o selecionados pelo gerador (que pode ser o cidad\u00e3o, uma empresa ou outra institui\u00e7\u00e3o) e disponibilizados para a coleta separadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: &lt;mma.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da coleta seletiva \u00e9<\/p>","resposta":6265618,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir o reaproveitamento dos rejeitos e res\u00edduos de limpeza.","id":6265614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o reaproveitamento dos rejeitos e res\u00edduos de limpeza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir o reaproveitamento dos res\u00edduos espec\u00edficos, como pilhas e l\u00e2mpadas.","id":6265615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir o reaproveitamento dos res\u00edduos espec\u00edficos, como pilhas e l\u00e2mpadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beneficiar a ind\u00fastria pela reutiliza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos. ","id":6265616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">beneficiar a ind\u00fastria pela reutiliza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerar lucros para o governo e as empresas privadas.","id":6265617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerar lucros para o governo e as empresas privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir a reciclagem dos res\u00edduos secos e org\u00e2nicos.","id":6265618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir a reciclagem dos res\u00edduos secos e org\u00e2nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta Seletiva e Reciclagem","oab":false,"nome":"Coleta Seletiva e Reciclagem","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403423,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-coleta-seletiva-e-reciclagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1661809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi: ","provas":[{"id":68050,"cargo":{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-de-tecnologia-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:08:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2096358,"hashId":"42ebc5001e55298644473b73f3938616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ipumirim-SC est\u00e1 localizado no Vale do Contestado, essa regi\u00e3o do territ\u00f3rio Catarinense possui um grande valor hist\u00f3rico devido a um grande fato que ocorreu no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, este fato foi: <\/p>","resposta":8196823,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um grande conflito com motivos religiosos. ","id":8196819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande conflito com motivos religiosos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.","id":8196820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grande marco de avan\u00e7o econ\u00f4mico da hist\u00f3ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds. ","id":8196821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proclama\u00e7\u00e3o do estado de Santa Catarina como capital do pa\u00eds. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. ","id":8196822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o do maior campo de concentra\u00e7\u00e3o de refugiados do pa\u00eds. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds.","id":8196823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores conflitos sociais por disputada de terras da hist\u00f3ria do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento de texto abaixo:As tecnologias digitais est\u00e3o favorecendo o desenvolvimento de novos modos de pensar e de aprender. A ___________ de conte\u00fados e fun\u00e7\u00f5es dos novos aparelhos eletr\u00f4nicos, principalmente quando conectados \u00e0 internet, t\u00eam possibilitado aos seus usu\u00e1rios desenvolver novas destrezas e habilidades ___________, tais como a capacidade multitarefa, o pensamento n\u00e3o linear, a autodidaxia (tamb\u00e9m conhecida como a capacidade de \"aprender a aprender\"), o trabalho explorat\u00f3rio e colaborativo. Ainda que n\u00e3o sejam in\u00e9ditas para os humanos, muitas dessas ____________ passam a ser mais estimuladas e desenvolvidas com o advento das novas TIC, sendo verificadas como uma tend\u00eancia contempor\u00e2nea, fruto de uma hist\u00f3ria em que as _____________ s\u00e3o, ao mesmo tempo, produtoras e produtos de uma ecologia cognitiva (L\u00e9vy, 1990\/1993). Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas no texto acima: ","provas":[{"id":68050,"cargo":{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-de-tecnologia-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:08:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2096387,"hashId":"23c08758c90249f756a8ced8ae332340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento de texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As tecnologias digitais est\u00e3o favorecendo o desenvolvimento de novos modos de pensar e de aprender. A ___________ de conte\u00fados e fun\u00e7\u00f5es dos novos aparelhos eletr\u00f4nicos, principalmente quando conectados \u00e0 internet, t\u00eam possibilitado aos seus usu\u00e1rios desenvolver novas destrezas e habilidades ___________, tais como a capacidade multitarefa, o pensamento n\u00e3o linear, a autodidaxia (tamb\u00e9m conhecida como a capacidade de \"aprender a aprender\"), o trabalho explorat\u00f3rio e colaborativo. Ainda que n\u00e3o sejam in\u00e9ditas para os humanos, muitas dessas ____________ passam a ser mais estimuladas e desenvolvidas com o advento das novas TIC, sendo verificadas como uma tend\u00eancia contempor\u00e2nea, fruto de uma hist\u00f3ria em que as _____________ s\u00e3o, ao mesmo tempo, produtoras e produtos de uma ecologia cognitiva (L\u00e9vy, 1990\/1993). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <strong>corretamente <\/strong>as lacunas no texto acima: <\/p>","resposta":8196959,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escassez - cognitivas - tecnologias - habilidades","id":8196958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escassez - cognitivas - tecnologias - habilidades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diversidade - cognitivas - habilidades - tecnologias","id":8196959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversidade - cognitivas - habilidades - tecnologias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diversidade - comportamentais - habilidades - pessoas","id":8196960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diversidade - comportamentais - habilidades - pessoas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abund\u00e2ncia - motoras- atividades- tecnologias ","id":8196961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abund\u00e2ncia - motoras- atividades- tecnologias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia - afetivas - incapacidade - diversidade","id":8196962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insufici\u00eancia - afetivas - incapacidade - diversidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou (F) falso:(__)Os versos: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar \/ e vestir-se com todas as cores \/ e entregar-se a todos os amores\" exemplificam uso da figura de linguagem denominada: Poliss\u00edndeto.(__)A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"s\" em v\u00e1rios versos do texto, exemplifica uso da figura de linguagem denominada: Alitera\u00e7\u00e3o.(__)Os termos: \"cantar\", \"cores\", \"sabores\" associam sensa\u00e7\u00f5es, caracterizando uso da figura de linguagem denominada: Sinestesia.(__)A crase usada em: \"mais um convite \u00e0 luta\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":68051,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-de-vigilancia-sanitaria-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2096399,"hashId":"c406ef623d09b7c13426c492f9469d5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com (V) verdadeiro ou (F) falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os versos: \"e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar \/ e vestir-se com todas as cores \/ e entregar-se a todos os amores\" exemplificam uso da figura de linguagem denominada: Poliss\u00edndeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"s\" em v\u00e1rios versos do texto, exemplifica uso da figura de linguagem denominada: Alitera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os termos: \"cantar\", \"cores\", \"sabores\" associam sensa\u00e7\u00f5es, caracterizando uso da figura de linguagem denominada: Sinestesia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A crase usada em: \"mais um convite \u00e0 luta\" - \u00e9 imposta pela reg\u00eancia nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8197020,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8197016,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8197017,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8197018,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":8197019,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8197020,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.A IDADE DE SER FELIZExiste somente uma idade para a gente ser felizsomente uma \u00e9poca na vida de cada pessoaem que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planose ter energia bastante para realiz\u00e1-losa despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culosUma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vidae viver apaixonadamentee desfrutar tudo com toda intensidadesem medo nem culpa de sentir prazerFase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7ae sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7are vestir-se com todas as cores e entregar-se a todos os amores experimentando a vida em todos os seus sabores sem preconceito ou pudorTempo de entusiasmo e de coragem em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar algo novo, de novo e de novo, e quantas vezes for precisoEssa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, chama-se presente, e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ... ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)","id":498021,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(217, 217, 217); color: black;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">A IDADE DE SER FELIZ<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Existe somente uma idade para a gente ser feliz<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">somente uma \u00e9poca na vida de cada pessoa<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que \u00e9 poss\u00edvel sonhar e fazer planos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e ter energia bastante para realiz\u00e1-los<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">a despeito de todas as dificuldades e obst\u00e1culos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Uma s\u00f3 idade para a gente se encantar com a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e viver apaixonadamente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e desfrutar tudo com toda intensidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem medo nem culpa de sentir prazer<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Fase dourada em que a gente pode criar e recriar a vida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">\u00e0 nossa pr\u00f3pria imagem e semelhan\u00e7a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e sorrir e cantar e brincar e dan\u00e7ar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e vestir-se com todas as cores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e entregar-se a todos os amores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">experimentando a vida em todos os seus sabores <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">sem preconceito ou pudor<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Tempo de entusiasmo e de coragem <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">em que todo desafio \u00e9 mais um convite \u00e0 luta <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que a gente enfrenta com toda a disposi\u00e7\u00e3o de tentar <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">algo novo, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">de novo e de novo, e quantas vezes for preciso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">Essa idade, t\u00e3o fugaz na vida da gente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">chama-se presente, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">e tem apenas a dura\u00e7\u00e3o do instante que passa ...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\"> ... doce p\u00e1ssaro do aqui e do agora <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black;\">que quando se d\u00e1 por ele j\u00e1 partiu para nunca mais!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white; color: black; font-size: 10px;\">(Geraldo Eust\u00e1quio de Souza) - (https:\/\/pensador.uol.com.br\/tempo\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2096399","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de Produtos Saneantes. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:(__)Todos os fabricantes s\u00e3o obrigados a seguir normas legais e t\u00e9cnicas e obter autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para cada produto saneante colocado \u00e0 venda.(__)Todo produto saneante tem que ter r\u00f3tulo. O r\u00f3tulo n\u00e3o pode estar rasgado, descolado da embalagem, manchado ou com letras que n\u00e3o deem para ler.(__)As embalagens vazias de produtos saneantes n\u00e3o devem ser reutilizados, pois elas sempre ficam com res\u00edduos, que podem ser prejudiciais a sa\u00fade.Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":68051,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-de-vigilancia-sanitaria-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2096425,"hashId":"c0c286b3f95fc982483da92d899d5668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e a fiscaliza\u00e7\u00e3o de Produtos Saneantes. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Todos os fabricantes s\u00e3o obrigados a seguir normas legais e t\u00e9cnicas e obter autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para cada produto saneante colocado \u00e0 venda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Todo produto saneante tem que ter r\u00f3tulo. O r\u00f3tulo n\u00e3o pode estar rasgado, descolado da embalagem, manchado ou com letras que n\u00e3o deem para ler.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As embalagens vazias de produtos saneantes n\u00e3o devem ser reutilizados, pois elas sempre ficam com res\u00edduos, que podem ser prejudiciais a sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p>","resposta":8197149,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, V, F. ","id":8197146,"corpo":"<p> F, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V, F, F. ","id":8197147,"corpo":"<p> V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F. ","id":8197148,"corpo":"<p>F, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V. ","id":8197149,"corpo":"<p>V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8197150,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \"A Inform\u00e1tica tornou-se uma necessidade no mundo em que vivemos, e a escola, na miss\u00e3o de preparar o indiv\u00edduo para a vida, sente a responsabilidade de n\u00e3o fechar os olhos para esta realidade [...] n\u00e3o se pode negar que a inform\u00e1tica faz parte de nossas vidas, mesmo que perten\u00e7amos a um pa\u00eds em desenvolvimento.\" (WEISS, A; CRUZ, M., 2001, p.14).Nesse contexto, podemos inferir que, o uso da inform\u00e1tica no desenvolvimento de projetos did\u00e1ticos pedag\u00f3gicos na pratica educativa devem contemplar:I.O contexto educacional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do que se pretende com mais facilidade para o desenvolvimento do aprendizado do aluno.II.O aluno como construtor, investigador que busca o conhecimento com autonomia.III.O desligamento dos processos significativos como facilitadores na realiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica educacional.IV.A cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problemas e estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que conduza o aluno a criar e refletir sobre o tema pesquisado.Est\u00e3o CORRETAS, apenas: ","provas":[{"id":68050,"cargo":{"descricao":"Agente de Tecnologia","id":24639,"slug":"agente-de-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-agente-de-tecnologia-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Agente de Tecnologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:08:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2096385,"hashId":"69bcc01c14b2d31537ba742f3430d80c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> \"A Inform\u00e1tica tornou-se uma necessidade no mundo em que vivemos, e a escola, na miss\u00e3o de preparar o indiv\u00edduo para a vida, sente a responsabilidade de n\u00e3o fechar os olhos para esta realidade [...] n\u00e3o se pode negar que a inform\u00e1tica faz parte de nossas vidas, mesmo que perten\u00e7amos a um pa\u00eds em desenvolvimento.\" (WEISS, A; CRUZ, M., 2001, p.14).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, podemos inferir que, o uso da inform\u00e1tica no desenvolvimento de projetos did\u00e1ticos pedag\u00f3gicos na pratica educativa devem contemplar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.O contexto educacional em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o do que se pretende com mais facilidade para o desenvolvimento do aprendizado do aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.O aluno como construtor, investigador que busca o conhecimento com autonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O desligamento dos processos significativos como facilitadores na realiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.A cria\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es problemas e estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas que conduza o aluno a criar e refletir sobre o tema pesquisado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS, apenas: <\/p>","resposta":8196949,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8196948,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":8196949,"corpo":"<p> I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8196950,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8196951,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8196952,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 o fornecimento de nutrientes utilizando o trato gastrointestinal atrav\u00e9s de sonda ou cat\u00e9ter quando a ingest\u00e3o oral \u00e9 insuficente. Sua utiliza\u00e7\u00e3o deve ser avaliada considerando v\u00e1rios fatores.Qual alternativa \u00e0 seguir indica um desses fatores a ser considerado?","provas":[{"id":68897,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096296,"hashId":"91e9027abfda7891b0fcddd96cae5beb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o enteral \u00e9 o fornecimento de nutrientes utilizando o trato gastrointestinal atrav\u00e9s de sonda ou cat\u00e9ter quando a ingest\u00e3o oral \u00e9 insuficente. Sua utiliza\u00e7\u00e3o deve ser avaliada considerando v\u00e1rios fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa \u00e0 seguir indica um desses fatores a ser considerado?<\/p>","resposta":8196541,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de nutri\u00e7\u00e3o enteral alguma vez anteriormente.","id":8196538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de nutri\u00e7\u00e3o enteral alguma vez anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grau de instru\u00e7\u00e3o do paciente para bom uso da nutri\u00e7\u00e3o enteral.","id":8196539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau de instru\u00e7\u00e3o do paciente para bom uso da nutri\u00e7\u00e3o enteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a utiliza\u00e7\u00e3o for inferior a 10 dias.","id":8196540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a utiliza\u00e7\u00e3o for inferior a 10 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, como viscosidade e o volume da f\u00f3rmula.","id":8196541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quest\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o, como viscosidade e o volume da f\u00f3rmula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas afetam a sa\u00fade e por isso decis\u00f5es p\u00fablicas de gama governamental e n\u00e3-governamental impactam significativamente sobre a sa\u00fade. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio preocupar-se com a sa\u00fade e equidade em todas as \u00e1reas das pol\u00edticas p\u00fablicas. Indique qual alternativa \u00e0 seguir n\u00e3o se refere a essas pol\u00edticas p\u00fablicas atreladas \u00e0 sa\u00fade:","provas":[{"id":68897,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:37:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096281,"hashId":"8f40206d84d2820e9041f9738d6ec770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias pol\u00edticas p\u00fablicas afetam a sa\u00fade e por isso decis\u00f5es p\u00fablicas de gama governamental e n\u00e3-governamental impactam significativamente sobre a sa\u00fade. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio preocupar-se com a sa\u00fade e equidade em todas as \u00e1reas das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique qual alternativa \u00e0 seguir n\u00e3o se refere a essas pol\u00edticas p\u00fablicas atreladas \u00e0 sa\u00fade:<\/p>","resposta":8196477,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edticas agr\u00edcolas que influenciam a disponibilidade, pre\u00e7o e qualidade de alimentos.","id":8196476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas agr\u00edcolas que influenciam a disponibilidade, pre\u00e7o e qualidade de alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o que garantem \u00e0 todos acesso ao ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.","id":8196477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o que garantem \u00e0 todos acesso ao ensino fundamental, m\u00e9dio e superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas fiscais e campanhas que influenciam pre\u00e7o dos cigarros ou de alimentos saud\u00e1veis como frutas.","id":8196478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas fiscais e campanhas que influenciam pre\u00e7o dos cigarros ou de alimentos saud\u00e1veis como frutas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas de transporte que podem influenciar a qualidade do ar em \u00e1reas urbanas e risco de acidentes de tr\u00e2nsito.","id":8196479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticas de transporte que podem influenciar a qualidade do ar em \u00e1reas urbanas e risco de acidentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 11.346, de 15 de Setembro de 2006 criou o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional com vistas a assegurar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada entre outras provid\u00eancias. Sobre esse sistema \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":68897,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2096286,"hashId":"c7da78f608d4ee2b740b0c83f5c73bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 11.346, de 15 de Setembro de 2006 criou o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional com vistas a assegurar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada entre outras provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse sistema \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8196497,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es que se fa\u00e7am necess\u00e1rias para promover e garantir a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o dever\u00e3o levar em conta as dimens\u00f5es ambientais, culturais, econ\u00f4micas, regionais e sociais.","id":8196497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es que se fa\u00e7am necess\u00e1rias para promover e garantir a seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o dever\u00e3o levar em conta as dimens\u00f5es ambientais, culturais, econ\u00f4micas, regionais e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do povo respeitar, proteger, promover, prover, informar, monitorar, fiscalizar e avaliar a realiza\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada.","id":8196498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do povo respeitar, proteger, promover, prover, informar, monitorar, fiscalizar e avaliar a realiza\u00e7\u00e3o do direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a alimentar e nutricional consiste na realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e n\u00e3o permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais.","id":8196499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a alimentar e nutricional consiste na realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e n\u00e3o permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos ou privados que integram o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional o far\u00e3o em car\u00e1ter dependente dando prefer\u00eancia ao que \u00e9 decidido no poder p\u00fablico.","id":8196500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos ou privados que integram o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional o far\u00e3o em car\u00e1ter dependente dando prefer\u00eancia ao que \u00e9 decidido no poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 11.346\/2006","oab":false,"nome":"Lei 11.346\/2006","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407377,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-346-2006"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das esp\u00e9cies veterin\u00e1rias, a amostragem diagn\u00f3stica do LCR \u00e9 geralmente realizada colocando-se a agulha de coleta no (a)(s):","provas":[{"id":68898,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:36:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2096263,"hashId":"6266d7ee57fc0f2878503cdbf046c742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das esp\u00e9cies veterin\u00e1rias, a amostragem diagn\u00f3stica do LCR \u00e9 geralmente realizada colocando-se a agulha de coleta no (a)(s):<\/p>","resposta":8196405,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ventr\u00edculos Laterais.","id":8196402,"corpo":"<p>Ventr\u00edculos Laterais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seio Sargital Dorsal.","id":8196403,"corpo":"<p>Seio Sargital Dorsal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro Ventr\u00edculo.","id":8196404,"corpo":"<p>Terceiro Ventr\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cisterna magna.","id":8196405,"corpo":"<p>Cisterna magna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403261,"slug":"veterinaria-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, a arquitetura tamb\u00e9m deve ser vista como um elemento que precisa ter efici\u00eancia energ\u00e9tica. A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura pode ser entendida como um atributo inerente \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o representante de seu potencial em possibilitar conforto t\u00e9rmico, visual e ac\u00fastico aos usu\u00e1rios com baixo consumo de energia. Portanto, um edif\u00edcio \u00e9 mais eficiente energeticamente que outro quando proporciona as mesmas condi\u00e7\u00f5es ambientais com menor consumo de energia. Dessa forma, sobre os efeitos da efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68902,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:35:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2096359,"hashId":"2929fd80cfeb4530ced67d6ae2e13c58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, a arquitetura tamb\u00e9m deve ser vista como um elemento que precisa ter efici\u00eancia energ\u00e9tica. A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura pode ser entendida como um atributo inerente \u00e0 edifica\u00e7\u00e3o representante de seu potencial em possibilitar conforto t\u00e9rmico, visual e ac\u00fastico aos usu\u00e1rios com baixo consumo de energia. Portanto, um edif\u00edcio \u00e9 mais eficiente energeticamente que outro quando proporciona as mesmas condi\u00e7\u00f5es ambientais com menor consumo de energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, sobre os efeitos da efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8196825,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura trata-se de tirar partido dos efeitos (condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis) das vari\u00e1veis clim\u00e1ticas (luz solar, temperatura e ventila\u00e7\u00e3o), por interm\u00e9dio da edifica\u00e7\u00e3o, de forma a obter um ambiente interior com determinadas condi\u00e7\u00f5es de conforte para os usu\u00e1rios. Isso \u00e9 feito de forma natural, isto \u00e9, atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de aquecimento, resfriamento e ilumina\u00e7\u00e3o naturais.","id":8196824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia energ\u00e9tica na arquitetura trata-se de tirar partido dos efeitos (condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis) das vari\u00e1veis clim\u00e1ticas (luz solar, temperatura e ventila\u00e7\u00e3o), por interm\u00e9dio da edifica\u00e7\u00e3o, de forma a obter um ambiente interior com determinadas condi\u00e7\u00f5es de conforte para os usu\u00e1rios. Isso \u00e9 feito de forma natural, isto \u00e9, atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de aquecimento, resfriamento e ilumina\u00e7\u00e3o naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em regi\u00f5es onde a temperatura diurna \u00e9 maior que 29\u00b0C e a umidade relativa \u00e9 inferior a 60%, o resfriamento convectivo noturno \u00e9 mais adequado. Esta estrat\u00e9gia \u00e9 aplic\u00e1vel principalmente em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a temperatura diurna \u00e9 de 30\u00b0C a 36\u00b0C e a temperatura noturna se situa por volta de 20\u00b0C. O princ\u00edpio bioclim\u00e1tico se resume a controlar a ventila\u00e7\u00e3o durante o dia para reduzir o ingresso de ar quente e incrementar a ventila\u00e7\u00e3o noturna, aproveitando o ar mais fresco para resfriar o interior.","id":8196825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regi\u00f5es onde a temperatura diurna \u00e9 maior que 29\u00b0C e a umidade relativa \u00e9 inferior a 60%, o resfriamento convectivo noturno \u00e9 mais adequado. Esta estrat\u00e9gia \u00e9 aplic\u00e1vel principalmente em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a temperatura diurna \u00e9 de 30\u00b0C a 36\u00b0C e a temperatura noturna se situa por volta de 20\u00b0C. O princ\u00edpio bioclim\u00e1tico se resume a controlar a ventila\u00e7\u00e3o durante o dia para reduzir o ingresso de ar quente e incrementar a ventila\u00e7\u00e3o noturna, aproveitando o ar mais fresco para resfriar o interior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a temperatura diurna \u00e9 superior a 36\u00b0C faz-se uso da ventila\u00e7\u00e3o cruzada, uma vez que a ventila\u00e7\u00e3o diurna \u00e9 indesej\u00e1vel, pois implica em calor adicional a ser armazenados na edifica\u00e7\u00e3o, aumentando a temperatura interior noturna, fazendo com que os ganhos t\u00e9rmicos por convec\u00e7\u00e3o tornam uma estrat\u00e9gia mais simples a ser adotada.","id":8196826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regi\u00f5es \u00e1ridas, onde a temperatura diurna \u00e9 superior a 36\u00b0C faz-se uso da ventila\u00e7\u00e3o cruzada, uma vez que a ventila\u00e7\u00e3o diurna \u00e9 indesej\u00e1vel, pois implica em calor adicional a ser armazenados na edifica\u00e7\u00e3o, aumentando a temperatura interior noturna, fazendo com que os ganhos t\u00e9rmicos por convec\u00e7\u00e3o tornam uma estrat\u00e9gia mais simples a ser adotada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode reduzir a temperatura e simultaneamente aumentar a umidade de um ambiente. Assim, o resfriamento evaporativo \u00e9 aconselh\u00e1vel quando a temperatura m\u00ednima \u00e9 de 26\u00b0C e a temperatura m\u00e1xima de 40\u00b0C. Para o resfriamento evaporativo de um ambiente que se quer resfriar faz-se o uso de vegeta\u00e7\u00e3o e fontes d\u2019\u00e1gua.","id":8196827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua pode reduzir a temperatura e simultaneamente aumentar a umidade de um ambiente. Assim, o resfriamento evaporativo \u00e9 aconselh\u00e1vel quando a temperatura m\u00ednima \u00e9 de 26\u00b0C e a temperatura m\u00e1xima de 40\u00b0C. Para o resfriamento evaporativo de um ambiente que se quer resfriar faz-se o uso de vegeta\u00e7\u00e3o e fontes d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O partido urban\u00edstico deve considerar os aspectos de infraestrutura (terraplenagem, drenagem, \u00e1gua e esgoto) de tal maneira que contemple o m\u00ednimo de movimento de terra, de forma compensada, aproximando-se ao m\u00e1ximo do perfil natural do terreno. Esse procedimento de projeto dever\u00e1 resultar numa configura\u00e7\u00e3o espacial que respeite a dire\u00e7\u00e3o natural das \u00e1guas, garantindo um sistema de redes de infraestrutura que seja o mais adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o criada. Dessa forma, sobre o estudo e projeto de Terraplenagem, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":68902,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2096363,"hashId":"269a6073d857fdf38c3275cfa587b74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O partido urban\u00edstico deve considerar os aspectos de infraestrutura (terraplenagem, drenagem, \u00e1gua e esgoto) de tal maneira que contemple o m\u00ednimo de movimento de terra, de forma compensada, aproximando-se ao m\u00e1ximo do perfil natural do terreno. Esse procedimento de projeto dever\u00e1 resultar numa configura\u00e7\u00e3o espacial que respeite a dire\u00e7\u00e3o natural das \u00e1guas, garantindo um sistema de redes de infraestrutura que seja o mais adequado \u00e0 situa\u00e7\u00e3o criada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, sobre o estudo e projeto de Terraplenagem, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8196845,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estudo preliminar de terraplenagem \u00e9 inclu\u00eddo como um produto independente do ante-projeto do projeto arquitet\u00f4nico. O projeto de terraplenagem dever\u00e1 ser concebido de tal forma a serem evitadas obras de bueiros de travessia em aterros. Quando ocorrerem esses casos, a solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser pesquisada na etapa de Projeto Executivo.","id":8196843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo preliminar de terraplenagem \u00e9 inclu\u00eddo como um produto independente do ante-projeto do projeto arquitet\u00f4nico. O projeto de terraplenagem dever\u00e1 ser concebido de tal forma a serem evitadas obras de bueiros de travessia em aterros. Quando ocorrerem esses casos, a solu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser pesquisada na etapa de Projeto Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os seguintes elementos do projeto geom\u00e9trico devem ser determinados a partir de marcos do levantamento topogr\u00e1fico: as divisas e \u00e1reas do terreno, quadras, lotes e \u00e1reas institucionais obtidos por c\u00e1lculo anal\u00edtico; c\u00e1lculo anal\u00edtico de todas as dist\u00e2ncias, dire\u00e7\u00f5es das divisas e coordenadas (expressas em metros (m), com tr\u00eas casas decimais).","id":8196844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes elementos do projeto geom\u00e9trico devem ser determinados a partir de marcos do levantamento topogr\u00e1fico: as divisas e \u00e1reas do terreno, quadras, lotes e \u00e1reas institucionais obtidos por c\u00e1lculo anal\u00edtico; c\u00e1lculo anal\u00edtico de todas as dist\u00e2ncias, dire\u00e7\u00f5es das divisas e coordenadas (expressas em metros (m), com tr\u00eas casas decimais).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O projeto de terraplenagem dever\u00e1 ter como premissa b\u00e1sica gerar o menor movimento de terra poss\u00edvel, procurando-se compensar os volumes de corte e aterro, de modo a evitar-se, ao m\u00e1ximo, a necessidade de empr\u00e9stimos ou \u201cbota\u0002foras\u201d de materiais.","id":8196845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de terraplenagem dever\u00e1 ter como premissa b\u00e1sica gerar o menor movimento de terra poss\u00edvel, procurando-se compensar os volumes de corte e aterro, de modo a evitar-se, ao m\u00e1ximo, a necessidade de empr\u00e9stimos ou \u201cbota\u0002foras\u201d de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser evitada a execu\u00e7\u00e3o de taludes de aterro em \u00e1reas de encostas com declividade superior a 40%. Quando este procedimento se mostrar indispens\u00e1vel, deve-se prever o tratamento pr\u00e9vio da superf\u00edcie da funda\u00e7\u00e3o composto por remo\u00e7\u00e3o da camada vegetal e terraceamento da superf\u00edcie subjacente.","id":8196846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser evitada a execu\u00e7\u00e3o de taludes de aterro em \u00e1reas de encostas com declividade superior a 40%. Quando este procedimento se mostrar indispens\u00e1vel, deve-se prever o tratamento pr\u00e9vio da superf\u00edcie da funda\u00e7\u00e3o composto por remo\u00e7\u00e3o da camada vegetal e terraceamento da superf\u00edcie subjacente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418062,"slug":"arquitetura-solos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conforto ambiental nas edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 umas das premissas b\u00e1sicas da boa arquitetura, seja qual for \u00e0 tipologia ou linguagem arquitet\u00f4nica adotada. No entanto, boa parte da produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica na cidade n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es de conforto ambiental adequadas por falhas de projeto, ou se limita a atender aos requisitos de projeto relacionados somente a morfologia, funcionalidade e est\u00e9tica, numa redu\u00e7\u00e3o dos compromissos da arquitetura com o ser humano. Nesse sentido, sobre o conforto ambiental nas edifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68902,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:35:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2096351,"hashId":"529a524bb2ab3408f25f814d4353e5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conforto ambiental nas edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 umas das premissas b\u00e1sicas da boa arquitetura, seja qual for \u00e0 tipologia ou linguagem arquitet\u00f4nica adotada. No entanto, boa parte da produ\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica na cidade n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es de conforto ambiental adequadas por falhas de projeto, ou se limita a atender aos requisitos de projeto relacionados somente a morfologia, funcionalidade e est\u00e9tica, numa redu\u00e7\u00e3o dos compromissos da arquitetura com o ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, sobre o conforto ambiental nas edifica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8196787,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observar as condi\u00e7\u00f5es locais de conforto ac\u00fastico contribui para confrontar o tipo de atividades potenciais ao empreendimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades permitidas pelo plano diretor da cidade. A localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 fator determinante para que a edifica\u00e7\u00e3o apresente ou n\u00e3o qualidades ac\u00fasticas, devido principalmente \u00e0 intensidade do fluxo de ve\u00edculos. Assim, a polui\u00e7\u00e3o sonora \u00e9 usada como crit\u00e9rio de planejamento de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo das cidades, conforme o plano diretor urbano.","id":8196787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar as condi\u00e7\u00f5es locais de conforto ac\u00fastico contribui para confrontar o tipo de atividades potenciais ao empreendimento em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades permitidas pelo plano diretor da cidade. A localiza\u00e7\u00e3o do empreendimento \u00e9 fator determinante para que a edifica\u00e7\u00e3o apresente ou n\u00e3o qualidades ac\u00fasticas, devido principalmente \u00e0 intensidade do fluxo de ve\u00edculos. Assim, a polui\u00e7\u00e3o sonora \u00e9 usada como crit\u00e9rio de planejamento de uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo das cidades, conforme o plano diretor urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao distribuir os ambientes no terreno, deve ser analisada a orienta\u00e7\u00e3o solar mais favor\u00e1vel a cada ambiente. As condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade da edifica\u00e7\u00e3o dependem da ventila\u00e7\u00e3o natural dispon\u00edvel em cada ambiente. A adequada orienta\u00e7\u00e3o solar segue princ\u00edpios do movimento do sol, observando que o nascer do sol ocorre no leste e o p\u00f4r-do-sol acontece na orienta\u00e7\u00e3o oeste. O hor\u00e1rio mais quente do dia \u00e9 logo ap\u00f3s o meio-dia, por isso as fachadas orientadas para o leste s\u00e3o mais quentes do que as fachadas orientadas para o oeste. ","id":8196788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao distribuir os ambientes no terreno, deve ser analisada a orienta\u00e7\u00e3o solar mais favor\u00e1vel a cada ambiente. As condi\u00e7\u00f5es de habitabilidade da edifica\u00e7\u00e3o dependem da ventila\u00e7\u00e3o natural dispon\u00edvel em cada ambiente. A adequada orienta\u00e7\u00e3o solar segue princ\u00edpios do movimento do sol, observando que o nascer do sol ocorre no leste e o p\u00f4r-do-sol acontece na orienta\u00e7\u00e3o oeste. O hor\u00e1rio mais quente do dia \u00e9 logo ap\u00f3s o meio-dia, por isso as fachadas orientadas para o leste s\u00e3o mais quentes do que as fachadas orientadas para o oeste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda edifica\u00e7\u00e3o necessita de quantidades adequadas de ventila\u00e7\u00e3o. Existem dois tipos de ventila\u00e7\u00e3o nas edifica\u00e7\u00f5es: a t\u00e9rmica e a higi\u00eanica. A ventila\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica tem car\u00e1ter permanente, pois \u00e9 necess\u00e1ria a qualquer hora e em todas as \u00e9pocas do ano. J\u00e1 a ventila\u00e7\u00e3o higi\u00eanica \u00e9 necess\u00e1ria apenas quando o ar interior da edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais quente que o ar exterior, assim, para promover esse tipo de ventila\u00e7\u00e3o, o ar que entra deve ter alguma sa\u00edda oposta.","id":8196789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda edifica\u00e7\u00e3o necessita de quantidades adequadas de ventila\u00e7\u00e3o. Existem dois tipos de ventila\u00e7\u00e3o nas edifica\u00e7\u00f5es: a t\u00e9rmica e a higi\u00eanica. A ventila\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica tem car\u00e1ter permanente, pois \u00e9 necess\u00e1ria a qualquer hora e em todas as \u00e9pocas do ano. J\u00e1 a ventila\u00e7\u00e3o higi\u00eanica \u00e9 necess\u00e1ria apenas quando o ar interior da edifica\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais quente que o ar exterior, assim, para promover esse tipo de ventila\u00e7\u00e3o, o ar que entra deve ter alguma sa\u00edda oposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatores clim\u00e1ticos ventila\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o solar afetam o desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios. Os ganhos e perdas de calor da edifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dependem de algumas vari\u00e1veis arquitet\u00f4nicas. Assim, no geral, para qualquer regi\u00e3o, h\u00e1 5 (cinco) fatores de influ\u00eancia t\u00e9rmica dos elementos da arquitetura, sendo: I) as caracter\u00edsticas dos materiais das fachadas externas (expostas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o e luz solar); II) a cor utilizada nas fachadas externas; III) a orienta\u00e7\u00e3o solar; IV) a forma e a altura da edifica\u00e7\u00e3o; e V) a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a ventila\u00e7\u00e3o.","id":8196790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatores clim\u00e1ticos ventila\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o solar afetam o desempenho t\u00e9rmico dos edif\u00edcios. Os ganhos e perdas de calor da edifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m dependem de algumas vari\u00e1veis arquitet\u00f4nicas. Assim, no geral, para qualquer regi\u00e3o, h\u00e1 5 (cinco) fatores de influ\u00eancia t\u00e9rmica dos elementos da arquitetura, sendo: I) as caracter\u00edsticas dos materiais das fachadas externas (expostas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de ventila\u00e7\u00e3o e luz solar); II) a cor utilizada nas fachadas externas; III) a orienta\u00e7\u00e3o solar; IV) a forma e a altura da edifica\u00e7\u00e3o; e V) a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ilumina\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398811,"slug":"arquitetura-iluminacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400647,"slug":"arquitetura-acustica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lacunas ser\u00e3o preenchidas, corretamente e pela ordem, por:","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074404,"hashId":"76e3ddb2a1b26a2ad8d0f6e91f5f8daa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lacunas ser\u00e3o preenchidas, corretamente e pela ordem, por:<\/p>","resposta":8103192,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rouba, humanidade, problema.","id":8103192,"corpo":"<p>Rouba, humanidade, problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rouba, umanidade, problema. ","id":8103193,"corpo":"<p>Rouba, umanidade, problema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rouba, humanidade, poblema. ","id":8103194,"corpo":"<p>Rouba, humanidade, poblema. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roba, umanidade, poblema. ","id":8103195,"corpo":"<p>Roba, umanidade, poblema. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roba, humanidade, poblema. ","id":8103196,"corpo":"<p>Roba, humanidade, poblema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. Apag\u00e3o em escala planet\u00e1ria festejar\u00e1 o brilho das estrelasPouca gente ouviu falar de polui\u00e7\u00e3o luminosa, mas tal coisa existe e \u00e9 um pesadelo na vida de astr\u00f4nomo, pois ________ a beleza do c\u00e9u estrelado. N\u00e3o foram os astros que perderam o frescor, a ______________ \u00e9 que iluminou intensamente a Terra e ofuscou a noite. A polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 causada pelo excesso de ilumina\u00e7\u00e3o urbana. (...) Para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o _____________, astr\u00f4nomos de diversos pa\u00edses come\u00e7aram a organizar algo como o dia mundial do c\u00e9u escuro. A ideia \u00e9 que as luzes das cidades fossem apagadas por alguns instantes. (...)(Revista O Globo, Rio de Janeiro.)","id":495598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apag\u00e3o em escala planet\u00e1ria festejar\u00e1 o brilho das estrelas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pouca gente ouviu falar de polui\u00e7\u00e3o luminosa, mas tal coisa existe e \u00e9 um pesadelo na vida de astr\u00f4nomo, pois ________ a beleza do c\u00e9u estrelado. N\u00e3o foram os astros que perderam o frescor, a ______________ \u00e9 que iluminou intensamente a Terra e ofuscou a noite. A polui\u00e7\u00e3o luminosa \u00e9 causada pelo excesso de ilumina\u00e7\u00e3o urbana. (...) Para chamar a aten\u00e7\u00e3o para o _____________, astr\u00f4nomos de diversos pa\u00edses come\u00e7aram a organizar algo como o dia mundial do c\u00e9u escuro. A ideia \u00e9 que as luzes das cidades fossem apagadas por alguns instantes. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Revista O Globo, Rio de Janeiro.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo se s\u00e3o verdadeira: I.Deve-se entrar no monte de material de primeira marcha, perpendicular a face do monte, sem deixar o conversor em regime de stall e sem deixar os pneus patinarem. II.Deve-se fazer a carga do lado esquerdo do caminh\u00e3o e da traseira para frente, e nunca passar a ca\u00e7amba em cima da cabine do caminh\u00e3o. III.O maior consumo de combust\u00edvel acontece com a rota\u00e7\u00e3o do motor dentro da faixa de torque m\u00e1xima do motor. IV.Para girar o banco a transmiss\u00e3o e revers\u00e3o n\u00e3o pode estar em neutro. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074478,"hashId":"09f7d30d3f1fae1ad4ba53480fc06c2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo se s\u00e3o verdadeira: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Deve-se entrar no monte de material de primeira marcha, perpendicular a face do monte, sem deixar o conversor em regime de stall e sem deixar os pneus patinarem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Deve-se fazer a carga do lado esquerdo do caminh\u00e3o e da traseira para frente, e nunca passar a ca\u00e7amba em cima da cabine do caminh\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O maior consumo de combust\u00edvel acontece com a rota\u00e7\u00e3o do motor dentro da faixa de torque m\u00e1xima do motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Para girar o banco a transmiss\u00e3o e revers\u00e3o n\u00e3o pode estar em neutro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8103558,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":8103556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e II s\u00e3o verdadeiras. ","id":8103557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e II s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":8103558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8103559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":8103560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima permitida \u00e9 de: ","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074501,"hashId":"88a16c4306647d2a27f3ad0706b63783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma via de tr\u00e2nsito r\u00e1pido, onde n\u00e3o existir sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentadora, a velocidade m\u00e1xima permitida \u00e9 de: <\/p>","resposta":8103672,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 km\/h.","id":8103670,"corpo":"<p>60 km\/h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 km\/h.","id":8103671,"corpo":"<p>90 km\/h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 km\/h. ","id":8103672,"corpo":"<p>80 km\/h. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 km\/h.","id":8103673,"corpo":"<p>40 km\/h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 km\/h.","id":8103674,"corpo":"<p>30 km\/h.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo:A Terra est\u00e1 sempre girando sobre si mesma como se fosse um pi\u00e3o. E ao girar, faz com que o Sol surja de um lado e desapare\u00e7a de outro. Esse movimento \u00e9 a rota\u00e7\u00e3o.O plural de pi\u00e3o e de rota\u00e7\u00e3o \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074426,"hashId":"7c23f059fb2f582a59cd1aad474e768f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Terra est\u00e1 sempre girando sobre si mesma como se fosse um pi\u00e3o. E ao girar, faz com que o Sol surja de um lado e desapare\u00e7a de outro. Esse movimento \u00e9 a rota\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O plural de <strong>pi\u00e3o <\/strong>e de <strong>rota\u00e7\u00e3o<\/strong> \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":8103299,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pi\u00e3os, rota\u00e7\u00e3os.","id":8103298,"corpo":"<p>Pi\u00e3os, rota\u00e7\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pi\u00f5es, rota\u00e7\u00f5es.","id":8103299,"corpo":"<p>Pi\u00f5es, rota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pi\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o.","id":8103300,"corpo":"<p>Pi\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pi\u00f5es, rota\u00e7\u00e3os.","id":8103301,"corpo":"<p>Pi\u00f5es, rota\u00e7\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pi\u00e3os, rota\u00e7\u00f5es.","id":8103302,"corpo":"<p>Pi\u00e3os, rota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de n\u00famero (singular, plural)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403632,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-numero-singular-plural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leila foi at\u00e9 uma loja e comprou 3 camisetas de R$ 36,00 cada, 1 bermuda de R$ 54,00. Se Leila dividiu sua compra em 2 vezes, qual foi o valor de cada parcela?","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075144,"hashId":"4b5d14d2030682a544d83439aab05b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leila foi at\u00e9 uma loja e comprou 3 camisetas de R$ 36,00 cada, 1 bermuda de R$ 54,00. Se Leila dividiu sua compra em 2 vezes, qual foi o valor de cada parcela?<\/p>","resposta":8106808,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor de cada parcela foi de R$ 78,00.","id":8106807,"corpo":"<p>O valor de cada parcela foi de R$ 78,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de cada parcela foi de R$ 81,00.","id":8106808,"corpo":"<p>O valor de cada parcela foi de R$ 81,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de cada parcela foi de R$ 64,00.","id":8106809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela foi de R$ 64,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O valor de cada parcela foi de R$ 74,00.","id":8106810,"corpo":"<p> O valor de cada parcela foi de R$ 74,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor de cada parcela foi de R$ 92,00.","id":8106811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de cada parcela foi de R$ 92,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de portas e janelas de alum\u00ednio, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075170,"hashId":"8346732a492c27612dee32fce6c67d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza de portas e janelas de alum\u00ednio, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8106939,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio secar o produto com pano limpo, seco e macio.","id":8106937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio secar o produto com pano limpo, seco e macio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser limpas com pano macio.","id":8106938,"corpo":"<p>Devem ser limpas com pano macio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se dar prefer\u00eancia \u00e0s esponjas de a\u00e7o.","id":8106939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se dar prefer\u00eancia \u00e0s esponjas de a\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devem ser limpas sempre fazendo o movimento de cima para baixo.","id":8106940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser limpas sempre fazendo o movimento de cima para baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem ser limpas com \u00e1gua e sab\u00e3o neutro. ","id":8106941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser limpas com \u00e1gua e sab\u00e3o neutro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tijolo baiano ou tijolo de furo \u00e9 o tipo mais comum no Brasil, devido ao seu pre\u00e7o reduzido e \u00e0 facilidade de ser encontrado em lojas de materiais para constru\u00e7\u00e3o. Esse tipo de tijolo que apresenta maior resist\u00eancia \u00e9 aquele que possui:","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075163,"hashId":"cead1ed7b81152a83365dd04a7a2da64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tijolo baiano ou tijolo de furo \u00e9 o tipo mais comum no Brasil, devido ao seu pre\u00e7o reduzido e \u00e0 facilidade de ser encontrado em lojas de materiais para constru\u00e7\u00e3o. Esse tipo de tijolo que apresenta maior resist\u00eancia \u00e9 aquele que possui:<\/p>","resposta":8106903,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08 furos.","id":8106902,"corpo":"<p>08 furos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"09 furos.","id":8106903,"corpo":"<p>09 furos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"03 furos.","id":8106904,"corpo":"<p>03 furos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"04 furos.","id":8106905,"corpo":"<p>04 furos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"06 furos.","id":8106906,"corpo":"<p>06 furos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quem trabalha com constru\u00e7\u00e3o sabe que o tra\u00e7o \u00e9 um c\u00e1lculo muito importante na hora de misturar os materiais para produzir reboco, concreto ou chapisco. Para fazer chapisco e garantir porosidade e melhor ader\u00eancia do revestimento posterior, utilizamos:","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075172,"hashId":"bde9d34591109d538433cbad6158a857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem trabalha com constru\u00e7\u00e3o sabe que o tra\u00e7o \u00e9 um c\u00e1lculo muito importante na hora de misturar os materiais para produzir reboco, concreto ou chapisco. Para fazer chapisco e garantir porosidade e melhor ader\u00eancia do revestimento posterior, utilizamos:<\/p>","resposta":8106951,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"02 medidas de areia + 01 medida de cimento + 03 medidas de pedra + 01 medida de \u00e1gua.","id":8106947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">02 medidas de areia + 01 medida de cimento + 03 medidas de pedra + 01 medida de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"06 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de \u00e1gua.","id":8106948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"03 medidas de areia + 02 medidas de cimento + 01 medida de \u00e1gua.","id":8106949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 medidas de areia + 02 medidas de cimento + 01 medida de \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"07 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de argamassa + 01 medida de \u00e1gua.","id":8106950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">07 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de argamassa + 01 medida de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"03 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de \u00e1gua.","id":8106951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 medidas de areia + 01 medida de cimento + 01 medida de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos ve\u00edculos listados abaixo, assinale aquele que, de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tamb\u00e9m pode ser conduzido em via p\u00fablica por condutor habilitado na categoria B:","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074496,"hashId":"0d3c9e67d356f4dc482ab7c3221e0e32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos ve\u00edculos listados abaixo, assinale aquele que, de acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, tamb\u00e9m pode ser conduzido em via p\u00fablica por condutor habilitado na categoria B:<\/p>","resposta":8103647,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trator misto.","id":8103645,"corpo":"<p>Trator misto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipamento automotor de pavimenta\u00e7\u00e3o. ","id":8103646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento automotor de pavimenta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamentos automotores destinados a executar trabalhos agr\u00edcolas.","id":8103647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamentos automotores destinados a executar trabalhos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamento automotor destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas.","id":8103648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equipamento automotor destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trator de esteira. ","id":8103649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trator de esteira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma retroescavadeira montada com a ca\u00e7amba com borda cortante reta, \u00e9 utilizada para o seguinte tipo de material: ","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074532,"hashId":"7cc6f7c81a159bf014642a87dab46207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma retroescavadeira montada com a ca\u00e7amba com borda cortante reta, \u00e9 utilizada para o seguinte tipo de material: <\/p>","resposta":8103826,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material duro.","id":8103825,"corpo":"<p>Material duro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adubos.","id":8103826,"corpo":"<p>Adubos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cascalho.","id":8103827,"corpo":"<p>Cascalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argila.","id":8103828,"corpo":"<p>Argila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raspagem de superf\u00edcie.","id":8103829,"corpo":"<p>Raspagem de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador","oab":false,"nome":"Operador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394690,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Operador de M\u00e1quinas","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394691,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas informa a hora indicada no rel\u00f3gio abaixo?","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074441,"hashId":"568ddd594b28ffc8f53d124847c527fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas informa a hora indicada no rel\u00f3gio abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68085\/questao\/2073342-20211208102549000000-0.png\"><\/p>","resposta":8103374,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11h02min.","id":8103371,"corpo":"<p>11h02min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10h20min.","id":8103372,"corpo":"<p>10h20min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8h18min.","id":8103373,"corpo":"<p>8h18min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10h10min.","id":8103374,"corpo":"<p>10h10min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9h10min.","id":8103375,"corpo":"<p>9h10min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Ipumirim \u00e9 localizado no(a):Dispon\u00edvel em https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/municipios-de-sc\/ipumirim","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074469,"hashId":"f7ed4f1f37d8cf7c8dd10805ceec063e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Ipumirim \u00e9 localizado no(a):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.sc.gov.br\/conhecasc\/municipios-de-sc\/ipumirim<\/p>","resposta":8103514,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Litoral Norte de Santa Catarina. ","id":8103511,"corpo":"<p>Litoral Norte de Santa Catarina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caminhos dos Pr\u00edncipes.","id":8103512,"corpo":"<p>Caminhos dos Pr\u00edncipes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foz do Rio Itaja\u00ed.","id":8103513,"corpo":"<p>Foz do Rio Itaja\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vale do Contestado.","id":8103514,"corpo":"<p>Vale do Contestado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planalto Sul de Santa Catarina.","id":8103515,"corpo":"<p>Planalto Sul de Santa Catarina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora \u00c2ngela vai fazer um trabalho com seus 33 alunos e precisa formar 8 grupos com o maior n\u00famero poss\u00edvel de componentes em cada um. Qual das alternativas abaixo indica a forma CORRETA de arrumar esses grupos?","provas":[{"id":68086,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica","id":24708,"slug":"operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-operador-de-retroescavadeira-escavadeira-hidraulica-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Operador de Retroescavadeira \/ Escavadeira Hidr\u00e1ulica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:03:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2074437,"hashId":"368182e97f22c60f204465283c0fde8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora \u00c2ngela vai fazer um trabalho com seus 33 alunos e precisa formar 8 grupos com o maior n\u00famero poss\u00edvel de componentes em cada um. Qual das alternativas abaixo indica a forma CORRETA de arrumar esses grupos?<\/p>","resposta":8103355,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 grupos com 5 alunos e 1 grupo com 3 alunos.","id":8103352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 grupos com 5 alunos e 1 grupo com 3 alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 grupos com 4 alunos e 4 grupos com 5 alunos.","id":8103353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 grupos com 4 alunos e 4 grupos com 5 alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 grupos com 5 alunos e 2 grupos com 4 alunos.","id":8103354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 grupos com 5 alunos e 2 grupos com 4 alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7 grupos com 4 alunos e 1 grupo com 5 alunos.","id":8103355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 grupos com 4 alunos e 1 grupo com 5 alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 5 grupos com 6 alunos e 3 grupos com 1 alunos.","id":8103356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 5 grupos com 6 alunos e 3 grupos com 1 alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a limpeza de bueiros, \"bocas de lobo\", \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outras, as seguintes ferramentas: ","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075174,"hashId":"0ec502127756aaada7e31238fb00c172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a limpeza de bueiros, \"bocas de lobo\", \u00e9 necess\u00e1rio, dentre outras, as seguintes ferramentas: <\/p>","resposta":8106960,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ancinho, p\u00e1 de corte e carrinho de puxar.","id":8106957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ancinho, p\u00e1 de corte e carrinho de puxar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cavador, enxada e carrinho de m\u00e3o.","id":8106958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavador, enxada e carrinho de m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e1, enxad\u00e3o e carrinho de carga tipo tubular.","id":8106959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1, enxad\u00e3o e carrinho de carga tipo tubular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e1, enxada e carrinho de m\u00e3o.","id":8106960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e1, enxada e carrinho de m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Picareta, cavador e carinho de carga tipo tubular.","id":8106961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Picareta, cavador e carinho de carga tipo tubular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a afirma\u00e7\u00e3o abaixo corretamente: Qualquer queda de altura acima de ______ de uma superf\u00edcie \u00e9 considerada acidente em altura, o que significa que os profissionais dessa \u00e1rea devem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es da NR 35.","provas":[{"id":68087,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-servente-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:02:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2075166,"hashId":"64e5bdb4845ffa97ed947bc4efa2e73f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a afirma\u00e7\u00e3o abaixo <strong>corretamente<\/strong>: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qualquer queda de altura acima de ______ de uma superf\u00edcie \u00e9 considerada acidente em altura, o que significa que os profissionais dessa \u00e1rea devem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es da NR 35.<\/p>","resposta":8106920,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 metros ","id":8106917,"corpo":"<p>1,5 metros <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8 metros","id":8106918,"corpo":"<p>1,8 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 metros","id":8106919,"corpo":"<p>1,2 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0 metros","id":8106920,"corpo":"<p>2,0 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 metros","id":8106921,"corpo":"<p>2,5 metros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coleta e o processamento de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas passaram a assumir um papel estrat\u00e9gico na administra\u00e7\u00e3o, planejamento ou pesquisa de cidades ou regi\u00f5es. A uni\u00e3o do avan\u00e7o recente em diversas \u00e1reas tecnol\u00f3gicas como o sensoriamento remoto, computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e CAD (Computer Aided Design), agregada a disciplinas que desenvolveram teorias e metodologias para lidar com quest\u00f5es espaciais, tais como, Geografia, Cartografia e Urbanismo, tornou poss\u00edvel o surgimento de uma \u00e1rea de conhecimento multidisciplinar conhecida como Geoprocessamento, termo que se tornou usual no Brasil, ou GIS - Geographical Information Systems (SIG - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas). Nesse sentido, assinale a alternativa correta sobre as bases conceituais do SIG para o Planejamento Urbano:","provas":[{"id":68902,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2096367,"hashId":"ddb0ccd7c1fd2ecfe395644d793bbd10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta e o processamento de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas passaram a assumir um papel estrat\u00e9gico na administra\u00e7\u00e3o, planejamento ou pesquisa de cidades ou regi\u00f5es. A uni\u00e3o do avan\u00e7o recente em diversas \u00e1reas tecnol\u00f3gicas como o sensoriamento remoto, computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e CAD (Computer Aided Design), agregada a disciplinas que desenvolveram teorias e metodologias para lidar com quest\u00f5es espaciais, tais como, Geografia, Cartografia e Urbanismo, tornou poss\u00edvel o surgimento de uma \u00e1rea de conhecimento multidisciplinar conhecida como Geoprocessamento, termo que se tornou usual no Brasil, ou GIS - Geographical Information Systems (SIG - Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a alternativa correta sobre as bases conceituais do SIG para o Planejamento Urbano:<\/p>","resposta":8196864,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em termos de planejamento urbano, o est\u00e1gio inicial - identifica\u00e7\u00e3o do problema - pode ser entendido como a regulamenta\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica da cidade ou \u00e1rea objeto de planejamento e\/ou interven\u00e7\u00e3o. O SIG, por meio dos itens de visualiza\u00e7\u00e3o (registros cartogr\u00e1ficos) e organiza\u00e7\u00e3o de dados (referenciamento espacial dos dados), permite a an\u00e1lise de localiza\u00e7\u00e3o e intensidade de oferta e demanda.","id":8196862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em termos de planejamento urbano, o est\u00e1gio inicial - identifica\u00e7\u00e3o do problema - pode ser entendido como a regulamenta\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica da cidade ou \u00e1rea objeto de planejamento e\/ou interven\u00e7\u00e3o. O SIG, por meio dos itens de visualiza\u00e7\u00e3o (registros cartogr\u00e1ficos) e organiza\u00e7\u00e3o de dados (referenciamento espacial dos dados), permite a an\u00e1lise de localiza\u00e7\u00e3o e intensidade de oferta e demanda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Num sistema SIG, as opera\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise espacial se d\u00e3o atrav\u00e9s do processamento sobre m\u00faltiplos planos de informa\u00e7\u00e3o ou sobre bases de dados. Assim, as informa\u00e7\u00f5es para o planejamento urbano s\u00e3o obtidas pelo cruzamento de mais de um plano de informa\u00e7\u00e3o ou base de dados. Por exemplo, a rela\u00e7\u00e3o da infraestrutura existente com indicadores socioecon\u00f4micos ou mapas tem\u00e1ticos sobre o meio-ambiente.","id":8196863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Num sistema SIG, as opera\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise espacial se d\u00e3o atrav\u00e9s do processamento sobre m\u00faltiplos planos de informa\u00e7\u00e3o ou sobre bases de dados. Assim, as informa\u00e7\u00f5es para o planejamento urbano s\u00e3o obtidas pelo cruzamento de mais de um plano de informa\u00e7\u00e3o ou base de dados. Por exemplo, a rela\u00e7\u00e3o da infraestrutura existente com indicadores socioecon\u00f4micos ou mapas tem\u00e1ticos sobre o meio-ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A base de dados do SIG cont\u00e9m o conjunto de dados que representam seu modelo do mundo real e possibilita extrair informa\u00e7\u00f5es do sistema. A organiza\u00e7\u00e3o dos dados urbanos e regionais em bases de dados digitais possibilita o seu uso com mais efic\u00e1cia. As informa\u00e7\u00f5es com que o planejamento urbano trabalha visam, num primeiro momento, descrever a situa\u00e7\u00e3o atual, atrav\u00e9s da representa\u00e7\u00e3o da realidade f\u00edsica (representa\u00e7\u00e3o da cidade ou \u00e1rea objeto do planejamento) e da realidade social (caracteriza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o da cidade ou \u00e1rea urbana objeto de estudo e interven\u00e7\u00e3o).","id":8196864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de dados do SIG cont\u00e9m o conjunto de dados que representam seu modelo do mundo real e possibilita extrair informa\u00e7\u00f5es do sistema. A organiza\u00e7\u00e3o dos dados urbanos e regionais em bases de dados digitais possibilita o seu uso com mais efic\u00e1cia. As informa\u00e7\u00f5es com que o planejamento urbano trabalha visam, num primeiro momento, descrever a situa\u00e7\u00e3o atual, atrav\u00e9s da representa\u00e7\u00e3o da realidade f\u00edsica (representa\u00e7\u00e3o da cidade ou \u00e1rea objeto do planejamento) e da realidade social (caracteriza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o da cidade ou \u00e1rea urbana objeto de estudo e interven\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os prop\u00f3sitos de planejamento urbano, o sistema proposto dever\u00e1 ser descritivo e prescritivo. A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade da fase de diagn\u00f3stico, ou seja, da identifica\u00e7\u00e3o dos problemas. A prescri\u00e7\u00e3o em planejamento ou desenho urbano \u00e9 um processo em que se elaboram alternativas e se elege o que seria o melhor plano, ou melhor solu\u00e7\u00e3o espacial do problema definido previamente.","id":8196865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os prop\u00f3sitos de planejamento urbano, o sistema proposto dever\u00e1 ser descritivo e prescritivo. A descri\u00e7\u00e3o \u00e9 uma atividade da fase de diagn\u00f3stico, ou seja, da identifica\u00e7\u00e3o dos problemas. A prescri\u00e7\u00e3o em planejamento ou desenho urbano \u00e9 um processo em que se elaboram alternativas e se elege o que seria o melhor plano, ou melhor solu\u00e7\u00e3o espacial do problema definido previamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"}],"slug":"geografia\/2096367","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19841,"slug":"auxiliar-de-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a periodontal \u00e9 descrita de acordo com a gravidade e a extens\u00e3o da doen\u00e7a na boca, se:","provas":[{"id":68909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19841,"slug":"auxiliar-de-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:34:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2097060,"hashId":"84ad85b3628b258754f9e6c7c9cc4a7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a periodontal \u00e9 descrita de acordo com a gravidade e a extens\u00e3o da doen\u00e7a na boca, se:<\/p>","resposta":8200253,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.","id":8200253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.","id":8200254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada.","id":8200255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menos de 50% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.","id":8200256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de 50% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada localizada, se mais de 30% da boca foi afetada, a doen\u00e7a \u00e9 considerada generalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19841,"slug":"auxiliar-de-cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processamento \u00e9 uma s\u00e9rie de passos que altera a imagem latente exposta no filme de uma radiografia, produzindo uma imagem vis\u00edvel nele. Radiografias que n\u00e3o s\u00e3o diagn\u00f3sticas por causa da t\u00e9cnica de processamento inadequada devem ser repetidas, resultando em exposi\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria do paciente a uma radia\u00e7\u00e3o adicional. Os erros de processamento podem resultar em radiografias n\u00e3o diagn\u00f3sticas. Os filmes devem estar livres de erros de processamento para fornecerem um diagn\u00f3stico de qualidade. Radiografias de m\u00e1 qualidade podem resultar do seguinte:I - Erros de tempo e temperatura;II - Erros de contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica;III - Erros de manipula\u00e7\u00e3o dos filmes;IV - Erros de ilumina\u00e7\u00e3o.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":68909,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista","id":19841,"slug":"auxiliar-de-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Auxiliar de Cirurgi\u00e3o Dentista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:34:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2097063,"hashId":"411ac8bc1821048297052e8c8d008945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Processamento \u00e9 uma s\u00e9rie de passos que altera a imagem latente exposta no filme de uma radiografia, produzindo uma imagem vis\u00edvel nele. Radiografias que n\u00e3o s\u00e3o diagn\u00f3sticas por causa da t\u00e9cnica de processamento inadequada devem ser repetidas, resultando em exposi\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria do paciente a uma radia\u00e7\u00e3o adicional. Os erros de processamento podem resultar em radiografias n\u00e3o diagn\u00f3sticas. Os filmes devem estar livres de erros de processamento para fornecerem um diagn\u00f3stico de qualidade. Radiografias de m\u00e1 qualidade podem resultar do seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Erros de tempo e temperatura;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Erros de contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Erros de manipula\u00e7\u00e3o dos filmes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Erros de ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8200265,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8200265,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III,apenas","id":8200266,"corpo":"<p>I, II e III,apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I,e III, apenas","id":8200267,"corpo":"<p>I,e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas","id":8200268,"corpo":"<p>I, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios gerais \u00e9ticos e bio\u00e9ticos adotados pela Fonoaudiologia, EXCETO:","provas":[{"id":68899,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mina\u00e7u","sigla":"Prefeitura","id":4121,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-26 15:36:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2096248,"hashId":"3a39d69253efd88d8e788c7165d7ab11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem princ\u00edpios gerais \u00e9ticos e bio\u00e9ticos adotados pela Fonoaudiologia, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8196344,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 dignidade humana e aos direitos humanos.","id":8196341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 dignidade humana e aos direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio da atividade buscando maximizar os benef\u00edcios e minimizar os danos aos clientes, \u00e0 coletividade e ao ecossistema.","id":8196342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcio da atividade buscando maximizar os benef\u00edcios e minimizar os danos aos clientes, \u00e0 coletividade e ao ecossistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 autonomia do cliente e, nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, do profissional.","id":8196343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 autonomia do cliente e, nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, do profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar, solicitar e realizar exame, diagn\u00f3stico, tratamento e pesquisa; emitir declara\u00e7\u00e3o, parecer, atestado, laudo e relat\u00f3rio; exercer doc\u00eancia, responsabilidade t\u00e9cnica, assessoramento, consultoria, coordena\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o; realizar per\u00edcia, auditoria e demais procedimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio pleno da atividade, observando as pr\u00e1ticas reconhecidas e as legisla\u00e7\u00f5es vigentes no pa\u00eds.","id":8196344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar, solicitar e realizar exame, diagn\u00f3stico, tratamento e pesquisa; emitir declara\u00e7\u00e3o, parecer, atestado, laudo e relat\u00f3rio; exercer doc\u00eancia, responsabilidade t\u00e9cnica, assessoramento, consultoria, coordena\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o; realizar per\u00edcia, auditoria e demais procedimentos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio pleno da atividade, observando as pr\u00e1ticas reconhecidas e as legisla\u00e7\u00f5es vigentes no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}