{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2596,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A raiz quadrada \u00e9 uma forma de potencia\u00e7\u00e3o na qual o \u00edndice \u00e9 igual ao inverso do expoente de um radicando. Com base nessa propriedade qual \u00e9 o valor de 64 0,5 ?","provas":[{"id":55015,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Agente de Controle de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-22 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647528,"hashId":"9c9276715cdad3dbe6d290213a0ad242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada \u00e9 uma forma de potencia\u00e7\u00e3o na qual o \u00edndice \u00e9 igual ao inverso do expoente de um radicando. Com base nessa propriedade qual \u00e9 o valor de 64 <sup>0,5<\/sup> ?<\/p>","resposta":6206105,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":6206105,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32","id":6206106,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":6206107,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":6206108,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","oab":false,"nome":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408682,"slug":"matematica-propriedades-operatorias-das-potencias"}],"slug":"matematica\/1647528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um texto, quando uma palavra n\u00e3o couber inteiramente em uma linha, \u00e9 necess\u00e1rio dividi-la com um pequeno tra\u00e7o.","provas":[{"id":68834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2021-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-22 04:31:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093404,"hashId":"30b3284990f07fd099a2d68b0df5ffbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um texto, quando uma palavra n\u00e3o couber inteiramente em uma linha, \u00e9 necess\u00e1rio dividi-la com um pequeno tra\u00e7o.<\/p>","resposta":8183934,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8183933,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8183934,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 109 a 114. ","id":497668,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>109 <\/strong>a <strong>114<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 114","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/2093404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O edentulismo \u00e9 um dos agravos em sa\u00fade bucal e os resultados do SB Brasil confirmaram que, em nosso pa\u00eds, esse problema \u00e9 uma marca da desigualdade social. A porta de entrada para o tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 atrav\u00e9s da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, pela Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, que seguindo crit\u00e9rios de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o realizam os encaminhamentos, ou seja, as refer\u00eancias para o tratamento especializado. Os crit\u00e9rios de inclus\u00e3o para pr\u00f3tese total ser\u00e3o avaliados no exame cl\u00ednico, pelo cirurgi\u00e3o-dentista. Sobre esses crit\u00e9rios de inclus\u00e3o, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":69133,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":2103912,"hashId":"14423ebfe14d461922a3fa77fc52d34d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O edentulismo \u00e9 um dos agravos em sa\u00fade bucal e os resultados do SB Brasil confirmaram que, em nosso pa\u00eds, esse problema \u00e9 uma marca da desigualdade social. A porta de entrada para o tratamento odontol\u00f3gico \u00e9 atrav\u00e9s da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, pela Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, que seguindo crit\u00e9rios de inclus\u00e3o e exclus\u00e3o realizam os encaminhamentos, ou seja, as refer\u00eancias para o tratamento especializado. Os crit\u00e9rios de inclus\u00e3o para pr\u00f3tese total ser\u00e3o avaliados no exame cl\u00ednico, pelo cirurgi\u00e3o-dentista. Sobre esses crit\u00e9rios de inclus\u00e3o, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>. <\/p>","resposta":8227368,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia total de elementos dent\u00e1rios em uma ou ambas as arcadas","id":8227365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia total de elementos dent\u00e1rios em uma ou ambas as arcadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rebordo alveolar regular ou que possibilite o assentamento de uma pr\u00f3tese ","id":8227366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rebordo alveolar regular ou que possibilite o assentamento de uma pr\u00f3tese <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de les\u00f5es \u00f3sseas, da mucosa, gengiva ou dos anexos orais","id":8227367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de les\u00f5es \u00f3sseas, da mucosa, gengiva ou dos anexos orais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com s\u00edndrome motora, psiqui\u00e1trica ou nervosa severa, que impossibilite tomada de impress\u00e3o","id":8227368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com s\u00edndrome motora, psiqui\u00e1trica ou nervosa severa, que impossibilite tomada de impress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Total","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Total","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399362,"slug":"odontologia-protese-total"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como um processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos microrganismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o dos esporos bacterianos. Um dos agentes desinfetantes de maior uso em Odontologia \u00e9 o \u00e1lcool 70%. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s desvantagens apresentadas por essa subst\u00e2ncia. ","provas":[{"id":69133,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":2103918,"hashId":"c790b122e0b273331d53416e4506c345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como um processo f\u00edsico ou qu\u00edmico que elimina a maioria dos microrganismos patog\u00eanicos de objetos inanimados e superf\u00edcies, com exce\u00e7\u00e3o dos esporos bacterianos. Um dos agentes desinfetantes de maior uso em Odontologia \u00e9 o \u00e1lcool 70%. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s desvantagens apresentadas por essa subst\u00e2ncia. <\/p>","resposta":8227394,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irritante para pele e irritante para mucosa","id":8227392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irritante para pele e irritante para mucosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inst\u00e1vel e corrosivo","id":8227393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inst\u00e1vel e corrosivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vol\u00e1til e pode danificar as lentes de equipamentos \u00f3pticos","id":8227394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vol\u00e1til e pode danificar as lentes de equipamentos \u00f3pticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrosivo para alguns metais e inativo na presen\u00e7a de mat\u00e9ria inorg\u00e2nica","id":8227395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrosivo para alguns metais e inativo na presen\u00e7a de mat\u00e9ria inorg\u00e2nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desinfec\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399305,"slug":"odontologia-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os movimentos que as Pr\u00f3teses Parciais Remov\u00edveis (PPR\u00b4s) podem sofrer sob fun\u00e7\u00e3o e durante a inser\u00e7\u00e3o e retirada da mesma, est\u00e3o os de transla\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o. Diante da afirma\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) Os movimentos de rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o podem acontecer em diferentes planos, apenas de forma intercalada.( ) Rota\u00e7\u00e3o \u00e9 o movimento do corpo ao redor de seus eixos.( ) Transla\u00e7\u00e3o \u00e9 o movimento de todos os pontos de um corpo em rela\u00e7\u00e3o a um eixo distante dele pr\u00f3prio.( ) Os eixos de rota\u00e7\u00e3o podem ser virtuais, ocorrendo nas PPR\u00b4s de classe III e IV.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69133,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689,"slug":"odontologo-area-protesista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":270,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Implantodontia"}],"id":2103941,"hashId":"1d8b2bcf23c7412319cc52b4227a08dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os movimentos que as Pr\u00f3teses Parciais Remov\u00edveis (PPR\u00b4s) podem sofrer sob fun\u00e7\u00e3o e durante a inser\u00e7\u00e3o e retirada da mesma, est\u00e3o os de transla\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante da afirma\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os movimentos de rota\u00e7\u00e3o e transla\u00e7\u00e3o podem acontecer em diferentes planos, apenas de forma intercalada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rota\u00e7\u00e3o \u00e9 o movimento do corpo ao redor de seus eixos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Transla\u00e7\u00e3o \u00e9 o movimento de todos os pontos de um corpo em rela\u00e7\u00e3o a um eixo distante dele pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os eixos de rota\u00e7\u00e3o podem ser virtuais, ocorrendo nas PPR\u00b4s de classe III e IV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8227494,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":8227491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":8227492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":8227493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":8227494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498953,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Remov\u00edvel","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399361,"slug":"odontologia-protese-parcial-removivel"}],"slug":"odontologia\/2103941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nova linha do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura familiar \u2013 PRONAF Bioeconomia, tem como objetivo:","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2105941,"hashId":"cccdd86faae0c75e65d8ffd2e2fc5baf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova linha do Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura familiar \u2013 PRONAF Bioeconomia, tem como objetivo:<\/p>","resposta":8235661,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investir em beneficiamento, armazenagem, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, extrativista, artesanal e de produtos florestais.","id":8235657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investir em beneficiamento, armazenagem, processamento e comercializa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, extrativista, artesanal e de produtos florestais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"investir em sistemas de produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gicos ou org\u00e2nicos, incluindo-se os custos relativos \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do empreendimento.","id":8235658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investir em sistemas de produ\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gicos ou org\u00e2nicos, incluindo-se os custos relativos \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar a explora\u00e7\u00e3o de turismo rural.","id":8235659,"corpo":"<p>apoiar a explora\u00e7\u00e3o de turismo rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de cr\u00e9dito a agricultores que possuem experi\u00eancias org\u00e2nicas cadastradas no INCRA.","id":8235660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de cr\u00e9dito a agricultores que possuem experi\u00eancias org\u00e2nicas cadastradas no INCRA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a sustentabilidade ambiental com a inclus\u00e3o da possibilidade de financiamento para sistemas agroflorestais, constru\u00e7\u00e3o de unidade de produ\u00e7\u00e3o de bioinsumos e biofertilizantes, projetos de turismo rural que agreguem valor a produtos e servi\u00e7os da sociobiodiversidade.","id":8235661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a sustentabilidade ambiental com a inclus\u00e3o da possibilidade de financiamento para sistemas agroflorestais, constru\u00e7\u00e3o de unidade de produ\u00e7\u00e3o de bioinsumos e biofertilizantes, projetos de turismo rural que agreguem valor a produtos e servi\u00e7os da sociobiodiversidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.946\/1996 - Cria o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 1.946\/1996 - Cria o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar - PRONAF","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418834,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-1-946-1996-cria-o-programa-nacional-de-fortalecimento-da-agricultura-familiar-pronaf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna. Segundo dados da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel) compilados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (Absolar), 60,7% da energia el\u00e9trica brasileira vem da energia ___________. A alternativa que completa corretamente a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106042,"hashId":"c37c64adf7078c02cdafe2fe6675474a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo dados da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (Aneel) compilados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (Absolar), 60,7% da energia el\u00e9trica brasileira vem da energia ___________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que completa corretamente a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":8235914,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrel\u00e9trica.","id":8235914,"corpo":"<p>hidrel\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solar.","id":8235915,"corpo":"<p>solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e\u00f3lica.","id":8235916,"corpo":"<p>e\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Biomassa.","id":8235917,"corpo":"<p>da Biomassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nuclear.","id":8235918,"corpo":"<p>nuclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-energia-eletrica-aneel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o das fontes de energia renov\u00e1veis para o meio ambiente est\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106049,"hashId":"0b83ae5000fbf70ed43cd5e1f0e7b0ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as vantagens da utiliza\u00e7\u00e3o das fontes de energia renov\u00e1veis para o meio ambiente est\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":8235941,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor impacto ambiental.","id":8235937,"corpo":"<p>Menor impacto ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo custo.","id":8235938,"corpo":"<p>Baixo custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas inesgot\u00e1veis.","id":8235939,"corpo":"<p>S\u00e3o consideradas inesgot\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geram postos de trabalho.","id":8235940,"corpo":"<p>Geram postos de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produzem di\u00f3xido de carbono.","id":8235941,"corpo":"<p>Produzem di\u00f3xido de carbono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia na Agricultura","oab":false,"nome":"Energia na Agricultura","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401241,"slug":"engenharia-agronomica-energia-na-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas abaixo: Quanto __________ a diversidade microbiana em nossos solos, _________ ser\u00e1 a qualidade f\u00edsicoqu\u00edmica e ____________ a sua capacidade de degrada\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas t\u00f3xicas, tornando-se fr\u00e1gil e suscet\u00edvel \u00e0 baixa produ\u00e7\u00e3o e al\u00e9m do aumento da incid\u00eancia de pragas e doen\u00e7as.","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106188,"hashId":"54a0ff16f365726e42a02e61fd1fb7fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto __________ a diversidade microbiana em nossos solos, _________ ser\u00e1 a qualidade f\u00edsicoqu\u00edmica e ____________ a sua capacidade de degrada\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas t\u00f3xicas, tornando-se fr\u00e1gil e suscet\u00edvel \u00e0 baixa produ\u00e7\u00e3o e al\u00e9m do aumento da incid\u00eancia de pragas e doen\u00e7as.<\/p>","resposta":8236274,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor \u2013 menor - menor.","id":8236274,"corpo":"<p>menor \u2013 menor - menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor - maior - maior.","id":8236275,"corpo":"<p>menor - maior - maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior \u2013 maior - maior.","id":8236276,"corpo":"<p>maior \u2013 maior - maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior \u2013 menor - maior.","id":8236277,"corpo":"<p>maior \u2013 menor - maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor \u2013 maior - menor.","id":8236278,"corpo":"<p>menor \u2013 maior - menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2106188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Praticamente todo o processo de identifica\u00e7\u00e3o dos solos inicia-se no campo, atrav\u00e9s do exame morfol\u00f3gico cuidadoso do perfil, pelos quais os horizontes s\u00e3o identificados, delimitados uns dos outros e nomeados. Analise os itens. I.Horizonte ou camada de material mineral consolidado sob o horizonte A, E ou B, rico em Ferro e Alum\u00ednio e pobre em mat\u00e9ria org\u00e2nica, formado por endurecimento irrevers\u00edvel que se verifica em conex\u00e3o com enriquecimento de \u00f3xidos dos elementos citados. II.Horizonte mineral, subsuperficial, situado sob horizonte E, A ou raramente H, originado por transforma\u00e7\u00f5es relativamente acentuadas do material origin\u00e1rio e\/ou ganho de constituintes minerais ou org\u00e2nicos migrados de horizontes suprajacentes. Os horizontes e as camadas principais do solo s\u00e3o simbolizados por letras mai\u00fasculas. Assinale a alternativa CORRETA referente aos horizontes e camadas dos solos caracterizados nos itens.","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106244,"hashId":"7edbc28975b983518654d346ddcb3a03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticamente todo o processo de identifica\u00e7\u00e3o dos solos inicia-se no campo, atrav\u00e9s do exame morfol\u00f3gico cuidadoso do perfil, pelos quais os horizontes s\u00e3o identificados, delimitados uns dos outros e nomeados. Analise os itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Horizonte ou camada de material mineral consolidado sob o horizonte A, E ou B, rico em Ferro e Alum\u00ednio e pobre em mat\u00e9ria org\u00e2nica, formado por endurecimento irrevers\u00edvel que se verifica em conex\u00e3o com enriquecimento de \u00f3xidos dos elementos citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Horizonte mineral, subsuperficial, situado sob horizonte E, A ou raramente H, originado por transforma\u00e7\u00f5es relativamente acentuadas do material origin\u00e1rio e\/ou ganho de constituintes minerais ou org\u00e2nicos migrados de horizontes suprajacentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os horizontes e as camadas principais do solo s\u00e3o simbolizados por letras mai\u00fasculas. Assinale a alternativa CORRETA referente aos horizontes e camadas dos solos caracterizados nos itens.<\/p>","resposta":8236410,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. E; II. F.","id":8236407,"corpo":"<p>I. E; II. F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. F; II. C.","id":8236408,"corpo":"<p>I. F; II. C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. E; II. B.","id":8236409,"corpo":"<p>I. E; II. B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. F; II. B.","id":8236410,"corpo":"<p>I. F; II. B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.E; II. E.","id":8236411,"corpo":"<p>I.E; II. E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O substrato \u00e9 definido como meio f\u00edsico natural ou sint\u00e9tico, onde se desenvolvem as ra\u00edzes das plantas que crescem em um recipiente, com um volume limitado. O substrato mais utilizado \u00e9 a terra de subsolo (70%) no caso de se usar sacos pl\u00e1sticos, mais composto org\u00e2nico ou esterco curtido (30%). Quando se usa tubetes, dentre os tipos de substratos mais recomend\u00e1veis, podemos citar:","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106283,"hashId":"4d4bc7462bb886fae21a7a1fe347a651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O substrato \u00e9 definido como meio f\u00edsico natural ou sint\u00e9tico, onde se desenvolvem as ra\u00edzes das plantas que crescem em um recipiente, com um volume limitado. O substrato mais utilizado \u00e9 a terra de subsolo (70%) no caso de se usar sacos pl\u00e1sticos, mais composto org\u00e2nico ou esterco curtido (30%). Quando se usa tubetes, dentre os tipos de substratos mais recomend\u00e1veis, podemos citar:<\/p>","resposta":8236497,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Areia (20%), casca de arroz calcinado (40%) e esterco curtido (20%).","id":8236494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Areia (20%), casca de arroz calcinado (40%) e esterco curtido (20%).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terra de subsolo (40%), areia (20%) e casca de arroz calcinado (40%).","id":8236495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terra de subsolo (40%), areia (20%) e casca de arroz calcinado (40%).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terra de subsolo (60%), areia (20%) e esterco curtido (20%).","id":8236496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terra de subsolo (60%), areia (20%) e esterco curtido (20%).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermiculita (40%), terra de subsolo (20%) e casca de arroz calcinado (40%).","id":8236497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermiculita (40%), terra de subsolo (20%) e casca de arroz calcinado (40%).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vermiculita (50%), terra de subsolo (20%) e esterco curtido (30%).","id":8236498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vermiculita (50%), terra de subsolo (20%) e esterco curtido (30%).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que se refere aos macronutrientes descritos abaixo: I.Tem fun\u00e7\u00f5es de cofator enzim\u00e1tico. Tamb\u00e9m \u00e9 pouco retido no solo, por estar em forma de sulfato. As principais fontes s\u00e3o a deposi\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, decorrente da polui\u00e7\u00e3o industrial, a mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo, o gesso agr\u00edcola e o enxofre elementar. Indiretamente, quando se usa calda bordalesa ou sulfoc\u00e1lcica para controle de doen\u00e7as, ele \u00e9 fornecido ao sistema, podendo ser absorvido pelas folhas (em quantidades pequenas) ou ser levado ao solo e absorvido pelas ra\u00edzes. II.\u00c9 exigido em grandes quantidades, por fazer parte do transporte de energia no interior da planta. Diferentemente do N, esse \u00e9 um elemento pouco m\u00f3vel no solo. Por outro lado, apresenta alta afinidade com os \u00f3xidos presentes no solo. Assim, uma parte acaba se tornando indispon\u00edvel. Como consequ\u00eancia, seu fornecimento \u00e9 feito em pr\u00e9-plantio e as reposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas anualmente. As principais fontes desse nutriente s\u00e3o os dejetos de animais e os adubos sol\u00faveis.","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106366,"hashId":"bab86eebdba0e4053884fa695355a0d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que se refere aos macronutrientes descritos abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Tem fun\u00e7\u00f5es de cofator enzim\u00e1tico. Tamb\u00e9m \u00e9 pouco retido no solo, por estar em forma de sulfato. As principais fontes s\u00e3o a deposi\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica, decorrente da polui\u00e7\u00e3o industrial, a mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo, o gesso agr\u00edcola e o enxofre elementar. Indiretamente, quando se usa calda bordalesa ou sulfoc\u00e1lcica para controle de doen\u00e7as, ele \u00e9 fornecido ao sistema, podendo ser absorvido pelas folhas (em quantidades pequenas) ou ser levado ao solo e absorvido pelas ra\u00edzes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.\u00c9 exigido em grandes quantidades, por fazer parte do transporte de energia no interior da planta. Diferentemente do N, esse \u00e9 um elemento pouco m\u00f3vel no solo. Por outro lado, apresenta alta afinidade com os \u00f3xidos presentes no solo. Assim, uma parte acaba se tornando indispon\u00edvel. Como consequ\u00eancia, seu fornecimento \u00e9 feito em pr\u00e9-plantio e as reposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas anualmente. As principais fontes desse nutriente s\u00e3o os dejetos de animais e os adubos sol\u00faveis.<\/p>","resposta":8236680,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Boro; II. F\u00f3sforo","id":8236678,"corpo":"<p>I. Boro; II. F\u00f3sforo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. C\u00e1lcio; II. Boro","id":8236679,"corpo":"<p>I. C\u00e1lcio; II. Boro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Enxofre; II. F\u00f3sforo","id":8236680,"corpo":"<p>I. Enxofre; II. F\u00f3sforo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. F\u00f3sforo; II. Magn\u00e9sio","id":8236681,"corpo":"<p>I. F\u00f3sforo; II. Magn\u00e9sio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Pot\u00e1ssio; II. Enxofre","id":8236682,"corpo":"<p>I. Pot\u00e1ssio; II. Enxofre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O confundimento, consiste na satura\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de popula\u00e7\u00e3o de uma determinada praga, com o ferom\u00f4nio sexual, dificultando o acasalamento. Utilizando ferom\u00f4nios sint\u00e9ticos, reduz-se a probabilidade de encontros e\/ou agrega\u00e7\u00e3o dos sexos e acasalamentos. Em algod\u00e3o, \u00e9 o ferom\u00f4nio no confundimento de P. gossipiella, com redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 64% na aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas:","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2106369,"hashId":"a639a91939e3f0c069a49b9ef03c1107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O confundimento, consiste na satura\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de popula\u00e7\u00e3o de uma determinada praga, com o ferom\u00f4nio sexual, dificultando o acasalamento. Utilizando ferom\u00f4nios sint\u00e9ticos, reduz-se a probabilidade de encontros e\/ou agrega\u00e7\u00e3o dos sexos e acasalamentos. Em algod\u00e3o, \u00e9 o ferom\u00f4nio no confundimento de P. gossipiella, com redu\u00e7\u00e3o de at\u00e9 64% na aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas:<\/p>","resposta":8236687,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gossyplure.","id":8236687,"corpo":"<p>Gossyplure.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hexalure.","id":8236688,"corpo":"<p>Hexalure.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grandllure.","id":8236689,"corpo":"<p>Grandllure.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Virelure.","id":8236690,"corpo":"<p>Virelure.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Helicoverpa.","id":8236691,"corpo":"<p>Helicoverpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia e Parasitologia","oab":false,"nome":"Entomologia e Parasitologia","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402611,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-e-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2106369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono \u00e9 2880. O n\u00famero de lados desse pol\u00edgono \u00e9:","provas":[{"id":69388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":69392,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Motorista de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2111673,"hashId":"1d53175b73332c8db6013c410f89c7ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma dos \u00e2ngulos internos de um pol\u00edgono \u00e9 2880. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de lados desse pol\u00edgono \u00e9:<\/p>","resposta":8254812,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":8254809,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":8254810,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":8254811,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":8254812,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"Pol\u00edgonos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403873,"slug":"matematica-poligonos"}],"slug":"matematica\/2111673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de dois n\u00fameros \u00e9 260 e o maior \u00e9 o triplo do menor. Esses n\u00fameros s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":69388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":69392,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Motorista de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2111681,"hashId":"ffb65119060aa197b169b671c77f5dda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma de dois n\u00fameros \u00e9 260 e o maior \u00e9 o triplo do menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses n\u00fameros s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8254847,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45 e 215","id":8254845,"corpo":"<p>45 e 215<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"130 e 130","id":8254846,"corpo":"<p>130 e 130<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65 e 195","id":8254847,"corpo":"<p>65 e 195<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"85 e 175","id":8254848,"corpo":"<p>85 e 175<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2111681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma revendedora de carros, o pre\u00e7o de um carro popular \u00e9 o dobro do pre\u00e7o de uma moto. Sabendo que o carro e a moto juntos custam R$ 38.856,60, o valor do carro \u00e9:","provas":[{"id":69388,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"},{"id":69392,"cargo":{"descricao":"Motorista de Transporte Escolar","id":20469,"slug":"motorista-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lucas do Rio Verde","sigla":"","id":2154,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lucas-do-rio-verde-mt-2021-selecon-motorista-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Lucas do Rio Verde - Motorista de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2111735,"hashId":"a93fbdace8ea649726bb7a1d2f920f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma revendedora de carros, o pre\u00e7o de um carro popular \u00e9 o dobro do pre\u00e7o de uma moto. Sabendo que o carro e a moto juntos custam R$ 38.856,60, o valor do carro \u00e9:<\/p>","resposta":8255030,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 12.952,20","id":8255027,"corpo":"<p>R$ 12.952,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 13.954,40","id":8255028,"corpo":"<p>R$ 13.954,40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 24.902,20","id":8255029,"corpo":"<p>R$ 24.902,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 25.904,40","id":8255030,"corpo":"<p>R$ 25.904,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Deve ser mantida a rotulagem do fabricante na embalagem original dos produtos qu\u00edmicos utilizados em servi\u00e7os de sa\u00fade.( ) As embalagens de produtos qu\u00edmicos podem ser reutilizadas por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas vezes no mesmo turno de trabalho (seis horas).( ) Todo recipiente contendo produto qu\u00edmico manipulado ou fracionado deve ser identificado, de forma leg\u00edvel, por etiqueta contendo informa\u00e7\u00f5es como composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, data de envase e de validade e nome do respons\u00e1vel pela manipula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54668,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Itaberaba","sigla":"Prefeitura de Nova Itaberaba","id":4583,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-itaberaba-sc-2021-objetiva-concursos-odontologo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Nova Itaberaba - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1642150,"hashId":"878c5c289e43c411e6cffb2f5d680dc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve ser mantida a rotulagem do fabricante na embalagem original dos produtos qu\u00edmicos utilizados em servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As embalagens de produtos qu\u00edmicos podem ser reutilizadas por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas vezes no mesmo turno de trabalho (seis horas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo recipiente contendo produto qu\u00edmico manipulado ou fracionado deve ser identificado, de forma leg\u00edvel, por etiqueta contendo informa\u00e7\u00f5es como composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, data de envase e de validade e nome do respons\u00e1vel pela manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6182300,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E - C.","id":6182300,"corpo":"<p>C - E - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":6182301,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":6182302,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":6182303,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":6182304,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 35","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1642150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9 - FSA","sigla":"FSA","oab":false,"id":1276,"slug":"fsa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es normativas constantes da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":56275,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","sigla":"FSA","id":3573,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fsa-sp"},"banca":{"nome":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9","descricao":"Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Santo Andr\u00e9 - FSA","sigla":"FSA","oab":false,"id":1276,"slug":"fsa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fsa-sp-2021-fsa-professor","tipo":1,"nome":"FSA - FSA - Professor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1686260,"hashId":"9138a83e9fb760ae7057c1d30f601042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es normativas constantes da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o (LDB), assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":6370386,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior, o professor deve ficar obrigado ao m\u00ednimo de doze horas semanais de aulas.","id":6370386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o superior, o professor deve ficar obrigado ao m\u00ednimo de doze horas semanais de aulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o inicial de profissionais de magist\u00e9rio dar\u00e1 prefer\u00eancia ao ensino presencial, subsidiariamente fazendo uso de recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":6370387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o inicial de profissionais de magist\u00e9rio dar\u00e1 prefer\u00eancia ao ensino presencial, subsidiariamente fazendo uso de recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os entes federativos, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, devem promover a forma\u00e7\u00e3o inicial, a continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de magist\u00e9rio.","id":6370388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os entes federativos, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, devem promover a forma\u00e7\u00e3o inicial, a continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de magist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.","id":6370389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por educa\u00e7\u00e3o especial, a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar oferecida preferencialmente na rede regular de ensino, para educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1686260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144,"slug":"medico-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos qu\u00edmicos, sobre os quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, al\u00e9m do cumprimento do disposto na legisla\u00e7\u00e3o vigente, os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) devem atender \u00e0s seguintes exig\u00eancias: I. Serem avaliados semanalmente quanto ao estado de conserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. II. Estarem armazenados em locais de f\u00e1cil acesso e em quantidade suficiente para imediata substitui\u00e7\u00e3o, segundo as exig\u00eancias do procedimento ou em caso de contamina\u00e7\u00e3o ou dano.","provas":[{"id":64074,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico 40h","id":6144,"slug":"medico-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Doutor Maur\u00edcio Cardoso","sigla":"","id":4362,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-doutor-mauricio-cardoso-rs-2021-objetiva-concursos-medico-40h","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura - M\u00e9dico 40h - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1960814,"hashId":"5147211895e370030795e03ad0354b0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade, em rela\u00e7\u00e3o aos riscos qu\u00edmicos, sobre os quimioter\u00e1picos antineopl\u00e1sicos, al\u00e9m do cumprimento do disposto na legisla\u00e7\u00e3o vigente, os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) devem atender \u00e0s seguintes exig\u00eancias: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Serem avaliados semanalmente quanto ao estado de conserva\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estarem armazenados em locais de f\u00e1cil acesso e em quantidade suficiente para imediata substitui\u00e7\u00e3o, segundo as exig\u00eancias do procedimento ou em caso de contamina\u00e7\u00e3o ou dano.<\/p>","resposta":7595585,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":7595583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":7595584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":7595585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":7595586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1960814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas anda de patins toda manh\u00e3 perto de sua casa, em um determinado dia, em 1 minuto e 10 segundos, ele percorreu 560 metros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s 8 minutos, quantos metros Jonas ter\u00e1 percorrido?","provas":[{"id":64408,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":64505,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Companhia Municipal de Urbanismo de Novo Hamburgo","sigla":"COMUR","id":182,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"comur-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"comur-rs-2021-fundatec-fiscal-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - COMUR - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[],"id":1973960,"hashId":"9bcaccde1d128a8b7a7750e5d6f69ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jonas anda de patins toda manh\u00e3 perto de sua casa, em um determinado dia, em 1 minuto e 10 segundos, ele percorreu 560 metros. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, ap\u00f3s 8 minutos, quantos metros Jonas ter\u00e1 percorrido?<\/p>","resposta":7656962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.733.","id":7656961,"corpo":"<p>3.733.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.840.","id":7656962,"corpo":"<p>3.840.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.200.","id":7656963,"corpo":"<p>3.200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.480.","id":7656964,"corpo":"<p>4.480.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.360.","id":7656965,"corpo":"<p>3.360.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1973960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa corretamente pontuada.","provas":[{"id":63936,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundacao-la-salle-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980844,"hashId":"ef74814d27dbe91ca28d6fe1891e9972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa corretamente pontuada.<\/p>","resposta":7687940,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vila, que hoje est\u00e1 decadente, era uma cidade onde habitavam civis, militares e suas fam\u00edlias durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales; l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages, a vila foi desmobilizada em 1970.","id":7687940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vila, que hoje est\u00e1 decadente, era uma cidade onde habitavam civis, militares e suas fam\u00edlias durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales; l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages, a vila foi desmobilizada em 1970.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vila hoje est\u00e1 decadente, era uma cidade, onde habitavam civis, militares e suas familias durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festa e comercio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila, foi desmobilizada em 1970.","id":7687941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vila hoje est\u00e1 decadente, era uma cidade, onde habitavam civis, militares e suas familias durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festa e comercio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila, foi desmobilizada em 1970.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vila que hoje est\u00e1 decadente: era uma cidade onde habitavam civis, militares e suas familias. Durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales. L\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festa e com\u00e9rcio. Com transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila foi desmobilizada em 1970.","id":7687942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vila que hoje est\u00e1 decadente: era uma cidade onde habitavam civis, militares e suas familias. Durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales. L\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festa e com\u00e9rcio. Com transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila foi desmobilizada em 1970.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vila, que hoje est\u00e1 decadente era uma cidade onde habitavam: civis militares e suas familias durante os anos em que o regime atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul: no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema,posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila foi desmobilizada em 1970.","id":7687943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vila, que hoje est\u00e1 decadente era uma cidade onde habitavam: civis militares e suas familias durante os anos em que o regime atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul: no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema,posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. Com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages a vila foi desmobilizada em 1970.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vila que hoje est\u00e1 decante era uma cidade onde habitavam civis,militares e suas familias. Durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio; Com a transferencia do batalh\u00e3o para Lages, a vila foi desmobilizada em 1970.","id":7687944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vila que hoje est\u00e1 decante era uma cidade onde habitavam civis,militares e suas familias. Durante os anos em que o regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul, no trecho entre Lages e Roca Sales, l\u00e1 havia cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio; Com a transferencia do batalh\u00e3o para Lages, a vila foi desmobilizada em 1970.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.O trem passou por aqui: relegada ao abandono, parte da ___ ferrovi\u00e1ria da Serra sobrevive nas mem\u00f3rias de quem a viveu _____ , auge e decad\u00eancia marcam _____ do transporte de cargas e passageiros por trilhos na regi\u00e3o01 _____ um livro que s\u00f3 realiza sua exist\u00eancia ao ser lido, a esta\u00e7\u00e3o de trem que deixa02 de registrar chegadas e sa\u00eddas deixa de existir, ainda que suas paredes permane\u00e7am03 de p\u00e9. Destino semelhante encontram vag\u00f5es, trilhos, t\u00faneis, pontes que j\u00e1 n\u00e3o servem04 para o transporte de cargas ou passageiros, mas _____ resistem nos cen\u00e1rios rurais e05 urbanos, desvalidos.06 Na Serra, para al\u00e9m da charmosa Maria Fuma\u00e7a - que passeia entre Garibaldi e07 Bento Gon\u00e7alves - e de antigas esta\u00e7\u00f5es tombadas como patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e que08 abrigam \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos - como a de Caxias do Sul - existe um lado B da hist\u00f3ria09 f\u00e9rrea. Resqu\u00edcios de maquin\u00e1rio e constru\u00e7\u00f5es em ru\u00ednas, _____ depreda\u00e7\u00e3o marca10 uma \u00e9poca que envelheceu desassistida.11 Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado, o trem foi para o Rio Grande do Sul um12 impulso ao desenvolvimento. Na Serra, al\u00e9m de encurtar dist\u00e2ncias aos viajantes, seria13 o caminho para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, comercial e industrial. Tamb\u00e9m14 modificaria para sempre a paisagem da regi\u00e3o, uma vez que no entorno das esta\u00e7\u00f5es15 surgiam casas de com\u00e9rcio, bares e pousadas.16 A precis\u00e3o do relato faz parecer que foi ontem, e n\u00e3o h\u00e1 mais de 50 anos, que17 Nelson Bassani iniciava a nova caminhada como ferrovi\u00e1rio. As mem\u00f3rias brotam em18 profus\u00e3o conforme o homem de 74 anos passeia pelo que restou da antiga esta\u00e7\u00e3o da19 Linha KM 2, localidade pr\u00f3xima ao distrito de Tuiuty, que at\u00e9 1970 abrigou uma20 companhia do 1 \u00b0 Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio de Bento Gon\u00e7alves. Durante os anos em que o21 regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul (TPS), no trecho entre Lages e22 Roca Sales, a vila hoje decadente era uma cidade onde viviam civis, militares e suas23 fam\u00edlias. Tinha cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. A vila foi24 desmobilizada em 1970, com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages. Seu abandono25 reflete o destino de grande parte da hist\u00f3ria f\u00e9rrea do Estado.26 - Bate uma tristeza comparar o que era com o que restou. Tudo abandonado -27 desabafa o idoso, hoje dono de uma oficina mec\u00e2nica em Bento Gon\u00e7alves.28 Quando serviu ao ex\u00e9rcito, em 1966, Nelson trabalhou como telefonista na esta\u00e7\u00e3o29 da Linha KM 2. No antigo pr\u00e9dio, que hoje \u00e9 moradia para uma fam\u00edlia humilde, Bassani30 reconhece a sala onde fazia e receba liga\u00e7\u00f5es para liberar as chegadas e as partidas31 dos trens. Fazer bem o servi\u00e7o era fundamental para evitar acidentes.32 - O telefone era a manivela. Duas \"maniveladas\" chamava para Linha Verissimo. Tr\u00eas,33 para S\u00e3o Luiz das Antas. Um giro, Jabot caba - recorda, citando antigas esta\u00e7\u00f5es que34 visitaria com a reportagem, na semana que antecedeu a pandemia do coronav\u00edrus no35 Brasil. O trabalho como telefonista foi s\u00f3 o come\u00e7o do elo que une Nelson ___ ferrovia.36 J\u00e1 como civil, foi convidado ___ assumir a fun\u00e7\u00e3o de maquinista do modal que37 transportava o material para a constru\u00e7\u00e3o do TPS. O trabalho que exerceu por cinco38 anos deixou lembran\u00e7as tristes como ___ de acidentes, que eram inevit\u00e1veis, mas39 tamb\u00e9m muitas recorda\u00e7\u00f5es boas.40 - Era divertido quando trazia os trabalhadores de carona em cima do vag\u00e3o para41 passar a folga em casa, v\u00ednhamos de madrugada de Lages a Santa Tereza. Eu era42 guri novo e gostava de andar r\u00e1pido, o que para um trem significa fazer 70 ou 80 km43 por hora. O problema era se descarrilhava. Ai podia demorar dois dias pra botar de44 volta no trilho e todo mundo tinha que pegar junto - diverte-se.Dispon\u00edvel em &lt;http\/\/pioneirochcrbs.com.br\/rs\/culturaetendencias\/noticias2020\/04\/o-trem-passou-por-aqui&gt;(adaptado). Acesso em 19 de julho de 2021","id":484748,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O trem passou por aqui: relegada ao abandono, parte da ___ ferrovi\u00e1ria da Serra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>sobrevive nas mem\u00f3rias de quem a viveu <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">_____ , auge e decad\u00eancia marcam _____ do transporte de cargas e passageiros por trilhos na regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 _____ um livro que s\u00f3 realiza sua exist\u00eancia ao ser lido, a esta\u00e7\u00e3o de trem que deixa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 de registrar chegadas e sa\u00eddas deixa de existir, ainda que suas paredes permane\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 de p\u00e9. Destino semelhante encontram vag\u00f5es, trilhos, t\u00faneis, pontes que j\u00e1 n\u00e3o servem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 para o transporte de cargas ou passageiros, mas _____ resistem nos cen\u00e1rios rurais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 urbanos, desvalidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Na Serra, para al\u00e9m da charmosa Maria Fuma\u00e7a - que passeia entre Garibaldi e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 Bento Gon\u00e7alves - e de antigas esta\u00e7\u00f5es tombadas como patrim\u00f4nios hist\u00f3ricos e que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 abrigam \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos - como a de Caxias do Sul - existe um lado B da hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 f\u00e9rrea. Resqu\u00edcios de maquin\u00e1rio e constru\u00e7\u00f5es em ru\u00ednas, _____ depreda\u00e7\u00e3o marca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 uma \u00e9poca que envelheceu desassistida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado, o trem foi para o Rio Grande do Sul um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 impulso ao desenvolvimento. Na Serra, al\u00e9m de encurtar dist\u00e2ncias aos viajantes, seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 o caminho para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, comercial e industrial. Tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 modificaria para sempre a paisagem da regi\u00e3o, uma vez que no entorno das esta\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 surgiam casas de com\u00e9rcio, bares e pousadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 A precis\u00e3o do relato faz parecer que foi ontem, e n\u00e3o h\u00e1 mais de 50 anos, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Nelson Bassani iniciava a nova caminhada como ferrovi\u00e1rio. As mem\u00f3rias brotam em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 profus\u00e3o conforme o homem de 74 anos passeia pelo que restou da antiga esta\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 Linha KM 2, localidade pr\u00f3xima ao distrito de Tuiuty, que at\u00e9 1970 abrigou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 companhia do 1 \u00b0 Batalh\u00e3o Ferrovi\u00e1rio de Bento Gon\u00e7alves. Durante os anos em que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 regimento atuou na constru\u00e7\u00e3o do Tronco Principal Sul (TPS), no trecho entre Lages e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Roca Sales, a vila hoje decadente era uma cidade onde viviam civis, militares e suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 fam\u00edlias. Tinha cinema, posto de gasolina, sal\u00e3o de festas e com\u00e9rcio. A vila foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 desmobilizada em 1970, com a transfer\u00eancia do batalh\u00e3o para Lages. Seu abandono<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 reflete o destino de grande parte da hist\u00f3ria f\u00e9rrea do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 - Bate uma tristeza comparar o que era com o que restou. Tudo abandonado -<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 desabafa o idoso, hoje dono de uma oficina mec\u00e2nica em Bento Gon\u00e7alves.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Quando serviu ao ex\u00e9rcito, em 1966, Nelson trabalhou como telefonista na esta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 da Linha KM 2. No antigo pr\u00e9dio, que hoje \u00e9 moradia para uma fam\u00edlia humilde, Bassani<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 reconhece a sala onde fazia e receba liga\u00e7\u00f5es para liberar as chegadas e as partidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dos trens. Fazer bem o servi\u00e7o era fundamental para evitar acidentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 - O telefone era a manivela. Duas \"maniveladas\" chamava para Linha Verissimo. Tr\u00eas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 para S\u00e3o Luiz das Antas. Um giro, Jabot caba - recorda, citando antigas esta\u00e7\u00f5es que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 visitaria com a reportagem, na semana que antecedeu a pandemia do coronav\u00edrus no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 Brasil. O trabalho como telefonista foi s\u00f3 o come\u00e7o do elo que une Nelson ___ ferrovia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 J\u00e1 como civil, foi convidado ___ assumir a fun\u00e7\u00e3o de maquinista do modal que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 transportava o material para a constru\u00e7\u00e3o do TPS. O trabalho que exerceu por cinco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 anos deixou lembran\u00e7as tristes como ___ de acidentes, que eram inevit\u00e1veis, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 tamb\u00e9m muitas recorda\u00e7\u00f5es boas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 - Era divertido quando trazia os trabalhadores de carona em cima do vag\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 passar a folga em casa, v\u00ednhamos de madrugada de Lages a Santa Tereza. Eu era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 guri novo e gostava de andar r\u00e1pido, o que para um trem significa fazer 70 ou 80 km<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 por hora. O problema era se descarrilhava. Ai podia demorar dois dias pra botar de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 volta no trilho e todo mundo tinha que pegar junto - diverte-se.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em &lt;http\/\/pioneirochcrbs.com.br\/rs\/culturaetendencias\/noticias2020\/04\/o-trem-passou-por-aqui&gt;(adaptado). Acesso em 19 de julho de 2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1980844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos rem\u00e9dios e garantias constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63936,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundacao-la-salle-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1980943,"hashId":"85419a29d0a53f7245ef4a06f0242aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos rem\u00e9dios e garantias constitucionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7688394,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, compete ao Tribunal de Justi\u00e7a local processar e julgar habeas corpus impetrado contra ato de Turma Recursal.","id":7688394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, compete ao Tribunal de Justi\u00e7a local processar e julgar <em>habeas corpus<\/em> impetrado contra ato de Turma Recursal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pessoa jur\u00eddica pode figurar como paciente em habeas corpus.","id":7688395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, pessoa jur\u00eddica pode figurar como paciente em <em>habeas corpus<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende o Supremo Tribunal Federal que o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o na via administrativa interrompe o prazo para o mandado de seguran\u00e7a.","id":7688396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende o Supremo Tribunal Federal que o pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o na via administrativa interrompe o prazo para o mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prevalece no Supremo tribunal Federal que o mandado de injun\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser impetrado por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":7688397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevalece no Supremo tribunal Federal que o mandado de injun\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser impetrado por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal \u00e9 competente para processar e julgar, originariamente, o mandado de inju\u00e7\u00e3o apenas quando a norma regulamentadora for de atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":7688398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal \u00e9 competente para processar e julgar, originariamente, o mandado de inju\u00e7\u00e3o apenas quando a norma regulamentadora for de atribui\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1980943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social tem a atribui\u00e7\u00e3o de orientar, disciplinar, normatizar, fiscalizar e defender o exerc\u00edcio profissional do assistente social no Brasil. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens. I O servi\u00e7o social foi uma das primeiras profiss\u00f5es da \u00e1rea social a ter aprovada sua lei de regulamenta\u00e7\u00e3o profissional.II O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma autarquia privada federal, mas sem autonomia administrativa ou financeira. III Atualmente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social restringe-se \u00e0 exig\u00eancia da inscri\u00e7\u00e3o do profissional e ao pagamento do tributo devido. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64469,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Executivo","id":18863,"slug":"tecnico-administrativo-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-executivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Executivo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978187,"hashId":"674760f8830c4aca91623263824739d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social tem a atribui\u00e7\u00e3o de orientar, disciplinar, normatizar, fiscalizar e defender o exerc\u00edcio profissional do assistente social no Brasil. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O servi\u00e7o social foi uma das primeiras profiss\u00f5es da \u00e1rea social a ter aprovada sua lei de regulamenta\u00e7\u00e3o profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O Conselho Federal de Servi\u00e7o Social \u00e9 uma autarquia privada federal, mas sem autonomia administrativa ou financeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Atualmente, a fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Conselho Federal de Servi\u00e7o Social restringe-se \u00e0 exig\u00eancia da inscri\u00e7\u00e3o do profissional e ao pagamento do tributo devido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7675733,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":7675732,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":7675733,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":7675734,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo.","id":7675735,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":7675736,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Servi\u00e7o Social - CFESS","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395650,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-servico-social-cfess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CFESS","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396248,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cfess"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 4 (R1) \u2013 Ativo Intang\u00edvel, o goodwill pode ser segregado em duas categorias: o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura adquirido em uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios e o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura gerado internamente. Quanto ao reconhecimento desses elementos intang\u00edveis, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1978380,"hashId":"972f63e83d32a1efc7aa64c072d2e124","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 4 (R1) \u2013 Ativo Intang\u00edvel, o <em>goodwill<\/em> pode ser segregado em duas categorias: o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura adquirido em uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios e o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura gerado internamente. Quanto ao reconhecimento desses elementos intang\u00edveis, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7676656,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis.","id":7676654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambos devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura gerado internamente deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.","id":7676655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura gerado internamente deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura adquirido em uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.","id":7676656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e1gio por expectativa de rentabilidade futura adquirido em uma combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios deve ser reconhecido como ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis, visto que n\u00e3o h\u00e1 controle sobre o goodwill.","id":7676657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis, visto que n\u00e3o h\u00e1 controle sobre o <em>goodwill<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis, visto que a probabilidade de entrada de recursos econ\u00f4micos \u00e9 incerta.","id":7676658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o devem ser reconhecidos como ativos intang\u00edveis, visto que a probabilidade de entrada de recursos econ\u00f4micos \u00e9 incerta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1978380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo brasileiro, para a implanta\u00e7\u00e3o das compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis, lastreou-se, principalmente, no art. 3.o da Lei n.o 8.666\/1993, segundo o qual a licita\u00e7\u00e3o se destina a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel. Nesse sentido, pode-se dizer que as compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis s\u00e3o o procedimento administrativo formal que contribui para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, mediante a inser\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios sociais, ambientais e econ\u00f4micos nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens, nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e na execu\u00e7\u00e3o de obras. De uma maneira geral, trata-se da utiliza\u00e7\u00e3o do poder de compra do Setor P\u00fablico para gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos e socioambientais. As compras e as licita\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis possuem um papel estrat\u00e9gico para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e, quando adequadamente realizadas, promovem a sustentabilidade nas atividades p\u00fablicas. Para tanto, \u00e9 fundamental que os compradores p\u00fablicos saibam delimitar corretamente as necessidades da sua institui\u00e7\u00e3o e conhe\u00e7am a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e as caracter\u00edsticas dos bens e servi\u00e7os que poder\u00e3o ser adquiridos. O Decreto n.o 7.746\/2012 regulamentou o art. 3.o da Lei n.o 8.666\/1993 para estabelecer crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e pelas empresas estatais dependentes e instituiu a Comiss\u00e3o Interministerial de Sustentabilidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CISAP). O Decreto prev\u00ea, ainda, que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e as empresas estatais dependentes dever\u00e3o elaborar e implementar um plano de gest\u00e3o de log\u00edstica sustent\u00e1vel, conforme ato editado pela Secretaria de Gest\u00e3o do Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, que prever\u00e1, no m\u00ednimo, algumas a\u00e7\u00f5es que reflitam as prioridades de sustentabilidade previstas no Decreto n.o 7.746\/2012. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o de log\u00edstica sustent\u00e1vel, julgue os itens a seguir.I A atualiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio de bens e materiais do \u00f3rg\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de similares de maior ganho ergon\u00f4mico para substitui\u00e7\u00e3o devem ser consideradas.II Pr\u00e1ticas de sustentabilidade e de racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de materiais e servi\u00e7os devem ser consideradas.III Responsabilidades, metodologia de implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do plano devem ser consideradas.IV A\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o, conscientiza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o devem ser consideradas.V A prefer\u00eancia por materiais, tecnologias e mat\u00e9rias-primas de origem local deve ser considerada.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo Financeiro","id":18864,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS RO","id":3747,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cress-ro-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cress-ro-ro-2021-quadrix-tecnico-administrativo-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS RO - T\u00e9cnico Administrativo Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1978398,"hashId":"872a9fb5de5a58d6b4367f85593e1757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo brasileiro, para a implanta\u00e7\u00e3o das compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis, lastreou-se, principalmente, no art. 3.<sup>o<\/sup> da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.666\/1993, segundo o qual a licita\u00e7\u00e3o se destina a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel. Nesse sentido, pode-se dizer que as compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis s\u00e3o o procedimento administrativo formal que contribui para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel, mediante a inser\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios sociais, ambientais e econ\u00f4micos nas aquisi\u00e7\u00f5es de bens, nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e na execu\u00e7\u00e3o de obras. De uma maneira geral, trata-se da utiliza\u00e7\u00e3o do poder de compra do Setor P\u00fablico para gerar benef\u00edcios econ\u00f4micos e socioambientais. As compras e as licita\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis possuem um papel estrat\u00e9gico para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e, quando adequadamente realizadas, promovem a sustentabilidade nas atividades p\u00fablicas. Para tanto, \u00e9 fundamental que os compradores p\u00fablicos saibam delimitar corretamente as necessidades da sua institui\u00e7\u00e3o e conhe\u00e7am a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel e as caracter\u00edsticas dos bens e servi\u00e7os que poder\u00e3o ser adquiridos. O Decreto n.<sup>o<\/sup> 7.746\/2012 regulamentou o art. 3.<sup>o<\/sup> da Lei n.<sup>o<\/sup> 8.666\/1993 para estabelecer crit\u00e9rios e pr\u00e1ticas para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e pelas empresas estatais dependentes e instituiu a Comiss\u00e3o Interministerial de Sustentabilidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CISAP). O Decreto prev\u00ea, ainda, que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e as empresas estatais dependentes dever\u00e3o elaborar e implementar um plano de gest\u00e3o de log\u00edstica sustent\u00e1vel, conforme ato editado pela Secretaria de Gest\u00e3o do Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o, que prever\u00e1, no m\u00ednimo, algumas a\u00e7\u00f5es que reflitam as prioridades de sustentabilidade previstas no Decreto n.<sup>o <\/sup>7.746\/2012. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o de log\u00edstica sustent\u00e1vel, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A atualiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio de bens e materiais do \u00f3rg\u00e3o e a identifica\u00e7\u00e3o de similares de maior ganho ergon\u00f4mico para substitui\u00e7\u00e3o devem ser consideradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Pr\u00e1ticas de sustentabilidade e de racionaliza\u00e7\u00e3o do uso de materiais e servi\u00e7os devem ser consideradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Responsabilidades, metodologia de implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do plano devem ser consideradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A\u00e7\u00f5es de divulga\u00e7\u00e3o, conscientiza\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o devem ser consideradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V A prefer\u00eancia por materiais, tecnologias e mat\u00e9rias-primas de origem local deve ser considerada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7676741,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.","id":7676740,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e V est\u00e3o certos.","id":7676741,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.","id":7676742,"corpo":"<p>Apenas os itens I, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.","id":7676743,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.","id":7676744,"corpo":"<p>Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historicamente, na educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica existem v\u00e1rias escolas que foram importantes para a sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo: a escola Sueca, Francesa, Alem\u00e3 e a Calistenia. A gin\u00e1stica militar est\u00e1 inserida na escola sueca e tem como base o trabalho educativo e acrescentava exerc\u00edcios militares como, EXCETO:","provas":[{"id":65139,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-23 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1994037,"hashId":"364f1050cff3da057509f17d7b868c2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historicamente, na educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica existem v\u00e1rias escolas que foram importantes para a sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo: a escola Sueca, Francesa, Alem\u00e3 e a Calistenia. A gin\u00e1stica militar est\u00e1 inserida na escola sueca e tem como base o trabalho educativo e acrescentava exerc\u00edcios militares como, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7749097,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esgrima;","id":7749096,"corpo":"<p>Esgrima;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jogos;","id":7749097,"corpo":"<p>Jogos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tiro;","id":7749098,"corpo":"<p>Tiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento.","id":7749099,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crp-22-ma"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conjunto Q1 \u2013 Q2 \u00e9 o conjunto vazio. ","provas":[{"id":66318,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 22\u00b0 Regi\u00e3o","sigla":"CRP 22","id":4944,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crp-22-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"crp-22-ma-2021-quadrix-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 22 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023107,"hashId":"dafbb976eac3edb16b66af9f99131666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto <em>Q<\/em><sub>1<\/sub> \u2013 <em>Q<\/em><sub>2<\/sub> \u00e9 o conjunto vazio. <\/p>","resposta":7879056,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7879056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7879057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um professor atribuiu a cada aluno de sua turma uma letra do alfabeto e montou 2 conjuntos, o primeiro contendo as letras referentes aos alunos que estavam presentes na aula em que aplicou uma avalia\u00e7\u00e3o, dado por Q1 = {A,B,C,D,E,F,G}, e o segundo contendo as letras referentes aos alunos que enviaram essa avalia\u00e7\u00e3o para o e-mail do professor, dado por Q2 = {A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N}.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 66 a 70.","id":489525,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um professor atribuiu a cada aluno de sua turma uma letra do alfabeto e montou 2 conjuntos, o primeiro contendo as letras referentes aos alunos que estavam presentes na aula em que aplicou uma avalia\u00e7\u00e3o, dado por <em>Q<\/em><sub>1<\/sub> = {<em>A,B,C,D,E,F,G<\/em>}, e o segundo contendo as letras referentes aos alunos que enviaram essa avalia\u00e7\u00e3o para o e-mail do professor, dado por <em>Q<\/em><sub>2<\/sub> = {<em>A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K,L,M,N<\/em>}.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a <strong>70<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2023107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No s\u00e9culo XX, as pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas foram substitu\u00eddas por um novo tipo de administra\u00e7\u00e3o: a administra\u00e7\u00e3o gerencial. Sobre isso, considere as afirmativas. I. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial constitui um rompimento com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, pois nega os seus princ\u00edpios. II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial utiliza, embora de forma flex\u00edvel, princ\u00edpios, como o sistema estruturado e universal de remunera\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o constante de desempenho e o treinamento sistem\u00e1tico. III. Uma das maiores cr\u00edticas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial e tamb\u00e9m \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica se relaciona ao significado de interesse p\u00fablico, visto que em ambas h\u00e1 uma confus\u00e3o com o interesse do pr\u00f3prio Estado. Analise as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":58471,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","descricao":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido- UFERSA","sigla":"UFERSA","oab":false,"id":1214,"slug":"ufersa"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufersa-2021-ufersa-administrador","tipo":1,"nome":"UFERSA - UFERSA - Administrador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-23 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2043966,"hashId":"79c10b5cc2b0d2ed99508d3ce08385e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9culo XX, as pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas foram substitu\u00eddas por um novo tipo de administra\u00e7\u00e3o: a administra\u00e7\u00e3o gerencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre isso, considere as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial constitui um rompimento com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica, pois nega os seus princ\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial utiliza, embora de forma flex\u00edvel, princ\u00edpios, como o sistema estruturado e universal de remunera\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o constante de desempenho e o treinamento sistem\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das maiores cr\u00edticas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial e tamb\u00e9m \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica se relaciona ao significado de interesse p\u00fablico, visto que em ambas h\u00e1 uma confus\u00e3o com o interesse do pr\u00f3prio Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7969980,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7969979,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":7969980,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":7969981,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. ","id":7969982,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491935,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404563,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-desburocratizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico","pai":404564,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404567,"slug":"administracao-publica-diagnostico"}],"slug":"administracao-publica\/2043966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo:\u201cVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da emiss\u00e3o de nota fiscal, que tem como finalidade permitir que o governo tenha controle das transa\u00e7\u00f5es comerciais que acontecem no nosso pa\u00eds.\u201dFonte: https:\/\/www.contabilizei.com.brCom base na cita\u00e7\u00e3o sobre Nota Fiscal, identifique qual alternativa abaixo a correla\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":62742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914834,"hashId":"a73a4a238867156cea11e9bbf5f7210c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a cita\u00e7\u00e3o abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVoc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido sobre a import\u00e2ncia da emiss\u00e3o de nota fiscal, que tem como finalidade permitir que o governo tenha controle das transa\u00e7\u00f5es comerciais que acontecem no nosso pa\u00eds.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: <u>https:\/\/www.contabilizei.com.br<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na cita\u00e7\u00e3o sobre Nota Fiscal, identifique qual alternativa abaixo a correla\u00e7\u00e3o est\u00e1 INCORRETA:<\/p>","resposta":7391216,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nota Fiscal ao Consumidor Eletr\u00f4nica: \u00e9 uma alternativa eletr\u00f4nica aos cupons fiscais emitidos por ECF(Emissor de Cupom Fiscal). Ligada ao varejo e ao com\u00e9rcio s\u00e3o emitidas por a\u00e7ougue, farm\u00e1cia, supermercado e afins.","id":7391215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota Fiscal ao Consumidor Eletr\u00f4nica: \u00e9 uma alternativa eletr\u00f4nica aos cupons fiscais emitidos por ECF(Emissor de Cupom Fiscal). Ligada ao varejo e ao com\u00e9rcio s\u00e3o emitidas por a\u00e7ougue, farm\u00e1cia, supermercado e afins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nota Fiscal Denegada: \u00e9 um documento emitido para corrigir valores tribut\u00e1rios e deve ser somada \u00e0 nota original para validar a opera\u00e7\u00e3o fiscal. Esse \u00e9 um dos tipos de notas fiscais usado para justificar situa\u00e7\u00f5es de erro.","id":7391216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota Fiscal Denegada: \u00e9 um documento emitido para corrigir valores tribut\u00e1rios e deve ser somada \u00e0 nota original para validar a opera\u00e7\u00e3o fiscal. Esse \u00e9 um dos tipos de notas fiscais usado para justificar situa\u00e7\u00f5es de erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nota Fiscal Avulsa: \u00e9 o documento usado por n\u00e3o contribuintes do ICMS, que n\u00e3o s\u00e3o obrigados a emitir NFe. Normalmente, quem utiliza esse tipo de nota s\u00e3o Microempreendedores Individuais (MEI), micro e pequenas empresas.","id":7391217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota Fiscal Avulsa: \u00e9 o documento usado por n\u00e3o contribuintes do ICMS, que n\u00e3o s\u00e3o obrigados a emitir NFe. Normalmente, quem utiliza esse tipo de nota s\u00e3o Microempreendedores Individuais (MEI), micro e pequenas empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nota Fiscal Eletr\u00f4nica de Servi\u00e7os: Esse \u00e9 um documento fiscal digital necess\u00e1rio para confirma\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de uma institui\u00e7\u00e3o para outra ou para pessoa f\u00edsica. Sua emiss\u00e3o, na maioria das vezes, engloba pequenas e m\u00e9dias empresas.","id":7391218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nota Fiscal Eletr\u00f4nica de Servi\u00e7os: Esse \u00e9 um documento fiscal digital necess\u00e1rio para confirma\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de uma institui\u00e7\u00e3o para outra ou para pessoa f\u00edsica. Sua emiss\u00e3o, na maioria das vezes, engloba pequenas e m\u00e9dias empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":416798,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416807,"slug":"contabilidade-geral-fiscalizacao-contabil"}],"slug":"contabilidade-geral\/1914834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir um bom atendimento, tanto do p\u00fablico interno quanto do externo, devemos ter atitudes adequadas e assertivas no ambiente de trabalho. Verifique abaixo os exemplos e identifique como falsas ou verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta:( ) Comunicar-se de forma clara e objetiva.( ) Ser cordial, sorriso e gentileza n\u00e3o s\u00e3o favores.( ) Demonstrar entusiasmo no atendimento. ( ) Agir com impessoalidade: apar\u00eancia n\u00e3o gera prioridade.( )Evitar conversar e discutir com o colega durante o atendimento. Problemas internos n\u00e3o devem ser repassados aos clientes\/usu\u00e1rios.","provas":[{"id":62742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914843,"hashId":"b15d3ea29704587f621b36851ee65495","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir um bom atendimento, tanto do p\u00fablico interno quanto do externo, devemos ter atitudes adequadas e assertivas no ambiente de trabalho. Verifique abaixo os exemplos e identifique como falsas ou verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Comunicar-se de forma clara e objetiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ser cordial, sorriso e gentileza n\u00e3o s\u00e3o favores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Demonstrar entusiasmo no atendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Agir com impessoalidade: apar\u00eancia n\u00e3o gera prioridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )Evitar conversar e discutir com o colega durante o atendimento. Problemas internos n\u00e3o devem ser repassados aos clientes\/usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":7391255,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - F - F.","id":7391254,"corpo":"<p>F - F - V - F - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - V - V.","id":7391255,"corpo":"<p>V - V - V - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V.","id":7391256,"corpo":"<p>F - V - F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V - F.","id":7391257,"corpo":"<p>V - F - F - V - F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1914843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras b\u00e1sicas de comportamento e etiqueta profissional \u00e9 INCORRETO dizer que:","provas":[{"id":62742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Cont\u00e1bil - \u00c1rea: Almoxarife","id":25688,"slug":"tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-tecnico-administrativo-e-contabil-area-almoxarife","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Almoxarife - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1914846,"hashId":"103b174a8a27e49f5efd073d825f5b74","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras b\u00e1sicas de comportamento e etiqueta profissional \u00e9 INCORRETO dizer que:<\/p>","resposta":7391268,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada local de trabalho \u00e9 diferente e o funcion\u00e1rio deve adaptar a sua forma de vestir.","id":7391266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada local de trabalho \u00e9 diferente e o funcion\u00e1rio deve adaptar a sua forma de vestir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se convocou uma reuni\u00e3o ou outro tipo de evento \u00e9 obrigat\u00f3rio chegar antes de todos os outros convidados de modo a nunca os deixar \u00e0 espera.","id":7391267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se convocou uma reuni\u00e3o ou outro tipo de evento \u00e9 obrigat\u00f3rio chegar antes de todos os outros convidados de modo a nunca os deixar \u00e0 espera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade de certas pessoas em ouvir e entender o que est\u00e1 sendo dito \u00e9 um dos grandes motivos para a exist\u00eancia de conflitos.","id":7391268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de certas pessoas em ouvir e entender o que est\u00e1 sendo dito \u00e9 um dos grandes motivos para a exist\u00eancia de conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os elogios podem ser feitos em p\u00fablico, mas na hora de criticar fa\u00e7a-o em privado.","id":7391269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elogios podem ser feitos em p\u00fablico, mas na hora de criticar fa\u00e7a-o em privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":63057,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1925840,"hashId":"01f4968023a5dc65a0594eaa930b82f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7440065,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado \u00e9 um dos n\u00facleos da teoria geral de enfermagem escrita por Dorothea E. Orem.","id":7440065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado<\/em> \u00e9 um dos n\u00facleos da teoria geral de enfermagem escrita por Dorothea E. Orem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria de Dorothea E. Orem se refere apenas \u00e0 Teoria do Autocuidado, sendo a Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado escrita por Florence Nightingale.","id":7440066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria de Dorothea E. Orem se refere apenas \u00e0 <em>Teoria do Autocuidado<\/em>, sendo a <em>Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado<\/em> escrita por Florence Nightingale.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado foi escrita por Myra Estrin Levine e se refere a um sistema de autocontrole dos cuidadores de sa\u00fade.","id":7440067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Teoria do D\u00e9ficit de Autocuidado<\/em> foi escrita por Myra Estrin Levine e se refere a um sistema de autocontrole dos cuidadores de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Teoria do autocuidado foi descrita por Florence Nigtingale.","id":7440068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Teoria do autocuidado<\/em> foi descrita por Florence Nigtingale.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi Florence Nightingale que identificou tr\u00eas classifica\u00e7\u00f5es de sistema de enfermagem para preencher os requisitos de autocuidado do paciente: sistema totalmente compensat\u00f3rio, sistema parcialmente compensat\u00f3rio e sistema de educa\u00e7\u00e3o-apoio.","id":7440069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi Florence Nightingale que identificou tr\u00eas classifica\u00e7\u00f5es de sistema de enfermagem para preencher os requisitos de autocuidado do paciente: sistema totalmente compensat\u00f3rio, sistema parcialmente compensat\u00f3rio e sistema de educa\u00e7\u00e3o-apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","oab":false,"nome":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428379,"slug":"enfermagem-dorothea-orem-teoria-do-autocuidado"}],"slug":"enfermagem\/1925840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na assist\u00eancia de enfermagem recomendada na preven\u00e7\u00e3o de pneumonia hospitalar, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":63276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belmonte","sigla":"Prefeitura de Belmonte","id":4165,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belmonte-sc-2021-ameosc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Belmonte - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1931336,"hashId":"b6970cfd09e6fb05b204a3fae1634631","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na assist\u00eancia de enfermagem recomendada na preven\u00e7\u00e3o de pneumonia hospitalar, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7463126,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a troca da fixa\u00e7\u00e3o, conforme material e sujidade (1 vez ao dia).","id":7463125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a troca da fixa\u00e7\u00e3o, conforme material e sujidade (1 vez ao dia).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter dec\u00fabito elevado entre 20 e 25\u00ba.","id":7463126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter dec\u00fabito elevado entre 20 e 25\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Atentar ao n\u00edvel de consci\u00eancia e a seda\u00e7\u00e3o.","id":7463127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Atentar ao n\u00edvel de consci\u00eancia e a seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitorizar a press\u00e3o do cuff, deve estar cheio o suficiente para evitar vazamento de ar.","id":7463128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorizar a press\u00e3o do cuff, deve estar cheio o suficiente para evitar vazamento de ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pneumonia Associada a infec\u00e7\u00e3o","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413257,"slug":"enfermagem-pneumonia-associada-a-infeccao"}],"slug":"enfermagem\/1931336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as metas da enfermagem com rela\u00e7\u00e3o ao paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca, se deve, EXCETO:","provas":[{"id":63437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Bonita","sigla":"","id":3881,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-bonita-sc-2021-ameosc-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Barra Bonita - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1938556,"hashId":"153b63b53507da97f68a588964eda12d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as metas da enfermagem com rela\u00e7\u00e3o ao paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca, se deve, EXCETO:<\/p>","resposta":7495595,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanecer a cabeceira do leito elevada e os p\u00e9s reclinados para o alto.","id":7495595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer a cabeceira do leito elevada e os p\u00e9s reclinados para o alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar estresse.","id":7495596,"corpo":"<p>Evitar estresse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliviar a ansiedade noturna.","id":7495597,"corpo":"<p>Aliviar a ansiedade noturna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover o repouso f\u00edsico e emocional.","id":7495598,"corpo":"<p>Promover o repouso f\u00edsico e emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Insufici\u00eancia cardiaca","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia cardiaca","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428405,"slug":"enfermagem-insuficiencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/1938556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam duas proposi\u00e7\u00f5es p e q, assinale a alternativa que apresenta uma infer\u00eancia que resulta uma tautologia.","provas":[{"id":63593,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura Rio Negrinho","sigla":"","id":1758,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-rio-negrinho-sc-2021-omni-medico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura Rio Negrinho - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1941165,"hashId":"250e843f5566958f0f8997df7923869b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam duas proposi\u00e7\u00f5es p e q, assinale a alternativa que apresenta uma infer\u00eancia que resulta uma tautologia.<\/p>","resposta":7508289,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u2227q.","id":7508286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u2227q.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u2228p.","id":7508287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u2228p.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"~p\u2227p.","id":7508288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">~p\u2227p.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"q\u2228~q.","id":7508289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">q\u2228~q.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/1941165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Objetivando os cuidados preconizados pela ANVISA quanto \u00e0 inser\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos cat\u00e9teres venosos perif\u00e9ricos, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir: I- Higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de cateteres e para qualquer tipo de manipula\u00e7\u00e3o dos dispositivos. O uso de luvas substitui a necessidade de higiene das m\u00e3os; II- Um novo cateter perif\u00e9rico deve ser utilizado a cada tentativa de pun\u00e7\u00e3o no mesmo paciente; III- Selecionar o cateter perif\u00e9rico com base no objetivo pretendido, na dura\u00e7\u00e3o da terapia, na viscosidade do fluido, nos componentes do fluido e nas condi\u00e7\u00f5es de acesso venoso; IV- Evitar regi\u00e3o de flex\u00e3o, membros comprometidos por les\u00f5es como feridas abertas, infec\u00e7\u00f5es nas extremidades, veias j\u00e1 comprometidas (infiltra\u00e7\u00e3o, flebite, necrose), \u00e1reas com infiltra\u00e7\u00e3o e\/ou extravasamentos pr\u00e9vios, \u00e1reas com outros procedimentos planejados. As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63617,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-tecnico-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-19 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1947302,"hashId":"904d30ced2b96b402990e8f3f50fe5fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetivando os cuidados preconizados pela ANVISA quanto \u00e0 inser\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dos cat\u00e9teres venosos perif\u00e9ricos, avalie se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Higienizar as m\u00e3os antes e ap\u00f3s a inser\u00e7\u00e3o de cateteres e para qualquer tipo de manipula\u00e7\u00e3o dos dispositivos. O uso de luvas substitui a necessidade de higiene das m\u00e3os; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Um novo cateter perif\u00e9rico deve ser utilizado a cada tentativa de pun\u00e7\u00e3o no mesmo paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Selecionar o cateter perif\u00e9rico com base no objetivo pretendido, na dura\u00e7\u00e3o da terapia, na viscosidade do fluido, nos componentes do fluido e nas condi\u00e7\u00f5es de acesso venoso; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Evitar regi\u00e3o de flex\u00e3o, membros comprometidos por les\u00f5es como feridas abertas, infec\u00e7\u00f5es nas extremidades, veias j\u00e1 comprometidas (infiltra\u00e7\u00e3o, flebite, necrose), \u00e1reas com infiltra\u00e7\u00e3o e\/ou extravasamentos pr\u00e9vios, \u00e1reas com outros procedimentos planejados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7534845,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":7534843,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":7534844,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":7534845,"corpo":"<p>F, V, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7534846,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea","pai":413256,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428167,"slug":"enfermagem-infeccao-de-corrente-sanguinea"}],"slug":"enfermagem\/1947302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Civil: I - Para qualificar os bens e regular as rela\u00e7\u00f5es a eles concernentes, aplicar-se-\u00e1 a lei do pa\u00eds em que estiverem situados. II - Aplicar-se-\u00e1 a lei do pa\u00eds em que for domiciliado o propriet\u00e1rio, quanto aos bens moveis que ele trouxer ou se destinarem a transporte para outros lugares. III - O penhor regula-se pela lei do domic\u00edlio que tiver a pessoa, em cuja posse se encontre a coisa apenhada. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":55166,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vista Serrana","sigla":"Prefeitura","id":4239,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-18 10:23:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1665419,"hashId":"059c9a7da6f5b74940d1002c60ebf0fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Civil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Para qualificar os bens e regular as rela\u00e7\u00f5es a eles concernentes, aplicar-se-\u00e1 a lei do pa\u00eds em que estiverem situados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Aplicar-se-\u00e1 a lei do pa\u00eds em que for domiciliado o propriet\u00e1rio, quanto aos bens moveis que ele trouxer ou se destinarem a transporte para outros lugares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O penhor regula-se pela lei do domic\u00edlio que tiver a pessoa, em cuja posse se encontre a coisa apenhada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6280997,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6280994,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6280995,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6280996,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6280997,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuns dos itens.","id":6280998,"corpo":"<p>Nenhuns dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia, Aplica\u00e7\u00e3o e Conflito de Leis no Espa\u00e7o - Conflito interespacial (Art. 7\u00ba ao 19, LINDB)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia, Aplica\u00e7\u00e3o e Conflito de Leis no Espa\u00e7o - Conflito interespacial (Art. 7\u00ba ao 19, LINDB)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415359,"slug":"direito-civil-eficacia-aplicacao-e-conflito-de-leis-no-espaco-conflito-interespacial-art-7o-ao-19-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia de Bens (art. 8\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia de Bens (art. 8\u00ba)","pai":415359,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415361,"slug":"direito-civil-eficacia-de-bens-art-8o"}],"slug":"legislacao-federal\/1665419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre impostos sobre faturamento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72368,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 12:22:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2209391,"hashId":"77574713458d881095a34f3140c1b8fb","enunciado":"<p>Sobre impostos sobre faturamento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8677796,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base de c\u00e1lculo do regime de incid\u00eancia \u00e9 a receita operacional bruta da pessoa jur\u00eddica, sem dedu\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a custos, despesas e encargos. Nesse regime, as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS s\u00e3o, respectivamente, de 0,65% e de 3%.","id":8677796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base de c\u00e1lculo do regime de incid\u00eancia \u00e9 a receita operacional bruta da pessoa jur\u00eddica, sem dedu\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a custos, despesas e encargos. Nesse regime, as al\u00edquotas da Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP e da COFINS s\u00e3o, respectivamente, de 0,65% e de 3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os regimes diferenciados podem ser subdivididos apenas em onde se enquadram: as institui\u00e7\u00f5es financeiras, as entidades sem fins lucrativos e as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno.","id":8677797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os regimes diferenciados podem ser subdivididos apenas em onde se enquadram: as institui\u00e7\u00f5es financeiras, as entidades sem fins lucrativos e as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PIS e a COFINS incidem apenas sob os regimes cumulativos, n\u00e3o cumulativos.","id":8677798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PIS e a COFINS incidem apenas sob os regimes cumulativos, n\u00e3o cumulativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado, e as que lhe s\u00e3o equiparadas pela legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda, que apuram o IRPJ com base no Lucro Presumido ou arbitrado n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 incid\u00eancia cumulativa.","id":8677799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito privado, e as que lhe s\u00e3o equiparadas pela legisla\u00e7\u00e3o do imposto de renda, que apuram o IRPJ com base no Lucro Presumido ou arbitrado n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 incid\u00eancia cumulativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","oab":false,"nome":"Tributos Sobre Lucro (IRPJ e CSLL)","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416782,"slug":"contabilidade-geral-tributos-sobre-lucro-irpj-e-csll"}],"slug":"direito-tributario\/2209391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal","id":21815,"slug":"analista-em-gestao-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 \u00c9 da compet\u00eancia dos Munic\u00edpios. II \u2013 A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. III \u2013 O possuidor do im\u00f3vel tamb\u00e9m \u00e9 contribuinte do imposto. ","provas":[{"id":67473,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Municipal","id":21815,"slug":"analista-em-gestao-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-analista-em-gestao-municipal","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Analista em Gest\u00e3o Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 12:31:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2056655,"hashId":"e98af3f5f432a637728e667fed92558f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Imposto sobre a Propriedade Predial e Territorial Urbana, julgue os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 da compet\u00eancia dos Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A base do c\u00e1lculo do imposto \u00e9 o valor venal do im\u00f3vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O possuidor do im\u00f3vel tamb\u00e9m \u00e9 contribuinte do imposto. <\/p>","resposta":8024589,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8024585,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8024586,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8024587,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8024588,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8024589,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mandato dos membros do Conselho Federal \u00e9 privativo de farmac\u00eauticos de nacionalidade brasileira, ser\u00e1 gratuito, meramente honor\u00edfico, e ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos.","provas":[{"id":61898,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-rr-rr-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RR - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:44:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889803,"hashId":"50a45834cd4e9bb4ea1ce6e4e580550b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato dos membros do Conselho Federal \u00e9 privativo de farmac\u00eauticos de nacionalidade brasileira, ser\u00e1 gratuito, meramente honor\u00edfico, e ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos.<\/p>","resposta":7279594,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7279593,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7279594,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de 47 a 52.","id":474531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de <strong>47 <\/strong>a <strong>52<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1889803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos requisitos para a inscri\u00e7\u00e3o como farmac\u00eautico perante o Conselho competente \u00e9 gozar de boa reputa\u00e7\u00e3o por conduta p\u00fablica, que deve ser atestada por tr\u00eas farmac\u00eauticos inscritos.","provas":[{"id":61898,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-rr-rr-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RR - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:48:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889807,"hashId":"cd44d2f4844de52206753f5992f4ac29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos requisitos para a inscri\u00e7\u00e3o como farmac\u00eautico perante o Conselho competente \u00e9 gozar de boa reputa\u00e7\u00e3o por conduta p\u00fablica, que deve ser atestada por tr\u00eas farmac\u00eauticos inscritos.<\/p>","resposta":7279601,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7279601,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7279602,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de 47 a 52.","id":474531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de <strong>47 <\/strong>a <strong>52<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dosagem de enzimas hep\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:49:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832359,"hashId":"4ddf1757ec98a3392cb46a6ed71d2022","enunciado":"<p>Sobre a dosagem de enzimas hep\u00e1ticas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7030494,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as transaminases s\u00e3o marcadores de les\u00e3o hepatocelular, a albumina marcadora de s\u00edntese hep\u00e1tica e as bilirrubinas de excre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.","id":7030494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as transaminases s\u00e3o marcadores de les\u00e3o hepatocelular, a albumina marcadora de s\u00edntese hep\u00e1tica e as bilirrubinas de excre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a enzima Gama Glutamil Transferase n\u00e3o se eleva em hepatopatias alco\u00f3licas.","id":7030495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a enzima Gama Glutamil Transferase n\u00e3o se eleva em hepatopatias alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sangue arterial \u00e9 a amostra de escolha para as enzimas hep\u00e1ticas.","id":7030496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sangue arterial \u00e9 a amostra de escolha para as enzimas hep\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os n\u00edveis de fosfatase alcalina s\u00e3o normalmente diminu\u00eddos em crian\u00e7as.","id":7030497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os n\u00edveis de fosfatase alcalina s\u00e3o normalmente diminu\u00eddos em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador","id":24505,"slug":"profissional-analista-superior-pas-area-contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},{"descricao":"Analista Superior -\u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25676,"slug":"analista-superior-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem do trecho apresentado \u00e0 correspond\u00eancia oficial.","provas":[{"id":65051,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-advogado-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Advogado - 2021"},{"id":65052,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Bibliotec\u00e1rio - 2021"},{"id":65053,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador","id":24505,"slug":"profissional-analista-superior-pas-area-contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-profissional-analista-superior-pas-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Profissional Analista Superior (PAS) \u2013 \u00c1rea: Contador - 2021"},{"id":65054,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-jornalista-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Jornalista - 2021"},{"id":65073,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977,"slug":"publicitario"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-publicitario-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Publicit\u00e1rio - 2021"},{"id":65074,"cargo":{"descricao":"Analista Superior -\u00c1rea: Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":25676,"slug":"analista-superior-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-analista-superior-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2021"},{"id":65075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-psicologo-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Psic\u00f3logo - 2021"},{"id":65078,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":13147,"slug":"analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 4","id":4305,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crp-4-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-4-mg-2021-quadrix-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 4 - Analista de Desenvolvimento de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1991744,"hashId":"bf862394029023e9e313a2eb8a0aedd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem do trecho apresentado \u00e0 correspond\u00eancia oficial.<\/p>","resposta":7739162,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante ao exposto ficamos a disposi\u00e7\u00e3o desta Coordenadoria para eventuais esclarecimentos de d\u00favidas que surgirem a cerca do assunto em pauta.","id":7739160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mediante ao exposto ficamos a disposi\u00e7\u00e3o desta Coordenadoria para eventuais esclarecimentos de d\u00favidas que surgirem a cerca do assunto em pauta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informo que seu requerimento foi indeferido vez que, ao meu ver, o prop\u00f3sito que ele contem n\u00e3o se encontra adequado \u00e0 pol\u00edtica desenvolvida neste \u00d3rg\u00e3o.","id":7739161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informo que seu requerimento foi indeferido vez que, ao meu ver, o prop\u00f3sito que ele contem n\u00e3o se encontra adequado \u00e0 pol\u00edtica desenvolvida neste \u00d3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Submetemos \u00e0 considera\u00e7\u00e3o dessa Presid\u00eancia a minuta de projeto anexa, que trata do financiamento de entidades sem fins lucrativos que participem de forma complementar do Programa de Sa\u00fade Mental criado por este Conselho.","id":7739162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submetemos \u00e0 considera\u00e7\u00e3o dessa Presid\u00eancia a minuta de projeto anexa, que trata do financiamento de entidades sem fins lucrativos que participem de forma complementar do Programa de Sa\u00fade Mental criado por este Conselho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicitamos \u00e0 Vossa Senhoria que nos seja encaminhado, no prazo de 15 dias contado a partir do recebimento deste, os documentos pendentes, sob pena de arquivamento do processo.","id":7739163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitamos \u00e0 Vossa Senhoria que nos seja encaminhado, no prazo de 15 dias contado a partir do recebimento deste, os documentos pendentes, sob pena de arquivamento do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o ao requerimento por meio do qual solicita a concess\u00e3o de pens\u00e3o por morte do servidor Fulano de Tal, informo que a documenta\u00e7\u00e3o apresentada n\u00e3o est\u00e1 completa, por gentileza, encaminhar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, os documentos a seguir relacionados.","id":7739164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o ao requerimento por meio do qual solicita a concess\u00e3o de pens\u00e3o por morte do servidor Fulano de Tal, informo que a documenta\u00e7\u00e3o apresentada n\u00e3o est\u00e1 completa, por gentileza, encaminhar o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, os documentos a seguir relacionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1991744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselheiros federais do Conselho Federal de Farm\u00e1cia ser\u00e3o eleitos em seus estados de origem, juntamente com dois suplentes.","provas":[{"id":61898,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Roraima","sigla":"CRF RR","id":3732,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crf-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-rr-rr-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF RR - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 09:43:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1889802,"hashId":"455badf252aeaf17089b04f240ee6af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conselheiros federais do Conselho Federal de Farm\u00e1cia ser\u00e3o eleitos em seus estados de origem, juntamente com dois suplentes.<\/p>","resposta":7279592,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7279591,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7279592,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de 47 a 52.","id":474531,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Conselho Federal e aos Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, julgue os itens de <strong>47 <\/strong>a <strong>52<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 52","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os convidados de um jantar apresentaram febre, dor de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, c\u00f3licas e v\u00e1rios epis\u00f3dios de diarreia. Os organizadores do evento suspeitam de uma contamina\u00e7\u00e3o por Salmonella, que \u00e9 uma bact\u00e9ria","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832455,"hashId":"4b17c5067588c316da565ab02227cc9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os convidados de um jantar apresentaram febre, dor de cabe\u00e7a, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, c\u00f3licas e v\u00e1rios epis\u00f3dios de diarreia. Os organizadores do evento suspeitam de uma contamina\u00e7\u00e3o por Salmonella, que \u00e9 uma bact\u00e9ria<\/p>","resposta":7030905,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gram negativa da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.","id":7030905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram negativa da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gram positiva da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.","id":7030906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram positiva da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gram positiva da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de carnes cruas e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.","id":7030907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram positiva da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de carnes cruas e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de fezes para diferenciar de gastroenterite viral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gram negativa da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de sangue para diferenciar de gastroenterite viral.","id":7030908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gram negativa da fam\u00edlia Enterobacteriaceae transmitida pela ingest\u00e3o de alimentos confeccionados com ovos crus e seu diagn\u00f3stico laboratorial deve ser feito por cultura de sangue para diferenciar de gastroenterite viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas por mosquitos:","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832458,"hashId":"d7e4d07c2235710feab55f931ebb9f2d","enunciado":"<p>S\u00e3o doen\u00e7as transmitidas por mosquitos:<\/p>","resposta":7030919,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dengue, mal\u00e1ria e ancilostomose.","id":7030918,"corpo":"<p>dengue, mal\u00e1ria e ancilostomose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dengue, mal\u00e1ria e filariose.","id":7030919,"corpo":"<p>dengue, mal\u00e1ria e filariose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisticercose, mal\u00e1ria e esquistossomose.","id":7030920,"corpo":"<p>cisticercose, mal\u00e1ria e esquistossomose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cisticercose, ancilostomose, toxoplasmose.","id":7030921,"corpo":"<p>cisticercose, ancilostomose, toxoplasmose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico da Assessoria Jur\u00eddica","id":22018,"slug":"auxiliar-tecnico-da-assessoria-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crf-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a \u00fanica alternativa que n\u00e3o contempla um direito do farmac\u00eautico:","provas":[{"id":55447,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico da Assessoria Jur\u00eddica","id":22018,"slug":"auxiliar-tecnico-da-assessoria-juridica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"crf-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937,"slug":"idib"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ms-ms-2021-idib-auxiliar-tecnico-da-assessoria-juridica","tipo":1,"nome":"IDIB - CRF MS - Auxiliar T\u00e9cnico da Assessoria Jur\u00eddica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:18:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1658435,"hashId":"488ae23f96a7104ca23a8e8fa043b161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a \u00fanica alternativa que n\u00e3o contempla um direito do farmac\u00eautico:<\/p>","resposta":6251577,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigir dos profissionais da sa\u00fade o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente, em especial quanto \u00e0 legibilidade da prescri\u00e7\u00e3o.","id":6251574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigir dos profissionais da sa\u00fade o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria vigente, em especial quanto \u00e0 legibilidade da prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, obrigatoriamente por farmac\u00eautico.","id":6251575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser fiscalizado no \u00e2mbito profissional e sanit\u00e1rio, obrigatoriamente por farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decidir, justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o, bem como fornecer as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo usu\u00e1rio.","id":6251576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decidir, justificadamente, sobre o aviamento ou n\u00e3o de qualquer prescri\u00e7\u00e3o, bem como fornecer as informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer simultaneamente a Medicina, mas sem perder o prest\u00edgio e o elevado conceito de sua profiss\u00e3o.","id":6251577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer simultaneamente a Medicina, mas sem perder o prest\u00edgio e o elevado conceito de sua profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Profiss\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398692,"slug":"farmacia-codigo-de-etica-da-profissao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/1658435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas regras em vigor a respeito da previd\u00eancia social, conforme as altera\u00e7\u00f5es efetuadas pela \u201cReforma da Previd\u00eancia\u201d - Emenda Constitucional 103\/2019 -, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":69936,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cambira","sigla":"","id":5342,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambira-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambira-pr-2021-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de Cambira - Advogado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 09:49:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2136529,"hashId":"94d8f401379b6629805da71122e4e11f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas regras em vigor a respeito da previd\u00eancia social, conforme as altera\u00e7\u00f5es efetuadas pela \u201cReforma da Previd\u00eancia\u201d - Emenda Constitucional 103\/2019 -, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8363933,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada aposentadoria no regime geral de previd\u00eancia social, nos termos da lei, aos 65 (sessenta e cinco) anos de idade, se homem, e 60 (sessenta) anos de idade, se mulher, para os trabalhadores rurais e para os que exer\u00e7am suas atividades em regime de economia familiar, nestes inclu\u00eddos o produtor rural, o garimpeiro e o pescador artesanal. ","id":8363932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada aposentadoria no regime geral de previd\u00eancia social, nos termos da lei, aos 65 (sessenta e cinco) anos de idade, se homem, e 60 (sessenta) anos de idade, se mulher, para os trabalhadores rurais e para os que exer\u00e7am suas atividades em regime de economia familiar, nestes inclu\u00eddos o produtor rural, o garimpeiro e o pescador artesanal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei complementar poder\u00e1 disciplinar a cobertura de benef\u00edcios n\u00e3o programados, inclusive os decorrentes de acidente do trabalho, a ser atendida concorrentemente pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social e pelo setor privado. ","id":8363933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar poder\u00e1 disciplinar a cobertura de benef\u00edcios n\u00e3o programados, inclusive os decorrentes de acidente do trabalho, a ser atendida concorrentemente pelo Regime Geral de Previd\u00eancia Social e pelo setor privado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei complementar instituir\u00e1 sistema especial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria, com al\u00edquotas diferenciadas, para atender aos trabalhadores de baixa renda, inclusive os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de informalidade, e \u00e0queles sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia, desde que pertencentes a fam\u00edlias de baixa renda.","id":8363934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei complementar instituir\u00e1 sistema especial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria, com al\u00edquotas diferenciadas, para atender aos trabalhadores de baixa renda, inclusive os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de informalidade, e \u00e0queles sem renda pr\u00f3pria que se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia, desde que pertencentes a fam\u00edlias de baixa renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria estabelecer\u00e1 veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.","id":8363935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei ordin\u00e1ria estabelecer\u00e1 veda\u00e7\u00f5es, regras e condi\u00e7\u00f5es para a acumula\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-previdenciario\/2136529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o (TC), todas as alternativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:06:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832434,"hashId":"fa7517b3f4fc3ffd0db7cc6d21151560","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao teste de Tempo de Coagula\u00e7\u00e3o (TC), todas as alternativas est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7030817,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o interferentes para esse teste: di\u00e2metro do tubo, temperatura do banho maria, garroteamento prolongado e coletas traum\u00e1ticas.","id":7030814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o interferentes para esse teste: di\u00e2metro do tubo, temperatura do banho maria, garroteamento prolongado e coletas traum\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem valor para controle de anticoagulantes orais.","id":7030815,"corpo":"<p>n\u00e3o tem valor para controle de anticoagulantes orais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sensibilidade do TC \u00e9 baixa, portanto n\u00e3o deve ser usado como \u00fanico teste pr\u00e9-operat\u00f3rio.","id":7030816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sensibilidade do TC \u00e9 baixa, portanto n\u00e3o deve ser usado como \u00fanico teste pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o TC \u00e9 um teste que avalia a coagula\u00e7\u00e3o como um todo e por isso tem grande valor diagn\u00f3stico. Assim, nunca deve ser substitu\u00eddo pelos testes de TP e TTPA.","id":7030817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o TC \u00e9 um teste que avalia a coagula\u00e7\u00e3o como um todo e por isso tem grande valor diagn\u00f3stico. Assim, nunca deve ser substitu\u00eddo pelos testes de TP e TTPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de Hoffman \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para diagn\u00f3stico de parasitoses intestinais. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o deste m\u00e9todo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832443,"hashId":"5a06390047277a7e58f01b6c824d5df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de Hoffman \u00e9 um m\u00e9todo utilizado para diagn\u00f3stico de parasitoses intestinais. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o deste m\u00e9todo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7030853,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua quente, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.","id":7030852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua quente, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.","id":7030853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com sulfato de zinco, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.","id":7030854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimenta\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea ap\u00f3s mistura das fezes com sulfato de zinco, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o por centrifuga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.","id":7030855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimenta\u00e7\u00e3o por centrifuga\u00e7\u00e3o ap\u00f3s mistura das fezes com \u00e1gua, filtra\u00e7\u00e3o e repouso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a colora\u00e7\u00e3o de escolha para bact\u00e9rias \u00c1lcool-\u00c1cido Resistente (BAAR):","provas":[{"id":60495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":23713,"slug":"tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-superior-de-saude-area-farmaceutico-bioquimico-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico Superior de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 10:05:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1832432,"hashId":"1fcaf0e305dc1d45023c409a5b397296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a colora\u00e7\u00e3o de escolha para bact\u00e9rias \u00c1lcool-\u00c1cido Resistente (BAAR):<\/p>","resposta":7030807,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gram.","id":7030806,"corpo":"<p>Gram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ziehl- Neelsen.","id":7030807,"corpo":"<p>Ziehl- Neelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leishman.","id":7030808,"corpo":"<p>Leishman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wirtz-Conklin.","id":7030809,"corpo":"<p>Wirtz-Conklin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental - Anos Finais, a unidade tem\u00e1tica \u201cMundo do Trabalho\u201d ganha relev\u00e2ncia na BNCC. Nessa perspectiva, verifique as assertivas e assinale a correta. I. Incorpora-se o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o agr\u00e1rio e industrial em sua rela\u00e7\u00e3o entre campo e cidade, destacando-se as altera\u00e7\u00f5es provocadas pelas novas tecnologias no setor produtivo, fator desencadeador de mudan\u00e7as substanciais nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e na distribui\u00e7\u00e3o de renda em diferentes escalas. II. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional e a urbaniza\u00e7\u00e3o devem ser associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho. III. Os alunos ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de compreender as mudan\u00e7as que ocorreram no mundo do trabalho em variados tempos, escalas e processos hist\u00f3ricos, sociais e \u00e9tnico-raciais. ","provas":[{"id":67979,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-geografia-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-20 16:32:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2070690,"hashId":"52d5211c3ae80016b7c1e8aa4d050afb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental - Anos Finais, a unidade tem\u00e1tica \u201cMundo do Trabalho\u201d ganha relev\u00e2ncia na BNCC. Nessa perspectiva, verifique as assertivas e assinale a correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Incorpora-se o processo de produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o agr\u00e1rio e industrial em sua rela\u00e7\u00e3o entre campo e cidade, destacando-se as altera\u00e7\u00f5es provocadas pelas novas tecnologias no setor produtivo, fator desencadeador de mudan\u00e7as substanciais nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, na gera\u00e7\u00e3o de emprego e na distribui\u00e7\u00e3o de renda em diferentes escalas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, a revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-cient\u00edfico-informacional e a urbaniza\u00e7\u00e3o devem ser associadas \u00e0s altera\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os alunos ter\u00e3o condi\u00e7\u00e3o de compreender as mudan\u00e7as que ocorreram no mundo do trabalho em variados tempos, escalas e processos hist\u00f3ricos, sociais e \u00e9tnico-raciais. <\/p>","resposta":8086888,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas. ","id":8086885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e III s\u00e3o corretas. ","id":8086886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II s\u00e3o corretas. ","id":8086887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as alternativas I e II s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III s\u00e3o corretas. ","id":8086888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I, II e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\": ","provas":[{"id":66331,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 17:46:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2043504,"hashId":"4a03711e278a79af6c23217ee433799a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o item em que a palavra destacada est\u00e1 CORRETAMENTE aplicada assim como em \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser TACHADO de insensato...\": <\/p>","resposta":7968003,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei. ","id":7968001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos ser fi\u00e9is aos COMPRIMENTOS da lei. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.","id":7968002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promoveram uma festa BENEFICIENTE para a creche.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.","id":7968003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminharam-nos um vaso de rosas FRAGRANTES.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.","id":7968004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SESS\u00c3O de terras compete ao Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.","id":7968005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz INFRIGIU pena correta aos r\u00e9us.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":491878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Mas SE voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de: ","provas":[{"id":66331,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 17:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2043513,"hashId":"8a0dd84d8b4f34f48a3a60eadd27a6ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"Mas <u>SE<\/u> voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim\", a express\u00e3o destacada expressa uma ideia de: <\/p>","resposta":7968048,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o. ","id":7968046,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7968047,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Condi\u00e7\u00e3o.","id":7968048,"corpo":"<p> Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7968049,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o. ","id":7968050,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":491878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. \", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:","provas":[{"id":66331,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo","id":5869,"slug":"cirurgiao-dentista-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista Buco-Maxilo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 17:46:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2043505,"hashId":"1ffc424e6fc68f881de10bc4a9651ab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento<em> \"Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. \",<\/em> as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente por meio do processo de:<\/p>","resposta":7968010,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o. ","id":7968006,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":7968007,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":7968008,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predica\u00e7\u00e3o.","id":7968009,"corpo":"<p>Predica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o. ","id":7968010,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.Mesmo assim Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa. E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.(...) Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.(...) Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html ","id":491878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mesmo assim <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vivemos um momento na face da Terra que, por vezes, parece que todos os valores morais est\u00e3o em baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E voc\u00ea, que est\u00e1 buscando construir suas mais nobres virtudes, em muitos momentos se sente enfraquecido pelo pr\u00f3prio mundo \u00e0 sua volta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando age com honestidade, comentam que voc\u00ea \u00e9 tolo, que est\u00e1 remando contra a mar\u00e9, em vez de fazer o que todo mundo faz. Mas se voc\u00ea quer ser grande perante sua consci\u00eancia, seja honesto mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se procura balizar seus atos na justi\u00e7a, ouve que essa atitude \u00e9 a de um alienado, vivendo num mundo em que vence sempre o mais forte. No entanto, seja justo mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1-se construindo um lar apoiado nas colunas s\u00f3lidas da fidelidade, \u00e9 comum ouvir gargalhadas insanas ou coment\u00e1rios maldosos a respeito do seu comportamento. Seja fiel mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea age com sinceridade, com lealdade, \u00e9 comum ser tachado de insensato, fugindo do comum em que muitos usam de subterf\u00fagios mesquinhos para conseguir o que desejam. Seja sincero e leal, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando aqueles que se julgam acima do bem e do mal tentam apagar a chama da esperan\u00e7a que voc\u00ea acalenta no \u00edntimo, afirmando que a esperan\u00e7a \u00e9 a ilus\u00e3o da mediocridade, mantenha a esperan\u00e7a, mesmo assim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E, por fim, mesmo que algu\u00e9m tente roubar a sua coragem de continuar lutando e acreditando em dias melhores, mantenha sua coragem e continue acreditando, mesmo assim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao findar sua jornada terrestre, e s\u00f3 ent\u00e3o, vitorioso, voc\u00ea poder\u00e1 contemplar a ficha de avalia\u00e7\u00e3o do seu desempenho. Somente voc\u00ea ser\u00e1 responsabilizado por seus atos. E tenha a certeza de que todos aqueles que tentaram desvi\u00e1-lo do caminho reto n\u00e3o merecer\u00e3o estar a seu lado, mesmo assim ...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2043505","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Apoio Pedag\u00f3gico","id":24256,"slug":"monitor-area-apoio-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho com a literatura infantil na escola deve levar em conta, os diferentes g\u00e9neros de textos escritos para crian\u00e7as. Assinale alternativa correspondente a f\u00e1bula: ","provas":[{"id":63733,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Apoio Pedag\u00f3gico","id":24256,"slug":"monitor-area-apoio-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Osvaldo Cruz","sigla":"","id":1781,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-osvaldo-cruz-sp-2021-omni-monitor-area-apoio-pedagogico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Osvaldo Cruz - Monitor - \u00c1rea: Apoio Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 18:00:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1947296,"hashId":"668c912bc0524de0d816564e919f661a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho com a literatura infantil na escola deve levar em conta, os diferentes g\u00e9neros de textos escritos para crian\u00e7as. Assinale alternativa correspondente a f\u00e1bula: <\/p>","resposta":7534820,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1 mais intensamente relacionado com a caracter\u00edstica de uma narrativa atemporal que procura explicar a g\u00e9nese, a origem de seres e coisas, de forma n\u00e3o racional, l\u00f3gica e hist\u00f3rica, entre o vis\u00edvel e o invis\u00edvel, o natural e o sobrenatural.","id":7534817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 mais intensamente relacionado com a caracter\u00edstica de uma narrativa atemporal que procura explicar a g\u00e9nese, a origem de seres e coisas, de forma n\u00e3o racional, l\u00f3gica e hist\u00f3rica, entre o vis\u00edvel e o invis\u00edvel, o natural e o sobrenatural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem uma base hist\u00f3rica, um fato pertencente a um acontecimento ou pessoa de um tempo hist\u00f3rico determinado, que aparece transformado, de maneira idealizada e exagerada, numa narrativa posterior.","id":7534818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem uma base hist\u00f3rica, um fato pertencente a um acontecimento ou pessoa de um tempo hist\u00f3rico determinado, que aparece transformado, de maneira idealizada e exagerada, numa narrativa posterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma narrativa curta e sint\u00e9tica que cont\u00e9m uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, trata de apenas um conjunto restrito de personagens, em tempo e espa\u00e7o reduzidos, que vivem poucos acontecimentos.","id":7534819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma narrativa curta e sint\u00e9tica que cont\u00e9m uma \u00fanica a\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, trata de apenas um conjunto restrito de personagens, em tempo e espa\u00e7o reduzidos, que vivem poucos acontecimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos mais conhecido dos textos que circulam na escola, contribuem para esse conhecimento a extens\u00e3o texto curto, os personagens animais falantes na maioria, o tratamento dial\u00f3gico personagens dialogam ao longo do texto, permitindo pontos de vista diferentes, a moral expl\u00edcita ou \u00e0s vezes impl\u00edcita no in\u00edcio ou no final da narrativa, que evita contradi\u00e7\u00f5es, facilita e condiciona a compreens\u00e3o do que foi lido.","id":7534820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos mais conhecido dos textos que circulam na escola, contribuem para esse conhecimento a extens\u00e3o texto curto, os personagens animais falantes na maioria, o tratamento dial\u00f3gico personagens dialogam ao longo do texto, permitindo pontos de vista diferentes, a moral expl\u00edcita ou \u00e0s vezes impl\u00edcita no in\u00edcio ou no final da narrativa, que evita contradi\u00e7\u00f5es, facilita e condiciona a compreens\u00e3o do que foi lido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura infanto-juvenil","oab":false,"nome":"Literatura infanto-juvenil","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419497,"slug":"lingua-portuguesa-literatura-infanto-juvenil"}],"slug":"pedagogia\/1947296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos canteiros devem ter \u00e1rea definidas para escrit\u00f3rio, refeit\u00f3rio, alojamentos dentre outras. Ao dimensionar um canteiro m\u00e9dio que comportar\u00e1 at\u00e9 60 colaboradores tais \u00e1reas devem fazer parte do canteiro. A respeito dessas \u00e1reas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 12:20:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905587,"hashId":"b7026f75cfae5463e68ddc6979cc5928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos canteiros devem ter \u00e1rea definidas para escrit\u00f3rio, refeit\u00f3rio, alojamentos dentre outras. Ao dimensionar um canteiro m\u00e9dio que comportar\u00e1 at\u00e9 60 colaboradores tais \u00e1reas devem fazer parte do canteiro. A respeito dessas \u00e1reas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7350355,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 Oficina de carpintaria, 1 almoxarifado, ambulat\u00f3rio m\u00e9dico e oficina mec\u00e2nica","id":7350354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Oficina de carpintaria, 1 almoxarifado, ambulat\u00f3rio m\u00e9dico e oficina mec\u00e2nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 escrit\u00f3rio, vesti\u00e1rio com \u00e1rea de raz\u00e3o de 1 a 2,00 m\u00b2 (metro quadrado) por colaborador, e sanit\u00e1rio, sendo 2 sanit\u00e1rios para 50 colaboradores","id":7350355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 escrit\u00f3rio, vesti\u00e1rio com \u00e1rea de raz\u00e3o de 1 a 2,00 m\u00b2 (metro quadrado) por colaborador, e sanit\u00e1rio, sendo 2 sanit\u00e1rios para 50 colaboradores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Containers, 1 oficina de carpintaria, \u00e1rea de lazer e dormit\u00f3rios","id":7350356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Containers, 1 oficina de carpintaria, \u00e1rea de lazer e dormit\u00f3rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambulat\u00f3rio m\u00e9dico, escrit\u00f3rio separado para pessoal t\u00e9cnico e despachos de obra e oficina mec\u00e2nica","id":7350357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambulat\u00f3rio m\u00e9dico, escrit\u00f3rio separado para pessoal t\u00e9cnico e despachos de obra e oficina mec\u00e2nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1905587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira (NBR) 5626\/1998 Instala\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Fria estabelece que a velocidade m\u00e1xima que a \u00e1gua pode atingir em qualquer trecho das tubula\u00e7\u00f5es \u00e9 de _____.Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":62347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 12:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905555,"hashId":"d26cc4c84e944c00c051d6259aeb0055","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira (NBR) 5626\/1998 Instala\u00e7\u00e3o de \u00c1gua Fria estabelece que a velocidade m\u00e1xima que a \u00e1gua pode atingir em qualquer trecho das tubula\u00e7\u00f5es \u00e9 de _____.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":7350221,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 m\/s (metros por segundo)","id":7350221,"corpo":"<p>3 m\/s (metros por segundo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 m\/s (metros por segundo)","id":7350222,"corpo":"<p>6 m\/s (metros por segundo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 m\/s (metros por segundo)","id":7350223,"corpo":"<p>9 m\/s (metros por segundo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 m\/s (metros por segundo)","id":7350224,"corpo":"<p>12 m\/s (metros por segundo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","oab":false,"nome":"NBR 5626 \u2013 Instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429830,"slug":"engenharia-civil-nbr-5626-instalacao-predial-de-agua-fria"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1905555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando \u201cChamfer\u201d no \u201csoftware\u201d Autocad deve ser utilizado quando desejamos criar chanfros nos cantos de uma entidade. Tal comando disponibiliza alguns recursos. Sobre tal comando, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":62347,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":10442,"slug":"tecnico-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-tecnico-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 12:20:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1905577,"hashId":"5bfbe6bcfc1e75fef9012daac7e5a85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando \u201cChamfer\u201d no \u201c<em>software<\/em>\u201d Autocad deve ser utilizado quando desejamos criar chanfros nos cantos de uma entidade. Tal comando disponibiliza alguns recursos. Sobre tal comando, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7350313,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cMethod\u201d, \u201cAngle\u201d, \u201cTrim\u201d","id":7350313,"corpo":"<p><em>\u201cMethod\u201d, \u201cAngle\u201d, \u201cTrim\u201d<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cStyle\u201d, \u201cBouandary\u201d, \u201cDraw\u201d","id":7350314,"corpo":"<p><em>\u201cStyle\u201d, \u201cBouandary\u201d, \u201cDraw\u201d<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cDistance\u201d, \u201carc\u201d, \u201cdown\u201d","id":7350315,"corpo":"<p><em>\u201cDistance\u201d, \u201carc\u201d, \u201cdown\u201d<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAngle\u201d, \u201cline\u201d, \u201cDraw\u201d","id":7350316,"corpo":"<p><em>\u201cAngle\u201d, \u201cline\u201d, \u201cDraw\u201d<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 36","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AutoCAD","oab":false,"nome":"AutoCAD","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416444,"slug":"engenharia-civil-autocad"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1905577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema est\u00e1tico, a comporta retangular da figura abaixo tem 3 m de largura (observe que o \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o define um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo 3 : 4 : 5).Considere o peso espec\u00edfico da \u00e1gua de 9800 N\/m3. Indique o valor da for\u00e7a P necess\u00e1ria para circular a comporta na posi\u00e7\u00e3o mostrada.","provas":[{"id":65440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2004450,"hashId":"89618bae63bf25559a1f84d095725818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema est\u00e1tico, a comporta retangular da figura abaixo tem 3 m de largura (observe que o \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o define um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo 3 : 4 : 5).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65440\/questao\/2004450-20211029222242000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere o peso espec\u00edfico da \u00e1gua de 9800 N\/m<sup>3<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique o valor da for\u00e7a P necess\u00e1ria para circular a comporta na posi\u00e7\u00e3o mostrada.<\/p>","resposta":7795338,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32,7 kN","id":7795334,"corpo":"<p>32,7 kN<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"49,0 kN","id":7795335,"corpo":"<p>49,0 kN<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65,3 kN","id":7795336,"corpo":"<p>65,3 kN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"98,0 kN","id":7795337,"corpo":"<p>98,0 kN<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"130,7 kN","id":7795338,"corpo":"<p>130,7 kN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 70","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Barragens","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399423,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-barragens"}],"slug":"engenharia-civil\/2004450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas evitam e atenuam impactos humanos, sociais, ambientais e econ\u00f4micos resultantes de eventos hidrol\u00f3gicos impactantes. Tendo a bacia hidrogr\u00e1fica como refer\u00eancia, a drenagem e o manejo das \u00e1guas pluviais costumam ser feitos por meio da integra\u00e7\u00e3o de dois tipos de infraestruturas: as de microdrenagem e as de macrodrenagem. Acerca das referidas infraestruturas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65440,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"FUNSAUDE","id":4796,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funsaude-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"funsaude-ce-2021-fgv-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - FUNSA\u00daDE - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2004452,"hashId":"f084547606a4fb8c51337b6c752f1574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas evitam e atenuam impactos humanos, sociais, ambientais e econ\u00f4micos resultantes de eventos hidrol\u00f3gicos impactantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo a bacia hidrogr\u00e1fica como refer\u00eancia, a drenagem e o manejo das \u00e1guas pluviais costumam ser feitos por meio da integra\u00e7\u00e3o de dois tipos de infraestruturas: as de microdrenagem e as de macrodrenagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das referidas infraestruturas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7795347,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sarjeta \u00e9 uma estrutura de macrodrenagem e caracteriza-se por uma canaleta entre o limite da rua e o da cal\u00e7ada que escoa a \u00e1gua da chuva.","id":7795344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sarjeta \u00e9 uma estrutura de macrodrenagem e caracteriza-se por uma canaleta entre o limite da rua e o da cal\u00e7ada que escoa a \u00e1gua da chuva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As galerias s\u00e3o estruturas de microdrenagem utilizadas para inspe\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o ao longo da rede.","id":7795345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As galerias s\u00e3o estruturas de microdrenagem utilizadas para inspe\u00e7\u00e3o e servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o ao longo da rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os reservat\u00f3rios de amortecimento fazem parte da microdrenagem, tem fun\u00e7\u00e3o de amortecer as vaz\u00f5es e minimizar impactos do escoamento de \u00e1guas pluviais.","id":7795346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reservat\u00f3rios de amortecimento fazem parte da microdrenagem, tem fun\u00e7\u00e3o de amortecer as vaz\u00f5es e minimizar impactos do escoamento de \u00e1guas pluviais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A boca-de-lobo \u00e9 uma estrutura de microdrenagem respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de chuva que \u00e9 conduzida pelas sarjetas e direcionada para as galerias.","id":7795347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A boca-de-lobo \u00e9 uma estrutura de microdrenagem respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de chuva que \u00e9 conduzida pelas sarjetas e direcionada para as galerias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cursos d\u2019\u00e1gua naturais (rios, c\u00f3rregos, dentre outros) ou artificiais que recebem escoamento final das \u00e1guas pluviais, s\u00e3o estruturas de microdrenagem.","id":7795348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos d\u2019\u00e1gua naturais (rios, c\u00f3rregos, dentre outros) ou artificiais que recebem escoamento final das \u00e1guas pluviais, s\u00e3o estruturas de microdrenagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 70","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/2004452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Textos digitados nos editores Word, do pacote MS Office 2019 BR, e Writer, da su\u00edte Libre Office 7.1.4.2 (64 bits) em portugu\u00eas, podem ser salvos em documentos com formatos nativos indicados na forma\u00e7\u00e3o dos nomes dos arquivos e, al\u00e9m disso, oferecem aos usu\u00e1rios a possibilidade de realizarem a verifica\u00e7\u00e3o da ortografia e gram\u00e1tica dos textos, por meio do acionamento de \u00edcones destinados a sessa finalidade.Os formatos nativos \/ os \u00edcones s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-instituto-access-tecnico-administrativo-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909698,"hashId":"aa61eb333cc6a8350e2a76aaec3ee34c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Textos digitados nos editores Word, do pacote MS Office 2019 BR, e Writer, da su\u00edte Libre Office 7.1.4.2 (64 bits) em portugu\u00eas, podem ser salvos em documentos com formatos nativos indicados na forma\u00e7\u00e3o dos nomes dos arquivos e, al\u00e9m disso, oferecem aos usu\u00e1rios a possibilidade de realizarem a verifica\u00e7\u00e3o da ortografia e gram\u00e1tica dos textos, por meio do acionamento de \u00edcones destinados a sessa finalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os formatos nativos \/ os \u00edcones s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7368303,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7368303,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/item-questao\/7368303-20210916170521000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7368304,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/item-questao\/7368304-20210916170521000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7368305,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/item-questao\/7368305-20210916170521000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7368306,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/item-questao\/7368306-20210916170521000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7368307,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62583\/item-questao\/7368307-20210916170521000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1909698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o atual dos microcomputadores e notebooks, diversos dispositivos s\u00e3o utilizados exclusivamente na entrada do processamento, na obten\u00e7\u00e3o dos dados a serem processados pela m\u00e1quina.Dois exemplos de dispositivos que se enquadram nesta categoria s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-instituto-access-tecnico-administrativo-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909706,"hashId":"d276010c7377a00d672a94f6e4a1626b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na configura\u00e7\u00e3o atual dos microcomputadores e <em>notebooks<\/em>, diversos dispositivos s\u00e3o utilizados exclusivamente na entrada do processamento, na obten\u00e7\u00e3o dos dados a serem processados pela m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dois exemplos de dispositivos que se enquadram nesta categoria s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7368341,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pendrive e mouse.","id":7368338,"corpo":"<p><em>pendrive <\/em>e <em>mouse<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mouse e plotter.","id":7368339,"corpo":"<p><em>mouse <\/em>e plotter.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plotter e teclado.","id":7368340,"corpo":"<p><em>plotter <\/em>e teclado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teclado e scanner.","id":7368341,"corpo":"<p>teclado e <em>scanner<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"scanner e pendrive.","id":7368342,"corpo":"<p><em>scanner <\/em>e <em>pendrive<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 20","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclado","oab":false,"nome":"Teclado","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419765,"slug":"informatica-teclado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scanner ou Esc\u00e2ner","oab":false,"nome":"Scanner ou Esc\u00e2ner","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419767,"slug":"informatica-scanner-ou-escaner"}],"slug":"informatica\/1909706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto-Lei n. 3.689, de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), analise as assertivas abaixo: I. Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal condicionada ou incondicionada, a autoridade policial dever\u00e1 instaurar, de of\u00edcio, o inqu\u00e9rito, sem que seja necess\u00e1ria a provoca\u00e7\u00e3o. II. O indiciado poder\u00e1 requerer qualquer dilig\u00eancia, que ser\u00e1 realizada, ou n\u00e3o, a ju\u00edzo da autoridade. III. N\u00e3o cabe recurso do despacho da autoridade policial que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito. IV. A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 mandar arquivar o inqu\u00e9rito por falta de elementos para o oferecimento da den\u00fancia. Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":62515,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-4","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1909876,"hashId":"87c01fa4ed052d012bdaf18b1593558e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no <strong>Decreto-Lei n. 3.689, de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal)<\/strong>, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos crimes de a\u00e7\u00e3o penal condicionada ou incondicionada, a autoridade policial dever\u00e1 instaurar, de of\u00edcio, o inqu\u00e9rito, sem que seja necess\u00e1ria a provoca\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O indiciado poder\u00e1 requerer qualquer dilig\u00eancia, que ser\u00e1 realizada, ou n\u00e3o, a ju\u00edzo da autoridade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o cabe recurso do despacho da autoridade policial que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 mandar arquivar o inqu\u00e9rito por falta de elementos para o oferecimento da den\u00fancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as assertivas:<\/p>","resposta":7369117,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":7369117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7369118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas.","id":7369119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7369120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1909876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 699, de 10 de outubro de 2017, disciplina o registro e licenciamento de ve\u00edculos de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal, nos termos do Art. 106 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.A esse respeito, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":62583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo' - \u00c1rea: Vistoriador","id":25701,"slug":"tecnico-administrativo-area-vistoriador"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre","sigla":"DETRAN AC","id":4825,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"detran-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ac-ac-2021-instituto-access-tecnico-administrativo-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"ACCESS - DETRAN AC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Vistoriador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1909878,"hashId":"ba1ac25776aa2c6d61cb4da33f261595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 699, de 10 de outubro de 2017, disciplina o registro e licenciamento de ve\u00edculos de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal, nos termos do Art. 106 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":7369130,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal todo e qualquer ve\u00edculo de uso pr\u00f3prio, concebido e fabricado unitariamente sob responsabilidade individual de pessoa natural ou jur\u00eddica, atendendo a todos os preceitos de constru\u00e7\u00e3o veicular.","id":7369126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal todo e qualquer ve\u00edculo de uso pr\u00f3prio, concebido e fabricado unitariamente sob responsabilidade individual de pessoa natural ou jur\u00eddica, atendendo a todos os preceitos de constru\u00e7\u00e3o veicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para circular em vias p\u00fablicas, o ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal deve estar registrado e licenciado junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito dos Estados ou do Distrito Federal, cabendo ao fabricante providenciar o registro e o licenciamento do ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito dos Estados ou do Distrito Federal.","id":7369127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para circular em vias p\u00fablicas, o ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal deve estar registrado e licenciado junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito dos Estados ou do Distrito Federal, cabendo ao fabricante providenciar o registro e o licenciamento do ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal junto ao \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito dos Estados ou do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal dever\u00e3o encaminhar ao DENATRAN a documenta\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o do c\u00f3digo de marca\/modelo\/vers\u00e3o de ve\u00edculos do Registro Nacional de ve\u00edculos automotores e concess\u00e3o de CAT, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":7369128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os executivos de tr\u00e2nsito dos Estados e do Distrito Federal dever\u00e3o encaminhar ao DENATRAN a documenta\u00e7\u00e3o para a concess\u00e3o do c\u00f3digo de marca\/modelo\/vers\u00e3o de ve\u00edculos do Registro Nacional de ve\u00edculos automotores e concess\u00e3o de CAT, conforme regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente do tipo do ve\u00edculo ou do projeto, cada fabricante poder\u00e1 solicitar o registro e licenciamento de, no m\u00e1ximo, 2 (dois) ve\u00edculos de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal no per\u00edodo de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano.","id":7369129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do tipo do ve\u00edculo ou do projeto, cada fabricante poder\u00e1 solicitar o registro e licenciamento de, no m\u00e1ximo, 2 (dois) ve\u00edculos de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal no per\u00edodo de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro de cada ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal dever\u00e1 atender a todos os requisitos de seguran\u00e7a estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o, sem qualquer tipo de exce\u00e7\u00e3o.","id":7369130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ve\u00edculo de fabrica\u00e7\u00e3o artesanal dever\u00e1 atender a todos os requisitos de seguran\u00e7a estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o, sem qualquer tipo de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Da Seguran\u00e7a dos Ve\u00edculos","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421875,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-seguranca-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1909878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e o Decreto-Lei n. 1.002, de 1969 (C\u00f3digo de Processo Penal Militar), sobre quest\u00f5es prejudiciais e exce\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: I. Nos crimes militares processados perante o Conselho de Justi\u00e7a, a compet\u00eancia para resolver a quest\u00e3o prejudicial caber\u00e1 ao auditor, em qualquer fase do processo, em primeira inst\u00e2ncia. II. O Juiz poder\u00e1, de of\u00edcio, dirigir-se ao \u00f3rg\u00e3o competente do ju\u00edzo c\u00edvel para a promo\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil ou prosseguimento da que tiver sido iniciada, bem como quaisquer outras provid\u00eancias que interessem ao julgamento do feito. III. Caber\u00e1 recurso \u00e0 parte que se sentir prejudicada pela decis\u00e3o do auditor que, \u00e0 vista de mat\u00e9ria alegada e prova imediata, julgar a argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento dos peritos e\/ou int\u00e9rpretes. IV. Se o juiz reconhecer que o feito sob seu julgamento j\u00e1 foi, quanto ao fato principal, julgado ainda que por senten\u00e7a n\u00e3o transitada em julgado, mandar\u00e1 arquivar a nova den\u00fancia, declarando a raz\u00e3o por que o faz. Est\u00e3o INCORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":62515,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-4","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1910392,"hashId":"fcf43e7b4f0b513a4f6f41737c292c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o que disp\u00f5e o <strong>Decreto-Lei n. 1.002, de 1969 (C\u00f3digo de Processo Penal Militar)<\/strong>, sobre quest\u00f5es prejudiciais e exce\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos crimes militares processados perante o Conselho de Justi\u00e7a, a compet\u00eancia para resolver a quest\u00e3o prejudicial caber\u00e1 ao auditor, em qualquer fase do processo, em primeira inst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Juiz poder\u00e1, de of\u00edcio, dirigir-se ao \u00f3rg\u00e3o competente do ju\u00edzo c\u00edvel para a promo\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil ou prosseguimento da que tiver sido iniciada, bem como quaisquer outras provid\u00eancias que interessem ao julgamento do feito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caber\u00e1 recurso \u00e0 parte que se sentir prejudicada pela decis\u00e3o do auditor que, \u00e0 vista de mat\u00e9ria alegada e prova imediata, julgar a argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento dos peritos e\/ou int\u00e9rpretes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Se o juiz reconhecer que o feito sob seu julgamento j\u00e1 foi, quanto ao fato principal, julgado ainda que por senten\u00e7a n\u00e3o transitada em julgado, mandar\u00e1 arquivar a nova den\u00fancia, declarando a raz\u00e3o por que o faz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>INCORRETAS<\/strong> as assertivas:<\/p>","resposta":7371682,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":7371679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7371680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7371681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.","id":7371682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia da Justi\u00e7a Militar","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403337,"slug":"direito-processual-penal-militar-competencia-da-justica-militar"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1910392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 14.310, de 2002 (C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares de Minas Gerais), analise as afirmativas a seguir como verdadeiras (V) ou falsas (F):( ) No que diz respeito \u00e0s recompensas, o Governador do Estado poder\u00e1 conceder mais de 20 dias de dispensa de servi\u00e7o.( ) Recebido o recurso disciplinar, a autoridade que aplicou a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 reconsiderar sua decis\u00e3o, no prazo de cinco dias, ouvido o Conselho de \u00c9tica e Disciplina dos Militares da Unidade, se entender procedente o pedido.( ) A argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o de membro da Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar poder\u00e1 ser feita at\u00e9 o t\u00e9rmino da primeira reuni\u00e3o, sob pena de decad\u00eancia, salvo quando for fundada em motivo superveniente.( ) Um Oficial que esteja submetido a Processo Administrativo Disciplinar poder\u00e1 ser designado para compor uma Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar, desde que seja mais antigo que o acusado.( ) Quando o militar incorrer em ato incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou comiss\u00e3o, ser\u00e1 destitu\u00eddo, independentemente da aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA de respostas, na ordem de cima para baixo:","provas":[{"id":62515,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-policial-militar-pm-oficial-4","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Policial Militar PM \/ Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1910437,"hashId":"dd0d1b53e9d69e4c3c82fb249b3b4677","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a <strong>Lei n. 14.310, de 2002 (C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares de Minas Gerais)<\/strong>, analise as afirmativas a seguir como verdadeiras <strong>(V)<\/strong> ou falsas <strong>(F)<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No que diz respeito \u00e0s recompensas, o Governador do Estado poder\u00e1 conceder mais de 20 dias de dispensa de servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recebido o recurso disciplinar, a autoridade que aplicou a san\u00e7\u00e3o poder\u00e1 reconsiderar sua decis\u00e3o, no prazo de cinco dias, ouvido o Conselho de \u00c9tica e Disciplina dos Militares da Unidade, se entender procedente o pedido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A argui\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o de membro da Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar poder\u00e1 ser feita at\u00e9 o t\u00e9rmino da primeira reuni\u00e3o, sob pena de decad\u00eancia, salvo quando for fundada em motivo superveniente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um Oficial que esteja submetido a Processo Administrativo Disciplinar poder\u00e1 ser designado para compor uma Comiss\u00e3o de Processo Administrativo Disciplinar, desde que seja mais antigo que o acusado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o militar incorrer em ato incompat\u00edvel com o exerc\u00edcio do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou comiss\u00e3o, ser\u00e1 destitu\u00eddo, independentemente da aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong> de respostas, na ordem de cima para baixo:<\/p>","resposta":7371865,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":7371863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":7371864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":7371865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":7371866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395523,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","oab":false,"nome":"Estatuto dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 5.301\/1969","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430161,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-5-301-1969"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Militares do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 14.310\/2002","pai":398889,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430162,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-dos-militares-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-14-310-2002"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1910437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1992, no Rio de Janeiro, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas aprovou a Declara\u00e7\u00e3o do Rio sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento. Nesta Declara\u00e7\u00e3o, pode-se ler o seguinte trecho: \u201c(...) Quando houver amea\u00e7a de danos s\u00e9rios ou irrevers\u00edveis, a aus\u00eancia de absoluta certeza cient\u00edfica n\u00e3o deve ser utilizada como raz\u00e3o para postergar medidas eficazes e economicamente vi\u00e1veis para prevenir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\u201d Pode-se afirmar corretamente que o trecho transcrito se refere ao seguinte princ\u00edpio do direito ambiental:","provas":[{"id":63144,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256,"slug":"oficial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2021-vunesp-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"VUNESP - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Direito - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1926973,"hashId":"f19e4c94685e1f10d4043453bdf4b92c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1992, no Rio de Janeiro, a Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas aprovou a Declara\u00e7\u00e3o do Rio sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento. Nesta Declara\u00e7\u00e3o, pode-se ler o seguinte trecho: \u201c(...) Quando houver amea\u00e7a de danos s\u00e9rios ou irrevers\u00edveis, a aus\u00eancia de absoluta certeza cient\u00edfica n\u00e3o deve ser utilizada como raz\u00e3o para postergar medidas eficazes e economicamente vi\u00e1veis para prevenir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar corretamente que o trecho transcrito se refere ao seguinte princ\u00edpio do direito ambiental:<\/p>","resposta":7443879,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o.","id":7443879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da ubiquidade.","id":7443880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da ubiquidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o.","id":7443881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o socioambiental da propriedade privada.","id":7443882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da fun\u00e7\u00e3o socioambiental da propriedade privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":7443883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">princ\u00edpio da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1926973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia muito frequente \u00e9 a parada cardiorrespirat\u00f3ria e o atendimento deve ser r\u00e1pido com a\u00e7\u00f5es assertivas. Leia as op\u00e7\u00f5es que seguem e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1994780,"hashId":"6403afd2509bcd4fcd4eee98621ecdf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia muito frequente \u00e9 a parada cardiorrespirat\u00f3ria e o atendimento deve ser r\u00e1pido com a\u00e7\u00f5es assertivas. Leia as op\u00e7\u00f5es que seguem e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7752108,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal pulso de escolha a checar a parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 aquele na regi\u00e3o radial.","id":7752108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal pulso de escolha a checar a parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 aquele na regi\u00e3o radial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar ventila\u00e7\u00f5es na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 em adulto \u2013 sem via a\u00e9rea definitiva.","id":7752109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar ventila\u00e7\u00f5es na propor\u00e7\u00e3o de 30:2 em adulto \u2013 sem via a\u00e9rea definitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inconsci\u00eancia, aus\u00eancia de movimentos respirat\u00f3rios e aus\u00eancia de pulso constituem sinais cl\u00ednicos de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.","id":7752110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inconsci\u00eancia, aus\u00eancia de movimentos respirat\u00f3rios e aus\u00eancia de pulso constituem sinais cl\u00ednicos de uma parada cardiorrespirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que as compress\u00f5es tor\u00e1cicas sejam eficazes, todos os socorristas devem fazer compress\u00f5es a uma frequ\u00eancia de 100 a 120 por minuto.","id":7752111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que as compress\u00f5es tor\u00e1cicas sejam eficazes, todos os socorristas devem fazer compress\u00f5es a uma frequ\u00eancia de 100 a 120 por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1994780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gestante que informou que a data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 15\/05\/2020, a data prov\u00e1vel do parto ser\u00e1:","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1994783,"hashId":"8f5d286c4bec6cacad86faef11fe5298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante que informou que a data de sua \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi dia 15\/05\/2020, a data prov\u00e1vel do parto ser\u00e1:<\/p>","resposta":7752120,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22\/02\/2021;","id":7752120,"corpo":"<p>22\/02\/2021;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15\/02\/2021;","id":7752121,"corpo":"<p>15\/02\/2021;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27\/02\/2021;","id":7752122,"corpo":"<p>27\/02\/2021;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11\/02\/2021.","id":7752123,"corpo":"<p>11\/02\/2021.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026-Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.-E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.-Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados\u201d.-O emprego do pronome indefinido no final da carta em letra mai\u00fascula:","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1994984,"hashId":"6d93a1aaa8721ed891e0829c50f2790d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O emprego do pronome indefinido no final da carta em letra mai\u00fascula:<\/p>","resposta":7752995,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra a preocupa\u00e7\u00e3o da remetente com a filha, pelo fato da menina estar vivenciando a mesma situa\u00e7\u00e3o.","id":7752992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra a preocupa\u00e7\u00e3o da remetente com a filha, pelo fato da menina estar vivenciando a mesma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra uma certa inseguran\u00e7a da remetente quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de seus filhos.","id":7752993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra uma certa inseguran\u00e7a da remetente quanto \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de seus filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deixa claro que a remetente n\u00e3o aceitar\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, que sua filha passe por essa situa\u00e7\u00e3o, pois ela j\u00e1 a cria muito bem.","id":7752994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixa claro que a remetente n\u00e3o aceitar\u00e1, em hip\u00f3tese alguma, que sua filha passe por essa situa\u00e7\u00e3o, pois ela j\u00e1 a cria muito bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refor\u00e7a a import\u00e2ncia que a remetente da carta v\u00ea em enfatizar o amor-pr\u00f3prio aos filhos.","id":7752995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7a a import\u00e2ncia que a remetente da carta v\u00ea em enfatizar o amor-pr\u00f3prio aos filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I-A escritora espanhola Jessica G\u00f3mez conseguiu fazer \u201co post\u201d do ver\u00e3o europeu. Enquanto estava na praia, escreveu uma carta para a \u201cgarota do mai\u00f4 verde\u201d, sentada ao seu lado. No texto, publicado numa ter\u00e7a-feira (05) no Facebook, ela explicava para a menina, de forma eloquente, como tantas mulheres de todo o mundo se envergonhavam do seu corpo e que deixavam de lado a quest\u00e3o mais importante: a beleza por estar viva. E o texto viralizou na Europa e tem rodado o mundo, chamando a aten\u00e7\u00e3o para muitas mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d, a ponto de terem feito at\u00e9 um curta metragem.-\u201cGarota do mai\u00f4 verde\u201d-Querida garota do mai\u00f4 verde:-Sou a mulher da toalha ao lado. A que veio com um menino e uma menina. Antes de mais nada, quero te dizer que estou me divertindo muito perto de voc\u00ea e de seus amigos, neste pedacinho de tempo em que nossos espa\u00e7os se tocam e suas risadas, sua conversa \u2018transcendental\u2019 e a m\u00fasica de sua turma me invadem o ar.-Fiquei meio atordoada ao perceber que n\u00e3o sei em que momento de minha vida deixei de estar a\u00ed para estar aqui: deixei de ser a menina para ser \u201ca senhora do lado\u201d, deixei de ser a que vai com os amigos para ser a que vai com as crian\u00e7as. Mas n\u00e3o te escrevo por nada disso. Escrevo porque gostaria de te dizer que prestei aten\u00e7\u00e3o em voc\u00ea. N\u00e3o pude evitar.-E eu gostaria de poder te dizer tantas coisas, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Talvez porque eu, antes de ser a mulher que vem com as crian\u00e7as, j\u00e1 estive a\u00ed, na sua toalha. Eu gostaria de poder te dizer que, na verdade, estive na sua toalha e na de sua amiga. Fui voc\u00ea e fui ela. E agora n\u00e3o sou nenhuma das duas \u2013 ou talvez ainda seja ambas \u2013 assim, se pudesse voltar atr\u00e1s, escolheria simplesmente curtir a vida em vez de me preocupar \u2013 ou me vangloriar \u2013 por coisas como em qual das duas toalhas, a dela ou a sua, prefiro estar.-Eu gostaria de poder te dizer que voc\u00ea tem um sorriso lindo e que \u00e9 uma pena estar t\u00e3o ocupada em se esconder que n\u00e3o te sobre tempo para sorrir mais vezes.-Eu gostaria de poder te dizer que esse corpo do qual voc\u00ea parece se envergonhar \u00e9 belo simplesmente por ser jovem. \u00c9 belo s\u00f3 por estar vivo. Por ser inv\u00f3lucro e transporte de quem voc\u00ea realmente \u00e9 e poder te acompanhar em tudo que voc\u00ea faz. Eu adoraria te dizer que gostaria que voc\u00ea se visse com os olhos de uma mulher de trinta e tantos, porque talvez ent\u00e3o percebesse o muito que merece ser amada, inclusive por voc\u00ea mesma.-Eu gostaria de poder te dizer que a pessoa que um dia te amar de verdade n\u00e3o amar\u00e1 a pessoa que voc\u00ea \u00e9 apesar de seu corpo e sim adorar\u00e1 seu corpo: cada curva, cada buraquinho, cada linha, cada pinta. Adorar\u00e1 o mapa, \u00fanico e precioso, que se desenha em seu corpo e, se n\u00e3o o fizer, se n\u00e3o te amar desse jeito, ent\u00e3o n\u00e3o merece seu amor.-Eu gostaria de poder te dizer \u2013 e acredite, mas acredite mesmo \u2013 que voc\u00ea \u00e9 perfeita do jeito que \u00e9: sublime em sua \u201cimperfei\u00e7\u00e3o\u201d, se \u00e9 assim que voc\u00ea se acha.-O que posso te dizer eu, que sou s\u00f3 a mulher do lado?-Mas \u2013 sabe de uma coisa? \u2013 estou aqui com minha filha. \u00c9 aquela do mai\u00f4 rosa, a que est\u00e1 brincando no rio e se sujando de areia. Sua \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o hoje foi se a \u00e1gua estava muito fria.-N\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026-Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.-E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.-Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados.-E \u00e9 assim que todos dever\u00edamos amar.","id":486259,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A escritora espanhola Jessica G\u00f3mez conseguiu fazer \u201co post\u201d do ver\u00e3o europeu. Enquanto estava na praia, escreveu uma carta para a \u201cgarota do mai\u00f4 verde\u201d, sentada ao seu lado. No texto, publicado numa ter\u00e7a-feira (05) no Facebook, ela explicava para a menina, de forma eloquente, como tantas mulheres de todo o mundo se envergonhavam do seu corpo e que deixavam de lado a quest\u00e3o mais importante: a beleza por estar viva. E o texto viralizou na Europa e tem rodado o mundo, chamando a aten\u00e7\u00e3o para muitas mulheres de \u201cmai\u00f4 verde\u201d, a ponto de terem feito at\u00e9 um curta metragem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cGarota do mai\u00f4 verde\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Querida garota do mai\u00f4 verde:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou a mulher da toalha ao lado. A que veio com um menino e uma menina. Antes de mais nada, quero te dizer que estou me divertindo muito perto de voc\u00ea e de seus amigos, neste pedacinho de tempo em que nossos espa\u00e7os se tocam e suas risadas, sua conversa \u2018transcendental\u2019 e a m\u00fasica de sua turma me invadem o ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fiquei meio atordoada ao perceber que n\u00e3o sei em que momento de minha vida deixei de estar a\u00ed para estar aqui: deixei de ser a menina para ser \u201ca senhora do lado\u201d, deixei de ser a que vai com os amigos para ser a que vai com as crian\u00e7as. Mas n\u00e3o te escrevo por nada disso. Escrevo porque gostaria de te dizer que prestei aten\u00e7\u00e3o em voc\u00ea. N\u00e3o pude evitar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E eu gostaria de poder te dizer tantas coisas, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026 Talvez porque eu, antes de ser a mulher que vem com as crian\u00e7as, j\u00e1 estive a\u00ed, na sua toalha. Eu gostaria de poder te dizer que, na verdade, estive na sua toalha e na de sua amiga. Fui voc\u00ea e fui ela. E agora n\u00e3o sou nenhuma das duas \u2013 ou talvez ainda seja ambas \u2013 assim, se pudesse voltar atr\u00e1s, escolheria simplesmente curtir a vida em vez de me preocupar \u2013 ou me vangloriar \u2013 por coisas como em qual das duas toalhas, a dela ou a sua, prefiro estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que voc\u00ea tem um sorriso lindo e que \u00e9 uma pena estar t\u00e3o ocupada em se esconder que n\u00e3o te sobre tempo para sorrir mais vezes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que esse corpo do qual voc\u00ea parece se envergonhar \u00e9 belo simplesmente por ser jovem. \u00c9 belo s\u00f3 por estar vivo. Por ser inv\u00f3lucro e transporte de quem voc\u00ea realmente \u00e9 e poder te acompanhar em tudo que voc\u00ea faz. Eu adoraria te dizer que gostaria que voc\u00ea se visse com os olhos de uma mulher de trinta e tantos, porque talvez ent\u00e3o percebesse o muito que merece ser amada, inclusive por voc\u00ea mesma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer que a pessoa que um dia te amar de verdade n\u00e3o amar\u00e1 a pessoa que voc\u00ea \u00e9 apesar de seu corpo e sim adorar\u00e1 seu corpo: cada curva, cada buraquinho, cada linha, cada pinta. Adorar\u00e1 o mapa, \u00fanico e precioso, que se desenha em seu corpo e, se n\u00e3o o fizer, se n\u00e3o te amar desse jeito, ent\u00e3o n\u00e3o merece seu amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu gostaria de poder te dizer \u2013 e acredite, mas acredite mesmo \u2013 que voc\u00ea \u00e9 perfeita do jeito que \u00e9: sublime em sua \u201cimperfei\u00e7\u00e3o\u201d, se \u00e9 assim que voc\u00ea se acha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que posso te dizer eu, que sou s\u00f3 a mulher do lado?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas \u2013 sabe de uma coisa? \u2013 estou aqui com minha filha. \u00c9 aquela do mai\u00f4 rosa, a que est\u00e1 brincando no rio e se sujando de areia. Sua \u00fanica preocupa\u00e7\u00e3o hoje foi se a \u00e1gua estava muito fria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o posso te dizer nada, querida garota do mai\u00f4 verde\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas vou dizer tudo, TUDO, a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E direi tudo, TUDO, ao meu filho tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque \u00e9 assim que todos merecemos ser amados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E \u00e9 assim que todos dever\u00edamos amar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","oab":false,"nome":"Emprego das iniciais mai\u00fasculas e min\u00fasculas","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409056,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-iniciais-maiusculas-e-minusculas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1994984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As duas palavras que definem o sentido do verbo destacado \u201cviralizar\u201d, de acordo com o contexto \u00e9:","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1995010,"hashId":"5514653ec5e78537a3d6e238c74279b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas palavras que definem o sentido do verbo destacado \u201c<strong>viralizar<\/strong>\u201d, de acordo com o contexto \u00e9:<\/p>","resposta":7753113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fama e prolifera\u00e7\u00e3o;","id":7753113,"corpo":"<p>Fama e prolifera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fama e preconceito;","id":7753114,"corpo":"<p>Fama e preconceito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Difama\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o;","id":7753115,"corpo":"<p>Difama\u00e7\u00e3o e prolifera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difama\u00e7\u00e3o e preconceito.","id":7753116,"corpo":"<p>Difama\u00e7\u00e3o e preconceito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge a seguir para responder as quest\u00f5es seguintes.WWW.BLOGDOAFTM.COM.BR__WWW.BLOGDOAFR.COM","id":486262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a charge a seguir para responder as quest\u00f5es seguintes.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64906\/grupo-questao\/486262-20220615132755000000-0.png\" style=\"\" width=\"501\"><\/p><p><sub>WWW.BLOGDOAFTM.COM.BR<\/sub><sub style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/sub><sub>WWW.BLOGDOAFR.COM<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1995010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) achei que viralizar (...)\u201d. A ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada que exerce fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1995015,"hashId":"5f3f2e3c27b4670315c15dbfdd9a388a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201c(...)<\/strong> achei<strong> que viralizar (...)\u201d<\/strong>. A ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 uma ora\u00e7\u00e3o subordinada que exerce fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7753137,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito;","id":7753136,"corpo":"<p>Sujeito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objeto direto;","id":7753137,"corpo":"<p>Objeto direto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complemento nominal;","id":7753138,"corpo":"<p>Complemento nominal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito.","id":7753139,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a charge a seguir para responder as quest\u00f5es seguintes.WWW.BLOGDOAFTM.COM.BR__WWW.BLOGDOAFR.COM","id":486262,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a charge a seguir para responder as quest\u00f5es seguintes.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64906\/grupo-questao\/486262-20220615132755000000-0.png\" style=\"\" width=\"501\"><\/p><p><sub>WWW.BLOGDOAFTM.COM.BR<\/sub><sub style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/sub><sub>WWW.BLOGDOAFR.COM<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1995015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ambiguidade \u00e9 a caracter\u00edstica de uma palavra, express\u00e3o ou frase que tem duplo sentido ou que gera d\u00favida quanto ao seu significado. A ambiguidade pode ser lexical ou estrutural. Ocorre ambiguidade estrutural em:","provas":[{"id":64906,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Heliodora","sigla":"","id":5106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-heliodora-mg-2021-maxima-auditoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de Heliodora - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1995023,"hashId":"564e3a8207c2355dbc7967d67f60864c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ambiguidade \u00e9 a caracter\u00edstica de uma palavra, express\u00e3o ou frase que tem <strong>duplo sentido<\/strong> ou que gera d\u00favida quanto ao seu significado. A ambiguidade pode ser lexical ou estrutural. Ocorre<strong> ambiguidade estrutural <\/strong>em:<\/p>","resposta":7753175,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele sentou na cadeira e quebrou o bra\u00e7o.","id":7753172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ele sentou na cadeira e quebrou o bra\u00e7o.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficou combinado que nos encontraremos no banco.","id":7753173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ficou combinado que nos encontraremos no banco.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rapaz pediu um prato ao gar\u00e7om.","id":7753174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rapaz pediu um prato ao gar\u00e7om.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meu pai foi embora da loja de sapatos.","id":7753175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu pai foi embora da loja de sapatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiguidade","oab":false,"nome":"Ambiguidade","pai":403710,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409488,"slug":"lingua-portuguesa-ambiguidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1995023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da intranscend\u00eancia subjetiva consiste na exig\u00eancia de conduta honesta, leal e proba por parte dos gestores p\u00fablicos, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":60883,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo Fiscal","id":17726,"slug":"fonoaudiologo-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-fonoaudiologo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Fonoaudi\u00f3logo Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1851172,"hashId":"581ba4f3a9b41ca43e0fb31643996434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da intranscend\u00eancia subjetiva consiste na exig\u00eancia de conduta honesta, leal e proba por parte dos gestores p\u00fablicos, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","resposta":7116745,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7116744,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7116745,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 66 a 70. ","id":469750,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 disp\u00f5e que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e aos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1851172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de diagn\u00f3stico tem origem na palavra grega diagn\u00f5stik\u00f3s, que significa discernimento, faculdade de conhecer, de ver atrav\u00e9s de. Na forma como vem sendo utilizado, na atualidade, significa estudo aprofundado realizado com o objetivo de conhecer determinado fen\u00f4meno ou realidade, por meio de um conjunto de procedimentos te\u00f3ricos, t\u00e9cnicos e metodol\u00f3gicos. No \u00e2mbito da Psicologia, as pr\u00e1ticas de diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tiveram, e t\u00eam ainda hoje, um papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o e constitui\u00e7\u00e3o da identidade profissional do psic\u00f3logo. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um procedimento cl\u00ednico que envolve um corpo organizado de princ\u00edpios te\u00f3ricos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o tanto da personalidade como de outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas, tais como: I- Entrevista e observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas II- Testes psicol\u00f3gicosIII-T\u00e9cnicas projetivas IV-Procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, como jogos, desenhos, o contar hist\u00f3rias, o brincar etc. V-T\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":67888,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aramari","sigla":"","id":5268,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-aramari-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o Eireli - ASSEGE","sigla":"ASSEGE","oab":false,"id":1400,"slug":"assege"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aramari-ba-2021-assege-psicologo","tipo":1,"nome":"ASSEGE - Prefeitura de Aramari - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2176726,"hashId":"3171852fc54dd7eae156bf1fb9a7afbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de diagn\u00f3stico tem origem na palavra grega <em>diagn\u00f5stik\u00f3s<\/em>, que significa discernimento, faculdade de conhecer, de ver atrav\u00e9s de. Na forma como vem sendo utilizado, na atualidade, significa estudo aprofundado realizado com o objetivo de conhecer determinado fen\u00f4meno ou realidade, por meio de um conjunto de procedimentos te\u00f3ricos, t\u00e9cnicos e metodol\u00f3gicos. No \u00e2mbito da Psicologia, as pr\u00e1ticas de diagn\u00f3stico e avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tiveram, e t\u00eam ainda hoje, um papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o e constitui\u00e7\u00e3o da identidade profissional do psic\u00f3logo. A avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 um procedimento cl\u00ednico que envolve um corpo organizado de princ\u00edpios te\u00f3ricos, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de investiga\u00e7\u00e3o tanto da personalidade como de outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas, tais como: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Entrevista e observa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Testes psicol\u00f3gicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-T\u00e9cnicas projetivas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, como jogos, desenhos, o contar hist\u00f3rias, o brincar etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V-T\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8538128,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II E V apenas ","id":8538125,"corpo":"<p>I, II E V apenas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, IV E V apenas ","id":8538126,"corpo":"<p>I, II, IV E V apenas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III E V apenas ","id":8538127,"corpo":"<p>I, II, III E V apenas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III E IV apenas ","id":8538128,"corpo":"<p>I, II, III E IV apenas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV E V ","id":8538129,"corpo":"<p>I, II, III, IV E V <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2176726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira no que diz respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o dos projetos de arquitetura:","provas":[{"id":62528,"cargo":{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1907956,"hashId":"af0c16374b18bab3ffb8c68c051c01e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira no que diz respeito \u00e0 representa\u00e7\u00e3o dos projetos de arquitetura:<\/p>","resposta":7360652,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escala de projeto 1:75 \u00e9 utilizada apenas em desenhos de apresenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o necessitem ir para a obra.","id":7360649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de projeto 1:75 \u00e9 utilizada apenas em desenhos de apresenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o necessitem ir para a obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A largura m\u00ednima admiss\u00edvel para rampas \u00e9 de 1,20m, sendo recomend\u00e1vel 1,50m (edif\u00edcios p\u00fablicos e multifamiliar).","id":7360650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A largura m\u00ednima admiss\u00edvel para rampas \u00e9 de 1,20m, sendo recomend\u00e1vel 1,50m (edif\u00edcios p\u00fablicos e multifamiliar).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao utilizar a escala 1\/200 ou outras similares que originem desenhos muito pequenos, torna-se impratic\u00e1vel desenhar as paredes utilizando dois tra\u00e7os, deve-se, portanto, desenhar as paredes \u201ccheias\u201d.","id":7360651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar a escala 1\/200 ou outras similares que originem desenhos muito pequenos, torna-se impratic\u00e1vel desenhar as paredes utilizando dois tra\u00e7os, deve-se, portanto, desenhar as paredes \u201ccheias\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edveis s\u00e3o cotas altim\u00e9tricas dos pisos, sempre em rela\u00e7\u00e3o a uma determinada refer\u00eancia de n\u00edvel pr\u00e9fixada pelo projetista e igual a zero. Deve-se evitar a repeti\u00e7\u00e3o de n\u00edveis pr\u00f3ximos em planta e marcar a sucess\u00e3o de desn\u00edveis iguais (escada).","id":7360652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis s\u00e3o cotas altim\u00e9tricas dos pisos, sempre em rela\u00e7\u00e3o a uma determinada refer\u00eancia de n\u00edvel pr\u00e9fixada pelo projetista e igual a zero. Deve-se evitar a repeti\u00e7\u00e3o de n\u00edveis pr\u00f3ximos em planta e marcar a sucess\u00e3o de desn\u00edveis iguais (escada).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No AutoCad existem comandos espec\u00edficos, marque a alternativa que corresponde a um tipo de comando seguindo de sua fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":62528,"cargo":{"descricao":"Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto","id":19445,"slug":"profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-guarapari-es"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2021-gualimp-profissional-em-engenharia-e-arquitetura-arquiteto","tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura de Guarapari - Profissional em Engenharia e Arquitetura - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1907962,"hashId":"423bbd2cd8662ef53f20479ab01aa41c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No AutoCad existem comandos espec\u00edficos, marque a alternativa que corresponde a um tipo de comando seguindo de sua fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7360673,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Snap Mode \u2014 Fixa intervalos de atua\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse.","id":7360673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Snap Mode \u2014 Fixa intervalos de atua\u00e7\u00e3o do ponteiro do mouse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Polar Tracking - Ativa e fixa as cotas dos \u00e2ngulos.","id":7360674,"corpo":"<p>Polar Tracking - Ativa e fixa as cotas dos \u00e2ngulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Object Snap e Object Snap Tracking \u2014 Selecionam automaticamente os cantos, os pontos medianos, as interse\u00e7\u00f5es e outros.","id":7360675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Object Snap e Object Snap Tracking \u2014 Selecionam automaticamente os cantos, os pontos medianos, as interse\u00e7\u00f5es e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dynmic UCS u Dynamic Input - Permitem digitar os comandos sem a necessidade de digitar seus nomes.","id":7360676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dynmic UCS u Dynamic Input - Permitem digitar os comandos sem a necessidade de digitar seus nomes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Legislar sobre o uso, a produ\u00e7\u00e3o, o consumo, o com\u00e9rcio e o armazenamento dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, compete a(os):","provas":[{"id":69219,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Centrais de Abastecimento do Paran\u00e1","sigla":"CEASA PR","id":5123,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ceasa-pr-pr"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ceasa-pr-pr-2021-omni-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"OMNI - CEASA PR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2105831,"hashId":"ce8ca5ce20672859e08deafeed27a3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Legislar sobre o uso, a produ\u00e7\u00e3o, o consumo, o com\u00e9rcio e o armazenamento dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, compete a(os):<\/p>","resposta":8235392,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estados e a Uni\u00e3o.","id":8235391,"corpo":"<p>Estados e a Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados e ao Distrito Federal.","id":8235392,"corpo":"<p>Estados e ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estados e aos munic\u00edpios.","id":8235393,"corpo":"<p>Estados e aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios.","id":8235394,"corpo":"<p>Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o.","id":8235395,"corpo":"<p>Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":"direito-ambiental\/2105831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura","id":21773,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administra\u00e7\u00e3o central \u00e9 um dos componentes das despesas indiretas; a obten\u00e7\u00e3o de seus dados e a sua comprova\u00e7\u00e3o podem ser efetuadas pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras constantes do balan\u00e7o anual da empresa. A Administra\u00e7\u00e3o ou o \u00f3rg\u00e3o que ir\u00e1 compor o BDI para fins de licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 avaliar com crit\u00e9rio t\u00e9cnico a estrutura m\u00ednima a ser exigida pela empresa, que poder\u00e1 comprometer uma boa gest\u00e3o do contrato e, ainda, avaliar os gastos a serem aceitos para que ela possa desempenhar dentro da normalidade a obra que ir\u00e1 executar, sem ser uma taxa estabelecida arbitrariamente. Considerando o Rac (Rateio da Administra\u00e7\u00e3o Central) e as Deac (Despesas Espec\u00edficas da Administra\u00e7\u00e3o Central), a taxa de administra\u00e7\u00e3o central \u201ci\u201d \u00e9 dada pela f\u00f3rmula:","provas":[{"id":67104,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura","id":21773,"slug":"professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-de-educacao-profissional-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Infraestrutura - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":2125591,"hashId":"6d6b15b8fa0e958efb2f25895ff4463f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o central \u00e9 um dos componentes das despesas indiretas; a obten\u00e7\u00e3o de seus dados e a sua comprova\u00e7\u00e3o podem ser efetuadas pelas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e financeiras constantes do balan\u00e7o anual da empresa. A Administra\u00e7\u00e3o ou o \u00f3rg\u00e3o que ir\u00e1 compor o BDI para fins de licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 avaliar com crit\u00e9rio t\u00e9cnico a estrutura m\u00ednima a ser exigida pela empresa, que poder\u00e1 comprometer uma boa gest\u00e3o do contrato e, ainda, avaliar os gastos a serem aceitos para que ela possa desempenhar dentro da normalidade a obra que ir\u00e1 executar, sem ser uma taxa estabelecida arbitrariamente. Considerando o Rac (Rateio da Administra\u00e7\u00e3o Central) e as Deac (Despesas Espec\u00edficas da Administra\u00e7\u00e3o Central), a taxa de administra\u00e7\u00e3o central \u201ci\u201d \u00e9 dada pela f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":8312900,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"i = Rac + Deac","id":8312900,"corpo":"<p>i = Rac + Deac<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"i = Rac \u2013 Deac","id":8312901,"corpo":"<p>i = Rac \u2013 Deac<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"i = Deac \u2013 Rac","id":8312902,"corpo":"<p>i = Deac \u2013 Rac<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"i = Deac \/ Rac","id":8312903,"corpo":"<p>i = Deac \/ Rac<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/2125591","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. S\u00e3o exemplos de alimentos pobres em minerais os seguintes: frutas, verduras, legumes e alguns alimentos de origem animal (leite, carnes, frutos do mar como fontes principalmente de c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, ferro e zinco) e castanhas. II. A pessoa idosa deve evitar mastigar bem os alimentos durante as refei\u00e7\u00f5es, pois quanto mais triturado o alimento, menor a efici\u00eancia do suco digestivo e mais dif\u00edcil se torna a digest\u00e3o, podendo gerar dores abdominais e c\u00f3licas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":70375,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores","sigla":"","id":5359,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-flores-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-pe-2021-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Flores - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2149313,"hashId":"cfe88a19e338f83213821fdd81f24f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o exemplos de alimentos pobres em minerais os seguintes: frutas, verduras, legumes e alguns alimentos de origem animal (leite, carnes, frutos do mar como fontes principalmente de c\u00e1lcio, f\u00f3sforo, ferro e zinco) e castanhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pessoa idosa deve evitar mastigar bem os alimentos durante as refei\u00e7\u00f5es, pois quanto mais triturado o alimento, menor a efici\u00eancia do suco digestivo e mais dif\u00edcil se torna a digest\u00e3o, podendo gerar dores abdominais e c\u00f3licas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8418849,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8418846,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8418847,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8418848,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8418849,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 22","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro qu\u00edmico de uma empresa projetou uma tubula\u00e7\u00e3o com estreitamento para escoar um determinado fluido com velocidade de sa\u00edda igual a 10 m s-1. Sabe-se que a tubula\u00e7\u00e3o apresenta inicialmente se\u00e7\u00e3o reta de 20 cm2 e press\u00e3o interior de 1,5 atm. Qual ser\u00e1 a press\u00e3o no estreitamento, sendo que apresenta se\u00e7\u00e3o reta de 2 cm2? Dados: g = 10,0 m s-2 ; \u03c1\u00e1gua = 1000 kg m3 e 1 atm = 101 kPa.Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 press\u00e3o no estreitamento.","provas":[{"id":62327,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":1314,"slug":"engenheiro-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-engenheiro-area-quimica-somente-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 04:30:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":1906569,"hashId":"4747db6bebaafde23585f2b292523c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O engenheiro qu\u00edmico de uma empresa projetou uma tubula\u00e7\u00e3o com estreitamento para escoar um determinado fluido com velocidade de sa\u00edda igual a 10 m s<sup>-1<\/sup>. Sabe-se que a tubula\u00e7\u00e3o apresenta inicialmente se\u00e7\u00e3o reta de 20 cm<sup>2<\/sup> e press\u00e3o interior de 1,5 atm. Qual ser\u00e1 a press\u00e3o no estreitamento, sendo que apresenta se\u00e7\u00e3o reta de 2 cm<sup>2<\/sup>? Dados: g = 10,0 m s<sup>-2<\/sup> ; \u03c1<sub>\u00e1gua<\/sub> = 1000 kg m<sup>3<\/sup> e 1 atm = 101 kPa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62327\/questao\/1906569-20210915143755000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 press\u00e3o no estreitamento.<\/p>","resposta":7354710,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48 kPa.","id":7354707,"corpo":"<p>48 kPa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"53 kPa.","id":7354708,"corpo":"<p>53 kPa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"98 kPa.","id":7354709,"corpo":"<p>98 kPa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"102 kPa.","id":7354710,"corpo":"<p>102 kPa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"147 kPa.","id":7354711,"corpo":"<p>147 kPa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a NBR 9050 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, analise os itens a seguir:I - Objetos como corrim\u00e3os e barras de apoio, entre outros, devem estar afastados no m\u00ednimo 50 mm da parede ou outro obst\u00e1culo. II - Os assentos para pessoas obesas devem suportar uma carga de 260 kg. III - S\u00e3o consideradas rampas \u00e0s superf\u00edcies de piso com declividade igual ou superior a 5 %. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":63342,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-arquiteto","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 13:10:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1934744,"hashId":"e950c9340c6c2927c459623762502597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a NBR 9050 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Objetos como corrim\u00e3os e barras de apoio, entre outros, devem estar afastados no m\u00ednimo 50 mm da parede ou outro obst\u00e1culo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Os assentos para pessoas obesas devem suportar uma carga de 260 kg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - S\u00e3o consideradas rampas \u00e0s superf\u00edcies de piso com declividade igual ou superior a 5 %. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7478703,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7478700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":7478701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":7478702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III est\u00e1 correta.","id":7478703,"corpo":"<p>Somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade","oab":false,"nome":"Acessibilidade","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402953,"slug":"arquitetura-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","oab":false,"nome":"Circula\u00e7\u00f5es Verticais e Horizontais","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402955,"slug":"arquitetura-circulacoes-verticais-e-horizontais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimensionamentos M\u00ednimos","oab":false,"nome":"Dimensionamentos M\u00ednimos","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402956,"slug":"arquitetura-dimensionamentos-minimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos e Mobili\u00e1rios","oab":false,"nome":"Equipamentos e Mobili\u00e1rios","pai":402953,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402958,"slug":"arquitetura-equipamentos-e-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CNJ 114 \u00e9 a Resolu\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre o planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras no judici\u00e1rio. Relativamente ao que a referida resolu\u00e7\u00e3o estabelece sobre or\u00e7amento de obra, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":58268,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Para\u00edba","sigla":"DPE PB","id":4276,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"dpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pb-pb-2021-apice-arquiteto","tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - DPE PB - Arquiteto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-24 13:23:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1739833,"hashId":"1d1057288524f3f04b245c658b50f66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CNJ 114 \u00e9 a Resolu\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre o planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras no judici\u00e1rio. Relativamente ao que a referida resolu\u00e7\u00e3o estabelece sobre or\u00e7amento de obra, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6613305,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados s\u00f3 poder\u00e3o utilizar as bases de pre\u00e7os fixados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.","id":6613304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados s\u00f3 poder\u00e3o utilizar as bases de pre\u00e7os fixados pela Caixa Econ\u00f4mica Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de planilhas or\u00e7ament\u00e1rias dever\u00e3o ser justificadas por escrito e previamente autorizadas pela autoridade competente.","id":6613305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es de planilhas or\u00e7ament\u00e1rias dever\u00e3o ser justificadas por escrito e previamente autorizadas pela autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o in\u00edcio da utiliza\u00e7\u00e3o da obra, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e mobili\u00e1rio poder\u00e3o ser inclu\u00eddos na licita\u00e7\u00e3o.","id":6613306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o in\u00edcio da utiliza\u00e7\u00e3o da obra, aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos e mobili\u00e1rio poder\u00e3o ser inclu\u00eddos na licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que algum equipamento fa\u00e7a parte da estrutura ou da composi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 obra, ele nunca poder\u00e1 ser inclu\u00eddo na licita\u00e7\u00e3o da obra.","id":6613307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que algum equipamento fa\u00e7a parte da estrutura ou da composi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 obra, ele nunca poder\u00e1 ser inclu\u00eddo na licita\u00e7\u00e3o da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despesas relativas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do canteiro de obras devem ser inclu\u00eddas na planilha or\u00e7ament\u00e1ria como custo indireto, salvo em condi\u00e7\u00f5es excepcionais devidamente justificadas.","id":6613308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas relativas \u00e0 instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do canteiro de obras devem ser inclu\u00eddas na planilha or\u00e7ament\u00e1ria como custo indireto, salvo em condi\u00e7\u00f5es excepcionais devidamente justificadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a - CNJ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397401,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-justica-cnj"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1739833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao Sistema de Autoriza\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o em Biodiversidade (SISBIO), mecanismo importante na Gest\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo e regulamentado pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa ICMBio n\u00ba 03\/2014, julgue os itens que seguem: I. \u00c9 um sistema de atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia que permite a pesquisadores solicitarem autoriza\u00e7\u00f5es para a coleta de material biol\u00f3gico e para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa em unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais e cavernas no Brasil. II. As autoriza\u00e7\u00f5es do SISBIO v\u00e3o desde atividades com finalidade did\u00e1tica at\u00e9 coleta e transporte de material biol\u00f3gico, e tudo pode ser feito pela internet.III. Uma das grandes vantagens do SISBIO para a cria\u00e7\u00e3o de redes de conhecimento entre todas as partes interessadas das unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o os relat\u00f3rios fornecidos das coletas. IV. As autoriza\u00e7\u00f5es e licen\u00e7as permanentes concedidas a pesquisadores por meio do SISBIO n\u00e3o podem ser utilizadas para fins comerciais, industriais, esportivos ou para realiza\u00e7\u00e3o de atividades inerentes ao processo de licenciamento ambiental de empreendimentos. Est\u00e3o corretos: ","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-24 13:44:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888040,"hashId":"d60b466f8a899cc7f2bacafa79a402bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao Sistema de Autoriza\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o em Biodiversidade (SISBIO), mecanismo importante na Gest\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo e regulamentado pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa ICMBio n\u00ba 03\/2014, julgue os itens que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. \u00c9 um sistema de atendimento \u00e0 dist\u00e2ncia que permite a pesquisadores solicitarem autoriza\u00e7\u00f5es para a coleta de material biol\u00f3gico e para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa em unidades de conserva\u00e7\u00e3o federais e cavernas no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. As autoriza\u00e7\u00f5es do SISBIO v\u00e3o desde atividades com finalidade did\u00e1tica at\u00e9 coleta e transporte de material biol\u00f3gico, e tudo pode ser feito pela internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das grandes vantagens do SISBIO para a cria\u00e7\u00e3o de redes de conhecimento entre todas as partes interessadas das unidades de conserva\u00e7\u00e3o s\u00e3o os relat\u00f3rios fornecidos das coletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As autoriza\u00e7\u00f5es e licen\u00e7as permanentes concedidas a pesquisadores por meio do SISBIO n\u00e3o podem ser utilizadas para fins comerciais, industriais, esportivos ou para realiza\u00e7\u00e3o de atividades inerentes ao processo de licenciamento ambiental de empreendimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e3o corretos: <\/p>","resposta":7271216,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7271212,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":7271213,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III apenas.","id":7271214,"corpo":"<p> I, II e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7271215,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos. ","id":7271216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidadede - ICMBios","oab":true,"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidadede - ICMBios","pai":401765,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-instituto-chico-mendes-de-conservacao-da-biodiversidadede-icmbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ICMBios","pai":399806,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399884,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-icmbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401113,"slug":"meio-ambiente-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, de procedimento investigat\u00f3rio criminal, de processo judicial, de processo administrativo disciplinar, de inqu\u00e9rito civil ou de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime, infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar ou ato \u00edmprobo de que o sabe inocente\u201d. A conduta acima configura o crime de ","provas":[{"id":64151,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pi-pi-2021-nucepe-uespi-oficial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963731,"hashId":"b5c57a0692ae6bc5168e8bb9abf15c83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, de procedimento investigat\u00f3rio criminal, de processo judicial, de processo administrativo disciplinar, de inqu\u00e9rito civil ou de a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime, infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-disciplinar ou ato \u00edmprobo de que o sabe inocente\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta acima configura o crime de <\/p>","resposta":7609788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. ","id":7609788,"corpo":"<p>Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fraude Processual. ","id":7609789,"corpo":"<p>Fraude Processual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favorecimento pessoal. ","id":7609790,"corpo":"<p>Favorecimento pessoal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime. ","id":7609791,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o falsa de crime. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Favorecimento Real. ","id":7609792,"corpo":"<p>Favorecimento Real. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":"direito-penal\/1963731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional em seu artigo 3\u00ba define tributo como Tributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada. Desta forma, de acordo com o artigo 5\u00ba do CTN integram tributos:","provas":[{"id":56777,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas","sigla":"","id":1607,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC","descricao":"Prefeitura de Bombinhas - SC","sigla":"","oab":false,"id":576,"slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bombinhas-sc-2021-prefeitura-de-bombinhas-sc-contador-3","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bombinhas - SC - Prefeitura de Bombinhas - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1694814,"hashId":"436723868833d4866d2eebd77493a114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional em seu artigo 3\u00ba define tributo como Tributo \u00e9 toda presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria compuls\u00f3ria, em moeda ou cujo valor nela se possa exprimir, que n\u00e3o constitua san\u00e7\u00e3o de ato il\u00edcito, institu\u00edda em lei e cobrada mediante atividade administrativa plenamente vinculada. Desta forma, de acordo com o artigo 5\u00ba do CTN integram tributos:<\/p>","resposta":6409255,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, taxas e impostos","id":6409254,"corpo":"<p>servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, taxas e impostos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":6409255,"corpo":"<p>impostos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es parafiscais, CIP, servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio","id":6409256,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00f5es parafiscais, CIP, servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxas, empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio e concess\u00e3o de incentivos","id":6409257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">taxas, empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio e concess\u00e3o de incentivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1694814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos computadores mais modernos, o processador \u00e9 conectado \u00e0 mem\u00f3ria RAM e esta, por sua vez, \u00e9 conectada \u00e0 placa-m\u00e3e, enquanto, nos computadores mais antigos, esse dispositivo era instalado na placa-m\u00e3e.","provas":[{"id":55338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - T\u00e9cnico Administrativo - 2021"},{"id":55371,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRT SP","id":3952,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crt-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-sp-sp-2021-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT SP - Fiscal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1655553,"hashId":"6080aa98faaf365a9529cd5c3e529276","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos computadores mais modernos, o processador \u00e9 conectado \u00e0 mem\u00f3ria RAM e esta, por sua vez, \u00e9 conectada \u00e0 placa-m\u00e3e, enquanto, nos computadores mais antigos, esse dispositivo era instalado na placa-m\u00e3e.<\/p>","resposta":6239383,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6239382,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6239383,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. Julgue os itens de 17 a 22 acerca dos conceitos de hardware e de software, do programa Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 7.","id":449534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e<strong> clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de 17 a 22 acerca dos conceitos de <em>hardware <\/em>e de <em>software<\/em>, do programa Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 7.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computadores","oab":false,"nome":"Computadores","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419832,"slug":"informatica-computadores"}],"slug":"informatica\/1655553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto 4A1-I, de acuerdo con el chef Gast\u00f3n Acurio, la cocina peruana","provas":[{"id":52722,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1reaEspanhol - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1659523,"hashId":"8eb3b5267a7b595b5706a21716cee763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En el texto 4A1-I, de acuerdo con el <em>chef <\/em>Gast\u00f3n Acurio, la cocina peruana<\/p>","resposta":6256861,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carece de consenso.","id":6256858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carece de consenso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"muestra cierto desorden.","id":6256859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muestra cierto desorden.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recupera caracter\u00edsticas perdidas hace cinco siglos. ","id":6256860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recupera caracter\u00edsticas perdidas hace cinco siglos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aboga por el equilibrio.","id":6256861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aboga por el equilibrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valora principalmente la est\u00e9tica.","id":6256862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valora principalmente la est\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4A1-I La revista Gourmet describe a Lima como la \u201cpr\u00f3xima parada\u201d de la gastronom\u00eda sofisticada, mientras que Food &amp; Wine promueve la cocina del Per\u00fa como de primera clase. Hoy turistas viajan a menudo a Lima para \u201csaborear un poco del Per\u00fa\u201d o, como una p\u00e1gina web anuncia, para experimentar \u201cun viaje culinario a la tierra de los Incas\u201d. Por supuesto, estos aventureros culinarios demandan el paquete completo de seducci\u00f3n y belleza junto a la tradici\u00f3n y autenticidad peruana. En este sentido, la cocina novoandina es una versi\u00f3n exportable y refinada de lo que previamente se consideraba local y atrasado. En una entrevista con Gourmet, un amigo de la infancia del chef Gast\u00f3n Acurio comenta: \u201cCuando era chico, si com\u00edas cuy eras un salvaje\u201d. El desarrollo de platos tradicionales \u201calternativos\u201d ha sido una estrategia fundamental para transformar la cocina desde lo \u201csalvaje\u201d hacia lo \u201csofisticado\u201d. Puede que los turistas de alto nivel quieran probar el cuy, por ejemplo, pero preparado a la manera tradicional y servido con todo y ojos, dientes, u\u00f1as e incluso con un poco de pelo carbonizado, quiz\u00e1s no les apetezca a ciertos turistas europeos y norteamericanos. Por esta raz\u00f3n, Acurio y otros chefs crean recetas que mantienen los ingredientes ex\u00f3ticos y tradicionales, pero haciendo invisibles esos componentes. Servir raviolis rellenos de carne de cuy, por ejemplo, permite a los turistas probar este animal tradicional sin tener que verlo. De este modo, tambi\u00e9n se enfatiza la \u201chermosa fusi\u00f3n\u201d. Animadamente, Acurio presenta al Per\u00fa como un ejemplo de naci\u00f3n en la que la cocina ha desempe\u00f1ado un papel m\u00e1gico, equilibrado y consensuado. Tal afirmaci\u00f3n es, por supuesto, demasiado buena para ser verdad. De hecho, una de las grandes habilidades de Acurio es hacer desaparecer los antagonismos hist\u00f3ricos y pol\u00edticos. Acurio promueve lo que \u00e9l llama \u201cuna \u00e9tica culinaria que va m\u00e1s all\u00e1 del mero placer\u201d. Insiste en que el movimiento gastron\u00f3mico debe ser guiado por principios \u00e9ticos que tengan en cuenta de d\u00f3nde procede la comida y qui\u00e9n es el principal beneficiado de su consumo. Utilizando productos locales, elogiando a los productores ind\u00edgenas y entrenando a nuevos chefs de origen humilde, Acurio combina \u00e9tica y est\u00e9tica en el mismo plato: \u201cLa gastronom\u00eda y el hambre no van de la mano. Es inmoral disfrutar de un buen plato\u2026 cuando eres consciente de que el pescador que atrap\u00f3 a tu divinamente cocinado pescado vive en una caba\u00f1a miserable y debe sobrevivir con casi nada\u201d. El punto de vista ind\u00edgena sobre estos avances culinarios se oye menos que el de los chefs. La organizaci\u00f3n ind\u00edgena en el Per\u00fa que ha realizado un mayor esfuerzo en el \u00e1rea de la alimentaci\u00f3n ha sido Chirapaq, el Centro de Culturas Ind\u00edgenas del Per\u00fa. Hace unos a\u00f1os habl\u00e9 con varios activistas ind\u00edgenas y cuando le pregunt\u00e9 a Nelson, uno de ellos, sobre la labor de Chirapaq en relaci\u00f3n al derecho soberano sobre la comida y al boom gastron\u00f3mico, Nelson sonri\u00f3, diciendo que le sorprend\u00eda mi pregunta, ya que el boom \u201cva contra todo lo que hacemos\u201d. Una mirada cr\u00edtica al boom de la cocina peruana. Internet: (con adaptaciones). ","id":449939,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 4A1-I<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">La revista <em>Gourmet <\/em>describe a Lima como la \u201cpr\u00f3xima parada\u201d de la gastronom\u00eda sofisticada, mientras que <em>Food &amp; Wine<\/em> promueve la cocina del Per\u00fa como de primera clase. Hoy turistas viajan a menudo a Lima para \u201csaborear un poco del Per\u00fa\u201d o, como una p\u00e1gina <em>web <\/em>anuncia, para experimentar \u201cun viaje culinario a la tierra de los Incas\u201d. Por supuesto, estos aventureros culinarios demandan el paquete completo de seducci\u00f3n y belleza junto a la tradici\u00f3n y autenticidad peruana. En este sentido, la cocina <em>novoandina <\/em>es una versi\u00f3n exportable y refinada de lo que previamente se consideraba local y atrasado. En una entrevista con <em>Gourmet<\/em>, un amigo de la infancia del <em>chef <\/em>Gast\u00f3n Acurio comenta: \u201cCuando era chico, si com\u00edas cuy eras un salvaje\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">El desarrollo de platos tradicionales \u201calternativos\u201d ha sido una estrategia fundamental para transformar la cocina desde lo \u201csalvaje\u201d hacia lo \u201csofisticado\u201d. Puede que los turistas de alto nivel quieran probar el cuy, por ejemplo, pero preparado a la manera tradicional y servido con todo y ojos, dientes, u\u00f1as e incluso con un poco de pelo carbonizado, quiz\u00e1s no les apetezca a ciertos turistas europeos y norteamericanos. Por esta raz\u00f3n, Acurio y otros <em>chefs <\/em>crean recetas que mantienen los ingredientes ex\u00f3ticos y tradicionales, pero haciendo invisibles esos componentes. Servir raviolis rellenos de carne de cuy, por ejemplo, permite a los turistas probar este animal tradicional sin tener que verlo. De este modo, tambi\u00e9n se enfatiza la \u201chermosa fusi\u00f3n\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Animadamente, Acurio presenta al Per\u00fa como un ejemplo de naci\u00f3n en la que la cocina ha desempe\u00f1ado un papel m\u00e1gico, equilibrado y consensuado. Tal afirmaci\u00f3n es, por supuesto, demasiado buena para ser verdad. De hecho, una de las grandes habilidades de Acurio es hacer desaparecer los antagonismos hist\u00f3ricos y pol\u00edticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Acurio promueve lo que \u00e9l llama \u201cuna \u00e9tica culinaria que va m\u00e1s all\u00e1 del mero placer\u201d. Insiste en que el movimiento gastron\u00f3mico debe ser guiado por principios \u00e9ticos que tengan en cuenta de d\u00f3nde procede la comida y qui\u00e9n es el principal beneficiado de su consumo. Utilizando productos locales, elogiando a los productores ind\u00edgenas y entrenando a nuevos <em>chefs <\/em>de origen humilde, Acurio combina \u00e9tica y est\u00e9tica en el mismo plato: \u201cLa gastronom\u00eda y el hambre no van de la mano. Es inmoral disfrutar de un buen plato\u2026 cuando eres consciente de que el pescador que atrap\u00f3 a tu divinamente cocinado pescado vive en una caba\u00f1a miserable y debe sobrevivir con casi nada\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">El punto de vista ind\u00edgena sobre estos avances culinarios se oye menos que el de los <em>chefs<\/em>. La organizaci\u00f3n ind\u00edgena en el Per\u00fa que ha realizado un mayor esfuerzo en el \u00e1rea de la alimentaci\u00f3n ha sido Chirapaq, el Centro de Culturas Ind\u00edgenas del Per\u00fa. Hace unos a\u00f1os habl\u00e9 con varios activistas ind\u00edgenas y cuando le pregunt\u00e9 a Nelson, uno de ellos, sobre la labor de Chirapaq en relaci\u00f3n al derecho soberano sobre la comida y al boom gastron\u00f3mico, Nelson sonri\u00f3, diciendo que le sorprend\u00eda mi pregunta, ya que el boom \u201cva contra todo lo que hacemos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una mirada cr\u00edtica al boom de la cocina peruana. Internet:  (con adaptaciones). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1659523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da linguagem empregada na tirinha, lei as assertivas:I. A express\u00e3o D\u00ea-me um beijo \u00e9 pr\u00f3pria do registro formal. Em situa\u00e7\u00f5es de emprego coloquial, mantendo-se o modo verbal, se usaria Me d\u00ea um beijo.II. A palavra Bah se configura como um regionalismo usual da regi\u00e3o sul do Brasil.III. A onomatopeia, recurso empregado no segundo quadrinho, pouco acrescenta para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos da tirinha, pois diminui a expressividade do discurso.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435391,"hashId":"8d652e018759213259abc3fcc11c1b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acerca da linguagem empregada na tirinha, lei as assertivas:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I. A express\u00e3o <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">D\u00ea-me<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> <\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">um beijo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u00e9 pr\u00f3pria do registro formal. Em situa\u00e7\u00f5es de emprego coloquial, mantendo-se o modo verbal, se usaria<\/span><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> Me d\u00ea um beijo<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A palavra <strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bah<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> se configura como um regionalismo usual da regi\u00e3o sul do Brasil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A onomatopeia, recurso empregado no segundo quadrinho, pouco acrescenta para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos da tirinha, pois diminui a expressividade do discurso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9656726,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9656726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":9656727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. ","id":9656728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II est\u00e1 correta. ","id":9656729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:...","id":536170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5, leia a tirinha abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66545\/grupo-questao\/494860-20211206134020000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica (geogr\u00e1fica)","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o diat\u00f3pica (geogr\u00e1fica)","pai":403705,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409010,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-diatopica-geografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem formal","oab":false,"nome":"Linguagem formal","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419157,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-formal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Onomatopeia","oab":false,"nome":"Onomatopeia","pai":419296,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419300,"slug":"lingua-portuguesa-onomatopeia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos recursos empregados para a constru\u00e7\u00e3o de sentidos do poema, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435393,"hashId":"bf34e101c0a8ded9cefb1aa29c3425af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos recursos empregados para a constru\u00e7\u00e3o de sentidos do poema, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9656735,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido conotativo n\u00e3o se faz presente no poema.","id":9656734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sentido conotativo n\u00e3o se faz presente no poema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alguns elementos da natureza foram personificados.","id":9656735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos da natureza foram personificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Predomina a fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica da linguagem.","id":9656736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina a fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica da linguagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 voc\u00e1bulos que estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia entre si.","id":9656737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 voc\u00e1bulos que estabelecem uma rela\u00e7\u00e3o de sinon\u00edmia entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia os seguintes versos:H\u00e3o de chorar por ela os cinamomos,Murchando as flores ao tombar do dia.Dos laranjais h\u00e3o de cair os pomos,Lembrando-se daquela que os colhia.As estrelas dir\u00e3o \u2014 \u201cAi! nada somos,Pois ela se morreu silente e fria...\u201dE pondo os olhos nela como pomos,H\u00e3o de chorar a irm\u00e3 que lhes sorria.A lua, que lhe foi m\u00e3e carinhosa,Que a viu nascer e amar, h\u00e1 de envolv\u00ea-laEntre l\u00edrios e p\u00e9talas de rosa.Os meus sonhos de amor ser\u00e3o defuntos...E os arcanjos dir\u00e3o no azul ao v\u00ea-la,Pensando em mim: \u2014 \"Por que n\u00e3o vieram juntos?\"(Alphonsus de Guimaraens. H\u00e3o de chorar por ela os cinamomos.).","id":536171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, leia os seguintes versos:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">H\u00e3o de chorar por ela os cinamomos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Murchando as flores ao tombar do dia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dos laranjais h\u00e3o de cair os pomos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lembrando-se daquela que os colhia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">As estrelas dir\u00e3o \u2014 \u201cAi! nada somos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pois ela se morreu silente e fria...\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E pondo os olhos nela como pomos,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">H\u00e3o de chorar a irm\u00e3 que lhes sorria.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A lua, que lhe foi m\u00e3e carinhosa,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Que a viu nascer e amar, h\u00e1 de envolv\u00ea-la<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Entre l\u00edrios e p\u00e9talas de rosa.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Os meus sonhos de amor ser\u00e3o defuntos...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">E os arcanjos dir\u00e3o no azul ao v\u00ea-la,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pensando em mim: \u2014 \"Por que n\u00e3o vieram juntos?\"<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Alphonsus de Guimaraens. H\u00e3o de chorar por ela os cinamomos.).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o g\u00eanero textual, a finalidade do texto acima \u00e9:","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435407,"hashId":"283e374f0adee146400f08573eb53550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o g\u00eanero textual, a finalidade do texto acima \u00e9:<\/p>","resposta":9656793,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descrever a atua\u00e7\u00e3o dos alunos brasileiros no quadro nacional e internacional da dan\u00e7a.","id":9656790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever a atua\u00e7\u00e3o dos alunos brasileiros no quadro nacional e internacional da dan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argumentar acerca da destina\u00e7\u00e3o de vagas de dan\u00e7a em escolas internacionais.","id":9656791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Argumentar acerca da destina\u00e7\u00e3o de vagas de dan\u00e7a em escolas internacionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narrar a situa\u00e7\u00e3o atual das escolas de dan\u00e7a contempor\u00e2nea no Brasil e no mundo.","id":9656792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narrar a situa\u00e7\u00e3o atual das escolas de dan\u00e7a contempor\u00e2nea no Brasil e no mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informar a popula\u00e7\u00e3o sobre assuntos culturais relevantes do pa\u00eds.","id":9656793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar a popula\u00e7\u00e3o sobre assuntos culturais relevantes do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10, leia o texto abaixo:...Bailarinos da Mar\u00e9 conquistam vaga em escola dedan\u00e7a na B\u00e9lgica...Da Mar\u00e9 para o mundo. \u00c9 assim que Marllon Ara\u00fajo, de 23 anos, e Luyd de Souza Carvalho, 22, pretendem dar seus passos. E num futuro n\u00e3o muito distante.Moradores do Complexo da Mar\u00e9, na Zona Norte do Rio, os dois foram selecionados para o quadro de alunos da P.A.R.T.S., escola de Bruxelas, B\u00e9lgica, reconhecida mundialmente como refer\u00eancia no ensino de dan\u00e7a contempor\u00e2nea.Entre 1.196 candidatos, a dupla ocupar\u00e1 duas das 45 vagas a partir de outubro.Para Marllon, a conquista vai muito al\u00e9m de uma boa oportunidade de aprender novas t\u00e9cnicas....(Mateus Almeida. Bailarinos da Mar\u00e9 conquistam vaga em escola de dan\u00e7a na B\u00e9lgica. G1 \u2013 Portal de Not\u00edcias. 2019).","id":536173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 9 e 10, leia o texto abaixo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\"><em>...<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em>Bailarinos da Mar\u00e9 conquistam vaga em escola de<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"><em>dan\u00e7a na B\u00e9lgica<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\"><em>...<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Da Mar\u00e9 para o mundo. \u00c9 assim que Marllon Ara\u00fajo, de 23 anos, e Luyd de Souza Carvalho, 22, pretendem dar seus passos. E num futuro n\u00e3o muito distante.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Moradores do Complexo da Mar\u00e9, na Zona Norte do Rio, os dois foram selecionados para o quadro de alunos da P.A.R.T.S., escola de Bruxelas, B\u00e9lgica, reconhecida mundialmente como refer\u00eancia no ensino de dan\u00e7a contempor\u00e2nea.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Entre 1.196 candidatos, a dupla ocupar\u00e1 duas das 45 vagas a partir de outubro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Para Marllon, a conquista vai muito al\u00e9m de uma boa oportunidade de aprender novas t\u00e9cnicas.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\"><em>...<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Mateus Almeida. Bailarinos da Mar\u00e9 conquistam vaga em escola de dan\u00e7a na B\u00e9lgica. G1 \u2013 Portal de Not\u00edcias. 2019).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435407","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:O farol andava louco desde que Ivan morrera. Outrora emitia a sua luz a cada dois segundos, essa era a sua identidade. Um lampejo certeiro e brev\u00edssimo a cada dois segundos e ent\u00e3o os marinheiros sabiam exatamente em que ponto da costa se encontravam, os barcos manobravam para longe das trai\u00e7oeiras rochas do litoral pr\u00f3ximo a Oedivetnom e seguiam viagem at\u00e9 o seu destino final....(Let\u00edcia Wierzchowski. \u201cSal\u201d, p.11.)I. Na primeira frase do texto, considerando os aspectos sem\u00e2nticos, tem-se uma constru\u00e7\u00e3o por personifica\u00e7\u00e3o.II. O voc\u00e1bulo brev\u00edssimo encontra-se no grau superlativo absoluto anal\u00edtico.III. O voc\u00e1bulo viagem poderia ser substitu\u00eddo por viajem sem altera\u00e7\u00e3o de classe gramatical.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435462,"hashId":"6af426f3f0d4c9cbe6e6fddc552cee13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a leitura do enunciado apresentado a seguir, leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O farol andava louco desde que Ivan morrera. Outrora emitia a sua luz a cada dois segundos, essa era a sua identidade. Um lampejo certeiro e brev\u00edssimo a cada dois segundos e ent\u00e3o os marinheiros sabiam exatamente em que ponto da costa se encontravam, os barcos manobravam para longe das trai\u00e7oeiras rochas do litoral pr\u00f3ximo a Oedivetnom e seguiam viagem at\u00e9 o seu destino final.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Let\u00edcia Wierzchowski. \u201cSal\u201d, p.11.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na primeira frase do texto, considerando os aspectos sem\u00e2nticos, tem-se uma constru\u00e7\u00e3o por personifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo <strong>brev\u00edssimo<\/strong> encontra-se no grau superlativo absoluto anal\u00edtico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O voc\u00e1bulo <strong>viagem<\/strong> poderia ser substitu\u00eddo por <strong>viajem<\/strong> sem altera\u00e7\u00e3o de classe gramatical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9657020,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.","id":9657017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":9657018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assertivas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9657019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":9657020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grau superlativo","oab":false,"nome":"Grau superlativo","pai":409150,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409152,"slug":"lingua-portuguesa-grau-superlativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435462","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: Eles devem ter ido embora, porque n\u00e3o tem mais ningu\u00e9m aqui, qual o valor sem\u00e2ntico atribu\u00eddo pela conjun\u00e7\u00e3o empregada?","provas":[{"id":67983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-professor-area-lingua-portuguesa-3","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2435464,"hashId":"6203ceb2e8b32c4cb5c919f959c6028a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: <strong>Eles devem ter ido embora, porque n\u00e3o tem mais ningu\u00e9m aqui<\/strong>, qual o valor sem\u00e2ntico atribu\u00eddo pela conjun\u00e7\u00e3o empregada?<\/p>","resposta":9657028,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":9657025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":9657026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":9657027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":9657028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas explicativas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409309,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-explicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2435464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Meirelles (2018), analise as assertivas que seguem:\u2219 \u00c9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\u2219 Esse princ\u00edpio n\u00e3o \u00e9 elemento formativo do ato.\u2219 \u00c9 requisito de efic\u00e1cia e moralidade.\u2219 Est\u00e1 expressamente previsto no Art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.\u2219 Para cumprimento desse dever, os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas dever\u00e3o utilizar todos os meios e instrumentos leg\u00edtimos de que dispuserem.Qual \u00e9 esse princ\u00edpio?","provas":[{"id":66517,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pr-pr-2021-fundatec-assistente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRF PR - Assistente Administrativo Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027746,"hashId":"6731704028c9549fc722a0c66c58c5b4","enunciado":"<p>Com base em Meirelles (2018), analise as assertivas que seguem:<\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00c9 um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Esse princ\u00edpio n\u00e3o \u00e9 elemento formativo do ato.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00c9 requisito de efic\u00e1cia e moralidade.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Est\u00e1 expressamente previsto no Art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bullet\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.44445em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2219<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Para cumprimento desse dever, os \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas dever\u00e3o utilizar todos os meios e instrumentos leg\u00edtimos de que dispuserem.<\/p><p><br><\/p><p>Qual \u00e9 esse princ\u00edpio?<\/p>","resposta":7899228,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade.","id":7899224,"corpo":"<p>Legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Razoabilidade.","id":7899225,"corpo":"<p>Razoabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lealdade.","id":7899226,"corpo":"<p>Lealdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":7899227,"corpo":"<p>Proporcionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":7899228,"corpo":"<p>Publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/2027746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo, contendo um documento XML, cont\u00e9m exatamente a seguinte informa\u00e7\u00e3o:&lt;?xml version=\u201d1.0\u201d?&gt;&lt;PEDIDOS&gt;&lt;PEDIDO&gt;&lt;TITULO&gt;Pedido de Empr\u00e9stimo&lt;\/TITULO&gt;&lt;REQUERENTE&gt;Jos\u00e9 da Silva&lt;\/REQUERENTE&gt; &lt;CPF&gt;999.999.999-99&lt;\/CPF&gt;&lt;VALOR&gt;20000&lt;\/VALOR&gt;&lt;PEDIDO&gt;&lt;PEDIDOS&gt;A partir desse documento apenas, um processador XML pode garantir que o arquivo \u00e9","provas":[{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-25 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2058508,"hashId":"76550b8fd87a6f64e7fd8948ab12bf46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo, contendo um documento XML, cont\u00e9m exatamente a seguinte informa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>&lt;?xml version=\u201d1.0\u201d?&gt;<\/p><p>&lt;PEDIDOS&gt;<\/p><p>&lt;PEDIDO&gt;<\/p><p>&lt;TITULO&gt;Pedido de Empr\u00e9stimo&lt;\/TITULO&gt;<\/p><p>&lt;REQUERENTE&gt;Jos\u00e9 da Silva&lt;\/REQUERENTE&gt; <\/p><p>&lt;CPF&gt;999.999.999-99&lt;\/CPF&gt;<\/p><p>&lt;VALOR&gt;20000&lt;\/VALOR&gt;<\/p><p>&lt;PEDIDO&gt;<\/p><p>&lt;PEDIDOS&gt;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse documento apenas, um processador XML pode garantir que o arquivo \u00e9<\/p>","resposta":8033668,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bem-formado, apenas","id":8033668,"corpo":"<p>bem-formado, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bem-formado e normalizado","id":8033669,"corpo":"<p>bem-formado e normalizado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bem-formado e v\u00e1lido","id":8033670,"corpo":"<p>bem-formado e v\u00e1lido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normalizado, apenas","id":8033671,"corpo":"<p>normalizado, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido, apenas","id":8033672,"corpo":"<p>v\u00e1lido, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"XML","oab":false,"nome":"XML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416890,"slug":"tecnologia-da-informacao-xml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2058508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana ingressou com execu\u00e7\u00e3o por quantia certa em face de Pedro. Ato cont\u00ednuo \u00e0 admiss\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o pelo juiz, Joana obteve certid\u00e3o de inteiro teor do respectivo processo e requereu a sua averba\u00e7\u00e3o nos Registros de Im\u00f3veis de diversas circunscri\u00e7\u00f5es, nas quais se encontravam registrados im\u00f3veis de Pedro.\u00c0 luz da sistem\u00e1tica legal vigente, o obrar de Joana foi:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063677,"hashId":"7f3724117b7358e34af99f1408fafc9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana ingressou com execu\u00e7\u00e3o por quantia certa em face de Pedro. Ato cont\u00ednuo \u00e0 admiss\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o pelo juiz, Joana obteve certid\u00e3o de inteiro teor do respectivo processo e requereu a sua averba\u00e7\u00e3o nos Registros de Im\u00f3veis de diversas circunscri\u00e7\u00f5es, nas quais se encontravam registrados im\u00f3veis de Pedro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da sistem\u00e1tica legal vigente, o obrar de Joana foi:<\/p>","resposta":8057667,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correto, mas deve ser comunicado ao ju\u00edzo competente no prazo legal, e a averba\u00e7\u00e3o deve ser cancelada em rela\u00e7\u00e3o aos bens n\u00e3o penhorados;","id":8057667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, mas deve ser comunicado ao ju\u00edzo competente no prazo legal, e a averba\u00e7\u00e3o deve ser cancelada em rela\u00e7\u00e3o aos bens n\u00e3o penhorados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o, embora possa ser realizada pela exequente, somente pode ser efetivada ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da penhora pelo ju\u00edzo competente;","id":8057668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o, embora possa ser realizada pela exequente, somente pode ser efetivada ap\u00f3s a decreta\u00e7\u00e3o da penhora pelo ju\u00edzo competente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto, sendo que a averba\u00e7\u00e3o apresenta efic\u00e1cia id\u00eantica \u00e0 penhora, impedindo a aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel sem a aquiesc\u00eancia do exequente ou do ju\u00edzo competente;","id":8057669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, sendo que a averba\u00e7\u00e3o apresenta efic\u00e1cia id\u00eantica \u00e0 penhora, impedindo a aliena\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel sem a aquiesc\u00eancia do exequente ou do ju\u00edzo competente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o, determinada de of\u00edcio pelo ju\u00edzo competente ou a partir de requerimento do exequente, somente pode ser realizada ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis;","id":8057670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o, determinada de of\u00edcio pelo ju\u00edzo competente ou a partir de requerimento do exequente, somente pode ser realizada ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o dos im\u00f3veis;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o deve ser determinada pelo ju\u00edzo competente e deve guardar estrita correspond\u00eancia com os bens penhorados, suficientes para cobrir o valor da d\u00edvida.","id":8057671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto, pois a averba\u00e7\u00e3o deve ser determinada pelo ju\u00edzo competente e deve guardar estrita correspond\u00eancia com os bens penhorados, suficientes para cobrir o valor da d\u00edvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2063677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em div\u00f3rcio judicial, Maria e Ant\u00f4nio acordaram, perante o ju\u00edzo competente, que os dois bens im\u00f3veis do casal, de valor superior a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos, ficariam com os seus filhos, Pedro e Joana, com usufruto dos pais. Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o, foi expedido alvar\u00e1 judicial e, ao tentar registrar o formal de partilha no Registro de Im\u00f3veis, Maria foi informada sobre a impossibilidade. Ao fundamentar o seu ato, o oficial argumentou que seria necess\u00e1ria a lavratura da escritura p\u00fablica de doa\u00e7\u00e3o, com o pagamento dos emolumentos correspondentes. Ato cont\u00ednuo, a partir de provoca\u00e7\u00e3o de Maria, suscitou d\u00favida perante o ju\u00edzo competente.O entendimento do oficial do Registro de Im\u00f3veis est\u00e1:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063680,"hashId":"db119aa46d8fc48915ecfa0dd26414ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em div\u00f3rcio judicial, Maria e Ant\u00f4nio acordaram, perante o ju\u00edzo competente, que os dois bens im\u00f3veis do casal, de valor superior a cem sal\u00e1rios m\u00ednimos, ficariam com os seus filhos, Pedro e Joana, com usufruto dos pais. Ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o, foi expedido alvar\u00e1 judicial e, ao tentar registrar o formal de partilha no Registro de Im\u00f3veis, Maria foi informada sobre a impossibilidade. Ao fundamentar o seu ato, o oficial argumentou que seria necess\u00e1ria a lavratura da escritura p\u00fablica de doa\u00e7\u00e3o, com o pagamento dos emolumentos correspondentes. Ato cont\u00ednuo, a partir de provoca\u00e7\u00e3o de Maria, suscitou d\u00favida perante o ju\u00edzo competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entendimento do oficial do Registro de Im\u00f3veis est\u00e1:<\/p>","resposta":8057682,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correto, pois o deliberado no div\u00f3rcio tem a natureza de promessa de doa\u00e7\u00e3o, sendo o formal de partilha insuscet\u00edvel de ser registrado;","id":8057681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, pois o deliberado no div\u00f3rcio tem a natureza de promessa de doa\u00e7\u00e3o, sendo o formal de partilha insuscet\u00edvel de ser registrado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreto, pois a senten\u00e7a de homologa\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e da partilha de bens tem a efic\u00e1cia de escritura p\u00fablica, suscet\u00edvel de ser registrada;","id":8057682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto, pois a senten\u00e7a de homologa\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e da partilha de bens tem a efic\u00e1cia de escritura p\u00fablica, suscet\u00edvel de ser registrada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correto, pois a escritura p\u00fablica \u00e9 da ess\u00eancia do ato, n\u00e3o podendo ser substitu\u00edda por um acordo dos propriet\u00e1rios, ainda que homologado em ju\u00edzo;","id":8057683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, pois a escritura p\u00fablica \u00e9 da ess\u00eancia do ato, n\u00e3o podendo ser substitu\u00edda por um acordo dos propriet\u00e1rios, ainda que homologado em ju\u00edzo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreto, desde que a senten\u00e7a de homologa\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e da partilha de bens tenha sido previamente registrada no Registro de T\u00edtulos e Documentos;","id":8057684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreto, desde que a senten\u00e7a de homologa\u00e7\u00e3o do div\u00f3rcio e da partilha de bens tenha sido previamente registrada no Registro de T\u00edtulos e Documentos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correto, porque a previs\u00e3o de usufruto constitui gravame, o que exige que a doa\u00e7\u00e3o seja aceita pelos benefici\u00e1rios, os quais n\u00e3o participaram da partilha dos bens.","id":8057685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correto, porque a previs\u00e3o de usufruto constitui gravame, o que exige que a doa\u00e7\u00e3o seja aceita pelos benefici\u00e1rios, os quais n\u00e3o participaram da partilha dos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2063680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria XX pretendia promover o parcelamento de uma grande gleba urbana de sua propriedade, com a cria\u00e7\u00e3o de um loteamento, sendo que a gleba est\u00e1 localizada em tr\u00eas circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias distintas. Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de loteamento pelo \u00f3rg\u00e3o municipal competente, a sociedade empres\u00e1ria XX processou, simultaneamente, perante os tr\u00eas of\u00edcios do Registro de Im\u00f3veis, o pedido de registro do loteamento, o qual, para sua surpresa, veio a ser indeferido de plano no primeiro deles.\u00c0 luz dessa narrativa, a sociedade empres\u00e1ria XX deve:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063683,"hashId":"53d5b4f33e5bd61a862c09fb8368b2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade empres\u00e1ria XX pretendia promover o parcelamento de uma grande gleba urbana de sua propriedade, com a cria\u00e7\u00e3o de um loteamento, sendo que a gleba est\u00e1 localizada em tr\u00eas circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias distintas. Ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de loteamento pelo \u00f3rg\u00e3o municipal competente, a sociedade empres\u00e1ria XX processou, simultaneamente, perante os tr\u00eas of\u00edcios do Registro de Im\u00f3veis, o pedido de registro do loteamento, o qual, para sua surpresa, veio a ser indeferido de plano no primeiro deles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz dessa narrativa, a sociedade empres\u00e1ria XX deve:<\/p>","resposta":8057696,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerer o encaminhamento dos autos ao ju\u00edzo competente, para que aprecie apenas o pedido que fora indeferido de plano;","id":8057695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer o encaminhamento dos autos ao ju\u00edzo competente, para que aprecie apenas o pedido que fora indeferido de plano;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refazer os pedidos de registro, pois \u00e9 vedado o seu processamento simult\u00e2neo perante diferentes circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias;","id":8057696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refazer os pedidos de registro, pois \u00e9 vedado o seu processamento simult\u00e2neo perante diferentes circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refazer os pedidos de registro, centralizando-os no ju\u00edzo competente, que o remeter\u00e1 a cada Registro de Im\u00f3veis, de modo a centralizar as avalia\u00e7\u00f5es realizadas;","id":8057697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refazer os pedidos de registro, centralizando-os no ju\u00edzo competente, que o remeter\u00e1 a cada Registro de Im\u00f3veis, de modo a centralizar as avalia\u00e7\u00f5es realizadas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requerer o encaminhamento dos autos ao ju\u00edzo competente, para que aprecie, em conjunto, a integralidade dos pedidos de registro, considerando a sua influ\u00eancia rec\u00edproca;","id":8057698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">requerer o encaminhamento dos autos ao ju\u00edzo competente, para que aprecie, em conjunto, a integralidade dos pedidos de registro, considerando a sua influ\u00eancia rec\u00edproca;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aguardar a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de registro nas demais circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e, ap\u00f3s a sua conclus\u00e3o, requerer a remessa, ao ju\u00edzo competente, dos que forem indeferidos.","id":8057699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aguardar a aprecia\u00e7\u00e3o dos pedidos de registro nas demais circunscri\u00e7\u00f5es imobili\u00e1rias e, ap\u00f3s a sua conclus\u00e3o, requerer a remessa, ao ju\u00edzo competente, dos que forem indeferidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402836,"slug":"direito-urbanistico-do-parcelamento-edificacao-ou-utilizacao-compulsorios"}],"slug":"direito-urbanistico\/2063683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eleonora, que reside nas proximidades de uma ind\u00fastria de utens\u00edlios n\u00e1uticos, estava muito incomodada com a intensidade dos ru\u00eddos produzidos. Por tal raz\u00e3o, solicitou ao Tabelionato de Notas da respectiva circunscri\u00e7\u00e3o que comparecesse ao local e lavrasse um \u201cdocumento\u201d descrevendo a intensidade dos ru\u00eddos. Com isso, almejava utilizar o \u201cdocumento\u201d como in\u00edcio de prova, de modo a constituir um advogado e ajuizar a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel em face da sociedade empres\u00e1ria que explorava a referida ind\u00fastria.Ao receber a solicita\u00e7\u00e3o de Eleonora, o tabeli\u00e3o de notas deve:","provas":[{"id":67724,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2021-fgv-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-25 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2063686,"hashId":"5a1509b819f8d500ce45feb3dbfa66d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleonora, que reside nas proximidades de uma ind\u00fastria de utens\u00edlios n\u00e1uticos, estava muito incomodada com a intensidade dos ru\u00eddos produzidos. Por tal raz\u00e3o, solicitou ao Tabelionato de Notas da respectiva circunscri\u00e7\u00e3o que comparecesse ao local e lavrasse um \u201cdocumento\u201d descrevendo a intensidade dos ru\u00eddos. Com isso, almejava utilizar o \u201cdocumento\u201d como in\u00edcio de prova, de modo a constituir um advogado e ajuizar a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel em face da sociedade empres\u00e1ria que explorava a referida ind\u00fastria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao receber a solicita\u00e7\u00e3o de Eleonora, o tabeli\u00e3o de notas deve:<\/p>","resposta":8057709,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atend\u00ea-la, comparecendo ao local e lavrando ato formal no qual ir\u00e1 descrever a intensidade dos ru\u00eddos conforme os seus sentidos, entregando-o a Eleonora;","id":8057709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atend\u00ea-la, comparecendo ao local e lavrando ato formal no qual ir\u00e1 descrever a intensidade dos ru\u00eddos conforme os seus sentidos, entregando-o a Eleonora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferi-la de plano, pois a sistem\u00e1tica legal vigente n\u00e3o permite que o tabeli\u00e3o lavre atos formais descrevendo aspectos da realidade, conforme a sua apreens\u00e3o;","id":8057710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferi-la de plano, pois a sistem\u00e1tica legal vigente n\u00e3o permite que o tabeli\u00e3o lavre atos formais descrevendo aspectos da realidade, conforme a sua apreens\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeferi-la de plano, pois, apesar de o tabeli\u00e3o poder lavrar atos formais descrevendo aspectos da realidade, conforme os seus sentidos, n\u00e3o pode faz\u00ea-lo quando exigida per\u00edcia;","id":8057711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferi-la de plano, pois, apesar de o tabeli\u00e3o poder lavrar atos formais descrevendo aspectos da realidade, conforme os seus sentidos, n\u00e3o pode faz\u00ea-lo quando exigida per\u00edcia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeferi-la de plano, pois a lavratura de ato formal, descrevendo aspectos da realidade conforme a sua apreens\u00e3o, pressup\u00f5e determina\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente;","id":8057712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indeferi-la de plano, pois a lavratura de ato formal, descrevendo aspectos da realidade conforme a sua apreens\u00e3o, pressup\u00f5e determina\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo competente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atend\u00ea-la, comparecendo ao local e lavrando ato formal no qual ir\u00e1 descrever a intensidade dos ru\u00eddos conforme a sua percep\u00e7\u00e3o, lacrando-o e encaminhando ao ju\u00edzo competente.","id":8057713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atend\u00ea-la, comparecendo ao local e lavrando ato formal no qual ir\u00e1 descrever a intensidade dos ru\u00eddos conforme a sua percep\u00e7\u00e3o, lacrando-o e encaminhando ao ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documento Notarial: No\u00e7\u00f5es Gerais, Defini\u00e7\u00e3o, Efic\u00e1cia e F\u00e9 P\u00fablica Notarial","oab":true,"nome":"Documento Notarial: No\u00e7\u00f5es Gerais, Defini\u00e7\u00e3o, Efic\u00e1cia e F\u00e9 P\u00fablica Notarial","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407261,"slug":"direito-notarial-e-registral-documento-notarial-nocoes-gerais-definicao-eficacia-e-fe-publica-notarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":true,"nome":"Reconhecimento de Firmas e Autentica\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407268,"slug":"direito-notarial-e-registral-reconhecimento-de-firmas-e-autenticacao-de-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/2063686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}