{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2606,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o regras que cercam a institui\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, visando a dar-lhe consist\u00eancia, principalmente no que se refere ao controle pelo Poder Legislativo. A ressalva a autoriza\u00e7\u00e3o para contrair opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito diz respeito ao estabelecido no princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da:","provas":[{"id":61766,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-15 04:36:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884726,"hashId":"c73e71c3701fcb2cbd467e390277029b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios s\u00e3o regras que cercam a institui\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, visando a dar-lhe consist\u00eancia, principalmente no que se refere ao controle pelo Poder Legislativo. A ressalva a autoriza\u00e7\u00e3o para contrair opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito diz respeito ao estabelecido no princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da:<\/p>","resposta":7258992,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anualidade","id":7258990,"corpo":"<p>anualidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"publicidade","id":7258991,"corpo":"<p>publicidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":7258992,"corpo":"<p>exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"unidade","id":7258993,"corpo":"<p>unidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita ","id":7258994,"corpo":"<p>n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios constitucionais or\u00e7ament\u00e1rios ou princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios constitucionais or\u00e7ament\u00e1rios ou princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407742,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-orcamentarios-ou-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1884726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) constitui o instrumento que harmoniza e padroniza a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (CASP) no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, estabelecendo as bases para a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais. No que se refere-se aos registros or\u00e7ament\u00e1rios N\u00c3O s\u00e3o base para elabora\u00e7\u00e3o do:","provas":[{"id":61766,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:36:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884730,"hashId":"d6fe3c391ceb61f9b7e435eda606e783","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) constitui o instrumento que harmoniza e padroniza a Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (CASP) no \u00e2mbito da Federa\u00e7\u00e3o Brasileira, estabelecendo as bases para a consolida\u00e7\u00e3o das contas nacionais. No que se refere-se aos registros or\u00e7ament\u00e1rios N\u00c3O s\u00e3o base para elabora\u00e7\u00e3o do:<\/p>","resposta":7259010,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF).","id":7259010,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o financeiro.","id":7259011,"corpo":"<p>Balan\u00e7o financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":7259012,"corpo":"<p>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7amentaria (RREO).","id":7259013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7amentaria (RREO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demonstrativo da Execu\u00e7\u00e3o da Despesa P\u00fablica.","id":7259014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstrativo da Execu\u00e7\u00e3o da Despesa P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 46","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA: Quanto ao Imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana - IPTU.","provas":[{"id":61766,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-15 04:36:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884737,"hashId":"7dc9016c03ce67a8b49b2be1817763fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA: Quanto ao Imposto sobre a Propriedade Territorial Urbana - IPTU.<\/p>","resposta":7259046,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse do bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, conforme definido na lei civil, localizado na Zona Urbana do Munic\u00edpio.","id":7259045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem como fato gerador a propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse do bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, conforme definido na lei civil, localizado na Zona Urbana do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fato gerador do IPTU ocorre, anualmente, no dia d\u00e9cimo de janeiro de cada exerc\u00edcio.","id":7259046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato gerador do IPTU ocorre, anualmente, no dia d\u00e9cimo de janeiro de cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O IPTU constitui \u00f4nus real, acompanhando o im\u00f3vel em todas as transfer\u00eancias de titularidade.","id":7259047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPTU constitui \u00f4nus real, acompanhando o im\u00f3vel em todas as transfer\u00eancias de titularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contribuinte do Imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio, o titular do dom\u00ednio \u00fatil ou o possuidor, a qualquer t\u00edtulo, do bem im\u00f3vel.","id":7259048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuinte do Imposto \u00e9 o propriet\u00e1rio, o titular do dom\u00ednio \u00fatil ou o possuidor, a qualquer t\u00edtulo, do bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na impossibilidade de elei\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio ou titular do dom\u00ednio \u00fatil, em virtude do mesmo ser imune do Imposto, dele estar isento, ser desconhecido ou n\u00e3o localizado, ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo tributo aquele que estiver na posse do im\u00f3vel.","id":7259049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na impossibilidade de elei\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio ou titular do dom\u00ednio \u00fatil, em virtude do mesmo ser imune do Imposto, dele estar isento, ser desconhecido ou n\u00e3o localizado, ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo tributo aquele que estiver na posse do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/1884737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA: As contas anuais do Munic\u00edpio, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, dos \u00f3rg\u00e3os de controle dever\u00e3o se compor de:","provas":[{"id":61766,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auditor de Controle Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 04:36:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1884743,"hashId":"0030ca8ba0b88a67be3bf8730642e8f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA: As contas anuais do Munic\u00edpio, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, dos \u00f3rg\u00e3os de controle dever\u00e3o se compor de:<\/p>","resposta":7259078,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive de fundos especiais e das funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":7259075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclusive de fundos especiais e das funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras, consolidadas, dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta com as dos fundos especiais, das funda\u00e7\u00f5es e das autarquias, institu\u00eddos e mantidos pelo Poder Municipal.","id":7259076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras, consolidadas, dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta com as dos fundos especiais, das funda\u00e7\u00f5es e das autarquias, institu\u00eddos e mantidos pelo Poder Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras, consolidadas, das empresas municipais;","id":7259077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, or\u00e7ament\u00e1rias e financeiras, consolidadas, das empresas municipais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio circunstanciado da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos municipais no exerc\u00edcio anterior.","id":7259078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relat\u00f3rio circunstanciado da gest\u00e3o dos recursos p\u00fablicos municipais no exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apresentadas \u00e0 C\u00e2mara Municipal at\u00e9 o dia trinta e um de janeiro do ano subsequente, ficando durante sessenta dias, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte.","id":7259079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o apresentadas \u00e0 C\u00e2mara Municipal at\u00e9 o dia trinta e um de janeiro do ano subsequente, ficando durante sessenta dias, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer contribuinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Crato- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Crato- Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429933,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-crato-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":84045,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:13:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2476121,"hashId":"b5983bfd7eea7455f2ec64151d9ac405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com informa\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9832695,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos per\u00edodos que comp\u00f5em o (1\u00ba\u00a7), h\u00e1 per\u00edodos centrados na exposi\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o da enunciadora sobre educa\u00e7\u00e3o.","id":9832694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos per\u00edodos que comp\u00f5em o (1\u00ba\u00a7), h\u00e1 per\u00edodos centrados na exposi\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o da enunciadora sobre <u>educa\u00e7\u00e3o<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lya Luft, enunciadora da mensagem do texto, exp\u00f5e o foco tem\u00e1tico somente a partir do (4\u00ba\u00a7), embora com pertinentes restri\u00e7\u00f5es.","id":9832695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lya Luft, enunciadora da mensagem do texto, exp\u00f5e o foco tem\u00e1tico somente a partir do (4\u00ba\u00a7), embora com pertinentes restri\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A palavra: \"Verdadeiro\" se op\u00f5e ao sentido de \"hip\u00f3crita\".","id":9832696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra: \"<u>Verdadeiro<\/u>\" se op\u00f5e ao sentido de \"<u>hip\u00f3crita<\/u>\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo do texto \u00e9 formado por frase nominal, cujos termos concordam em g\u00eanero e em n\u00famero.","id":9832697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo do texto \u00e9 formado por frase nominal, cujos termos concordam em g\u00eanero e em n\u00famero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O primeiro per\u00edodo do (1\u00ba\u00a7) inicia com substantivo abstrato poliss\u00edlabo ox\u00edtono, com ditongo nasal decrescente, enunciando a condu\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o da voz do texto.","id":9832698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro per\u00edodo do (1\u00ba\u00a7) inicia com substantivo abstrato poliss\u00edlabo ox\u00edtono, com ditongo nasal decrescente, enunciando a condu\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o da voz do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 08.A EDUCA\u00c7\u00c3O POSS\u00cdVEL(1\u00ba\u00a7) Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais amplo do que escola. Come\u00e7a em casa, onde precisam ser dadas as primeiras informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo (com crian\u00e7a tamb\u00e9m se conversa!), no\u00e7\u00f5es de postura e compostura, respeito, limites. Continua na vida p\u00fablica, nem sempre um espet\u00e1culo muito edificante, na qual vemos pol\u00edticos concedendo-se um bom aumento em cima dos seus j\u00e1 polpudos ganhos, enquanto professores recebem sal\u00e1rios escrachadamente humilhantes, e artistas fazendo propaganda de bebida num momento em que m\u00e9dicos, pais e respons\u00e1veis lutam com a depend\u00eancia qu\u00edmica de milhares de jovens. Quem \u00e9 p\u00fablico, mesmo que n\u00e3o queira, \u00e9 modelo: artistas, l\u00edderes, autoridades. N\u00e3o precisa ser hip\u00f3crita nem bancar o santarr\u00e3o, mas precisa ter consci\u00eancia de que seus atos repercutem, e muito.(2\u00ba\u00a7) Estamos tristemente carentes de bons modelos, e o sucesso da visita do papa tamb\u00e9m fala disso: al\u00e9m do fator religi\u00e3o, milhares foram em busca de uma figura paternal admir\u00e1vel, que lhes desse esperan\u00e7a de que retid\u00e3o, dignidade, incorruptibilidade, ainda existem.(3\u00ba\u00a7) Mas vamos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas: o que \u00e9 educar? Como deveria ser uma boa escola? Como se forma e se mant\u00e9m um professor eficiente, como se preparam crian\u00e7as e adolescentes para este mundo competitivo onde todos t\u00eam direito de construir sua vida e desenvolver sua personalidade?(4\u00ba\u00a7) \u00c9 bem mais simples do que todas as teorias confusas e projetos in\u00fateis que se nos apresentam. N\u00e3o sou contra colocarem um computador em cada sala de aula neste reino das utopias, desde que, muito mais e acima disso, saibamos ensinar aos alunos o mais elementar, que independe de computadores: nasce dos professores, seus m\u00e9todos, sua autoridade, seu entusiasmo e seus objetivos claros. A educa\u00e7\u00e3o benevolente e frouxa que hoje predomina nas casas e escolas prejudica mais do que uma sala de aula com teto e ch\u00e3o furados e livros aos frangalhos. Estudar n\u00e3o \u00e9 brincar, \u00e9 trabalho. Para brincar temos o p\u00e1tio e o bar da escola, a casa.(5\u00ba\u00a7) Sair do primeiro grau tendo alguma consci\u00eancia de si, dos outros, da comunidade onde se vive, conseguindo contar, ler, escrever e falar bem (n\u00e3o d\u00e1 para esquecer isso, gente!) e com naturalidade, para se informar e expor seu pensamento, \u00e9 um objetivo fant\u00e1stico. As outras mat\u00e9rias, incluindo as art\u00edsticas, s\u00f3 ter\u00e3o valor se o aluno souber raciocinar, avaliar, escolher e se comunicar dentro dos limites de sua idade.(6\u00ba\u00a7) No segundo grau, que encaminha para a universidade ou para algum curso t\u00e9cnico superior, o leque de conhecimentos deve aumentar. Mas n\u00e3o adianta saber hist\u00f3ria ou geografia americana, africana ou chinesa sem conhecer bem a nossa, nem falar v\u00e1rios idiomas se nem sequer dominamos o nosso. Quer dizer, n\u00e3o conseguimos nem nos colocar como indiv\u00edduos em nosso grupo nem saber o que acontece, nem argumentar, aceitar ou recusar em nosso pr\u00f3prio benef\u00edcio, realizando todas as coisas que constituem o termo t\u00e3o em voga e t\u00e3o mal aplicado: \"cidadania\".(7\u00ba\u00a7) O chamado terceiro grau, a universidade, incluindo conhecimentos especializados, tem seu fundamento eficaz nos dois primeiros. Ou tudo acabar\u00e1 no que vemos: universit\u00e1rios que n\u00e3o sabem ler e compreender um texto simples, muito menos escrever de forma coerente. Universit\u00e1rios, portanto, incapazes de ter um pensamento independente e de aprender qualquer mat\u00e9ria, sem sequer saber se conduzir. Profissionais competindo por trabalho, inseguros e atordoados, logo, frustrados.(...)(8\u00ba\u00a7) Em tudo isso, estamos melancolicamente atrasados. Dizem que nossa economia floresce, mas a cultura, senhores, que inclui a educa\u00e7\u00e3o (ou vice-versa, como queiram...), anda mirrada e murcha. Mais uma vez, corrigir isso pode ser muito simples. Basta vontade real. Infelizmente, isso depende dos pol\u00edticos, depende dos governos. Depende de cada um de n\u00f3s, que os escolhemos e sustentamos.(Lya Luft \u00e9 escritora. Texto da VEJA - Edi\u00e7\u00e3o 2009) - (Adaptado)","id":541000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 08.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A EDUCA\u00c7\u00c3O POSS\u00cdVEL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(1\u00ba\u00a7) Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais amplo do que escola. Come\u00e7a em casa, onde precisam ser dadas as primeiras informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo (com crian\u00e7a tamb\u00e9m se conversa!), no\u00e7\u00f5es de postura e compostura, respeito, limites. Continua na vida p\u00fablica, nem sempre um espet\u00e1culo muito edificante, na qual vemos pol\u00edticos concedendo-se um bom aumento em cima dos seus j\u00e1 polpudos ganhos, enquanto professores recebem sal\u00e1rios escrachadamente humilhantes, e artistas fazendo propaganda de bebida num momento em que m\u00e9dicos, pais e respons\u00e1veis lutam com a depend\u00eancia qu\u00edmica de milhares de jovens. Quem \u00e9 p\u00fablico, mesmo que n\u00e3o queira, \u00e9 modelo: artistas, l\u00edderes, autoridades. N\u00e3o precisa ser hip\u00f3crita nem bancar o santarr\u00e3o, mas precisa ter consci\u00eancia de que seus atos repercutem, e muito.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(2\u00ba\u00a7) Estamos tristemente carentes de bons modelos, e o sucesso da visita do papa tamb\u00e9m fala disso: al\u00e9m do fator religi\u00e3o, milhares foram em busca de uma figura paternal admir\u00e1vel, que lhes desse esperan\u00e7a de que retid\u00e3o, dignidade, incorruptibilidade, ainda existem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(3\u00ba\u00a7) Mas vamos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas: o que \u00e9 educar? Como deveria ser uma boa escola? Como se forma e se mant\u00e9m um professor eficiente, como se preparam crian\u00e7as e adolescentes para este mundo competitivo onde todos t\u00eam direito de construir sua vida e desenvolver sua personalidade?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(4\u00ba\u00a7) \u00c9 bem mais simples do que todas as teorias confusas e projetos in\u00fateis que se nos apresentam. N\u00e3o sou contra colocarem um computador em cada sala de aula neste reino das utopias, desde que, muito mais e acima disso, saibamos ensinar aos alunos o mais elementar, que independe de computadores: nasce dos professores, seus m\u00e9todos, sua autoridade, seu entusiasmo e seus objetivos claros. A educa\u00e7\u00e3o benevolente e frouxa que hoje predomina nas casas e escolas prejudica mais do que uma sala de aula com teto e ch\u00e3o furados e livros aos frangalhos. Estudar n\u00e3o \u00e9 brincar, \u00e9 trabalho. Para brincar temos o p\u00e1tio e o bar da escola, a casa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(5\u00ba\u00a7) Sair do primeiro grau tendo alguma consci\u00eancia de si, dos outros, da comunidade onde se vive, conseguindo contar, ler, escrever e falar bem (n\u00e3o d\u00e1 para esquecer isso, gente!) e com naturalidade, para se informar e expor seu pensamento, \u00e9 um objetivo fant\u00e1stico. As outras mat\u00e9rias, incluindo as art\u00edsticas, s\u00f3 ter\u00e3o valor se o aluno souber raciocinar, avaliar, escolher e se comunicar dentro dos limites de sua idade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(6\u00ba\u00a7) No segundo grau, que encaminha para a universidade ou para algum curso t\u00e9cnico superior, o leque de conhecimentos deve aumentar. Mas n\u00e3o adianta saber hist\u00f3ria ou geografia americana, africana ou chinesa sem conhecer bem a nossa, nem falar v\u00e1rios idiomas se nem sequer dominamos o nosso. Quer dizer, n\u00e3o conseguimos nem nos colocar como indiv\u00edduos em nosso grupo nem saber o que acontece, nem argumentar, aceitar ou recusar em nosso pr\u00f3prio benef\u00edcio, realizando todas as coisas que constituem o termo t\u00e3o em voga e t\u00e3o mal aplicado: \"cidadania\".<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(7\u00ba\u00a7) O chamado terceiro grau, a universidade, incluindo conhecimentos especializados, tem seu fundamento eficaz nos dois primeiros. Ou tudo acabar\u00e1 no que vemos: universit\u00e1rios que n\u00e3o sabem ler e compreender um texto simples, muito menos escrever de forma coerente. Universit\u00e1rios, portanto, incapazes de ter um pensamento independente e de aprender qualquer mat\u00e9ria, sem sequer saber se conduzir. Profissionais competindo por trabalho, inseguros e atordoados, logo, frustrados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(8\u00ba\u00a7) Em tudo isso, estamos melancolicamente atrasados. Dizem que nossa economia floresce, mas a cultura, senhores, que inclui a educa\u00e7\u00e3o (ou vice-versa, como queiram...), anda mirrada e murcha. Mais uma vez, corrigir isso pode ser muito simples. Basta vontade real. Infelizmente, isso depende dos pol\u00edticos, depende dos governos. Depende de cada um de n\u00f3s, que os escolhemos e sustentamos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Lya Luft \u00e9 escritora. Texto da VEJA - Edi\u00e7\u00e3o 2009) - (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os versos do poema \"A educa\u00e7\u00e3o pela pedra\", marque a alternativa correta.Uma educa\u00e7\u00e3o pela pedra: por li\u00e7\u00f5es,para aprender da pedra, frequent\u00e1-la,captar sua voz inenf\u00e1tica, impessoal(pela de dic\u00e7\u00e3o ela come\u00e7a as aulas).A li\u00e7\u00e3o de moral, sua resist\u00eancia friaao que flui e a fluir, a ser maleada,a de po\u00e9tica, sua carnadura concreta,a de economia, seu adensar-se compacta:li\u00e7\u00f5es da pedra (de fora para dentro,cartilha muda), para quem soletr\u00e1-la.Outra educa\u00e7\u00e3o pela pedra: no Sert\u00e3o(de dentro para fora, e pr\u00e9-did\u00e1tica).No Sert\u00e3o a pedra n\u00e3o sabe lecionar,e se lecionasse, n\u00e3o ensinaria nada,l\u00e1 n\u00e3o se aprende a pedra: l\u00e1 a pedra,uma pedra de nascen\u00e7a, entranha a alma.(Jo\u00e3o Cabral de Mello Neto)","provas":[{"id":84045,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"","id":5154,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-es-2021-idcap-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:13:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2476140,"hashId":"5a38ced128d11a65aee100a5a15ab553","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os versos do poema \"A educa\u00e7\u00e3o pela pedra\", marque a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma educa\u00e7\u00e3o pela pedra: por li\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para aprender da pedra, frequent\u00e1-la,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">captar sua voz inenf\u00e1tica, impessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(pela de dic\u00e7\u00e3o ela come\u00e7a as aulas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A li\u00e7\u00e3o de moral, sua resist\u00eancia fria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que flui e a fluir, a ser maleada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a de po\u00e9tica, sua carnadura concreta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a de economia, seu adensar-se compacta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">li\u00e7\u00f5es da pedra (de fora para dentro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cartilha muda), para quem soletr\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra educa\u00e7\u00e3o pela pedra: no Sert\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(de dentro para fora, e pr\u00e9-did\u00e1tica).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Sert\u00e3o a pedra n\u00e3o sabe lecionar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e se lecionasse, n\u00e3o ensinaria nada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">l\u00e1 n\u00e3o se aprende a pedra: l\u00e1 a pedra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma pedra de nascen\u00e7a, entranha a alma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jo\u00e3o Cabral de Mello Neto)<\/p>","resposta":9832783,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":9832783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os termos sublinhados nas express\u00f5es: \"Uma educa\u00e7\u00e3o pela pedra\" e \"outra educa\u00e7\u00e3o pela pedra\" exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjuntos adnominais de \"educa\u00e7\u00e3o\".","id":9832784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos sublinhados nas express\u00f5es: \"<strong>Uma <\/strong>educa\u00e7\u00e3o pela pedra\" e \"<strong>outra <\/strong>educa\u00e7\u00e3o pela pedra\" exercem fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjuntos adnominais de \"<strong>educa\u00e7\u00e3o<\/strong>\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"P\" na constru\u00e7\u00e3o do poema exemplifica \"alitera\u00e7\u00e3o\", as palavras: \"educa\u00e7\u00e3o, li\u00e7\u00e3o, aulas e aprender\" estabelecem rela\u00e7\u00e3o de sentido com \"educa\u00e7\u00e3o\".","id":9832785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A repeti\u00e7\u00e3o da letra \"<strong>P<\/strong>\" na constru\u00e7\u00e3o do poema exemplifica \"<strong>alitera\u00e7\u00e3o<\/strong>\", as palavras: \"educa\u00e7\u00e3o, li\u00e7\u00e3o, aulas e aprender\" estabelecem rela\u00e7\u00e3o de sentido com \"<strong>educa\u00e7\u00e3o<\/strong>\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas da pedra relacionam-se \u00e0 aridez do sert\u00e3o. ","id":9832786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas da pedra relacionam-se \u00e0 aridez do sert\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O texto estrutura-se com sentido poliss\u00eamico e tem a fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica bem evidente.","id":9832787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto estrutura-se com sentido poliss\u00eamico e tem a fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica bem evidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 08.A EDUCA\u00c7\u00c3O POSS\u00cdVEL(1\u00ba\u00a7) Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais amplo do que escola. Come\u00e7a em casa, onde precisam ser dadas as primeiras informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo (com crian\u00e7a tamb\u00e9m se conversa!), no\u00e7\u00f5es de postura e compostura, respeito, limites. Continua na vida p\u00fablica, nem sempre um espet\u00e1culo muito edificante, na qual vemos pol\u00edticos concedendo-se um bom aumento em cima dos seus j\u00e1 polpudos ganhos, enquanto professores recebem sal\u00e1rios escrachadamente humilhantes, e artistas fazendo propaganda de bebida num momento em que m\u00e9dicos, pais e respons\u00e1veis lutam com a depend\u00eancia qu\u00edmica de milhares de jovens. Quem \u00e9 p\u00fablico, mesmo que n\u00e3o queira, \u00e9 modelo: artistas, l\u00edderes, autoridades. N\u00e3o precisa ser hip\u00f3crita nem bancar o santarr\u00e3o, mas precisa ter consci\u00eancia de que seus atos repercutem, e muito.(2\u00ba\u00a7) Estamos tristemente carentes de bons modelos, e o sucesso da visita do papa tamb\u00e9m fala disso: al\u00e9m do fator religi\u00e3o, milhares foram em busca de uma figura paternal admir\u00e1vel, que lhes desse esperan\u00e7a de que retid\u00e3o, dignidade, incorruptibilidade, ainda existem.(3\u00ba\u00a7) Mas vamos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas: o que \u00e9 educar? Como deveria ser uma boa escola? Como se forma e se mant\u00e9m um professor eficiente, como se preparam crian\u00e7as e adolescentes para este mundo competitivo onde todos t\u00eam direito de construir sua vida e desenvolver sua personalidade?(4\u00ba\u00a7) \u00c9 bem mais simples do que todas as teorias confusas e projetos in\u00fateis que se nos apresentam. N\u00e3o sou contra colocarem um computador em cada sala de aula neste reino das utopias, desde que, muito mais e acima disso, saibamos ensinar aos alunos o mais elementar, que independe de computadores: nasce dos professores, seus m\u00e9todos, sua autoridade, seu entusiasmo e seus objetivos claros. A educa\u00e7\u00e3o benevolente e frouxa que hoje predomina nas casas e escolas prejudica mais do que uma sala de aula com teto e ch\u00e3o furados e livros aos frangalhos. Estudar n\u00e3o \u00e9 brincar, \u00e9 trabalho. Para brincar temos o p\u00e1tio e o bar da escola, a casa.(5\u00ba\u00a7) Sair do primeiro grau tendo alguma consci\u00eancia de si, dos outros, da comunidade onde se vive, conseguindo contar, ler, escrever e falar bem (n\u00e3o d\u00e1 para esquecer isso, gente!) e com naturalidade, para se informar e expor seu pensamento, \u00e9 um objetivo fant\u00e1stico. As outras mat\u00e9rias, incluindo as art\u00edsticas, s\u00f3 ter\u00e3o valor se o aluno souber raciocinar, avaliar, escolher e se comunicar dentro dos limites de sua idade.(6\u00ba\u00a7) No segundo grau, que encaminha para a universidade ou para algum curso t\u00e9cnico superior, o leque de conhecimentos deve aumentar. Mas n\u00e3o adianta saber hist\u00f3ria ou geografia americana, africana ou chinesa sem conhecer bem a nossa, nem falar v\u00e1rios idiomas se nem sequer dominamos o nosso. Quer dizer, n\u00e3o conseguimos nem nos colocar como indiv\u00edduos em nosso grupo nem saber o que acontece, nem argumentar, aceitar ou recusar em nosso pr\u00f3prio benef\u00edcio, realizando todas as coisas que constituem o termo t\u00e3o em voga e t\u00e3o mal aplicado: \"cidadania\".(7\u00ba\u00a7) O chamado terceiro grau, a universidade, incluindo conhecimentos especializados, tem seu fundamento eficaz nos dois primeiros. Ou tudo acabar\u00e1 no que vemos: universit\u00e1rios que n\u00e3o sabem ler e compreender um texto simples, muito menos escrever de forma coerente. Universit\u00e1rios, portanto, incapazes de ter um pensamento independente e de aprender qualquer mat\u00e9ria, sem sequer saber se conduzir. Profissionais competindo por trabalho, inseguros e atordoados, logo, frustrados.(...)(8\u00ba\u00a7) Em tudo isso, estamos melancolicamente atrasados. Dizem que nossa economia floresce, mas a cultura, senhores, que inclui a educa\u00e7\u00e3o (ou vice-versa, como queiram...), anda mirrada e murcha. Mais uma vez, corrigir isso pode ser muito simples. Basta vontade real. Infelizmente, isso depende dos pol\u00edticos, depende dos governos. Depende de cada um de n\u00f3s, que os escolhemos e sustentamos.(Lya Luft \u00e9 escritora. Texto da VEJA - Edi\u00e7\u00e3o 2009) - (Adaptado)","id":541000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 01 a 08.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">A EDUCA\u00c7\u00c3O POSS\u00cdVEL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(1\u00ba\u00a7) Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 algo bem mais amplo do que escola. Come\u00e7a em casa, onde precisam ser dadas as primeiras informa\u00e7\u00f5es sobre o mundo (com crian\u00e7a tamb\u00e9m se conversa!), no\u00e7\u00f5es de postura e compostura, respeito, limites. Continua na vida p\u00fablica, nem sempre um espet\u00e1culo muito edificante, na qual vemos pol\u00edticos concedendo-se um bom aumento em cima dos seus j\u00e1 polpudos ganhos, enquanto professores recebem sal\u00e1rios escrachadamente humilhantes, e artistas fazendo propaganda de bebida num momento em que m\u00e9dicos, pais e respons\u00e1veis lutam com a depend\u00eancia qu\u00edmica de milhares de jovens. Quem \u00e9 p\u00fablico, mesmo que n\u00e3o queira, \u00e9 modelo: artistas, l\u00edderes, autoridades. N\u00e3o precisa ser hip\u00f3crita nem bancar o santarr\u00e3o, mas precisa ter consci\u00eancia de que seus atos repercutem, e muito.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(2\u00ba\u00a7) Estamos tristemente carentes de bons modelos, e o sucesso da visita do papa tamb\u00e9m fala disso: al\u00e9m do fator religi\u00e3o, milhares foram em busca de uma figura paternal admir\u00e1vel, que lhes desse esperan\u00e7a de que retid\u00e3o, dignidade, incorruptibilidade, ainda existem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(3\u00ba\u00a7) Mas vamos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas: o que \u00e9 educar? Como deveria ser uma boa escola? Como se forma e se mant\u00e9m um professor eficiente, como se preparam crian\u00e7as e adolescentes para este mundo competitivo onde todos t\u00eam direito de construir sua vida e desenvolver sua personalidade?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(4\u00ba\u00a7) \u00c9 bem mais simples do que todas as teorias confusas e projetos in\u00fateis que se nos apresentam. N\u00e3o sou contra colocarem um computador em cada sala de aula neste reino das utopias, desde que, muito mais e acima disso, saibamos ensinar aos alunos o mais elementar, que independe de computadores: nasce dos professores, seus m\u00e9todos, sua autoridade, seu entusiasmo e seus objetivos claros. A educa\u00e7\u00e3o benevolente e frouxa que hoje predomina nas casas e escolas prejudica mais do que uma sala de aula com teto e ch\u00e3o furados e livros aos frangalhos. Estudar n\u00e3o \u00e9 brincar, \u00e9 trabalho. Para brincar temos o p\u00e1tio e o bar da escola, a casa.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(5\u00ba\u00a7) Sair do primeiro grau tendo alguma consci\u00eancia de si, dos outros, da comunidade onde se vive, conseguindo contar, ler, escrever e falar bem (n\u00e3o d\u00e1 para esquecer isso, gente!) e com naturalidade, para se informar e expor seu pensamento, \u00e9 um objetivo fant\u00e1stico. As outras mat\u00e9rias, incluindo as art\u00edsticas, s\u00f3 ter\u00e3o valor se o aluno souber raciocinar, avaliar, escolher e se comunicar dentro dos limites de sua idade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(6\u00ba\u00a7) No segundo grau, que encaminha para a universidade ou para algum curso t\u00e9cnico superior, o leque de conhecimentos deve aumentar. Mas n\u00e3o adianta saber hist\u00f3ria ou geografia americana, africana ou chinesa sem conhecer bem a nossa, nem falar v\u00e1rios idiomas se nem sequer dominamos o nosso. Quer dizer, n\u00e3o conseguimos nem nos colocar como indiv\u00edduos em nosso grupo nem saber o que acontece, nem argumentar, aceitar ou recusar em nosso pr\u00f3prio benef\u00edcio, realizando todas as coisas que constituem o termo t\u00e3o em voga e t\u00e3o mal aplicado: \"cidadania\".<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(7\u00ba\u00a7) O chamado terceiro grau, a universidade, incluindo conhecimentos especializados, tem seu fundamento eficaz nos dois primeiros. Ou tudo acabar\u00e1 no que vemos: universit\u00e1rios que n\u00e3o sabem ler e compreender um texto simples, muito menos escrever de forma coerente. Universit\u00e1rios, portanto, incapazes de ter um pensamento independente e de aprender qualquer mat\u00e9ria, sem sequer saber se conduzir. Profissionais competindo por trabalho, inseguros e atordoados, logo, frustrados.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">(8\u00ba\u00a7) Em tudo isso, estamos melancolicamente atrasados. Dizem que nossa economia floresce, mas a cultura, senhores, que inclui a educa\u00e7\u00e3o (ou vice-versa, como queiram...), anda mirrada e murcha. Mais uma vez, corrigir isso pode ser muito simples. Basta vontade real. Infelizmente, isso depende dos pol\u00edticos, depende dos governos. Depende de cada um de n\u00f3s, que os escolhemos e sustentamos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Lya Luft \u00e9 escritora. Texto da VEJA - Edi\u00e7\u00e3o 2009) - (Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 comum o envolvimento das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas distais.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:55:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401893,"hashId":"4f7e19e719cb8eb38dc2984291835033","enunciado":"<p>\u00c9 comum o envolvimento das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas distais.<\/p>","resposta":9509042,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509041,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509042,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 38.","id":532520,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>38<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se suspender o \u00e1cido acetilsalic\u00edlico sete dias antes de uma neurocirurgia.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:59:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2402032,"hashId":"44503572e66d582033a05bddbd1706e0","enunciado":"<p>Deve-se suspender o \u00e1cido acetilsalic\u00edlico sete dias antes de uma neurocirurgia.<\/p>","resposta":9509520,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 fundamental para a redu\u00e7\u00e3o de riscos relacionados ao procedimento cir\u00fargico. Quanto a esse tema, julgue os itens de 74 a 80.","id":532550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 fundamental para a redu\u00e7\u00e3o de riscos relacionados ao procedimento cir\u00fargico. Quanto a esse tema, julgue os itens de <strong>74<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dos quatro f\u00e1rmacos de primeira linha para o tratamento de tuberculose (isoniazida, rifampicina, pirazinamida e etambutol), o que est\u00e1 relacionado \u00e0 hiperuricemia e \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o de crise de gota \u00e9 a pirazinamida.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401954,"hashId":"047ae000880b87261130ea9354bae09b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos quatro f\u00e1rmacos de primeira linha para o tratamento de tuberculose (isoniazida, rifampicina, pirazinamida e etambutol), o que est\u00e1 relacionado \u00e0 hiperuricemia e \u00e0 precipita\u00e7\u00e3o de crise de gota \u00e9 a pirazinamida.<\/p>","resposta":9509253,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509253,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509254,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tuberculose \u00e9 end\u00eamica no Brasil e o aumento da sua incid\u00eancia nas \u00faltimas d\u00e9cadas est\u00e1 relacionado \u00e0 epidemia do v\u00edrus HIV. A respeito dessas patologias, julgue os itens de 51 a 56.","id":532539,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 end\u00eamica no Brasil e o aumento da sua incid\u00eancia nas \u00faltimas d\u00e9cadas est\u00e1 relacionado \u00e0 epidemia do v\u00edrus HIV. A respeito dessas patologias, julgue os itens de <strong>51 <\/strong>a <strong>56<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A trombocitopenia induzida por heparina normalmente ocorre do segundo ao quarto dia ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 heparina.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:56:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401933,"hashId":"5d8e4fc941efcb38ca17e4272618fe71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A trombocitopenia induzida por heparina normalmente ocorre do segundo ao quarto dia ap\u00f3s a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 heparina.<\/p>","resposta":9509179,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 38 anos de idade, com antecedente de tabagismo de um ma\u00e7o\/dia h\u00e1 vinte anos, refere dor e edema na panturrilha direita h\u00e1 dois dias. Exame de ultrassonografia com Doppler compat\u00edvel com trombose da veia popl\u00edtea direita. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 45 a 50.","id":532537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de 38 anos de idade, com antecedente de tabagismo de um ma\u00e7o\/dia h\u00e1 vinte anos, refere dor e edema na panturrilha direita h\u00e1 dois dias. Exame de ultrassonografia com Doppler compat\u00edvel com trombose da veia popl\u00edtea direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle glic\u00eamico intra-hospitalar de pacientes diab\u00e9ticos submetidos a cirurgias eletivas dever\u00e1 ser realizado com insulina, e os antidiab\u00e9ticos orais somente dever\u00e3o ser reiniciados ap\u00f3s a alta hospitalar","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:59:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2402026,"hashId":"82e0a77b08f0205169b823c9ca462c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle glic\u00eamico intra-hospitalar de pacientes diab\u00e9ticos submetidos a cirurgias eletivas dever\u00e1 ser realizado com insulina, e os antidiab\u00e9ticos orais somente dever\u00e3o ser reiniciados ap\u00f3s a alta hospitalar<\/p>","resposta":9509504,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509503,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509504,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 fundamental para a redu\u00e7\u00e3o de riscos relacionados ao procedimento cir\u00fargico. Quanto a esse tema, julgue os itens de 74 a 80.","id":532550,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica pr\u00e9-operat\u00f3ria \u00e9 fundamental para a redu\u00e7\u00e3o de riscos relacionados ao procedimento cir\u00fargico. Quanto a esse tema, julgue os itens de <strong>74<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de diarreia cr\u00f4nica, com dor abdominal que melhora \u00e0 evacua\u00e7\u00e3o, flatul\u00eancia e perda de peso, sugere o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2402054,"hashId":"f195888fcecb12679309657cd845310a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de diarreia cr\u00f4nica, com dor abdominal que melhora \u00e0 evacua\u00e7\u00e3o, flatul\u00eancia e perda de peso, sugere o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do intestino irrit\u00e1vel.<\/p>","resposta":9509593,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509592,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509593,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diarreia cr\u00f4nica \u00e9 definida como o aumento da frequ\u00eancia das evacua\u00e7\u00f5es, com altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes, por mais de quatro semanas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 81 a 86.","id":532552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia cr\u00f4nica \u00e9 definida como o aumento da frequ\u00eancia das evacua\u00e7\u00f5es, com altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes, por mais de quatro semanas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anticorpo anti-Sm \u00e9 altamente espec\u00edfico e sua presen\u00e7a indica doen\u00e7a em atividade.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:57:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401975,"hashId":"da22e49548eea986b2ddb54e172f66fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O anticorpo anti-Sm \u00e9 altamente espec\u00edfico e sua presen\u00e7a indica doen\u00e7a em atividade.<\/p>","resposta":9509332,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509331,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509332,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune inflamat\u00f3ria que pode afetar m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. No que se refere a essa patologia, julgue os itens de 57 a 61.","id":532541,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico (LES) \u00e9 uma doen\u00e7a autoimune inflamat\u00f3ria que pode afetar m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os. No que se refere a essa patologia, julgue os itens de <strong>57 <\/strong>a <strong>61<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As prote\u00ednas da coagula\u00e7\u00e3o afetadas pela varfarina s\u00e3o: prote\u00edna C; prote\u00edna S; fator II; fator VII; fator IX; e fator X.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:55:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401928,"hashId":"dd4f1f05eba22b0349bc14bd1367378d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas da coagula\u00e7\u00e3o afetadas pela varfarina s\u00e3o: prote\u00edna C; prote\u00edna S; fator II; fator VII; fator IX; e fator X.<\/p>","resposta":9509162,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 38 anos de idade, com antecedente de tabagismo de um ma\u00e7o\/dia h\u00e1 vinte anos, refere dor e edema na panturrilha direita h\u00e1 dois dias. Exame de ultrassonografia com Doppler compat\u00edvel com trombose da veia popl\u00edtea direita. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 45 a 50.","id":532537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de 38 anos de idade, com antecedente de tabagismo de um ma\u00e7o\/dia h\u00e1 vinte anos, refere dor e edema na panturrilha direita h\u00e1 dois dias. Exame de ultrassonografia com Doppler compat\u00edvel com trombose da veia popl\u00edtea direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quimioterapia e a radioterapia pr\u00e9-operat\u00f3ria podem reduzir o tamanho do tumor e facilitar a preserva\u00e7\u00e3o esfincteriana no procedimento operat\u00f3rio.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396829,"hashId":"db0d07574d8bc98ce5e7f1e3d94b4357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quimioterapia e a radioterapia pr\u00e9-operat\u00f3ria podem reduzir o tamanho do tumor e facilitar a preserva\u00e7\u00e3o esfincteriana no procedimento operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":9490695,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490695,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490696,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 67 anos idade procurou o consult\u00f3rio com queixa de sangramento anal h\u00e1 tr\u00eas meses, independente das evacua\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico geral, n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es e, ao exame proctol\u00f3gico, apresentava, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o, dois plicomas. Ao toque retal, observou-se uma les\u00e3o nodular de aspecto irregular a cerca de 5 cm da borda anal. Realizou-se, ent\u00e3o, uma retoscopia, com bi\u00f3psia, no pr\u00f3prio consult\u00f3rio.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 75 a 80. ","id":531837,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 67 anos idade procurou o consult\u00f3rio com queixa de sangramento anal h\u00e1 tr\u00eas meses, independente das evacua\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico geral, n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es e, ao exame proctol\u00f3gico, apresentava, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o, dois plicomas. Ao toque retal, observou-se uma les\u00e3o nodular de aspecto irregular a cerca de 5 cm da borda anal. Realizou-se, ent\u00e3o, uma retoscopia, com bi\u00f3psia, no pr\u00f3prio consult\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>75<\/strong> a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja a necessidade de procedimento cir\u00fargico, o residente n\u00e3o dever\u00e1 realiz\u00e1-lo, devendo este ficar a cargo do cirurgi\u00e3o mais experiente da equipe.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:08:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396836,"hashId":"da9b8ba92c4f107df49b151e5a21f652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja a necessidade de procedimento cir\u00fargico, o residente n\u00e3o dever\u00e1 realiz\u00e1-lo, devendo este ficar a cargo do cirurgi\u00e3o mais experiente da equipe.<\/p>","resposta":9490715,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, vem apresentando quadro de dor abdominal h\u00e1 um dia, de forte intensidade, acompanhado de febre. Chegando ao pronto-socorro, realizou tomografia computadorizada de abdome, que mostrou ap\u00eandice cecal aumentado, com apendicolito e l\u00edquido livre periapendicular, al\u00e9m de imagens em vidro fosco na base dos pulm\u00f5es, bilateralmente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 81 a 87.","id":531838,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 25 anos de idade, sem comorbidades, vem apresentando quadro de dor abdominal h\u00e1 um dia, de forte intensidade, acompanhado de febre. Chegando ao pronto-socorro, realizou tomografia computadorizada de abdome, que mostrou ap\u00eandice cecal aumentado, com apendicolito e l\u00edquido livre periapendicular, al\u00e9m de imagens em vidro fosco na base dos pulm\u00f5es, bilateralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>81<\/strong> a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 87","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No momento, a tomografia computadorizada \u00e9 fundamental para se determinar a conduta a ser tomada.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:07:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396819,"hashId":"18c23bccff16f524d1241b793a8fa64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento, a tomografia computadorizada \u00e9 fundamental para se determinar a conduta a ser tomada.<\/p>","resposta":9490673,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490672,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490673,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 55 anos de idade foi submetida a uma gastrostomia parcial, devido \u00e0 \u00falcera g\u00e1strica pr\u00e9-pil\u00f3rica perfurada, com reconstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Billroth II. No terceiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente encontrava-se em regular estado geral, com pulso de 92 bpm, PA de 140 x 80 mmHg, temperatura m\u00e1xima de 37,2 \u00b0C, com abdome plano, fl\u00e1cido, pouco doloroso em regi\u00e3o epig\u00e1strica, junto \u00e0 incis\u00e3o mediana da laparotomia, e dreno abdominal posicionado em hipoc\u00f4ndrio direito, que mostrava sa\u00edda de 250 mL de bile nas \u00faltimas 24 horas. Foi submetida a uma radiografia de t\u00f3rax, que mostrou imagem sugestiva de atelectasias em bases pulmonares, al\u00e9m de pneumoperit\u00f4nio bilateralmente.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 68 a 74.","id":531835,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 55 anos de idade foi submetida a uma gastrostomia parcial, devido \u00e0 \u00falcera g\u00e1strica pr\u00e9-pil\u00f3rica perfurada, com reconstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Billroth II. No terceiro dia p\u00f3s-operat\u00f3rio, a paciente encontrava-se em regular estado geral, com pulso de 92 bpm, PA de 140 x 80 mmHg, temperatura m\u00e1xima de 37,2 \u00b0C, com abdome plano, fl\u00e1cido, pouco doloroso em regi\u00e3o epig\u00e1strica, junto \u00e0 incis\u00e3o mediana da laparotomia, e dreno abdominal posicionado em hipoc\u00f4ndrio direito, que mostrava sa\u00edda de 250 mL de bile nas \u00faltimas 24 horas. Foi submetida a uma radiografia de t\u00f3rax, que mostrou imagem sugestiva de atelectasias em bases pulmonares, al\u00e9m de pneumoperit\u00f4nio bilateralmente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>68<\/strong> a <strong>74<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 68 a 74","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A necrosectomia dever\u00e1 ser realizada assim que for confirmada, de modo a evitar a infec\u00e7\u00e3o da necrose.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:06:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396790,"hashId":"39f65dafe072dfe54ce2fde8742e598c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A necrosectomia dever\u00e1 ser realizada assim que for confirmada, de modo a evitar a infec\u00e7\u00e3o da necrose.<\/p>","resposta":9490597,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490596,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490597,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 41 a 47.","id":531831,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja a necessidade de cirurgia, o procedimento dever\u00e1 ser uma enterotomia para a retirada da causa da obstru\u00e7\u00e3o, seguida de enterorrafia ou, eventualmente, enteroenteroanastomose, devido \u00e0 presen\u00e7a de sofrimento da al\u00e7a intestinal.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:11:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396844,"hashId":"b3bbfce6b86143b47d63e5c21e83ef97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja a necessidade de cirurgia, o procedimento dever\u00e1 ser uma enterotomia para a retirada da causa da obstru\u00e7\u00e3o, seguida de enterorrafia ou, eventualmente, enteroenteroanastomose, devido \u00e0 presen\u00e7a de sofrimento da al\u00e7a intestinal.<\/p>","resposta":9490737,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490737,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490738,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 88 a 94.","id":531839,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 88<\/strong> a <strong>94<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica est\u00e1 indicada para a investiga\u00e7\u00e3o das vias biliares.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396843,"hashId":"5aefdb8ab46d2ebab1a5d93c2261c3e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica est\u00e1 indicada para a investiga\u00e7\u00e3o das vias biliares.<\/p>","resposta":9490736,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490735,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490736,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 88 a 94.","id":531839,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 88<\/strong> a <strong>94<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia estar\u00e1 indicada caso n\u00e3o haja a melhora da paciente em at\u00e9 setenta e duas horas.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396842,"hashId":"e66a0745a75773dcf10d04d85cfe266d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia estar\u00e1 indicada caso n\u00e3o haja a melhora da paciente em at\u00e9 setenta e duas horas.<\/p>","resposta":9490734,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490733,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490734,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 88 a 94.","id":531839,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 44 anos de idade, sem antecedentes pr\u00e9vios, chegou ao pronto-socorro com quadro de distens\u00e3o abdominal, acompanhado de v\u00f4mitos e parada da elimina\u00e7\u00e3o de gases h\u00e1 tr\u00eas dias. Ao exame, encontra-se desidratada ++\/4+, com pulso de 106 bpm, PA de 130 x 80 mmHg e abdome globoso, hipertimp\u00e2nico e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o difusa, sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal. Realizou radiografia de abdome, que mostrou distens\u00e3o de al\u00e7as de delgado, n\u00edveis hidroa\u00e9reos na regi\u00e3o central do abdome e aerobilia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 88<\/strong> a <strong>94<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A laparotomia n\u00e3o terap\u00eautica pode levar a complica\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, \u00e0 infec\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria, \u00e0 eviscera\u00e7\u00e3o e a ader\u00eancias.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396814,"hashId":"708e136ddaec1004ee401d729c26a10b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A laparotomia n\u00e3o terap\u00eautica pode levar a complica\u00e7\u00f5es, como, por exemplo, \u00e0 infec\u00e7\u00e3o da ferida operat\u00f3ria, \u00e0 eviscera\u00e7\u00e3o e a ader\u00eancias.<\/p>","resposta":9490662,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490662,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490663,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de dezoito anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma branca no abdome, em regi\u00e3o epig\u00e1strica, apresentava, na chegada ao pronto-socorro, pulso de 96 bpm e PA de 110 x 70 mmHg. No exame abdominal, observou-se um ferimento de 1 cm de extens\u00e3o, 3 cm acima da cicatriz umbilical, sem dor e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 61 a 67. ","id":531834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de dezoito anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma branca no abdome, em regi\u00e3o epig\u00e1strica, apresentava, na chegada ao pronto-socorro, pulso de 96 bpm e PA de 110 x 70 mmHg. No exame abdominal, observou-se um ferimento de 1 cm de extens\u00e3o, 3 cm acima da cicatriz umbilical, sem dor e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>67<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A laparotomia exploradora est\u00e1 bem indicada, devido \u00e0 possibilidade de les\u00e3o abdominal maior que 90%.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:06:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396812,"hashId":"a54c2a2abc1298a216427e9213c5658e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A laparotomia exploradora est\u00e1 bem indicada, devido \u00e0 possibilidade de les\u00e3o abdominal maior que 90%.<\/p>","resposta":9490659,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490658,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490659,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de dezoito anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma branca no abdome, em regi\u00e3o epig\u00e1strica, apresentava, na chegada ao pronto-socorro, pulso de 96 bpm e PA de 110 x 70 mmHg. No exame abdominal, observou-se um ferimento de 1 cm de extens\u00e3o, 3 cm acima da cicatriz umbilical, sem dor e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 61 a 67. ","id":531834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de dezoito anos de idade, v\u00edtima de ferimento por arma branca no abdome, em regi\u00e3o epig\u00e1strica, apresentava, na chegada ao pronto-socorro, pulso de 96 bpm e PA de 110 x 70 mmHg. No exame abdominal, observou-se um ferimento de 1 cm de extens\u00e3o, 3 cm acima da cicatriz umbilical, sem dor e sem sinais de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>67<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 67","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deriva\u00e7\u00e3o cistojejunal em Y-Roux \u00e9 a melhor conduta cir\u00fargica para o tratamento do cisto. ","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396808,"hashId":"1013ef41204e03835f4f62059a4ae5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A deriva\u00e7\u00e3o cistojejunal em Y-Roux \u00e9 a melhor conduta cir\u00fargica para o tratamento do cisto. <\/p>","resposta":9490651,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 39 anos de idade, sem comorbidades ou antecedentes de interna\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, procurou o consult\u00f3rio ap\u00f3s ter realizado um exame de rotina, que mostrou les\u00e3o c\u00edstica de 4 cm na cauda pancre\u00e1tica. Encontra-se assintom\u00e1tica e sem altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 55 a 60. ","id":531833,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Uma paciente de 39 anos de idade, sem comorbidades ou antecedentes de interna\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, procurou o consult\u00f3rio ap\u00f3s ter realizado um exame de rotina, que mostrou les\u00e3o c\u00edstica de 4 cm na cauda pancre\u00e1tica. Encontra-se assintom\u00e1tica e sem altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>55<\/strong> a <strong>60<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas doen\u00e7as em que medidas terap\u00eauticas ou de preven\u00e7\u00e3o possam ser tomadas para prevenir, retardar ou minimizar os sintomas, como, por exemplo, os erros inatos do metabolismo, o benef\u00edcio das medidas preventivas justifica a realiza\u00e7\u00e3o do TP em indiv\u00edduos de qualquer idade.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:27:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401999,"hashId":"cfbe4d1b01a4aa870997644d05572f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas doen\u00e7as em que medidas terap\u00eauticas ou de preven\u00e7\u00e3o possam ser tomadas para prevenir, retardar ou minimizar os sintomas, como, por exemplo, os erros inatos do metabolismo, o benef\u00edcio das medidas preventivas justifica a realiza\u00e7\u00e3o do TP em indiv\u00edduos de qualquer idade.<\/p>","resposta":9509414,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509414,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509415,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A detec\u00e7\u00e3o em indiv\u00edduos saud\u00e1veis que poder\u00e3o desenvolver uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria no futuro \u00e9 o objetivo dos testes preditivos (TP). J\u00e1 a epigen\u00e9tica \u00e9 uma importante ferramenta para explicar as intera\u00e7\u00f5es entre gene e ambiente. Acerca desses temas, julgue os itens de 91 a 95.","id":532540,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A detec\u00e7\u00e3o em indiv\u00edduos saud\u00e1veis que poder\u00e3o desenvolver uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria no futuro \u00e9 o objetivo dos testes preditivos (TP). J\u00e1 a epigen\u00e9tica \u00e9 uma importante ferramenta para explicar as intera\u00e7\u00f5es entre gene e ambiente. Acerca desses temas, julgue os itens de <strong>91<\/strong> a<strong> 95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es extra-articulares s\u00e3o mais comuns em pacientes com doen\u00e7a de longa data e com fator reumatoide e anti-CCP positivos.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:55:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401879,"hashId":"75819da9034dc4a472fe2df1b35670dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00f5es extra-articulares s\u00e3o mais comuns em pacientes com doen\u00e7a de longa data e com fator reumatoide e anti-CCP positivos.<\/p>","resposta":9508992,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 38.","id":532520,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>38<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mecanismo fisiopatol\u00f3gico mais comum dessa apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o ateroemb\u00f3lico por aterosclerose carot\u00eddea.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:55:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401905,"hashId":"45f26d289c9e84d40a72f69601156be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo fisiopatol\u00f3gico mais comum dessa apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 o ateroemb\u00f3lico por aterosclerose carot\u00eddea.<\/p>","resposta":9509087,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509086,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509087,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 64 anos de idade, com antecedente de hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus tipo 2, tabagista e atualmente em tratamento de adenocarcinoma de c\u00f3lon com radioterapia, foi levado ao pronto-socorro de ambul\u00e2ncia, por hemiparesia braquiocrural direita e afasia de in\u00edcio h\u00e1 quatro horas. Sinais vitais de entrada: press\u00e3o arterial de 160 x 90 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 62; e glicemia capilar de 132. Exame neurol\u00f3gico revelou escore NIHSS de 6. Foi realizada tomografia computadorizada de cr\u00e2nio, que evidenciou art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia esquerda espontaneamente densa e escore ASPECTS de 6. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 39 a 44.","id":532533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um paciente de 64 anos de idade, com antecedente de hipertens\u00e3o arterial e diabetes <em>mellitus <\/em>tipo 2, tabagista e atualmente em tratamento de adenocarcinoma de c\u00f3lon com radioterapia, foi levado ao pronto-socorro de ambul\u00e2ncia, por hemiparesia braquiocrural direita e afasia de in\u00edcio h\u00e1 quatro horas. Sinais vitais de entrada: press\u00e3o arterial de 160 x 90 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 62; e glicemia capilar de 132. Exame neurol\u00f3gico revelou escore NIHSS de 6. Foi realizada tomografia computadorizada de cr\u00e2nio, que evidenciou art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia esquerda espontaneamente densa e escore ASPECTS de 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>39 <\/strong>a <strong>44<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"HIV, amiloidose e diabetes mellitus s\u00e3o doen\u00e7as associadas \u00e0 doen\u00e7a renal cr\u00f4nica com rins de tamanho normal.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:49:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401805,"hashId":"a4f054a55d7230e7fd31267969f59271","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">HIV, amiloidose e diabetes <em>mellitus <\/em>s\u00e3o doen\u00e7as associadas \u00e0 doen\u00e7a renal cr\u00f4nica com rins de tamanho normal.<\/p>","resposta":9508706,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508706,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508707,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica afeta cerca de dois milh\u00f5es de brasileiros. Acerca desse tema, julgue os itens de 29 a 33.","id":532519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a renal cr\u00f4nica afeta cerca de dois milh\u00f5es de brasileiros. Acerca desse tema, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>33<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 33","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tabagismo e anti-CCP em altos t\u00edtulos s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401808,"hashId":"c8e484e0f90d748f46f52b9552fcde2b","enunciado":"<p>Tabagismo e anti-CCP em altos t\u00edtulos s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico.<\/p>","resposta":9508715,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 34 a 38.","id":532520,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 53 anos de idade, tabagista e portadora de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 seis meses, refere in\u00edcio de dor e edema sim\u00e9tricos, bilateralmente, das articula\u00e7\u00f5es interfalangianas proximais e metacarpofalangianas, dos punhos, dos joelhos e dos tornozelos. As dores s\u00e3o piores pela manh\u00e3 e h\u00e1 rigidez matinal de uma hora. Exames laboratoriais: PCR 12 mg\/L (VR 0,3 \u2013 5); velocidade de hemossedimenta\u00e7\u00e3o 50 mm (VR at\u00e9 30); e fator reumatoide e anti-CCP positivos. Sorologias para hepatites B e C, para HIV e para s\u00edfilis negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>34 <\/strong>a <strong>38<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978,"slug":"assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitos, discuss\u00f5es e defesa dos direitos humanos e direitos de cidadania existem como forma de assegurar uma vida digna para os indiv\u00edduos. Devese considerar, contudo, que direitos humanos e direitos de cidadania n\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos. Considerando-se o exposto, assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Direitos de cidadania s\u00e3o mais amplos e abrangentes do que direitos humanos. ( ) Direitos de cidadania podem justificar a viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. ( ) Direitos de cidadania podem coincidir com direitos humanos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ","provas":[{"id":60930,"cargo":{"descricao":"Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:Auxiliar Educacional","id":21978,"slug":"assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica - SEJUSP - MG","sigla":"SEJUSP MG","id":3965,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sejusp-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejusp-mg-mg-2021-ibgp-assistente-executivo-de-defesa-social-area-auxiliar-educacional-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"IBGP - SEJUSP MG - Assistente Executivo de Defesa Social - \u00c1rea:  Auxiliar Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-16 12:39:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1853179,"hashId":"86a76befc16c21390a647dc13b01935e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceitos, discuss\u00f5es e defesa dos direitos humanos e direitos de cidadania existem como forma de assegurar uma vida digna para os indiv\u00edduos. Devese considerar, contudo, que direitos humanos e direitos de cidadania n\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o exposto, assinale <strong>V <\/strong>para as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e <strong>F<\/strong> para as <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Direitos de cidadania s\u00e3o mais amplos e abrangentes do que direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Direitos de cidadania podem justificar a viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Direitos de cidadania podem coincidir com direitos humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7124961,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V.","id":7124961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F. ","id":7124962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V F V.","id":7124963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V V F.","id":7124964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407073,"slug":"direitos-humanos-evolucao-historica-dos-direitos-humanos-e-declaracao-dos-direitos-do-homem-e-do-cidadao"}],"slug":"direitos-humanos\/1853179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os microaneurismas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es comuns da retinopatia diab\u00e9tica.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:14:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401748,"hashId":"6c0f3815ce7b762d3609ccd34ff8a3a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microaneurismas s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es comuns da retinopatia diab\u00e9tica.<\/p>","resposta":9508508,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508508,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508509,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de 16 a 20.","id":532509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de <strong>16<\/strong> a<strong> 20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica est\u00e1 indicada cinco anos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico do diabetes mellitus do tipo 2.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:14:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401746,"hashId":"5d1257c4e8ad350583ec8f1c7e24958d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica est\u00e1 indicada cinco anos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico do diabetes <em>mellitus<\/em> do tipo 2.<\/p>","resposta":9508502,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508501,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508502,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de 16 a 20.","id":532509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de <strong>16<\/strong> a<strong> 20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o escore de pontos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o diagn\u00f3stico de tuberculose na inf\u00e2ncia, o diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar \u00e9 muito prov\u00e1vel, com a recomenda\u00e7\u00e3o de se iniciar o tratamento da doen\u00e7a.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401793,"hashId":"e2ccf4a9fa6da001ba60399341aa5e91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o escore de pontos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o diagn\u00f3stico de tuberculose na inf\u00e2ncia, o diagn\u00f3stico de tuberculose pulmonar \u00e9 muito prov\u00e1vel, com a recomenda\u00e7\u00e3o de se iniciar o tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":9508670,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508670,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508671,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma menina de um ano e oito meses de idade foi internada para tratamento de pneumonia adquirida na comunidade, evoluindo de forma grave e permanecendo na UTI por quinze dias. Ap\u00f3s retorno para a enfermaria, mantinha tosse, cansa\u00e7o e imagem radiol\u00f3gica pulmonar inalterada. Foi realizado o PPD, que demonstrou valor de 12 mm. Na hist\u00f3ria familiar, o pai apresentava tosse e emagrecimento h\u00e1 um m\u00eas e iniciara tratamento espec\u00edfico h\u00e1 duas semanas e o irm\u00e3o de quatro anos de idade era assintom\u00e1tico respirat\u00f3rio, com radiografia de t\u00f3rax normal e PPD com valor de 5 mm.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 36 a 40.","id":532518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma menina de um ano e oito meses de idade foi internada para tratamento de pneumonia adquirida na comunidade, evoluindo de forma grave e permanecendo na UTI por quinze dias. Ap\u00f3s retorno para a enfermaria, mantinha tosse, cansa\u00e7o e imagem radiol\u00f3gica pulmonar inalterada. Foi realizado o PPD, que demonstrou valor de 12 mm. Na hist\u00f3ria familiar, o pai apresentava tosse e emagrecimento h\u00e1 um m\u00eas e iniciara tratamento espec\u00edfico h\u00e1 duas semanas e o irm\u00e3o de quatro anos de idade era assintom\u00e1tico respirat\u00f3rio, com radiografia de t\u00f3rax normal e PPD com valor de 5 mm.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 36<\/strong> a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de cura \u00e9 recomendado no 7.\u00ba, no 14.\u00ba e no 21.\u00ba dia ap\u00f3s o fim do tratamento. ","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401787,"hashId":"2161155ec9891f8b26fcc1d0f009d5f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de cura \u00e9 recomendado no 7.\u00ba, no 14.\u00ba e no 21.\u00ba dia ap\u00f3s o fim do tratamento. <\/p>","resposta":9508649,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508649,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508650,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma menina de quatro anos de idade, que mora na \u00e1rea rural, foi levada \u00e0 consulta com o m\u00e9dico de fam\u00edlia, por apresentar dor abdominal, tosse expectorativa e falta de ar h\u00e1 cerca de uma semana. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou les\u00e3o cut\u00e2nea serpiginosa eritematocrostosa no p\u00e9 direito, em fase de cicatriza\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e informou que a les\u00e3o aparecera h\u00e1, aproximadamente, quinze dias e era muito pruriginosa. O m\u00e9dico perguntou sobre os h\u00e1bitos da paciente e sobre o ambiente e a m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tinha o costume de brincar descal\u00e7a ao ar livre e que a moradia carecia de instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. O hemograma solicitado demonstrou eosin\u00f3filos de 18%.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 31 a 35.","id":532515,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Uma menina de quatro anos de idade, que mora na \u00e1rea rural, foi levada \u00e0 consulta com o m\u00e9dico de fam\u00edlia, por apresentar dor abdominal, tosse expectorativa e falta de ar h\u00e1 cerca de uma semana. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou les\u00e3o cut\u00e2nea serpiginosa eritematocrostosa no p\u00e9 direito, em fase de cicatriza\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e informou que a les\u00e3o aparecera h\u00e1, aproximadamente, quinze dias e era muito pruriginosa. O m\u00e9dico perguntou sobre os h\u00e1bitos da paciente e sobre o ambiente e a m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tinha o costume de brincar descal\u00e7a ao ar livre e que a moradia carecia de instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. O hemograma solicitado demonstrou eosin\u00f3filos de 18%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>35<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrongiloid\u00edase \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401776,"hashId":"6a40bedc392fc0fdf90645a5c86e1096","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrongiloid\u00edase \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":9508615,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma menina de quatro anos de idade, que mora na \u00e1rea rural, foi levada \u00e0 consulta com o m\u00e9dico de fam\u00edlia, por apresentar dor abdominal, tosse expectorativa e falta de ar h\u00e1 cerca de uma semana. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou les\u00e3o cut\u00e2nea serpiginosa eritematocrostosa no p\u00e9 direito, em fase de cicatriza\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e informou que a les\u00e3o aparecera h\u00e1, aproximadamente, quinze dias e era muito pruriginosa. O m\u00e9dico perguntou sobre os h\u00e1bitos da paciente e sobre o ambiente e a m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tinha o costume de brincar descal\u00e7a ao ar livre e que a moradia carecia de instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. O hemograma solicitado demonstrou eosin\u00f3filos de 18%.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 31 a 35.","id":532515,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Uma menina de quatro anos de idade, que mora na \u00e1rea rural, foi levada \u00e0 consulta com o m\u00e9dico de fam\u00edlia, por apresentar dor abdominal, tosse expectorativa e falta de ar h\u00e1 cerca de uma semana. Ao exame f\u00edsico, o m\u00e9dico observou les\u00e3o cut\u00e2nea serpiginosa eritematocrostosa no p\u00e9 direito, em fase de cicatriza\u00e7\u00e3o. A m\u00e3e informou que a les\u00e3o aparecera h\u00e1, aproximadamente, quinze dias e era muito pruriginosa. O m\u00e9dico perguntou sobre os h\u00e1bitos da paciente e sobre o ambiente e a m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tinha o costume de brincar descal\u00e7a ao ar livre e que a moradia carecia de instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria. O hemograma solicitado demonstrou eosin\u00f3filos de 18%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>31 <\/strong>a <strong>35<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada com contraste \u00e9 suficiente para definir a conduta.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:12:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396851,"hashId":"5f6bded8295e486799ab434b7532a1bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada com contraste \u00e9 suficiente para definir a conduta.<\/p>","resposta":9490757,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490757,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490758,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de trinta anos de idade, v\u00edtima de um acidente de moto em uma rodovia h\u00e1 cerca de quarenta minutos, chegou ao hospital com pulso de 108 bpm, PA de 140 x 90 mmHg, Glasgow 14 e escoria\u00e7\u00f5es no t\u00f3rax, relatando dor na parte superior do t\u00f3rax. Realizou radiografia de t\u00f3rax, que mostrou fratura de clav\u00edcula esquerda, di\u00e2metro de mediastino de 12 cm, desvio da traqueia para a direita e presen\u00e7a de bon\u00e9 apical. A radiografia da bacia n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es. Realizou, na sequ\u00eancia, tomografia de corpo inteiro, que mostrou les\u00e3o de aorta na parte proximal da aorta descendente. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 95 a 100.","id":531840,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de trinta anos de idade, v\u00edtima de um acidente de moto em uma rodovia h\u00e1 cerca de quarenta minutos, chegou ao hospital com pulso de 108 bpm, PA de 140 x 90 mmHg, Glasgow 14 e escoria\u00e7\u00f5es no t\u00f3rax, relatando dor na parte superior do t\u00f3rax. Realizou radiografia de t\u00f3rax, que mostrou fratura de clav\u00edcula esquerda, di\u00e2metro de mediastino de 12 cm, desvio da traqueia para a direita e presen\u00e7a de bon\u00e9 apical. A radiografia da bacia n\u00e3o mostrou altera\u00e7\u00f5es. Realizou, na sequ\u00eancia, tomografia de corpo inteiro, que mostrou les\u00e3o de aorta na parte proximal da aorta descendente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>95<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma paciente de 46 anos de idade, com glicemia capilar de 218, tenha procurado o pronto-socorro por cefaleia do tipo enxaqueca. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a paciente \u00e9 portadora de diabetes mellitus do tipo 2.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:13:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401739,"hashId":"8ea995469afbf9d7e59f1876f28e5347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que uma paciente de 46 anos de idade, com glicemia capilar de 218, tenha procurado o pronto-socorro por cefaleia do tipo enxaqueca. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a paciente \u00e9 portadora de diabetes <em>mellitus<\/em> do tipo 2.<\/p>","resposta":9508476,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de 16 a 20.","id":532509,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) estima que a hiperglicemia \u00e9 o terceiro fator mais importante de mortalidade precoce no mundo. Conforme as diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes de 2019 e 2020, julgue os itens de <strong>16<\/strong> a<strong> 20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16  a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor combina\u00e7\u00e3o medicamentosa para pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em est\u00e1gio IV \u00e9 a de inibidores da ECA com bloqueadores do receptor de angiotensina. ","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:13:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401733,"hashId":"48a1404bd98d217057eb59df0739d9e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor combina\u00e7\u00e3o medicamentosa para pacientes com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica em est\u00e1gio IV \u00e9 a de inibidores da ECA com bloqueadores do receptor de angiotensina. <\/p>","resposta":9508449,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508448,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508449,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial atinge grande parte dos brasileiros e contribui para a morbimortalidade cardiovascular. Em 2016, a Sociedade Brasileira de Cardiologia publicou a S\u00e9tima Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial. De acordo com essa Diretriz, julgue os itens de 12 a 15.","id":532505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial atinge grande parte dos brasileiros e contribui para a morbimortalidade cardiovascular. Em 2016, a Sociedade Brasileira de Cardiologia publicou a S\u00e9tima Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o Arterial. De acordo com essa Diretriz, julgue os itens de <strong>12<\/strong> a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A drenagem tor\u00e1cica de 2.100 mL de sangue no doente indica a toracotomia direita imediata atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o anterolateral direita.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396741,"hashId":"2c9c7c5fb4ff8a32afb3b375b89af024","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem tor\u00e1cica de 2.100 mL de sangue no doente indica a toracotomia direita imediata atrav\u00e9s de uma incis\u00e3o anterolateral direita.<\/p>","resposta":9490468,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490468,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490469,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade foi levado ao pronto-socorro ap\u00f3s ter sido v\u00edtima de ferimento por arma branca no sexto espa\u00e7o intercostal, linha axilar anterior. Encontra-se agitado, dispneico ++\/4+, com pulso de 125 bpm e PA de 70 x 40 mmHg. Apresenta murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo nos 32\u200b inferiores do hemit\u00f3rax direito. Abdome plano, fl\u00e1cido e indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 1 a 7.","id":531823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 25 anos de idade foi levado ao pronto-socorro ap\u00f3s ter sido v\u00edtima de ferimento por arma branca no sexto espa\u00e7o intercostal, linha axilar anterior. Encontra-se agitado, dispneico ++\/4+, com pulso de 125 bpm e PA de 70 x 40 mmHg. Apresenta murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo nos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> inferiores do hemit\u00f3rax direito. Abdome plano, fl\u00e1cido e indolor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a paciente apresentasse risco cir\u00fargico ASA II (sistema de classifica\u00e7\u00e3o do status fisiol\u00f3gico da Sociedade Americana de Anestesia), estaria contraindicado o tratamento operat\u00f3rio.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:04:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396765,"hashId":"411c8041c754f68802da968efc98e2e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a paciente apresentasse risco cir\u00fargico ASA II (sistema de classifica\u00e7\u00e3o do<em> status<\/em> fisiol\u00f3gico da Sociedade Americana de Anestesia), estaria contraindicado o tratamento operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":9490535,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 42 anos de idade apresenta dor em hipoc\u00f4ndrio direito h\u00e1 cinco dias, acompanhada de febre e de anorexia. Ao exame, encontra-se em regular estado geral, anict\u00e9rica e acian\u00f3tica, com abdome plano e fl\u00e1cido, com dor e defesa em hipoc\u00f4ndrio direito e com Murphy negativo. Tem hemograma com 19.500 leuc\u00f3citos e bilirrubinas totais de 0,8 e ultrassonografia mostrando como \u00fanicas altera\u00e7\u00f5es a presen\u00e7a de c\u00e1lculos na ves\u00edcula e paredes da ves\u00edcula espessadas, com 6 mm e l\u00edquido livre perivesicular.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 21 a 27.","id":531827,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 42 anos de idade apresenta dor em hipoc\u00f4ndrio direito h\u00e1 cinco dias, acompanhada de febre e de anorexia. Ao exame, encontra-se em regular estado geral, anict\u00e9rica e acian\u00f3tica, com abdome plano e fl\u00e1cido, com dor e defesa em hipoc\u00f4ndrio direito e com Murphy negativo. Tem hemograma com 19.500 leuc\u00f3citos e bilirrubinas totais de 0,8 e ultrassonografia mostrando como \u00fanicas altera\u00e7\u00f5es a presen\u00e7a de c\u00e1lculos na ves\u00edcula e paredes da ves\u00edcula espessadas, com 6 mm e l\u00edquido livre perivesicular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica n\u00e3o traz vantagens para a doente no momento.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396783,"hashId":"464a9bc2e32786b0bc0d21adf25d5195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colangiopancreatografia retr\u00f3grada endosc\u00f3pica n\u00e3o traz vantagens para a doente no momento.<\/p>","resposta":9490576,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490576,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490577,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 41 a 47.","id":531831,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A introdu\u00e7\u00e3o imediata de antibi\u00f3ticos reduz as complica\u00e7\u00f5es infecciosas tardias.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:05:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396784,"hashId":"51250001f3dbea392207ec768243e19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A introdu\u00e7\u00e3o imediata de antibi\u00f3ticos reduz as complica\u00e7\u00f5es infecciosas tardias.<\/p>","resposta":9490579,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490578,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490579,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 41 a 47.","id":531831,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 23 anos de idade procurou o hospital com queixa de dor abdominal de forte intensidade em regi\u00e3o epig\u00e1strica, irradiada para o dorso, com in\u00edcio h\u00e1 doze horas, acompanhada de v\u00e1rios epis\u00f3dios de v\u00f4mito. Ao exame, encontrava-se em regular estado geral, desidratada ++\/4+ e com abdome plano, fl\u00e1cido e pouco doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em epigastro. Apresentava amilase de 1.230 U\/L (normal at\u00e9 110), leucograma de 14.400 (normal at\u00e9 10.000), bilirrubinas totais de 1,6 (normal at\u00e9 1) e creatinina de 1,6 (normal at\u00e9 1,2). Fez ultrassonografia de abdome, que mostrou ves\u00edcula biliar com m\u00faltiplos c\u00e1lculos e vias biliares de calibre normal; o p\u00e2ncreas n\u00e3o foi visualizado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>47<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pr\u00f3ximo passo \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma tomografia computadorizada para se confirmar o diagn\u00f3stico e orientar a conduta.","provas":[{"id":81243,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:04:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2396760,"hashId":"054a8e20c75ae69fe2474874a8ae12ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3ximo passo \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma tomografia computadorizada para se confirmar o diagn\u00f3stico e orientar a conduta.<\/p>","resposta":9490522,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9490521,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9490522,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 42 anos de idade apresenta dor em hipoc\u00f4ndrio direito h\u00e1 cinco dias, acompanhada de febre e de anorexia. Ao exame, encontra-se em regular estado geral, anict\u00e9rica e acian\u00f3tica, com abdome plano e fl\u00e1cido, com dor e defesa em hipoc\u00f4ndrio direito e com Murphy negativo. Tem hemograma com 19.500 leuc\u00f3citos e bilirrubinas totais de 0,8 e ultrassonografia mostrando como \u00fanicas altera\u00e7\u00f5es a presen\u00e7a de c\u00e1lculos na ves\u00edcula e paredes da ves\u00edcula espessadas, com 6 mm e l\u00edquido livre perivesicular.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 21 a 27.","id":531827,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma paciente de 42 anos de idade apresenta dor em hipoc\u00f4ndrio direito h\u00e1 cinco dias, acompanhada de febre e de anorexia. Ao exame, encontra-se em regular estado geral, anict\u00e9rica e acian\u00f3tica, com abdome plano e fl\u00e1cido, com dor e defesa em hipoc\u00f4ndrio direito e com Murphy negativo. Tem hemograma com 19.500 leuc\u00f3citos e bilirrubinas totais de 0,8 e ultrassonografia mostrando como \u00fanicas altera\u00e7\u00f5es a presen\u00e7a de c\u00e1lculos na ves\u00edcula e paredes da ves\u00edcula espessadas, com 6 mm e l\u00edquido livre perivesicular.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>21 <\/strong>a <strong>27<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do supercrescimento bacteriano causa diarreia com aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de vitamina B12.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:01:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2402047,"hashId":"7d5a80d1d747a1b68fb8846390852afd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome do supercrescimento bacteriano causa diarreia com aumento dos n\u00edveis s\u00e9ricos de vitamina B12.<\/p>","resposta":9509569,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diarreia cr\u00f4nica \u00e9 definida como o aumento da frequ\u00eancia das evacua\u00e7\u00f5es, com altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes, por mais de quatro semanas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de 81 a 86.","id":532552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia cr\u00f4nica \u00e9 definida como o aumento da frequ\u00eancia das evacua\u00e7\u00f5es, com altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes, por mais de quatro semanas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens de <strong>81 <\/strong>a <strong>86<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pneumococo pode causar doen\u00e7as invasivas, como, por exemplo, pneumonia, bacteremia e sepse, sendo a segunda maior causa de meningite bacteriana no Brasil, que pode ser prevenida por vacina. ","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401946,"hashId":"56951cd9cfa9f35d618f7c4ae95a6ddb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pneumococo pode causar doen\u00e7as invasivas, como, por exemplo, pneumonia, bacteremia e sepse, sendo a segunda maior causa de meningite bacteriana no Brasil, que pode ser prevenida por vacina. <\/p>","resposta":9509222,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509222,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509223,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de 81 a 90.","id":532538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se comparar a frequ\u00eancia das caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e laboratoriais, constata-se que a chikungunya apresenta quadro de febre, artralgia e linfopenia, enquanto a dengue apresenta mialgia, leucopenia e trombocitopenia.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401951,"hashId":"af968f19958109f304cc75d7f61f0c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se comparar a frequ\u00eancia das caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e laboratoriais, constata-se que a <em>chikungunya <\/em>apresenta quadro de febre, artralgia e linfopenia, enquanto a dengue apresenta mialgia, leucopenia e trombocitopenia.<\/p>","resposta":9509241,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de 81 a 90.","id":532538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na leishmaniose visceral, t\u00edtulos vari\u00e1veis dos exames sorol\u00f3gicos podem persistir positivos por longo per\u00edodo, devendo ser institu\u00edda a terap\u00eautica somente na presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401965,"hashId":"a0b43df4cb539027b364119e3329ae81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na leishmaniose visceral, t\u00edtulos vari\u00e1veis dos exames sorol\u00f3gicos podem persistir positivos por longo per\u00edodo, devendo ser institu\u00edda a terap\u00eautica somente na presen\u00e7a de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p>","resposta":9509293,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509293,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509294,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de 81 a 90.","id":532538,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, \u00e0 epidemiologia e \u00e0 hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>90<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cirurgia laparosc\u00f3pica apresenta taxa de recidiva significativamente menor que a da cirurgia aberta com utiliza\u00e7\u00e3o de tela. ","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:22:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401830,"hashId":"f48e9d9e8aa38a786707bda06f318ce0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cirurgia laparosc\u00f3pica apresenta taxa de recidiva significativamente menor que a da cirurgia aberta com utiliza\u00e7\u00e3o de tela. <\/p>","resposta":9508793,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508792,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508793,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 53 anos de idade foi submetido \u00e0 herniorrafia inguinal direita h\u00e1 oito anos. Retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, referindo abaulamento em regi\u00e3o inguinal direita, que surgiu h\u00e1 seis meses, mas que vem aumentando progressivamente.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 48 a 53.","id":532522,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 53 anos de idade foi submetido \u00e0 herniorrafia inguinal direita h\u00e1 oito anos. Retornou ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, referindo abaulamento em regi\u00e3o inguinal direita, que surgiu h\u00e1 seis meses, mas que vem aumentando progressivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>48<\/strong> a <strong>53<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o do estudo urodin\u00e2mico, valores de press\u00e3o de perda acima de 90 cmH2O fundamentam o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o decorrente de fator intr\u00ednseco.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:24:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401923,"hashId":"24b0997dc13c07b50ea40e7523f9c720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o do estudo urodin\u00e2mico, valores de press\u00e3o de perda acima de 90 cmH<sub>2<\/sub>O fundamentam o diagn\u00f3stico de incontin\u00eancia urin\u00e1ria de esfor\u00e7o decorrente de fator intr\u00ednseco.<\/p>","resposta":9509147,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509146,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509147,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 76 a 80.","id":532536,"enunciado":"<p>Julgue os itens de<strong> 76<\/strong> a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colposacrofixa\u00e7\u00e3o seria uma alternativa cir\u00fargica poss\u00edvel para a paciente.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:23:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401877,"hashId":"3f73b10ce36ee294f426b6e5d352df43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colposacrofixa\u00e7\u00e3o seria uma alternativa cir\u00fargica poss\u00edvel para a paciente.<\/p>","resposta":9508985,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 48 anos de idade, com paridade G8P8(N8C0)A0 e vida sexual ativa, queixa-se de \u201cbola na vagina\u201d. O exame ginecol\u00f3gico, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica, revelou exist\u00eancia de distopia genital, conforme o seguinte: Aa = +3; Ba = +6; C = +5; D = X; Bp = +5; Ap = +2; CVT = 9; HG = 6; e CP = 1.Com base nos achados de quantifica\u00e7\u00e3o de prolapso dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos (POPq) expressos nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 61 a 65.","id":532528,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma mulher de 48 anos de idade, com paridade G8P8(N8C0)A0 e vida sexual ativa, queixa-se de \u201cbola na vagina\u201d. O exame ginecol\u00f3gico, \u00e0 inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e din\u00e2mica, revelou exist\u00eancia de distopia genital, conforme o seguinte: Aa = +3; Ba = +6; C = +5; D = X; Bp = +5; Ap = +2; CVT = 9; HG = 6; e CP = 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos achados de quantifica\u00e7\u00e3o de prolapso dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos (POPq) expressos nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade na gravidez, entre outras, o diabetes gestacional, a pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e a preval\u00eancia aumentada de natimortalidade.","provas":[{"id":81240,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto","id":14499,"slug":"medico-residente-area-acesso-direto"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-acesso-direto","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Acesso Direto - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 13:23:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401907,"hashId":"7795da5e9ebce2d844bc130b3087f60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade na gravidez, entre outras, o diabetes gestacional, a pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia e a preval\u00eancia aumentada de natimortalidade.<\/p>","resposta":9509090,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9509090,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9509091,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 71 a 75.","id":532532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>71<\/strong> a<strong> 75<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":19939,"slug":"assessor-juridico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os bens p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":60232,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico Legislativo","id":19939,"slug":"assessor-juridico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Teresina","sigla":"Camara de Teresina","id":3931,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"camara-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-teresina-pi-2021-instituto-aocp-assessor-juridico-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Teresina - Assessor Jur\u00eddico Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-16 14:05:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1821338,"hashId":"3d3b4f40b311e43568227d365fc1ff90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os bens p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6983891,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno. Todos os outros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem.","id":6983891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o p\u00fablicos os bens do dom\u00ednio nacional pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno. Todos os outros s\u00e3o particulares, seja qual for a pessoa a que pertencerem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis, enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":6983892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis, enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso comum dos bens p\u00fablicos ser\u00e1 sempre gratuito.","id":6983893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso comum dos bens p\u00fablicos ser\u00e1 sempre gratuito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":6983894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens p\u00fablicos est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais n\u00e3o podem ser alienados.","id":6983895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens p\u00fablicos dominicais n\u00e3o podem ser alienados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca do tratamento cont\u00e1bil para os estoques.","provas":[{"id":79067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral","id":19322,"slug":"auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-tributos-municipais-especialidade-abrangencia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Auditor de Tributos Municipais - Especialidade: Abrang\u00eancia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:29:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2364392,"hashId":"6c0382c3fdc175899c682e871c8562b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca do tratamento cont\u00e1bil para os estoques.<\/p>","resposta":9353180,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e3o ser contabilizados como custo dos estoques de mercadorias para revenda o pre\u00e7o l\u00edquido do item, os impostos de importa\u00e7\u00e3o e demais tributos (exceto aqueles recuper\u00e1veis junto ao fisco), os custos de transporte e de seguro, bem como os gastos com carga e descarga da mercadoria adquirida.","id":9353180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o ser contabilizados como custo dos estoques de mercadorias para revenda o pre\u00e7o l\u00edquido do item, os impostos de importa\u00e7\u00e3o e demais tributos (exceto aqueles recuper\u00e1veis junto ao fisco), os custos de transporte e de seguro, bem como os gastos com carga e descarga da mercadoria adquirida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os custos de transforma\u00e7\u00e3o de estoques incluem os valores diretamente e indiretamente relacionados com as unidades produzidas ou com as linhas de produ\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o englobam os valores aplicados em m\u00e3o de obra direta.","id":9353181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos de transforma\u00e7\u00e3o de estoques incluem os valores diretamente e indiretamente relacionados com as unidades produzidas ou com as linhas de produ\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o englobam os valores aplicados em m\u00e3o de obra direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma empresa poder\u00e1 possuir filiais em localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas distintas, sendo a diferen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, por si s\u00f3, suficiente para justificar a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoques distintos em cada uma das unidades.","id":9353182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa poder\u00e1 possuir filiais em localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas distintas, sendo a diferen\u00e7a de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, por si s\u00f3, suficiente para justificar a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios de valora\u00e7\u00e3o de estoques distintos em cada uma das unidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor anormal de desperd\u00edcio de materiais ou outros insumos de produ\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contabilizado como custo de estoque, bem como os gastos com armazenamento que sejam necess\u00e1rios ao processo produtivo entre uma e outra fase de produ\u00e7\u00e3o.","id":9353183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor anormal de desperd\u00edcio de materiais ou outros insumos de produ\u00e7\u00e3o ser\u00e1 contabilizado como custo de estoque, bem como os gastos com armazenamento que sejam necess\u00e1rios ao processo produtivo entre uma e outra fase de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O acr\u00e9scimo no pre\u00e7o oriundo da diferen\u00e7a entre o valor pago a prazo na compra de mercadorias e o valor que seria pago no caso de compra \u00e0 vista em condi\u00e7\u00e3o normal de pagamento deve ser reconhecido como custo do estoque ao longo do per\u00edodo acordado entre as partes.","id":9353184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acr\u00e9scimo no pre\u00e7o oriundo da diferen\u00e7a entre o valor pago a prazo na compra de mercadorias e o valor que seria pago no caso de compra \u00e0 vista em condi\u00e7\u00e3o normal de pagamento deve ser reconhecido como custo do estoque ao longo do per\u00edodo acordado entre as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. J\u00falia, de 15 anos, chegou ao consult\u00f3rio acompanhada pela m\u00e3e, que est\u00e1 muito preocupada com a filha. Disse que ela est\u00e1 \u201crebelde\u201d e s\u00f3 quer saber dos amigos. Observa que ela est\u00e1 mais nervosa e que, com frequ\u00eancia, passa do sorriso ao choro com facilidade. Relata alimenta\u00e7\u00e3o irregular e ingest\u00e3o habitual de grande quantidade de salgados e refrigerantes. Quando pequena, era obesa e \u00e9 uma luta para que n\u00e3o engorde novamente. Quando J\u00falia foi ouvida sem a presen\u00e7a da m\u00e3e, disse que come para se acalmar. Mas, quando v\u00ea que passou da conta, sente muito mal consigo mesma, por n\u00e3o conseguir se controlar. Sente vergonha do pr\u00f3prio corpo, pois queria ser magra como algumas colegas. J\u00e1 sofreu muito na escola, pois era mais gordinha quando crian\u00e7a e era isolada e ridicularizada pelos colegas. Disse que, por isso, provoca v\u00f4mitos, umas quatro vezes por semana. Sua m\u00e3e n\u00e3o sabe disso. N\u00e3o quer que ela saiba, pois vai brigar com ela. Diz que a m\u00e3e \u201cimplica\u201d muito com ela e que n\u00e3o aguenta ficar em casa. S\u00f3 alguns amigos a entendem. O comportamento da adolescente indica ","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:56:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458478,"hashId":"1b0f2c71b868f627ccf7d786f870f01f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia, de 15 anos, chegou ao consult\u00f3rio acompanhada pela m\u00e3e, que est\u00e1 muito preocupada com a filha. Disse que ela est\u00e1 \u201crebelde\u201d e s\u00f3 quer saber dos amigos. Observa que ela est\u00e1 mais nervosa e que, com frequ\u00eancia, passa do sorriso ao choro com facilidade. Relata alimenta\u00e7\u00e3o irregular e ingest\u00e3o habitual de grande quantidade de salgados e refrigerantes. Quando pequena, era obesa e \u00e9 uma luta para que n\u00e3o engorde novamente. Quando J\u00falia foi ouvida sem a presen\u00e7a da m\u00e3e, disse que come para se acalmar. Mas, quando v\u00ea que passou da conta, sente muito mal consigo mesma, por n\u00e3o conseguir se controlar. Sente vergonha do pr\u00f3prio corpo, pois queria ser magra como algumas colegas. J\u00e1 sofreu muito na escola, pois era mais gordinha quando crian\u00e7a e era isolada e ridicularizada pelos colegas. Disse que, por isso, provoca v\u00f4mitos, umas quatro vezes por semana. Sua m\u00e3e n\u00e3o sabe disso. N\u00e3o quer que ela saiba, pois vai brigar com ela. Diz que a m\u00e3e \u201cimplica\u201d muito com ela e que n\u00e3o aguenta ficar em casa. S\u00f3 alguns amigos a entendem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comportamento da adolescente indica <\/p>","resposta":9755726,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma rebeldia preocupante, compat\u00edvel com transtorno de conduta, al\u00e9m do transtorno alimentar, necessitando de quebra do sigilo m\u00e9dico, para que a fam\u00edlia possa auxili\u00e1-la.","id":9755723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rebeldia preocupante, compat\u00edvel com transtorno de conduta, al\u00e9m do transtorno alimentar, necessitando de quebra do sigilo m\u00e9dico, para que a fam\u00edlia possa auxili\u00e1-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um conflito familiar, pois demonstra n\u00e3o gostar dos pais e s\u00f3 querer saber dos amigos \u201cque a entendem\u201d, levando a um comportamento alimentar inadequado, que uma terapia familiar pode ajudar.","id":9755724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conflito familiar, pois demonstra n\u00e3o gostar dos pais e s\u00f3 querer saber dos amigos \u201cque a entendem\u201d, levando a um comportamento alimentar inadequado, que uma terapia familiar pode ajudar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a crise normal da adolesc\u00eancia e comportamento alimentar inadequado, muito habitual nessa idade, justificando um aconselhamento, sem quebra do sigilo m\u00e9dico, para manter uma boa rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. ","id":9755725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crise normal da adolesc\u00eancia e comportamento alimentar inadequado, muito habitual nessa idade, justificando um aconselhamento, sem quebra do sigilo m\u00e9dico, para manter uma boa rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a crise normal da adolesc\u00eancia e transtorno alimentar, provavelmente secund\u00e1rio ao bullying sofrido na inf\u00e2ncia, que precisa de interven\u00e7\u00f5es multiprofissionais, justificando a quebra do sigilo m\u00e9dico. ","id":9755726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crise normal da adolesc\u00eancia e transtorno alimentar, provavelmente secund\u00e1rio ao <em>bullying<\/em> sofrido na inf\u00e2ncia, que precisa de interven\u00e7\u00f5es multiprofissionais, justificando a quebra do sigilo m\u00e9dico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 26","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. Ana, de dois anos, 15 kg, comparece ao pronto-socorro pedi\u00e1trico no munic\u00edpio de Caldas Novas. A m\u00e3e relata que a filha \u00e9 muito saud\u00e1vel e nunca adoeceu, mas queixou otalgia hoje e, por isso, deu ibuprofeno (30 gotas); pouco tempo depois a crian\u00e7a apresentou v\u00f4mitos e chorou muito, com dor abdominal, tipo c\u00f3licas, se retorcendo muito, chorando h\u00e1 quase meia hora. Imuniza\u00e7\u00e3o completa. Recebendo alimenta\u00e7\u00e3o do hotel desde ontem. Nega febre. Nega contato com doentes. Ao exame: crian\u00e7a com REG, eupneica, corada, desidratada, afebril, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, chorosa (f\u00e1cies de dor, se contorce demonstrando dor abdominal), irritada; rubor em t\u00f3rax e abdome. ACV: RCR, 2T, sem sopros, FC: 144 BPM. Avalia\u00e7\u00e3o de ausculta pulmonar e press\u00e3o arterial comprometidas pela irritabilidade e choro da crian\u00e7a. Tempo de enchimento capilar de tr\u00eas segundos. Hiperemia de conduto auditivo \u00e0 esquerda na otoscopia, edema labial, orofaringe sem altera\u00e7\u00f5es. Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio: 94%. Glicemia capilar: 84 mg\/dL.A abordagem terap\u00eautica imediata, focada no diagn\u00f3stico cl\u00ednico, deve ser a aplica\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 10:52:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458449,"hashId":"c5bacbcb57e38928289979240647ee18","enunciado":"<p>Leia o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ana, de dois anos, 15 kg, comparece ao pronto-socorro pedi\u00e1trico no munic\u00edpio de Caldas Novas. A m\u00e3e relata que a filha \u00e9 muito saud\u00e1vel e nunca adoeceu, mas queixou otalgia hoje e, por isso, deu ibuprofeno (30 gotas); pouco tempo depois a crian\u00e7a apresentou v\u00f4mitos e chorou muito, com dor abdominal, tipo c\u00f3licas, se retorcendo muito, chorando h\u00e1 quase meia hora. Imuniza\u00e7\u00e3o completa. Recebendo alimenta\u00e7\u00e3o do hotel desde ontem. Nega febre. Nega contato com doentes. Ao exame: crian\u00e7a com REG, eupneica, corada, desidratada, afebril, acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, chorosa (f\u00e1cies de dor, se contorce demonstrando dor abdominal), irritada; rubor em t\u00f3rax e abdome. ACV: RCR, 2T, sem sopros, FC: 144 BPM. Avalia\u00e7\u00e3o de ausculta pulmonar e press\u00e3o arterial comprometidas pela irritabilidade e choro da crian\u00e7a. Tempo de enchimento capilar de tr\u00eas segundos. Hiperemia de conduto auditivo \u00e0 esquerda na otoscopia, edema labial, orofaringe sem altera\u00e7\u00f5es. Satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio: 94%. Glicemia capilar: 84 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A abordagem terap\u00eautica imediata, focada no diagn\u00f3stico cl\u00ednico, deve ser a aplica\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9755605,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soro fisiol\u00f3gico e omeprazol, ambos por aplica\u00e7\u00e3o intravenosa.","id":9755604,"corpo":"<p>soro fisiol\u00f3gico e omeprazol, ambos por aplica\u00e7\u00e3o intravenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adrenalina via intramuscular e soro fisiol\u00f3gico via intravenoso.","id":9755605,"corpo":"<p>adrenalina via intramuscular e soro fisiol\u00f3gico via intravenoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bromoprida via intramuscular e soro de reidrata\u00e7\u00e3o por via oral. ","id":9755606,"corpo":"<p>bromoprida via intramuscular e soro de reidrata\u00e7\u00e3o por via oral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prometazina e bromoprida, ambos por aplica\u00e7\u00e3o intramuscular.","id":9755607,"corpo":"<p>prometazina e bromoprida, ambos por aplica\u00e7\u00e3o intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as les\u00f5es citadas a seguir, qual n\u00e3o se enquadra na instabilidade dorsal do segmento intercalado (DISI)? ","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:20:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458425,"hashId":"b33a21bd472e623dfe2cb33e36efc66b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as les\u00f5es citadas a seguir, qual n\u00e3o se enquadra na instabilidade dorsal do segmento intercalado (DISI)? <\/p>","resposta":9755510,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissocia\u00e7\u00e3o escafosemilunar.","id":9755508,"corpo":"<p>Dissocia\u00e7\u00e3o escafosemilunar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fratura desviada do escafoide.","id":9755509,"corpo":"<p>Fratura desviada do escafoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dissocia\u00e7\u00e3o lunopiramidal. ","id":9755510,"corpo":"<p>Dissocia\u00e7\u00e3o lunopiramidal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pseudartrose do escafoide.","id":9755511,"corpo":"<p>Pseudartrose do escafoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na articula\u00e7\u00e3o da base do primeiro metacarpo est\u00e3o os ligamentos que s\u00e3o estabilizadores prim\u00e1rios. Qual \u00e9 o ligamento limitador da luxa\u00e7\u00e3o segundo os estudos recentes?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458420,"hashId":"a054571798f4a7010c3aa2ddae17527a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na articula\u00e7\u00e3o da base do primeiro metacarpo est\u00e3o os ligamentos que s\u00e3o estabilizadores prim\u00e1rios. Qual \u00e9 o ligamento limitador da luxa\u00e7\u00e3o segundo os estudos recentes?<\/p>","resposta":9755488,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dorso radial. ","id":9755488,"corpo":"<p>Dorso radial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Obl\u00edquo volar. ","id":9755489,"corpo":"<p>Obl\u00edquo volar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Colateral ulnar. ","id":9755490,"corpo":"<p>Colateral ulnar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intermetacarpal.","id":9755491,"corpo":"<p>Intermetacarpal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o de Hebert e Fisher para fratura do escafoide, qual \u00e9 a que corresponde a do tipo B3?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458427,"hashId":"8cd4116d9f86d35f7ae2145e769cd516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o de Hebert e Fisher para fratura do escafoide, qual \u00e9 a que corresponde a do tipo B3?<\/p>","resposta":9755518,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura desviada do colo.","id":9755516,"corpo":"<p>Fratura desviada do colo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fratura cominutiva. ","id":9755517,"corpo":"<p>Fratura cominutiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fratura do polo proximal.","id":9755518,"corpo":"<p>Fratura do polo proximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fratura luxa\u00e7\u00e3o perilunar do carpo.","id":9755519,"corpo":"<p>Fratura luxa\u00e7\u00e3o perilunar do carpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais de suspei\u00e7\u00e3o na ultrassonografia mam\u00e1ria","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2481992,"hashId":"70ece68175c318bb809c0462f93603e3","enunciado":"<p>S\u00e3o sinais de suspei\u00e7\u00e3o na ultrassonografia mam\u00e1ria<\/p>","resposta":9859662,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bordos regulares com sombra ac\u00fastica posterior.","id":9859660,"corpo":"<p>bordos regulares com sombra ac\u00fastica posterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"imagem horizontalizada e paralela a pele.","id":9859661,"corpo":"<p>imagem horizontalizada e paralela a pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imagem verticalizado com sombra ac\u00fastica posterior.","id":9859662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imagem verticalizado com sombra ac\u00fastica posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bordos serrilhados e conte\u00fado hipoec\u00f3ico.","id":9859663,"corpo":"<p>bordos serrilhados e conte\u00fado hipoec\u00f3ico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imagem horizontalizada paralela a pele com bordos irregulares.","id":9859664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imagem horizontalizada paralela a pele com bordos irregulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 60 anos tabagista 120 ma\u00e7os ano, cursando com tosse seca e emagrecimento de 20 kg, linfonodo supraclavicular direito endurecido, TC de t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve demostrou massa em ter\u00e7o m\u00e9dio do pulm\u00e3o esquerdo. Bi\u00f3psia do linfonodo oat cell. O estadiamento desse paciente \u00e9 ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481942,"hashId":"72c7792287dbc7dc3b7474d4d49fee21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 60 anos tabagista 120 ma\u00e7os ano, cursando com tosse seca e emagrecimento de 20 kg, linfonodo supraclavicular direito endurecido, TC de t\u00f3rax, abd\u00f4men e pelve demostrou massa em ter\u00e7o m\u00e9dio do pulm\u00e3o esquerdo. Bi\u00f3psia do linfonodo <em>oat cell<\/em>. O estadiamento desse paciente \u00e9 <\/p>","resposta":9859411,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1dio IIIA. ","id":9859410,"corpo":"<p>est\u00e1dio IIIA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a extensa. ","id":9859411,"corpo":"<p>doen\u00e7a extensa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1dio IIIB. ","id":9859412,"corpo":"<p>est\u00e1dio IIIB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a limitada. ","id":9859413,"corpo":"<p>doen\u00e7a limitada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1dio IV. ","id":9859414,"corpo":"<p>est\u00e1dio IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino 26 anos, tosse seca h\u00e1 12 semanas com TC de t\u00f3rax demonstrando massa mediastinal. BHCG=1200, restante dos marcadores tumorais dentro da normalidade. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481946,"hashId":"75b1e5f0b3929400f350d35b8914cf4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino 26 anos, tosse seca h\u00e1 12 semanas com TC de t\u00f3rax demonstrando massa mediastinal. BHCG=1200, restante dos marcadores tumorais dentro da normalidade. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 <\/p>","resposta":9859434,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teratoma. ","id":9859430,"corpo":"<p>teratoma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"teratocarcinoma. ","id":9859431,"corpo":"<p>teratocarcinoma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linfoma de alto grau. ","id":9859432,"corpo":"<p>linfoma de alto grau. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"timoma indiferenciado. ","id":9859433,"corpo":"<p>timoma indiferenciado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seminoma prim\u00e1rio do mediastino. ","id":9859434,"corpo":"<p>seminoma prim\u00e1rio do mediastino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 45 anos com tumor de mama esquerda de 6 cm, triplo negativo, exames de estadiamento negativo. A melhor conduta \u00e9 ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481944,"hashId":"5e8aef222bede628bc7f740422992c1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente 45 anos com tumor de mama esquerda de 6 cm, triplo negativo, exames de estadiamento negativo. A melhor conduta \u00e9 <\/p>","resposta":9859424,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" imunoterapia. ","id":9859420,"corpo":"<p> imunoterapia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mastectomia. ","id":9859421,"corpo":"<p>mastectomia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"segmentectomia. ","id":9859422,"corpo":"<p>segmentectomia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"radioterapia neo adjuvante. ","id":9859423,"corpo":"<p>radioterapia neo adjuvante. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quimioterapia neoadjuvante. ","id":9859424,"corpo":"<p>quimioterapia neoadjuvante. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Carcinoma Basocelular da pele (CBC), \u00e9 incorreto afirmar que ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481938,"hashId":"268183ce1ec48c59e704425b8e7fa208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Carcinoma Basocelular da pele (CBC), \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar que <\/p>","resposta":9859394,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora seja rara a incid\u00eancia de met\u00e1stases, o CBC \u00e9 localmente invasivo e pode resultar em extensa morbidade por recorr\u00eancia e destrui\u00e7\u00e3o local. ","id":9859390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora seja rara a incid\u00eancia de met\u00e1stases, o CBC \u00e9 localmente invasivo e pode resultar em extensa morbidade por recorr\u00eancia e destrui\u00e7\u00e3o local. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma neoplasia de crescimento lento de c\u00e9lulas n\u00e3o queratinizadas origin\u00e1rias da camada celular basal da epiderme. ","id":9859391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma neoplasia de crescimento lento de c\u00e9lulas n\u00e3o queratinizadas origin\u00e1rias da camada celular basal da epiderme. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o CBC \u00e9 o c\u00e2ncer humano mais comum, respons\u00e1vel por mais da metade de todos os c\u00e2nceres em humanos. ","id":9859392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o CBC \u00e9 o c\u00e2ncer humano mais comum, respons\u00e1vel por mais da metade de todos os c\u00e2nceres em humanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"normalmente, o CBC se desenvolve em \u00e1reas expostas ao sol, destacando o papel prim\u00e1rio da radia\u00e7\u00e3o UV na patog\u00eanese do CBC. ","id":9859393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normalmente, o CBC se desenvolve em \u00e1reas expostas ao sol, destacando o papel prim\u00e1rio da radia\u00e7\u00e3o UV na patog\u00eanese do CBC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mesmo com o tratamento local apropriado, o progn\u00f3stico do CBC prim\u00e1rio continua sendo reservado. ","id":9859394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo com o tratamento local apropriado, o progn\u00f3stico do CBC prim\u00e1rio continua sendo reservado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento adjuvante do tumor de test\u00edculo tipo Seminoma, Est\u00e1gio I, a quimioterapia a ser utilizada \u00e9: ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481933,"hashId":"6f130332db39e3b19121dea27452ef1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento adjuvante do tumor de test\u00edculo tipo Seminoma, Est\u00e1gio I, a quimioterapia a ser utilizada \u00e9: <\/p>","resposta":9859365,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carboplatina. ","id":9859365,"corpo":"<p>carboplatina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisplatina associada ao etopos\u00eddeo. ","id":9859366,"corpo":"<p>cisplatina associada ao etopos\u00eddeo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"etopos\u00eddeo, ifosfamida e cisplatina. ","id":9859367,"corpo":"<p>etopos\u00eddeo, ifosfamida e cisplatina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vinblastina associada ao paclitaxel. ","id":9859368,"corpo":"<p>vinblastina associada ao paclitaxel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"paclitaxel, ifostamida e cisplatina. ","id":9859369,"corpo":"<p>paclitaxel, ifostamida e cisplatina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com tumores avan\u00e7ados que apresentem ulcera\u00e7\u00e3o e sangramento de mama, \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o de mastectomia higi\u00eanica a","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2481995,"hashId":"8ac409df2219db134e8cb3a1492ec8c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com tumores avan\u00e7ados que apresentem ulcera\u00e7\u00e3o e sangramento de mama, \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para realiza\u00e7\u00e3o de mastectomia higi\u00eanica a<\/p>","resposta":9859679,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de n\u00f3dulos cut\u00e2neos suspeitos na mama afetada. ","id":9859675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a de n\u00f3dulos cut\u00e2neos suspeitos na mama afetada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"met\u00e1stase pulmonar.","id":9859676,"corpo":"<p>met\u00e1stase pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"linfadenopatia N2.","id":9859677,"corpo":"<p>linfadenopatia N2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invas\u00e3o de segmento costal.","id":9859678,"corpo":"<p>invas\u00e3o de segmento costal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.","id":9859679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas para realiza\u00e7\u00e3o do procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui-se em tratamento espec\u00edfico no tratamento de c\u00e2ncer de mama em pacientes portadoras de muta\u00e7\u00e3o patog\u00eanica no gene BRCA1: ","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:37:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2482002,"hashId":"925f57d5ed0cb0e23b4af935807be565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se em tratamento espec\u00edfico no tratamento de c\u00e2ncer de mama em pacientes portadoras de muta\u00e7\u00e3o patog\u00eanica no gene BRCA1: <\/p>","resposta":9859713,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raloxifeno","id":9859710,"corpo":"<p>raloxifeno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"herceptin","id":9859711,"corpo":"<p>herceptin<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pembrolizumab","id":9859712,"corpo":"<p>pembrolizumab<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inibidores da PARP","id":9859713,"corpo":"<p>inibidores da PARP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido hialur\u00f4nico","id":9859714,"corpo":"<p>\u00e1cido hialur\u00f4nico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fator de risco para desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama:","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:37:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2482009,"hashId":"481abf6b4e767c0ed1f9422e66f198b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fator de risco para desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama:<\/p>","resposta":9859749,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de mamografia anual a partir dos 50 anos de idade ","id":9859745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de mamografia anual a partir dos 50 anos de idade <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"idade jovem","id":9859746,"corpo":"<p>idade jovem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uso de anti-hipertensivos de a\u00e7\u00e3o renal ","id":9859747,"corpo":"<p>uso de anti-hipertensivos de a\u00e7\u00e3o renal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ectasia ductal","id":9859748,"corpo":"<p>ectasia ductal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hiperplasia ductal at\u00edpica ","id":9859749,"corpo":"<p>hiperplasia ductal at\u00edpica <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o relacionados com risco elevado de desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama:","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:37:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2482005,"hashId":"f0ee8f045297c7d28337815de101a662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o relacionados com risco elevado de desenvolvimento de c\u00e2ncer de mama:<\/p>","resposta":9859726,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperplasia t\u00edpica","id":9859725,"corpo":"<p>Hiperplasia t\u00edpica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neoplasia lobular ","id":9859726,"corpo":"<p>Neoplasia lobular <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hamartoma mam\u00e1rio","id":9859727,"corpo":"<p>Hamartoma mam\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cistos ap\u00f3crinos","id":9859728,"corpo":"<p>Cistos ap\u00f3crinos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fibroadenoma","id":9859729,"corpo":"<p>Fibroadenoma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo cl\u00ednico randomizado Intergroup Trial (INT) 0116, teve desfechos positivos em sobrevida livre de progress\u00e3o e sobrevida global no tratamento adjuvante do c\u00e2ncer g\u00e1strico ressecado. O agente quimioter\u00e1pico utilizado em combina\u00e7\u00e3o com radioterapia no grupo experimental, foi: ","provas":[{"id":84375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Oncologista","id":5662,"slug":"medico-oncologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-oncologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Oncologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:35:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"}],"id":2481931,"hashId":"98aa088b5625d25a94d459d656cdf64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo cl\u00ednico randomizado Intergroup Trial (INT) 0116, teve desfechos positivos em sobrevida livre de progress\u00e3o e sobrevida global no tratamento adjuvante do c\u00e2ncer g\u00e1strico ressecado. O agente quimioter\u00e1pico utilizado em combina\u00e7\u00e3o com radioterapia no grupo experimental, foi: <\/p>","resposta":9859358,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irinotecano. ","id":9859355,"corpo":"<p>irinotecano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cisplatina.","id":9859356,"corpo":"<p>cisplatina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cepecitabina. ","id":9859357,"corpo":"<p>cepecitabina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5-Fluorouracil. ","id":9859358,"corpo":"<p>5-Fluorouracil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doxorrubicina. ","id":9859359,"corpo":"<p>doxorrubicina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, com bi\u00f3psia de mama esquerda com resultado de carcinoma SOE grau II, foi em seguida submetida a mamografia com o seguinte laudo: \u201cPresen\u00e7a de microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas em trajeto ductal no QSE da mama esquerda\u201d. A classifica\u00e7\u00e3o BIRADS nesse caso \u00e9","provas":[{"id":84371,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista","id":1571,"slug":"medico-area-mastologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-mastologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Mastologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:36:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2481986,"hashId":"27a80e601865eda7f8007acaf28bd22e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, com bi\u00f3psia de mama esquerda com resultado de carcinoma SOE grau II, foi em seguida submetida a mamografia com o seguinte laudo: \u201cPresen\u00e7a de microcalcifica\u00e7\u00f5es agrupadas em trajeto ductal no QSE da mama esquerda\u201d. A classifica\u00e7\u00e3o BIRADS nesse caso \u00e9<\/p>","resposta":9859634,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":9859630,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3","id":9859631,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4","id":9859632,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5","id":9859633,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6","id":9859634,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A convers\u00e3o de morfina para metadona depende da dose total de morfina di\u00e1ria que o paciente utiliza.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401711,"hashId":"8caedecd7582aa0c83ec0cf2cdaf8d54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A convers\u00e3o de morfina para metadona depende da dose total de morfina di\u00e1ria que o paciente utiliza.<\/p>","resposta":9508383,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508383,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508384,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 11 a 15.","id":532502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira medida a ser realizada \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30 mL\/kg de soro fisiol\u00f3gico.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401718,"hashId":"51339380e227b0261df1f4583f65f66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira medida a ser realizada \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 30 mL\/kg de soro fisiol\u00f3gico.<\/p>","resposta":9508407,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508406,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508407,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 16 a 20.","id":532504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>16 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se deve suspender as medidas terap\u00eauticas, como, por exemplo, a antibioticoterapia ou a anticoagula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s terem sido iniciadas, independentemente do contexto de cuidados paliativos.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401708,"hashId":"16ae24076e4c812c71110cb5164b4eb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve suspender as medidas terap\u00eauticas, como, por exemplo, a antibioticoterapia ou a anticoagula\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s terem sido iniciadas, independentemente do contexto de cuidados paliativos.<\/p>","resposta":9508375,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508374,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508375,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 11 a 15.","id":532502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O haloperidol \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o eficaz para o tratamento de n\u00e1useas em pacientes oncol\u00f3gicos.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401716,"hashId":"7570dcd6e56a0d9fd6e50e393581a21e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O haloperidol \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o eficaz para o tratamento de n\u00e1useas em pacientes oncol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":9508399,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508399,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508400,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 11 a 15.","id":532502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais de intoxica\u00e7\u00e3o por opioide incluem: midr\u00edase; bradipneia; constipa\u00e7\u00e3o intestinal; e n\u00e1usea.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401712,"hashId":"ef9e8957bd70e041d2616bd87e8a9d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de intoxica\u00e7\u00e3o por opioide incluem: midr\u00edase; bradipneia; constipa\u00e7\u00e3o intestinal; e n\u00e1usea.<\/p>","resposta":9508386,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508385,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508386,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 11 a 15.","id":532502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma paciente de 58 anos de idade, portadora de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero avan\u00e7ado, foi internada por dor abdominal devido \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o intestinal maligna. Evoluiu, na interna\u00e7\u00e3o, com tromboembolismo pulmonar, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e les\u00e3o renal aguda KDIGO 3. Em discuss\u00e3o multidisciplinar envolvendo a paciente e familiares, foram definidos cuidados paliativos proporcionais. A paciente foi mantida em ambiente de enfermaria, com suporte ventilat\u00f3rio n\u00e3o invasivo e dieta oral de conforto. Foram suspensos a coleta de exames laboratoriais, as medidas de glicemia capilar e a anticoagula\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s trinta dias de interna\u00e7\u00e3o, a paciente faleceu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>11 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode ser utilizada a atropina 0,5 mg endovenosa, que pode ser repetida a cada tr\u00eas ou cinco minutos, at\u00e9 a dose total de 3 mg.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401719,"hashId":"2d95c203de6a3577bde446e30cf730ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser utilizada a atropina 0,5 mg endovenosa, que pode ser repetida a cada tr\u00eas ou cinco minutos, at\u00e9 a dose total de 3 mg.<\/p>","resposta":9508408,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508408,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508409,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 16 a 20.","id":532504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>16 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por betabloqueador, a medica\u00e7\u00e3o a ser utilizada \u00e9 o glucagon endovenoso.","provas":[{"id":81247,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":7498,"slug":"medico-residente-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital das For\u00e7as Armadas","sigla":"HFA","id":395,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hfa"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o, Sele\u00e7\u00e3o e Tecnologia- Instituto IBEST","sigla":"Instituto IBEST","oab":false,"id":1447,"slug":"instituto-ibest"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hfa-2021-instituto-ibest-medico-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"Instituto IBEST - HFA - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:19:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2401720,"hashId":"455457547a4059c152ef1daae0ac9a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de suspeita de intoxica\u00e7\u00e3o por betabloqueador, a medica\u00e7\u00e3o a ser utilizada \u00e9 o glucagon endovenoso.<\/p>","resposta":9508410,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9508410,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9508411,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 16 a 20.","id":532504,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Um paciente de 82 anos de idade deu entrada no pronto-socorro com dispneia, dor tor\u00e1cica e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia de in\u00edcio h\u00e1 duas horas. Ao exame: press\u00e3o arterial de 70 x 30 mmHg; frequ\u00eancia card\u00edaca de 30; e satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio 83%. O paciente foi monitorizado em sala de emerg\u00eancia, instalando-se acesso venoso perif\u00e9rico. Eletrocardiograma mostrou bloqueio atrioventricular total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>16 <\/strong>a <strong>20<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta nas dermatozoonoses: ","provas":[{"id":84365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036,"slug":"medico-area-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 12:15:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2482071,"hashId":"3d6e63766b9338eda74b7939f6d9431b","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta nas dermatozoonoses: <\/p>","resposta":9860058,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sarna norueguesa, a quantidade de parasitas \u00e9 similar \u00e0 escabiose habitual.","id":9860055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sarna norueguesa, a quantidade de parasitas \u00e9 similar \u00e0 escabiose habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos imunocompetentes, a escabiose pode acometer o couro cabeludo.","id":9860056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos imunocompetentes, a escabiose pode acometer o couro cabeludo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es nodulares pseudolinfomatosas podem surgir como complica\u00e7\u00e3o da larva migrans. ","id":9860057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es nodulares pseudolinfomatosas podem surgir como complica\u00e7\u00e3o da larva migrans. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na pediculose o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 maior na primeira que nas demais infesta\u00e7\u00f5es.","id":9860058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pediculose o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 maior na primeira que nas demais infesta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na pediculose corporal podem ser observadas m\u00e1culas cer\u00faleas. ","id":9860059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pediculose corporal podem ser observadas m\u00e1culas cer\u00faleas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a curva de Fenton apresentada a seguir.Com base nos dados apresentados e utilizando a curva de Fenton, pode-se classificar esse rec\u00e9m-nascido como:","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458526,"hashId":"849927078b5b66f2114010c49bda4b83","enunciado":"<p>Analise a curva de Fenton apresentada a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84583\/questao\/2458526-20220704085806000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados apresentados e utilizando a curva de Fenton, pode-se classificar esse rec\u00e9m-nascido como:<\/p>","resposta":9755923,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-termo moderado, muito baixo peso e pequeno para idade gestacional sim\u00e9trico.","id":9755921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-termo moderado, muito baixo peso e pequeno para idade gestacional sim\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-termo tardio, extremo baixo peso e adequado para idade gestacional.","id":9755922,"corpo":"<p>pr\u00e9-termo tardio, extremo baixo peso e adequado para idade gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-termo moderado, muito baixo peso e pequeno para idade gestacional assim\u00e9trico.","id":9755923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-termo moderado, muito baixo peso e pequeno para idade gestacional assim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pr\u00e9-termo moderado, extremo baixo peso e adequado para idade gestacional.","id":9755924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e9-termo moderado, extremo baixo peso e adequado para idade gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 43 a 45.Uma gestante de 33 semanas de idade gestacional foi submetida a ces\u00e1rea devido a um oligo\u00e2mnio e centraliza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal ao doppler. Na investiga\u00e7\u00e3o dos antecedentes maternos, n\u00e3o consta a presen\u00e7a de trabalho de parto prematuro, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, perda de l\u00edquido amni\u00f3tico ou corioamnionite. A gestante recebeu uma dose de 12 mg de betametasona intramuscular duas horas antes do parto. O neonato n\u00e3o necessitou de manobras de reanima\u00e7\u00e3o ao nascer, por\u00e9m, evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio precoce, sendo iniciado CPAP nasal ainda na sala de parto e, posteriormente, encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal (UTIN). Ao ser admitido na UTIN, as medidas antropom\u00e9tricas do rec\u00e9m-nascido (RN) foram obtidas: peso de 1400 g, estatura de 43 cm e per\u00edmetro cef\u00e1lico de 30,5 cm. O RN evoluiu com piora gradativa do padr\u00e3o respirat\u00f3rio e necessidade de aumento de oferta da concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no CPAP, sendo indicado intuba\u00e7\u00e3o com duas horas de vida. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado ret\u00edculo-granular difuso, distribu\u00eddo uniformemente nos campos pulmonares, al\u00e9m da presen\u00e7a de broncogramas a\u00e9reos. Com 12 horas de vida, foram realizados os primeiros exames para triagem infecciosa que mostraram um hemograma com 18.000 leuc\u00f3citos sem desvio para esquerda e prote\u00edna C reativa 0,3 mg\/dL (valor normal &lt; 1,0 mg\/dL).","id":538984,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>43<\/strong> a <strong>45<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante de 33 semanas de idade gestacional foi submetida a ces\u00e1rea devido a um oligo\u00e2mnio e centraliza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o fetal ao doppler. Na investiga\u00e7\u00e3o dos antecedentes maternos, n\u00e3o consta a presen\u00e7a de trabalho de parto prematuro, infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria, perda de l\u00edquido amni\u00f3tico ou corioamnionite. A gestante recebeu uma dose de 12 mg de betametasona intramuscular duas horas antes do parto. O neonato n\u00e3o necessitou de manobras de reanima\u00e7\u00e3o ao nascer, por\u00e9m, evoluiu com desconforto respirat\u00f3rio precoce, sendo iniciado CPAP nasal ainda na sala de parto e, posteriormente, encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal (UTIN). Ao ser admitido na UTIN, as medidas antropom\u00e9tricas do rec\u00e9m-nascido (RN) foram obtidas: peso de 1400 g, estatura de 43 cm e per\u00edmetro cef\u00e1lico de 30,5 cm. O RN evoluiu com piora gradativa do padr\u00e3o respirat\u00f3rio e necessidade de aumento de oferta da concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio no CPAP, sendo indicado intuba\u00e7\u00e3o com duas horas de vida. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado ret\u00edculo-granular difuso, distribu\u00eddo uniformemente nos campos pulmonares, al\u00e9m da presen\u00e7a de broncogramas a\u00e9reos. Com 12 horas de vida, foram realizados os primeiros exames para triagem infecciosa que mostraram um hemograma com 18.000 leuc\u00f3citos sem desvio para esquerda e prote\u00edna C reativa 0,3 mg\/dL (valor normal &lt; 1,0 mg\/dL).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste caso, deve-se realizar a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva com o bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458517,"hashId":"60490c3ec1d1604a2dece7099cd2e311","enunciado":"<p>Neste caso, deve-se realizar a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva com o bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":9755884,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scara facial e FiO2 de 21%.","id":9755884,"corpo":"<p>m\u00e1scara facial e FiO<sub>2<\/sub> de 21%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e1scara facial e FiO2 de 30%.","id":9755885,"corpo":"<p>m\u00e1scara facial e FiO<sub>2<\/sub> de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e FiO2 21%.","id":9755886,"corpo":"<p> intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e FiO<sub>2<\/sub> 21%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e FiO2 30%.","id":9755887,"corpo":"<p>intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e FiO<sub>2<\/sub> 30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder as quest\u00f5es 40 e 41. Uma gestante com 35 semanas de idade gestacional \u00e9 admitida na maternidade com sangramento vaginal moderado. Foi realizada ultrassonografia que evidenciou descolamento prematuro de placenta, sendo indicado o parto cesariano de emerg\u00eancia. Ao nascer, o rec\u00e9m-nascido (RN) n\u00e3o chorou e apresentou-se hipot\u00f4nico. O RN foi levado para a mesa de reanima\u00e7\u00e3o, onde foram realizados os passos iniciais e avaliado ap\u00f3s, quando se constatou que o rec\u00e9m-nascido estava em apneia e com frequ\u00eancia card\u00edaca de 70 batimentos por minuto. ","id":538981,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder as quest\u00f5es <strong>40 <\/strong>e <strong>41<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante com 35 semanas de idade gestacional \u00e9 admitida na maternidade com sangramento vaginal moderado. Foi realizada ultrassonografia que evidenciou descolamento prematuro de placenta, sendo indicado o parto cesariano de emerg\u00eancia. Ao nascer, o rec\u00e9m-nascido (RN) n\u00e3o chorou e apresentou-se hipot\u00f4nico. O RN foi levado para a mesa de reanima\u00e7\u00e3o, onde foram realizados os passos iniciais e avaliado ap\u00f3s, quando se constatou que o rec\u00e9m-nascido estava em apneia e com frequ\u00eancia card\u00edaca de 70 batimentos por minuto. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Uma crian\u00e7a de nove meses de idade apresenta, pela primeira vez, uma crise convulsiva, em vig\u00eancia de febre, caracterizada por movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos generalizados e que cederam espontaneamente, em menos de 10 minutos, enquanto os pais j\u00e1 se encaminhavam para o pronto-socorro. Ao ser admitido na unidade, o menor foi examinado e apresentava-se consciente, por\u00e9m bastante sonolento, com reflexos neurol\u00f3gicos normais, fontanela normotensa, aus\u00eancia de meningismo e sem d\u00e9ficits motores.Diante desta condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o m\u00e9dico plantonista dever\u00e1","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458538,"hashId":"2dd2363cf670f25d875cafe1cad5d634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de nove meses de idade apresenta, pela primeira vez, uma crise convulsiva, em vig\u00eancia de febre, caracterizada por movimentos t\u00f4nico-cl\u00f4nicos generalizados e que cederam espontaneamente, em menos de 10 minutos, enquanto os pais j\u00e1 se encaminhavam para o pronto-socorro. Ao ser admitido na unidade, o menor foi examinado e apresentava-se consciente, por\u00e9m bastante sonolento, com reflexos neurol\u00f3gicos normais, fontanela normotensa, aus\u00eancia de meningismo e sem d\u00e9ficits motores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desta condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o m\u00e9dico plantonista dever\u00e1<\/p>","resposta":9755974,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a pun\u00e7\u00e3o lombar, uma vez que os sinais cl\u00ednicos de meningite n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis em crian\u00e7as abaixo de 18 meses de idade.","id":9755974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a pun\u00e7\u00e3o lombar, uma vez que os sinais cl\u00ednicos de meningite n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis em crian\u00e7as abaixo de 18 meses de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicitar a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio em decorr\u00eancia da alta incid\u00eancia de tumores de sistema nervoso central nesta faixa et\u00e1ria.","id":9755975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar a tomografia computadorizada de cr\u00e2nio em decorr\u00eancia da alta incid\u00eancia de tumores de sistema nervoso central nesta faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indicar a realiza\u00e7\u00e3o do eletroencefalograma at\u00e9, no m\u00e1ximo, sete dias ap\u00f3s a crise, per\u00edodo em que o tipo de tra\u00e7ado pode ser preditivo de recorr\u00eancia de crises.","id":9755976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar a realiza\u00e7\u00e3o do eletroencefalograma at\u00e9, no m\u00e1ximo, sete dias ap\u00f3s a crise, per\u00edodo em que o tipo de tra\u00e7ado pode ser preditivo de recorr\u00eancia de crises.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prescrever fenobarbital ou \u00e1cido valpr\u00f3ico para uso cont\u00ednuo por dois anos e orientar o uso de antit\u00e9rmicos e antipir\u00e9ticos t\u00e3o logo a crian\u00e7a apresente-se com temperatura axilar de 37,5 \u00baC, para que se evite e recorr\u00eancia das crises.","id":9755977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever fenobarbital ou \u00e1cido valpr\u00f3ico para uso cont\u00ednuo por dois anos e orientar o uso de antit\u00e9rmicos e antipir\u00e9ticos t\u00e3o logo a crian\u00e7a apresente-se com temperatura axilar de 37,5 \u00baC, para que se evite e recorr\u00eancia das crises.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir.Um rec\u00e9m-nascido a termo com peso de nascimento 3200 g, nascido de parto ces\u00e1reo, sem necessidade de manobras de reanima\u00e7\u00e3o, foi encaminhado para o alojamento conjunto. Com 12 horas de vida, m\u00e3e solicita avalia\u00e7\u00e3o do pediatra, pois notou que rec\u00e9m-nascido est\u00e1 cian\u00f3tico. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta taquidispneia leve, ausculta respirat\u00f3ria sem ru\u00eddos advent\u00edcios, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 70 incurs\u00f5es por minuto, ausculta card\u00edaca sem sopros, frequ\u00eancia de 158 BPM por minuto, pulsos palp\u00e1veis nos quatro membros, cianose central com satura\u00e7\u00e3o de 80% que n\u00e3o melhora com oferta de O2. Na radiografia de t\u00f3rax, nota-se o cora\u00e7\u00e3o com silhueta de \u201covo deitado\u201d e trama vascular pulmonar aumentada bilateralmente, conforme a imagem a seguir. Foi solicitado ecocardiograma de urg\u00eancia.Diante desse caso cl\u00ednico, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta imediata a ser tomada, respectivamente?","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458536,"hashId":"80b323e24a03c2bb17e7d9c24999b760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido a termo com peso de nascimento 3200 g, nascido de parto ces\u00e1reo, sem necessidade de manobras de reanima\u00e7\u00e3o, foi encaminhado para o alojamento conjunto. Com 12 horas de vida, m\u00e3e solicita avalia\u00e7\u00e3o do pediatra, pois notou que rec\u00e9m-nascido est\u00e1 cian\u00f3tico. Ao exame f\u00edsico, o paciente apresenta taquidispneia leve, ausculta respirat\u00f3ria sem ru\u00eddos advent\u00edcios, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 70 incurs\u00f5es por minuto, ausculta card\u00edaca sem sopros, frequ\u00eancia de 158 BPM por minuto, pulsos palp\u00e1veis nos quatro membros, cianose central com satura\u00e7\u00e3o de 80% que n\u00e3o melhora com oferta de O2. Na radiografia de t\u00f3rax, nota-se o cora\u00e7\u00e3o com silhueta de \u201covo deitado\u201d e trama vascular pulmonar aumentada bilateralmente, conforme a imagem a seguir. Foi solicitado ecocardiograma de urg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84583\/questao\/2458536-20220704090104000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse caso cl\u00ednico, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e conduta imediata a ser tomada, respectivamente?<\/p>","resposta":9755966,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot \u2013 infus\u00e3o intravenosa prostaglandina.","id":9755965,"corpo":"<p>Tetralogia de Fallot \u2013 infus\u00e3o intravenosa prostaglandina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u2013 infus\u00e3o intravenosa prostaglandina.","id":9755966,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u2013 infus\u00e3o intravenosa prostaglandina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot \u2013 infus\u00e3o intravenosa indometacina.","id":9755967,"corpo":"<p>Tetralogia de Fallot \u2013 infus\u00e3o intravenosa indometacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u2013 infus\u00e3o intravenosa de indometacina. ","id":9755968,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de grandes vasos \u2013 infus\u00e3o intravenosa de indometacina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual deve ser a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro banho desse rec\u00e9m-nascido?","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:07:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458512,"hashId":"c13f1b3e6630e3eb594cfaaa81b5ba9d","enunciado":"<p>Qual deve ser a orienta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro banho desse rec\u00e9m-nascido?<\/p>","resposta":9755864,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser realizado ap\u00f3s 24 horas do nascimento, ou ser adiado pelo tempo m\u00ednimo de seis horas, e deve-se usar sabonete antibacteriano com pH alcalino.","id":9755863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado ap\u00f3s 24 horas do nascimento, ou ser adiado pelo tempo m\u00ednimo de seis horas, e deve-se usar sabonete antibacteriano com pH alcalino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizado ap\u00f3s 24 horas do nascimento, ou ser adiado pelo tempo m\u00ednimo de seis horas, e deve-se usar sabonete com pH aproximado de 5,5, sendo os sindets os mais indicados.","id":9755864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado ap\u00f3s 24 horas do nascimento, ou ser adiado pelo tempo m\u00ednimo de seis horas, e deve-se usar sabonete com pH aproximado de 5,5, sendo os sindets os mais indicados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizado o mais precocemente poss\u00edvel e deve-se usar sabonete antibacteriano com pH alcalino, na tentativa de reduzir o risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as maternas. ","id":9755865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado o mais precocemente poss\u00edvel e deve-se usar sabonete antibacteriano com pH alcalino, na tentativa de reduzir o risco de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as maternas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser realizado o mais precocemente poss\u00edvel e deve-se usar sabonete com pH aproximado de 5,5, sendo os sindets os mais indicados, na tentativa de reduzir o risco de isoimuniza\u00e7\u00e3o neonatal atrav\u00e9s do contato com o sangue materno. ","id":9755866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado o mais precocemente poss\u00edvel e deve-se usar sabonete com pH aproximado de 5,5, sendo os sindets os mais indicados, na tentativa de reduzir o risco de isoimuniza\u00e7\u00e3o neonatal atrav\u00e9s do contato com o sangue materno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 37 a 38.Uma gestante com 39 semanas de idade gestacional, chega \u00e0 maternidade com contra\u00e7\u00f5es uterinas efetivas. Na anamnese materna, constata-se que foi realizado o acompanhamento pr\u00e9-natal adequado, sem intercorr\u00eancias e sem risco infeccioso. Na carteira da gestante est\u00e3o registrados os seguintes exames realizados no pr\u00e9-natal: sorologias para rub\u00e9ola, toxoplasmose, citomegalovirose com IgM negativo e e IgG positivo; sorologias para hepatites B e C, HIV, s\u00edfilis, HTLV e Chagas negativas; tipagem sangu\u00ednea O positivo, pesquisa de coloniza\u00e7\u00e3o por estreptococos do grupo B negativa. Ap\u00f3s cinco horas de trabalho de parto, a bolsa rompe com sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico meconial 2+\/4+ e, logo em seguida, nasce um rec\u00e9m-nascido do sexo feminino com choro forte e t\u00f4nus muscular em flex\u00e3o.","id":538978,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>37 <\/strong>a <strong>38<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma gestante com 39 semanas de idade gestacional, chega \u00e0 maternidade com contra\u00e7\u00f5es uterinas efetivas. Na anamnese materna, constata-se que foi realizado o acompanhamento pr\u00e9-natal adequado, sem intercorr\u00eancias e sem risco infeccioso. Na carteira da gestante est\u00e3o registrados os seguintes exames realizados no pr\u00e9-natal: sorologias para rub\u00e9ola, toxoplasmose, citomegalovirose com IgM negativo e e IgG positivo; sorologias para hepatites B e C, HIV, s\u00edfilis, HTLV e Chagas negativas; tipagem sangu\u00ednea O positivo, pesquisa de coloniza\u00e7\u00e3o por estreptococos do grupo B negativa. Ap\u00f3s cinco horas de trabalho de parto, a bolsa rompe com sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico meconial 2+\/4+ e, logo em seguida, nasce um rec\u00e9m-nascido do sexo feminino com choro forte e t\u00f4nus muscular em flex\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 38","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o caso cl\u00ednico a seguir. Um rec\u00e9m-nascido pequeno para idade gestacional, sim\u00e9trico, apresenta ao exame f\u00edsico hepatoesplenomegalia, icter\u00edcia com aumento de bilirrubina direta e microcefalia. A m\u00e3e informa que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal. Na investiga\u00e7\u00e3o neonatal foi realizado fundoscopia, que demonstrou coriorretinite bilateral; coleta de liquor com proteinorraquia de 1,2 g\/dL e tomografia computadorizada de cr\u00e2nio que visibilizou calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas difusas, conforme imagem a seguir. Baseado no caso cl\u00ednico, qual seria a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel e o tratamento mais indicado, respectivamente? ","provas":[{"id":84583,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407,"slug":"residencia-em-pediatria-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:08:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2458533,"hashId":"904f6bdd5e92535b8de10467d549fe44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso cl\u00ednico a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido pequeno para idade gestacional, sim\u00e9trico, apresenta ao exame f\u00edsico hepatoesplenomegalia, icter\u00edcia com aumento de bilirrubina direta e microcefalia. A m\u00e3e informa que n\u00e3o realizou pr\u00e9-natal. Na investiga\u00e7\u00e3o neonatal foi realizado fundoscopia, que demonstrou coriorretinite bilateral; coleta de liquor com proteinorraquia de 1,2 g\/dL e tomografia computadorizada de cr\u00e2nio que visibilizou calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas difusas, conforme imagem a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84583\/questao\/2458533-20220704090013000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado no caso cl\u00ednico, qual seria a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel e o tratamento mais indicado, respectivamente? <\/p>","resposta":9755955,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Citomegalovirose cong\u00eanita \u2013 ganciclovir.","id":9755952,"corpo":"<p>Citomegalovirose cong\u00eanita \u2013 ganciclovir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toxoplasmose cong\u00eanita \u2013 sulfadiazina e pirimetamina com \u00e1cido fol\u00ednico.","id":9755953,"corpo":"<p>Toxoplasmose cong\u00eanita \u2013 sulfadiazina e pirimetamina com \u00e1cido fol\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Citomegalovirose cong\u00eanita \u2013 aciclovir com prednisona.","id":9755954,"corpo":"<p>Citomegalovirose cong\u00eanita \u2013 aciclovir com prednisona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Toxoplasmose cong\u00eanita \u2013 sulfadiazina e pirimetamina com \u00e1cido fol\u00ednico e prednisona. ","id":9755955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toxoplasmose cong\u00eanita \u2013 sulfadiazina e pirimetamina com \u00e1cido fol\u00ednico e prednisona. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 embriologia, a partir de quantas semanas o membro superior apresenta uma diferencia\u00e7\u00e3o regional?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458395,"hashId":"719f910f7bdbc7eb750e96fd9a7fbb1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 embriologia, a partir de quantas semanas o membro superior apresenta uma diferencia\u00e7\u00e3o regional?<\/p>","resposta":9755391,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00eas semanas.","id":9755388,"corpo":"<p>Tr\u00eas semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quatro semanas.","id":9755389,"corpo":"<p>Quatro semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinco semanas.","id":9755390,"corpo":"<p>Cinco semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis semanas.","id":9755391,"corpo":"<p>Seis semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com manobra de Bouvier positiva apresenta:","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458396,"hashId":"483c950633fe894f33a1a35d1e08bbbf","enunciado":"<p>Um paciente com manobra de Bouvier positiva apresenta:<\/p>","resposta":9755393,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paralisia dos flexores profundos do quarto e quinto dedos da m\u00e3o.","id":9755392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralisia dos flexores profundos do quarto e quinto dedos da m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"paralisia da musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.","id":9755393,"corpo":"<p>paralisia da musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atrofia do primeiro inter\u00f3sseo dorsal. ","id":9755394,"corpo":"<p>atrofia do primeiro inter\u00f3sseo dorsal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aplainamento do arco palmar e paralisia do oponente do quinto dedo.","id":9755395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplainamento do arco palmar e paralisia do oponente do quinto dedo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na neurotiza\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica proposta por Oberlan para ganho de flex\u00e3o do cotovelo, qual fasc\u00edculo do nervo ulnar deve ser utilizado?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:11:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458406,"hashId":"824dfebf909b6835cb1675333ed276b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na neurotiza\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica proposta por Oberlan para ganho de flex\u00e3o do cotovelo, qual fasc\u00edculo do nervo ulnar deve ser utilizado?<\/p>","resposta":9755432,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posteromedial.","id":9755432,"corpo":"<p>posteromedial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posterolateral. ","id":9755433,"corpo":"<p>posterolateral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anteromedial.","id":9755434,"corpo":"<p>anteromedial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anterolateral.","id":9755435,"corpo":"<p>anterolateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com sinal de Benediction positivo apresenta: ","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:10:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458393,"hashId":"3dc122564470e3c97ab415ef0431c8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente com sinal de Benediction positivo apresenta: <\/p>","resposta":9755381,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropatia nervo inter\u00f3sseo posterior. ","id":9755380,"corpo":"<p>neuropatia nervo inter\u00f3sseo posterior. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"neuropatia do nervo inter\u00f3sseo anterior.","id":9755381,"corpo":"<p>neuropatia do nervo inter\u00f3sseo anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"neuropatia do nervo ulnar a n\u00edvel do canal cubital.","id":9755382,"corpo":"<p>neuropatia do nervo ulnar a n\u00edvel do canal cubital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"paralisia da musculatura curta do polegar. ","id":9755383,"corpo":"<p>paralisia da musculatura curta do polegar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual t\u00e9cnica utiliza o m\u00fasculo braquiorradial para obtermos uma melhora da for\u00e7a de adu\u00e7\u00e3o e pin\u00e7a do polegar?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458398,"hashId":"3bf03e1b30ca32bce98468dbf0a0e9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual t\u00e9cnica utiliza o m\u00fasculo braquiorradial para obtermos uma melhora da for\u00e7a de adu\u00e7\u00e3o e pin\u00e7a do polegar?<\/p>","resposta":9755400,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Boyes.","id":9755400,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Boyes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Smith.","id":9755401,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Smith.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Bunnel. ","id":9755402,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Bunnel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de Littler. ","id":9755403,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de Littler. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a melhor idade para o tratamento do polegar em gatilho cong\u00eanito?","provas":[{"id":84573,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o","id":17350,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-da-mao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2021-ufg-residencia-medica-area-cirurgia-da-mao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia da M\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:10:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":386,"descricao":"Medicina - Cirurgia De M\u00e3o"}],"id":2458386,"hashId":"0370ef708fe30cb19a2b76970269fdbe","enunciado":"<p>Qual a melhor idade para o tratamento do polegar em gatilho cong\u00eanito?<\/p>","resposta":9755353,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano. ","id":9755352,"corpo":"<p>1 ano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 anos.","id":9755353,"corpo":"<p>2 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 meses.","id":9755354,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18 meses.","id":9755355,"corpo":"<p>18 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de M\u00e3o","oab":false,"nome":"Cirurgia de M\u00e3o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397765,"slug":"medicina-cirurgia-de-mao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No alojamento conjunto, voc\u00ea observa que uma determinada m\u00e3e n\u00e3o fez pr\u00e9-natal e apresentou VDRL igual a 1:32 na interna\u00e7\u00e3o. A conduta a ser adotada em rela\u00e7\u00e3o ao lactente \u00e9:","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481621,"hashId":"540f94518f1c075669b0b7b55a283b11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No alojamento conjunto, voc\u00ea observa que uma determinada m\u00e3e n\u00e3o fez pr\u00e9-natal e apresentou VDRL igual a 1:32 na interna\u00e7\u00e3o. A conduta a ser adotada em rela\u00e7\u00e3o ao lactente \u00e9:<\/p>","resposta":9857849,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar VDRL do RN.","id":9857845,"corpo":"<p>Solicitar VDRL do RN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exame cl\u00ednico a cada 3 meses.","id":9857846,"corpo":"<p>Exame cl\u00ednico a cada 3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solicitar hemograma completo e VDRL.","id":9857847,"corpo":"<p>Solicitar hemograma completo e VDRL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solicitar FTA-ABs da m\u00e3e.","id":9857848,"corpo":"<p>Solicitar FTA-ABs da m\u00e3e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realizar hemograma completo, Rx de ossos longos, VDRL e fazer pun\u00e7\u00e3o lombar.","id":9857849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar hemograma completo, Rx de ossos longos, VDRL e fazer pun\u00e7\u00e3o lombar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pneumonia adquirida na comunidade (PAC) \u00e9 muito frequente na pr\u00e1tica m\u00e9dica nos servi\u00e7os de emerg\u00eancia. Relativamente a esse fato,","provas":[{"id":84382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2481598,"hashId":"2533b7d146a33697d65408ffecaced44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pneumonia adquirida na comunidade (PAC) \u00e9 muito frequente na pr\u00e1tica m\u00e9dica nos servi\u00e7os de emerg\u00eancia. Relativamente a esse fato,<\/p>","resposta":9857732,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diante de um paciente com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de PAC e com proposta de tratamento ambulatorial, o antibi\u00f3tico s\u00f3 dever\u00e1 ser iniciado ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico atrav\u00e9s da cultura de escarro.","id":9857730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante de um paciente com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de PAC e com proposta de tratamento ambulatorial, o antibi\u00f3tico s\u00f3 dever\u00e1 ser iniciado ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico atrav\u00e9s da cultura de escarro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a tomografia de computadorizada do t\u00f3rax nunca deve ser realizada nos casos em que a acur\u00e1cia da radiografia de t\u00f3rax \u00e9 alta, como em pacientes obesos, imunossuprimidos e indiv\u00edduos com altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas pr\u00e9vias.","id":9857731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tomografia de computadorizada do t\u00f3rax nunca deve ser realizada nos casos em que a acur\u00e1cia da radiografia de t\u00f3rax \u00e9 alta, como em pacientes obesos, imunossuprimidos e indiv\u00edduos com altera\u00e7\u00f5es radiol\u00f3gicas pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a radiografia de t\u00f3rax deve ser realizada sempre que poss\u00edvel, pois al\u00e9m da contribui\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico, a radiografia de t\u00f3rax permite ainda avaliar a extens\u00e3o das les\u00f5es, detectar complica\u00e7\u00f5es e auxiliar no diagn\u00f3stico diferencial.","id":9857732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a radiografia de t\u00f3rax deve ser realizada sempre que poss\u00edvel, pois al\u00e9m da contribui\u00e7\u00e3o para o diagn\u00f3stico, a radiografia de t\u00f3rax permite ainda avaliar a extens\u00e3o das les\u00f5es, detectar complica\u00e7\u00f5es e auxiliar no diagn\u00f3stico diferencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diante de um paciente com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de PAC e com proposta de tratamento ambulatorial, o antibi\u00f3tico s\u00f3 dever\u00e1 ser iniciado ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico na hemocultura. Nestes casos, a hemocultura apresenta sensibilidade de 80%.","id":9857733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante de um paciente com diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiol\u00f3gico de PAC e com proposta de tratamento ambulatorial, o antibi\u00f3tico s\u00f3 dever\u00e1 ser iniciado ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico na hemocultura. Nestes casos, a hemocultura apresenta sensibilidade de 80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diante de um paciente com um derrame pleural parapneum\u00f4nico, a toracocentese \u00e9 mandat\u00f3ria em todos os casos.","id":9857734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante de um paciente com um derrame pleural parapneum\u00f4nico, a toracocentese \u00e9 mandat\u00f3ria em todos os casos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A broncoscopia \u00e9 ferramenta diagn\u00f3stica e terap\u00eautica indispens\u00e1vel em in\u00fameras patologias pulmonares. Em rela\u00e7\u00e3o a essa ferramenta, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9.","provas":[{"id":84382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2481613,"hashId":"a479b58da25a4b73643cd447a4ddddbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia \u00e9 ferramenta diagn\u00f3stica e terap\u00eautica indispens\u00e1vel em in\u00fameras patologias pulmonares. Em rela\u00e7\u00e3o a essa ferramenta, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9.<\/p>","resposta":9857806,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hipertens\u00e3o arterial pulmonar grave n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica.","id":9857805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial pulmonar grave n\u00e3o \u00e9 contraindica\u00e7\u00e3o para bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A broncoscopia com ultrassonografia, EBUS, tem papel fundamental no estadiamento menos invasivo do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e no diagn\u00f3stico de linfonodomegalias mediastinais.","id":9857806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia com ultrassonografia, EBUS, tem papel fundamental no estadiamento menos invasivo do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e no diagn\u00f3stico de linfonodomegalias mediastinais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O LBA \u00e9 especialmente \u00fatil para pesquisa de agentes causais em pneumopatias infecciosas. A realiza\u00e7\u00e3o na vig\u00eancia de antimicrobianos n\u00e3o interfere na positividade do exame.","id":9857807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O LBA \u00e9 especialmente \u00fatil para pesquisa de agentes causais em pneumopatias infecciosas. A realiza\u00e7\u00e3o na vig\u00eancia de antimicrobianos n\u00e3o interfere na positividade do exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica \u00e9 recomendada para o diagn\u00f3stico da fibrose pulmonar idiop\u00e1tica. Sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a morbidade.","id":9857808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia transbr\u00f4nquica \u00e9 recomendada para o diagn\u00f3stico da fibrose pulmonar idiop\u00e1tica. Sua realiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a morbidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A broncoscopia r\u00edgida n\u00e3o oferece vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00edvel na retirada de corpos estranhos e remo\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos.","id":9857809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A broncoscopia r\u00edgida n\u00e3o oferece vantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00edvel na retirada de corpos estranhos e remo\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pneumonite de Hipersensibilidade (PH) engloba um grupo de doen\u00e7as pulmonares causadas pela inala\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios materiais antig\u00eanicos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, tem-se:","provas":[{"id":84382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:24:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2481610,"hashId":"448444d1096d4f479f89620a5589451a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pneumonite de Hipersensibilidade (PH) engloba um grupo de doen\u00e7as pulmonares causadas pela inala\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios materiais antig\u00eanicos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a, tem-se:<\/p>","resposta":9857794,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de granulomas no exame histopatol\u00f3gico afasta o diagn\u00f3stico de pneumonite de hipersensibilidade.","id":9857790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de granulomas no exame histopatol\u00f3gico afasta o diagn\u00f3stico de pneumonite de hipersensibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o afastamento do paciente do antigeno inalado n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se iniciado o tratamento da doen\u00e7a.","id":9857791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o afastamento do paciente do antigeno inalado n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se iniciado o tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o achado tomogr\u00e1fico de n\u00f3dulos centrolobulares mal definidos \u00e9 raramente encontrado.","id":9857792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o achado tomogr\u00e1fico de n\u00f3dulos centrolobulares mal definidos \u00e9 raramente encontrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os corticoster\u00f3ides est\u00e3o contraindicados no tratamento da doen\u00e7a.","id":9857793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os corticoster\u00f3ides est\u00e3o contraindicados no tratamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na forma cr\u00f4nica da doen\u00e7a, os achados da TC de alta resolu\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax podem ser superpon\u00edveis aos encontrados na Fibrose Pulmonar Idiop\u00e1tica.","id":9857794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma cr\u00f4nica da doen\u00e7a, os achados da TC de alta resolu\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax podem ser superpon\u00edveis aos encontrados na Fibrose Pulmonar Idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estima-se que existam mais de 300 milh\u00f5es de pessoas com asma em todo o mundo. No paciente portador de asma,","provas":[{"id":84382,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pneumologista","id":5284,"slug":"medico-pneumologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-pneumologista","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico Pneumologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:23:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2481592,"hashId":"b3058522049bb3b83a7cff86e9fc1e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que existam mais de 300 milh\u00f5es de pessoas com asma em todo o mundo. No paciente portador de asma,<\/p>","resposta":9857704,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle dos sintomas da asma \u00e9 estabelecido atrav\u00e9s da espirometria.","id":9857700,"corpo":"<p>o controle dos sintomas da asma \u00e9 estabelecido atrav\u00e9s da espirometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 forte recomenda\u00e7\u00e3o para o uso prolongado e como monoterapia dos broncodilatadores de curta dura\u00e7\u00e3o (SABA).","id":9857701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 forte recomenda\u00e7\u00e3o para o uso prolongado e como monoterapia dos broncodilatadores de curta dura\u00e7\u00e3o (SABA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a azitromicina pode ser utilizada em substitui\u00e7\u00e3o ao corticosteroide inalat\u00f3rio em pacientes da Etapa-2.","id":9857702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a azitromicina pode ser utilizada em substitui\u00e7\u00e3o ao corticosteroide inalat\u00f3rio em pacientes da Etapa-2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o uso de corticosteroide sist\u00eamico oral \u00e9 a droga de primeira escolha nos pacientes classificados na Etapa-5.","id":9857703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de corticosteroide sist\u00eamico oral \u00e9 a droga de primeira escolha nos pacientes classificados na Etapa-5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o uso do brometo de tiotr\u00f3pio est\u00e1 recomendado para os pacientes classificados na Etapa-5.","id":9857704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso do brometo de tiotr\u00f3pio est\u00e1 recomendado para os pacientes classificados na Etapa-5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracteriza a Tetralogia de Fallot acian\u00f3tica ou rosada:","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:25:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481623,"hashId":"eb6d6f9ee3b90993658787ee4dda79dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza a Tetralogia de Fallot acian\u00f3tica ou rosada:<\/p>","resposta":9857857,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CIV.","id":9857855,"corpo":"<p>CIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertrofia ventricular esquerda.","id":9857856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertrofia ventricular esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o ventricular direita leve ou moderada e shunt equilibrado atrav\u00e9s da CIV.","id":9857857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obstru\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o ventricular direita leve ou moderada e shunt equilibrado atrav\u00e9s da CIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atresia pulmonar.","id":9857858,"corpo":"<p>Atresia pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dextroposi\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.","id":9857859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dextroposi\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o m\u00e9todo adequado de coleta de urina, para realiza\u00e7\u00e3o de urinocultura, em crian\u00e7as sem controle esfincteriano.","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:24:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481617,"hashId":"a6377f04e20d86e824137281b13a3327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique o m\u00e9todo adequado de coleta de urina, para realiza\u00e7\u00e3o de urinocultura, em crian\u00e7as sem controle esfincteriano.<\/p>","resposta":9857827,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jato m\u00e9dio.","id":9857825,"corpo":"<p>Jato m\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Saco coletor.","id":9857826,"corpo":"<p>Saco coletor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cateterismo vesical. ","id":9857827,"corpo":"<p>Cateterismo vesical. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Coletar a urina da fralda da crian\u00e7a.","id":9857828,"corpo":"<p>Coletar a urina da fralda da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Coletar a urina em frasco est\u00e9ril.","id":9857829,"corpo":"<p>Coletar a urina em frasco est\u00e9ril.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das causas de Hiperbilirrubinemia neonatal \u00e9:","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:25:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481630,"hashId":"c8a10bcdd39a655664c5c9af0f283694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas de Hiperbilirrubinemia neonatal \u00e9:<\/p>","resposta":9857892,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia ferropriva.","id":9857890,"corpo":"<p>Anemia ferropriva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aleitamento misto.","id":9857891,"corpo":"<p>Aleitamento misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Policitemia.","id":9857892,"corpo":"<p>Policitemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico.","id":9857893,"corpo":"<p>Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a Cel\u00edaca.","id":9857894,"corpo":"<p>Doen\u00e7a Cel\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo correto da diarreia aguda \u00e9:","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:25:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481629,"hashId":"f1a978422dad76b31e048ba65c1bff84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo correto da diarreia aguda \u00e9:<\/p>","resposta":9857886,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazer dieta hipocal\u00f3rica.","id":9857885,"corpo":"<p>Fazer dieta hipocal\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corrigir a desidrata\u00e7\u00e3o.","id":9857886,"corpo":"<p>Corrigir a desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratar sempre com antibioticoterapia.","id":9857887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar sempre com antibioticoterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Retirar o alimento com lactose.","id":9857888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retirar o alimento com lactose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dieta sem lip\u00eddeos.","id":9857889,"corpo":"<p>Dieta sem lip\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por Citomegalov\u00edrus (CMV), assinale a resposta correta:","provas":[{"id":84381,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283,"slug":"medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Niter\u00f3i","sigla":"FMS Niteroi","id":374,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fms-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"fms-niteroi-rj-2021-coseac-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"COSEAC - FMS Niter\u00f3i - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-16 11:25:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2481631,"hashId":"fb55d4a09e53027876f93e5647961005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o por Citomegalov\u00edrus (CMV), assinale a resposta correta:<\/p>","resposta":9857899,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o do lactente s\u00f3 ocorre por transmiss\u00e3o materna, por via transplacent\u00e1ria.","id":9857895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o do lactente s\u00f3 ocorre por transmiss\u00e3o materna, por via transplacent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite materno n\u00e3o reduz a transmiss\u00e3o do CMV via amamenta\u00e7\u00e3o.","id":9857896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pasteuriza\u00e7\u00e3o do leite materno n\u00e3o reduz a transmiss\u00e3o do CMV via amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 contraindicada para todos os RNs.","id":9857897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 contraindicada para todos os RNs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os RNs n\u00e3o podem ser infectados durante a passagem pelo canal do parto.","id":9857898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os RNs n\u00e3o podem ser infectados durante a passagem pelo canal do parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 contra-indicada para o RN prematuro de 33 semanas.","id":9857899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 contra-indicada para o RN prematuro de 33 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}