{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":265,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 13.935, de 11 de dezembro de 2019, \u00e9 correto afirmar que refere-se:","provas":[{"id":80261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Psic\u00f3logo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:51:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2405914,"hashId":"03640754f582f72201f23252f10a90bc","enunciado":"<p>Sobre a Lei n\u00ba 13.935, de 11 de dezembro de 2019, \u00e9 correto afirmar que refere-se:<\/p>","resposta":9526147,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9526147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.","id":9526148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusivamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.","id":9526149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exclusivamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":9526150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9526151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de psicologia e de servi\u00e7o social nas redes p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"legislacao-federal\/2405914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para o Transtorno do d\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade incluem 9 sinais e sintomas de desaten\u00e7\u00e3o e 9 de hiperatividade e impulsividade. O diagn\u00f3stico que usa esses crit\u00e9rios requer \u2265 6 sinais e sintomas de um ou ambos os grupos. Marque Verdadeiro (V) ou Falso (F) considerando a manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas:(_) Estejam presentes muitas vezes por \u2265 6 meses.(_) Ocorram em pelo menos 2 situa\u00e7\u00f5es (por exemplo, casa e escola).(_) Estejam presentes ap\u00f3s os 12 anos de idade (pelo menos alguns sintomas).(_) Interfiram em sua capacidade funcional em casa, na escola ou no trabalho.Marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324831,"hashId":"008402f2cae0b0b79e2fba8d437b4c2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos do DSM-5 para o Transtorno do d\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade incluem 9 sinais e sintomas de desaten\u00e7\u00e3o e 9 de hiperatividade e impulsividade. O diagn\u00f3stico que usa esses crit\u00e9rios requer \u2265 6 sinais e sintomas de um ou ambos os grupos. Marque Verdadeiro (V) ou Falso (F) considerando a manifesta\u00e7\u00e3o dos sintomas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Estejam presentes muitas vezes por \u2265 6 meses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Ocorram em pelo menos 2 situa\u00e7\u00f5es (por exemplo, casa e escola).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Estejam presentes ap\u00f3s os 12 anos de idade (pelo menos alguns sintomas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Interfiram em sua capacidade funcional em casa, na escola ou no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9180859,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":9180856,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":9180857,"corpo":"<p>F, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":9180858,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":9180859,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":9180860,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2324831","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os subtipos do Transtorno Delirante, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: I. Tipo erotoman\u00edaco: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio envolve fun\u00e7\u00f5es ou sensa\u00e7\u00f5es corporais; II. Tipo grandioso: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio \u00e9 a convic\u00e7\u00e3o de ter algum grande talento (embora n\u00e3o reconhecido), insight ou ter feito uma descoberta importante; III. Tipo persecut\u00f3rio: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio envolve a cren\u00e7a de que o pr\u00f3prio indiv\u00edduo est\u00e1 sendo v\u00edtima de conspira\u00e7\u00e3o, enganado, espionado, perseguido, envenenado ou drogado, difamado maliciosamente, assediado ou obstru\u00eddo na busca de objetivos de longo prazo; IV. Tipo som\u00e1tico: esse subtipo aplica-se quando o tema central do del\u00edrio \u00e9 o de que outra pessoa est\u00e1 apaixonada pelo indiv\u00edduo. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324890,"hashId":"3a36861cd2f18aabc8a5ccb549d87d0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os subtipos do Transtorno Delirante, analise as op\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tipo erotoman\u00edaco: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio envolve fun\u00e7\u00f5es ou sensa\u00e7\u00f5es corporais; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tipo grandioso: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio \u00e9 a convic\u00e7\u00e3o de ter algum grande talento (embora n\u00e3o reconhecido), insight ou ter feito uma descoberta importante; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tipo persecut\u00f3rio: aplica-se quando o tema central do del\u00edrio envolve a cren\u00e7a de que o pr\u00f3prio indiv\u00edduo est\u00e1 sendo v\u00edtima de conspira\u00e7\u00e3o, enganado, espionado, perseguido, envenenado ou drogado, difamado maliciosamente, assediado ou obstru\u00eddo na busca de objetivos de longo prazo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tipo som\u00e1tico: esse subtipo aplica-se quando o tema central do del\u00edrio \u00e9 o de que outra pessoa est\u00e1 apaixonada pelo indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9181121,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9181119,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":9181120,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":9181121,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9181122,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":9181123,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no transtorno de humor, analise os enunciados: I. O aspecto mais caracter\u00edstico da distimia, tamb\u00e9m conhecida como transtorno depressivo persistente, \u00e9 a presen\u00e7a de um humor deprimido que dura a maior parte do dia e est\u00e1 presente quase que continuamente. II. Existem sentimentos associados de inadequa\u00e7\u00e3o, culpa, irritabilidade e raiva; afastamento da sociedade; perda de interesse; inatividade e falta de produtividade. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324705,"hashId":"a39b6a96cb5711383aed594ce9f2b3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no transtorno de humor, analise os enunciados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aspecto mais caracter\u00edstico da distimia, tamb\u00e9m conhecida como transtorno depressivo persistente, \u00e9 a presen\u00e7a de um humor deprimido que dura a maior parte do dia e est\u00e1 presente quase que continuamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Existem sentimentos associados de inadequa\u00e7\u00e3o, culpa, irritabilidade e raiva; afastamento da sociedade; perda de interesse; inatividade e falta de produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9180279,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enunciados I e II referem-se \u00e0 distimia.","id":9180279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II referem-se \u00e0 distimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enunciado II \u00e9 caracter\u00edstica do transtorno ciclot\u00edmico.","id":9180280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado II \u00e9 caracter\u00edstica do transtorno ciclot\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enunciado II contradiz o enunciado I.","id":9180281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado II contradiz o enunciado I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enunciado I n\u00e3o condiz com as caracter\u00edsticas da distimia.","id":9180282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado I n\u00e3o condiz com as caracter\u00edsticas da distimia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os enunciados I e II n\u00e3o se complementam.","id":9180283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II n\u00e3o se complementam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esquizofrenia, mesmo com os sintomas psic\u00f3ticos emergindo entre o fim da adolesc\u00eancia e o in\u00edcio da idade adulta, diversos estudos longitudinais mostram que altera\u00e7\u00f5es neurodesenvolvimentais est\u00e3o presentes antes do aparecimento dos sintomas psic\u00f3ticos. Referente ao curso da esquizofrenia, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: I. O curso cl\u00e1ssico da esquizofrenia \u00e9 de exacerba\u00e7\u00f5es e remiss\u00f5es. Ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio psic\u00f3tico, o paciente se recupera de forma gradual e funciona de modo relativamente normal por um longo tempo; II. As reca\u00eddas n\u00e3o s\u00e3o comuns, e o padr\u00e3o da doen\u00e7a durante os primeiros cinco anos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, em geral indica o curso do paciente; III. A deteriora\u00e7\u00e3o do funcionamento basal \u00e9 cada vez maior ap\u00f3s cada reca\u00edda da psicose. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324750,"hashId":"bc81a4a1fad2e89ca16787a3af04dbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a esquizofrenia, mesmo com os sintomas psic\u00f3ticos emergindo entre o fim da adolesc\u00eancia e o in\u00edcio da idade adulta, diversos estudos longitudinais mostram que altera\u00e7\u00f5es neurodesenvolvimentais est\u00e3o presentes antes do aparecimento dos sintomas psic\u00f3ticos. Referente ao curso da esquizofrenia, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O curso cl\u00e1ssico da esquizofrenia \u00e9 de exacerba\u00e7\u00f5es e remiss\u00f5es. Ap\u00f3s o primeiro epis\u00f3dio psic\u00f3tico, o paciente se recupera de forma gradual e funciona de modo relativamente normal por um longo tempo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As reca\u00eddas n\u00e3o s\u00e3o comuns, e o padr\u00e3o da doen\u00e7a durante os primeiros cinco anos ap\u00f3s o diagn\u00f3stico, em geral indica o curso do paciente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A deteriora\u00e7\u00e3o do funcionamento basal \u00e9 cada vez maior ap\u00f3s cada reca\u00edda da psicose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9180482,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":9180480,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas","id":9180481,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as op\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":9180482,"corpo":"<p>Somente as op\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":9180483,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":9180484,"corpo":"<p>Somente a op\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria de consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 28 de setembro de 2017 que trata da consolida\u00e7\u00e3o das normas sobre as pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, foram definidas pol\u00edticas gerais de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Assim a op\u00e7\u00e3o que menciona uma dessas pol\u00edticas \u00e9:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323728,"hashId":"64f1f66b824a161d10728a6d15789740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria de consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2, de 28 de setembro de 2017 que trata da consolida\u00e7\u00e3o das normas sobre as pol\u00edticas nacionais de sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, foram definidas pol\u00edticas gerais de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Assim a op\u00e7\u00e3o que menciona uma dessas pol\u00edticas \u00e9:<\/p>","resposta":9175788,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS).","id":9175788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade (PNPS).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes para Vigil\u00e2ncia, Aten\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como Problema de Sa\u00fade P\u00fablica.","id":9175789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes para Vigil\u00e2ncia, Aten\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como Problema de Sa\u00fade P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o da Morbimortalidade por Acidentes e Viol\u00eancia.","id":9175790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o da Morbimortalidade por Acidentes e Viol\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.","id":9175791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional para Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer (PNPCC).","id":9175792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional para Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer (PNPCC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2323728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando mencionamos um elemento que envolve a localiza\u00e7\u00e3o do estabelecimento pr\u00f3ximo da popula\u00e7\u00e3o a qual atende, os hor\u00e1rios e dias em que est\u00e1 aberto para atender e o grau de toler\u00e2ncia para consultas n\u00e3o-agendadas, estamos tratando de","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323719,"hashId":"ceeec8cefb08e6f905c80b846b6be2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando mencionamos um elemento que envolve a localiza\u00e7\u00e3o do estabelecimento pr\u00f3ximo da popula\u00e7\u00e3o a qual atende, os hor\u00e1rios e dias em que est\u00e1 aberto para atender e o grau de toler\u00e2ncia para consultas n\u00e3o-agendadas, estamos tratando de<\/p>","resposta":9175750,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acesso.","id":9175749,"corpo":"<p>acesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acessibilidade.","id":9175750,"corpo":"<p>acessibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"variedade de servi\u00e7os.","id":9175751,"corpo":"<p>variedade de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o eletiva.","id":9175752,"corpo":"<p>popula\u00e7\u00e3o eletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continuidade. ","id":9175753,"corpo":"<p>continuidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2323719","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria est\u00e1 construindo um sistema para gerenciamento de contas de seus clientes que utilizar\u00e1 um banco de dados para armazenamento de seus dados. Esse banco de dados possui duas tabelas principais, Contas e Clientes, que foram criadas de forma que um registro em Contas tenha que sempre estar relacionado a um registro de Clientes.Esse tipo de restri\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como restri\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183767,"hashId":"20cd2dfa669430fcc5a4cc7a59cb2114","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria est\u00e1 construindo um sistema para gerenciamento de contas de seus clientes que utilizar\u00e1 um banco de dados para armazenamento de seus dados. Esse banco de dados possui duas tabelas principais, <em>Contas<\/em> e <em>Clientes<\/em>, que foram criadas de forma que um registro em <em>Contas<\/em> tenha que sempre estar relacionado a um registro de <em>Clientes<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de restri\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecido como restri\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":8569513,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integridade de chave prim\u00e1ria.","id":8569512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade de chave prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Integridade referencial.","id":8569513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integridade de singularidade.","id":8569514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integridade de singularidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redund\u00e2ncia.","id":8569515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipo.","id":8569516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Processo Unificado e diversos m\u00e9todos atuais de desenvolvimento iterativo encorajam um planejamento das itera\u00e7\u00f5es iniciais de um projeto de forma a priorizar:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183692,"hashId":"7d10b8e638b6cc4f863b27afef779f80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processo Unificado e diversos m\u00e9todos atuais de desenvolvimento iterativo encorajam um planejamento das itera\u00e7\u00f5es iniciais de um projeto de forma a priorizar:<\/p>","resposta":8569154,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requisitos que envolvam a identifica\u00e7\u00e3o e controle de maiores riscos e\/ou que envolvam caracter\u00edsticas que o cliente mais se preocupa.","id":8569154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requisitos que envolvam a identifica\u00e7\u00e3o e controle de maiores riscos e\/ou que envolvam caracter\u00edsticas que o cliente mais se preocupa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Requisitos que envolvam a constru\u00e7\u00e3o de cadastros (crud), de forma que o sistema possa ser alimentado com dados necess\u00e1rios para requisitos mais complexos a serem desenvolvidos posteriormente.","id":8569155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requisitos que envolvam a constru\u00e7\u00e3o de cadastros (crud), de forma que o sistema possa ser alimentado com dados necess\u00e1rios para requisitos mais complexos a serem desenvolvidos posteriormente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requisitos funcionais que envolvam o maior n\u00famero de requisitos n\u00e3o funcionais, pois esses tendem a serem as partes mais complexas do sistema.","id":8569156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requisitos funcionais que envolvam o maior n\u00famero de requisitos n\u00e3o funcionais, pois esses tendem a serem as partes mais complexas do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento completo da an\u00e1lise e projeto do sistema, antes de qualquer tarefa de codifica\u00e7\u00e3o em linguagem de programa\u00e7\u00e3o.","id":8569157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento completo da an\u00e1lise e projeto do sistema, antes de qualquer tarefa de codifica\u00e7\u00e3o em linguagem de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento completo do banco de dados do sistema, necess\u00e1rio para o desenvolvimento e teste posterior dos demais requisitos.","id":8569158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento completo do banco de dados do sistema, necess\u00e1rio para o desenvolvimento e teste posterior dos demais requisitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo, elaborada na ferramenta Bizagi Modeler, vers\u00e3o 3.2.7.242, mostra um modelo de processo no qual se introduziu, em alguns locais, setas numeradas para facilitar o entendimento da quest\u00e3o.Na figura, o s\u00edmbolo que representa uma atividade \u00e9 indicado pela seta n\u00famero:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183751,"hashId":"796282ca3877f3ece6c75d0db1f5ba6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo, elaborada na ferramenta Bizagi Modeler, vers\u00e3o 3.2.7.242, mostra um modelo de processo no qual se introduziu, em alguns locais, setas numeradas para facilitar o entendimento da quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71397\/questao\/2183751-20220127112114000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura, o s\u00edmbolo que representa uma atividade \u00e9 indicado pela seta n\u00famero:<\/p>","resposta":8569439,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":8569436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":8569437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":8569438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":8569439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8569440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos de Neg\u00f3cio (BPM)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416930,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-de-negocio-bpm"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183751","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes comandos para cria\u00e7\u00e3o de tabelas executados no MySQL Community 5.0.create table novelas (\tcodigo int auto_increment primary key,\tnome varchar(40) not null,\thorario_exibicao time);create table capitulos (\tcodigo int auto_increment primary key,\tnome varchar(100) not null,\tdata_exibicao date,\tcod_novela int not null references novelas (codigo));Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao comando SQL que retorne a data de exibi\u00e7\u00e3o do \u00faltimo cap\u00edtulo da novela com nome \u201cNovela A\u201d.","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184269,"hashId":"6335d2f1499dc6cd39b3afb31248a0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os seguintes comandos para cria\u00e7\u00e3o de tabelas executados no MySQL Community 5.0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">create table novelas (<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tcodigo int auto_increment primary key,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tnome varchar(40) not null,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\thorario_exibicao time<\/p><p style=\"text-align: justify;\">);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">create table capitulos (<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tcodigo int auto_increment primary key,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tnome varchar(100) not null,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tdata_exibicao date,<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tcod_novela int not null references novelas (codigo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">);<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao comando SQL que retorne a data de exibi\u00e7\u00e3o do \u00faltimo cap\u00edtulo da novela com nome \u201cNovela A\u201d.<\/p>","resposta":8571687,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select max(data_exibicao) from capitulos where cod_novela in (select codigo from novelas where nome = 'Novela A');","id":8571685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select max(data_exibicao) from capitulos where cod_novela in (select codigo from novelas where nome = 'Novela A');<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"select max(data_exibicao) from capitulos left outer join novelas on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';","id":8571686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select max(data_exibicao) from capitulos left outer join novelas on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select max(data_exibicao) from capitulos, novelas where novelas.nome = 'Novela A';","id":8571687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select max(data_exibicao) from capitulos, novelas where novelas.nome = 'Novela A';<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select max(data_exibicao) from capitulos inner join novelas on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';","id":8571688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select max(data_exibicao) from capitulos inner join novelas on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"select max(data_exibicao) from novelas right outer join capitulos on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';","id":8571689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">select max(data_exibicao) from novelas right outer join capitulos on (capitulos.cod_novela = novelas.codigo) where novelas.nome = 'Novela A';<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2184269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 1.887, de 7 de dezembro de 2018, do munic\u00edpio de Oeiras-Piau\u00ed, ao dispor sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS do munic\u00edpio, no Art. 18, previu a elabora\u00e7\u00e3o a cada 4 (quatro) anos do Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, no Art. 19, instituiu o Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social e, no Art. 66, criou o Fundo Municipal de Assist ncia Social \u2212 FMAS. Para que o munic\u00edpio receba os repasses dos recursos de que trata a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 9.720\/1998, \u00e9 preciso ainda: I. o efetivo funcionamento do Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, do Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social e do Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social; II. a comprova\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos pr\u00f3prios destinados \u00e0 Assist\u00eancia Social, alocados em seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social; III. a transfer\u00eancia de recursos municipais para o Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social; IV. a realiza\u00e7\u00e3o das atividades previstas no Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, especialmente aquelas relacionadas aos benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada previstos no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; V. a realiza\u00e7\u00e3o de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Municipal de Assist\u00eancia Social. ","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324276,"hashId":"5c6ed16783b056f1222ca1107fa622bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 1.887, de 7 de dezembro de 2018, do munic\u00edpio de Oeiras-Piau\u00ed, ao dispor sobre o Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS do munic\u00edpio, no Art. 18, previu a elabora\u00e7\u00e3o a cada 4 (quatro) anos do Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, no Art. 19, instituiu o Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social e, no Art. 66, criou o Fundo Municipal de Assist ncia Social \u2212 FMAS. Para que o munic\u00edpio receba os repasses dos recursos de que trata a Lei n\u00ba 8.742, de 7 de dezembro de 1993, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 9.720\/1998, \u00e9 preciso ainda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o efetivo funcionamento do Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, do Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social e do Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. a comprova\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos pr\u00f3prios destinados \u00e0 Assist\u00eancia Social, alocados em seus respectivos Fundos de Assist\u00eancia Social; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a transfer\u00eancia de recursos municipais para o Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a realiza\u00e7\u00e3o das atividades previstas no Plano Municipal de Assist\u00eancia Social, especialmente aquelas relacionadas aos benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada previstos no art. 203 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. a realiza\u00e7\u00e3o de monitoramento e avalia\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Municipal de Assist\u00eancia Social. <\/p>","resposta":9178340,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9178337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.","id":9178338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I, III e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9178339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9178340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas II, III e V s\u00e3o falsas.","id":9178341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas II, III e V s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395553,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando mencionamos \"reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que o planejamento das a\u00e7\u00f5es, assim como, a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, parta das necessidades de sa\u00fade das pessoas\", estamos tratando da diretriz da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323780,"hashId":"d5f4ed2d6a750b923472dab548548f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando mencionamos \"reconhecer as necessidades de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob sua responsabilidade, organizando as necessidades desta popula\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos outros pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, contribuindo para que o planejamento das a\u00e7\u00f5es, assim como, a programa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade, parta das necessidades de sa\u00fade das pessoas\", estamos tratando da diretriz da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":9176033,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o.","id":9176030,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado.","id":9176031,"corpo":"<p>Longitudinalidade do cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar o cuidado.","id":9176032,"corpo":"<p>Coordenar o cuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordenar as redes.","id":9176033,"corpo":"<p>Ordenar as redes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integralidade.","id":9176034,"corpo":"<p>Integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2323780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numere a 2\u00aa coluna de acordo com a primeira, considerando as dimens\u00f5es constitutivas do exerc\u00edcio profissional do assistente social: (1) Dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica(2) Dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa(3) Dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica(_) Expressa e cont\u00e9m as demais dimens\u00f5es. (_) Constitui o modo de aparecer da profiss\u00e3o, pelo qual ela \u00e9 conhecida e reconhecida. Responde \u00e0s quest\u00f5es: Para que fazer? Para quem fazer? Quando e onde fazer? O que fazer? Como fazer?(_) Permite ao profissional desvelar a realidade em uma perspectiva de totalidade e munir-se de uma raz\u00e3o subjetiva que desencadeia um exerc\u00edcio profissional comprometido com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico da profiss\u00e3o.(_) Envolve o projetar a a\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dos valores e finalidades do profissional, da institui\u00e7\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias de nossas a\u00e7\u00f5es. (_) Expressa a capacidade reflexiva sobre o sujeito e o objeto da interven\u00e7\u00e3o bem como sobre a realidade sobre a qual far\u00e1 a interven\u00e7\u00e3o e as consequ\u00eancias desta interven\u00e7\u00e3o. A numera\u00e7\u00e3o CORRETA da 2\u00aa coluna \u00e9: ","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2323906,"hashId":"a19f36c1aaa04d4a7cb2741948787746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numere a 2\u00aa coluna de acordo com a primeira, considerando as dimens\u00f5es constitutivas do exerc\u00edcio profissional do assistente social: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Dimens\u00e3o \u00e9tico-pol\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Expressa e cont\u00e9m as demais dimens\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Constitui o modo de aparecer da profiss\u00e3o, pelo qual ela \u00e9 conhecida e reconhecida. Responde \u00e0s quest\u00f5es: Para que fazer? Para quem fazer? Quando e onde fazer? O que fazer? Como fazer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Permite ao profissional desvelar a realidade em uma perspectiva de totalidade e munir-se de uma raz\u00e3o subjetiva que desencadeia um exerc\u00edcio profissional comprometido com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico da profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Envolve o projetar a a\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o dos valores e finalidades do profissional, da institui\u00e7\u00e3o e da popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o das consequ\u00eancias de nossas a\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Expressa a capacidade reflexiva sobre o sujeito e o objeto da interven\u00e7\u00e3o bem como sobre a realidade sobre a qual far\u00e1 a interven\u00e7\u00e3o e as consequ\u00eancias desta interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A numera\u00e7\u00e3o CORRETA da 2\u00aa coluna \u00e9: <\/p>","resposta":9176591,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 1, 2, 3, 3.","id":9176587,"corpo":"<p>1, 1, 2, 3, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 3, 1, 2, 2.","id":9176588,"corpo":"<p>3, 3, 1, 2, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 3, 2, 1, 1.","id":9176589,"corpo":"<p>3, 3, 2, 1, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 2, 1, 1, 3.","id":9176590,"corpo":"<p>3, 2, 1, 1, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 2, 3, 1, 3.","id":9176591,"corpo":"<p>2, 2, 3, 1, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/2323906","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A norma ISO 9126 descreve um modelo de qualidade de um produto de software. O padr\u00e3o identifica seis atributos fundamentais de qualidade. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os nomes de alguns atributos de qualidade definidos na ISO 9126 com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.Coluna 11. Funcionalidade.2. Confiabilidade.3. Efici\u00eancia.4. Usabilidade.Coluna 2( ) O quanto o software fica dispon\u00edvel para uso, levando-se em conta aspectos como maturidade, toler\u00e2ncia a falhas e facilidade de recupera\u00e7\u00e3o.( ) O grau com que o software satisfaz \u00e0s necessidades declaradas pelos interessados.( ) O grau de facilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do software.( ) O grau de otimiza\u00e7\u00e3o do uso, pelo software, dos recursos do sistema.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183705,"hashId":"36895f22d28a2da0c206df6d1e5ecb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ISO 9126 descreve um modelo de qualidade de um produto de software. O padr\u00e3o identifica seis atributos fundamentais de qualidade. Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os nomes de alguns atributos de qualidade definidos na ISO 9126 com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Funcionalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Confiabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Efici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Usabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O quanto o software fica dispon\u00edvel para uso, levando-se em conta aspectos como maturidade, toler\u00e2ncia a falhas e facilidade de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O grau com que o software satisfaz \u00e0s necessidades declaradas pelos interessados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O grau de facilidade de utiliza\u00e7\u00e3o do software.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O grau de otimiza\u00e7\u00e3o do uso, pelo software, dos recursos do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8569215,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8569214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.","id":8569215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.","id":8569216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":8569217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":8569218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR ISO\/IEC 9126","oab":false,"nome":"NBR ISO\/IEC 9126","pai":428831,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428833,"slug":"tecnologia-da-informacao-nbr-iso-iec-9126"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183705","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria cl\u00ednica consiste na an\u00e1lise cr\u00edtica e sistem\u00e1tica da qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, incluindo os procedimentos usados no diagn\u00f3stico e tratamento, o uso dos recursos e os resultados para os pacientes em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o, observada a utiliza\u00e7\u00e3o dos protocolos cl\u00ednicos estabelecidos. Segundo Robinson e Steiner (1998), s\u00e3o tecnologias de uso em auditoria cl\u00ednica, EXCETO:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179950,"hashId":"6727a05744631d9b1a23219808d54469","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria cl\u00ednica consiste na an\u00e1lise cr\u00edtica e sistem\u00e1tica da qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, incluindo os procedimentos usados no diagn\u00f3stico e tratamento, o uso dos recursos e os resultados para os pacientes em todos os pontos de aten\u00e7\u00e3o, observada a utiliza\u00e7\u00e3o dos protocolos cl\u00ednicos estabelecidos. Segundo Robinson e Steiner (1998), s\u00e3o tecnologias de uso em auditoria cl\u00ednica, EXCETO:<\/p>","resposta":8552732,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gest\u00e3o comportamental do paciente.","id":8552732,"corpo":"<p>A gest\u00e3o comportamental do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perfiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8552733,"corpo":"<p>A perfiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o de casos.","id":8552734,"corpo":"<p>A apresenta\u00e7\u00e3o de casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A revis\u00e3o de eventos sentinela.","id":8552735,"corpo":"<p>A revis\u00e3o de eventos sentinela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Surveys.","id":8552736,"corpo":"<p>Os Surveys.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417458,"slug":"odontologia-legislacao-profissional-de-odontologia"}],"slug":"odontologia\/2179950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo retalho, indica uma se\u00e7\u00e3o de tecido mole que \u00e9 delimitado por uma incis\u00e3o cir\u00fargica; cont\u00e9m seu pr\u00f3prio suprimento sangu\u00edneo; permite acesso cir\u00fargico aos tecidos profundos; pode ser recolocado em posi\u00e7\u00e3o original; e mantido com suturas. Retalhos de tecido mole s\u00e3o normalmente usados em cirurgia oral, periodontal, e procedimentos endod\u00f4nticos para ganhar acesso \u00e0s estruturas profundas de dentes e osso. Para gerar exposi\u00e7\u00e3o adequada e promover a devida cicatriza\u00e7\u00e3o, o cirurgi\u00e3o-dentista deve utilizar par\u00e2metros para desenvolver um retalho para uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Assinale a alternativa que apresenta corretamente um desses par\u00e2metros.","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179975,"hashId":"701306167446a16a68f26efc9afa15a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo retalho, indica uma se\u00e7\u00e3o de tecido mole que \u00e9 delimitado por uma incis\u00e3o cir\u00fargica; cont\u00e9m seu pr\u00f3prio suprimento sangu\u00edneo; permite acesso cir\u00fargico aos tecidos profundos; pode ser recolocado em posi\u00e7\u00e3o original; e mantido com suturas. Retalhos de tecido mole s\u00e3o normalmente usados em cirurgia oral, periodontal, e procedimentos endod\u00f4nticos para ganhar acesso \u00e0s estruturas profundas de dentes e osso. Para gerar exposi\u00e7\u00e3o adequada e promover a devida cicatriza\u00e7\u00e3o, o cirurgi\u00e3o-dentista deve utilizar par\u00e2metros para desenvolver um retalho para uma situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Assinale a alternativa que apresenta corretamente um desses par\u00e2metros.<\/p>","resposta":8552860,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A base do retalho deve ser normalmente mais estreita que a sua margem livre para preservar um provimento sangu\u00edneo adequado.","id":8552857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base do retalho deve ser normalmente mais estreita que a sua margem livre para preservar um provimento sangu\u00edneo adequado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rebatimento de tecido mole independe do tamanho do retalho para gerar visualiza\u00e7\u00e3o adequada dessa \u00e1rea.","id":8552858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O rebatimento de tecido mole independe do tamanho do retalho para gerar visualiza\u00e7\u00e3o adequada dessa \u00e1rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O retalho deve ser mantido fora do campo operat\u00f3rio por um afastador que deve se apoiar em osso intacto, mesmo que o afastador segure o retalho sob tens\u00e3o.","id":8552859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O retalho deve ser mantido fora do campo operat\u00f3rio por um afastador que deve se apoiar em osso intacto, mesmo que o afastador segure o retalho sob tens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para um retalho tipo envelope ser de tamanho adequado, o comprimento do retalho na dimens\u00e3o anteroposterior normalmente se estende dois dentes anteriores e um dente posterior \u00e0 \u00e1rea da cirurgia.","id":8552860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um retalho tipo envelope ser de tamanho adequado, o comprimento do retalho na dimens\u00e3o anteroposterior normalmente se estende dois dentes anteriores e um dente posterior \u00e0 \u00e1rea da cirurgia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Retalhos para remo\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria devem ser de espessura mucoperiosteal parcial.","id":8552861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retalhos para remo\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria devem ser de espessura mucoperiosteal parcial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Cirurgia Bucomaxilofacial","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399434,"slug":"odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/2179975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os resultados da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade Bucal (SB Brasil, 2010) em rela\u00e7\u00e3o as m\u00e9dias das necessidades de tratamento para c\u00e1rie dent\u00e1ria e os respectivos percentuais em rela\u00e7\u00e3o ao total, segundo o grupo et\u00e1rio e a regi\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179919,"hashId":"f2c4de673344376ebd3f3e2f4d1cd89b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os resultados da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade Bucal (SB Brasil, 2010) em rela\u00e7\u00e3o as m\u00e9dias das necessidades de tratamento para c\u00e1rie dent\u00e1ria e os respectivos percentuais em rela\u00e7\u00e3o ao total, segundo o grupo et\u00e1rio e a regi\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8552579,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No intervalo de 35 a 44 anos, na Regi\u00e3o Norte, 9,5% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento de les\u00e3o branca.","id":8552577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intervalo de 35 a 44 anos, na Regi\u00e3o Norte, 9,5% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento de les\u00e3o branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No intervalo de 35 a 44 anos, na Regi\u00e3o Sudeste, 5% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento restaurador de 2 ou mais superf\u00edcies dent\u00e1rias para c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":8552578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intervalo de 35 a 44 anos, na Regi\u00e3o Sudeste, 5% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento restaurador de 2 ou mais superf\u00edcies dent\u00e1rias para c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No intervalo de 15 a 19 anos, na Regi\u00e3o Sul, 94,3% das pessoas n\u00e3o apresentaram necessidades de tratamento para c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":8552579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intervalo de 15 a 19 anos, na Regi\u00e3o Sul, 94,3% das pessoas n\u00e3o apresentaram necessidades de tratamento para c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No intervalo de 15 a 19 anos, na Regi\u00e3o Nordeste, 11% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento atrav\u00e9s de extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":8552580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intervalo de 15 a 19 anos, na Regi\u00e3o Nordeste, 11% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento atrav\u00e9s de extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No intervalo de 65 a 74 anos, na Regi\u00e3o Centro-Oeste, 7% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento pulpar mais restaura\u00e7\u00e3o.","id":8552581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No intervalo de 65 a 74 anos, na Regi\u00e3o Centro-Oeste, 7% das pessoas apresentaram necessidades de tratamento pulpar mais restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399382,"slug":"odontologia-epidemiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2019 do CFP, o documento psicol\u00f3gico constitui instrumento de comunica\u00e7\u00e3o escrita resultante da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o psicol\u00f3gico \u00e0 pessoa, grupo ou institui\u00e7\u00e3o. A confec\u00e7\u00e3o do documento psicol\u00f3gico deve ser realizada mediante as seguintes circunst\u00e2ncias, EXCETO:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179864,"hashId":"f2cb1c037f79155df1819b5c1d991edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2019 do CFP, o documento psicol\u00f3gico constitui instrumento de comunica\u00e7\u00e3o escrita resultante da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o psicol\u00f3gico \u00e0 pessoa, grupo ou institui\u00e7\u00e3o. A confec\u00e7\u00e3o do documento psicol\u00f3gico deve ser realizada mediante as seguintes circunst\u00e2ncias, EXCETO:<\/p>","resposta":8552304,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia.","id":8552302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis legais do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia.","id":8552303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis legais do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o do familiar do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia, independentemente da solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e que n\u00e3o seja respons\u00e1vel legal do mesmo.","id":8552304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o do familiar do usu\u00e1rio do servi\u00e7o de Psicologia, independentemente da solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio e que n\u00e3o seja respons\u00e1vel legal do mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita\u00e7\u00e3o de um profissional espec\u00edfico, das equipes multidisciplinares ou das autoridades.","id":8552305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita\u00e7\u00e3o de um profissional espec\u00edfico, das equipes multidisciplinares ou das autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resultante de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":8552306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultante de um processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2179864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2019 do Conselho Federal de Psicologia (CFP) institui regras para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pelo psic\u00f3logo no exerc\u00edcio profissional. De acordo com a referida resolu\u00e7\u00e3o, as alternativas a seguir constituem modalidades de documentos psicol\u00f3gicos, EXCETO:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179863,"hashId":"324fbb1c695ac03234c5d2f1b65a03ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 6\/2019 do Conselho Federal de Psicologia (CFP) institui regras para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos escritos produzidos pelo psic\u00f3logo no exerc\u00edcio profissional. De acordo com a referida resolu\u00e7\u00e3o, as alternativas a seguir constituem modalidades de documentos psicol\u00f3gicos, EXCETO:<\/p>","resposta":8552301,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o.","id":8552297,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atestado Psicol\u00f3gico.","id":8552298,"corpo":"<p>Atestado Psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Multiprofissional.","id":8552299,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio Multiprofissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laudo Psicol\u00f3gico.","id":8552300,"corpo":"<p>Laudo Psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resenha.","id":8552301,"corpo":"<p>Resenha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":"psicologia\/2179863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2018 do CFP estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para as psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir: I. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, no exerc\u00edcio profissional, n\u00e3o ser\u00e3o coniventes e nem se omitir\u00e3o perante a discrimina\u00e7\u00e3o de pessoas transexuais e travestis. II. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, em sua pr\u00e1tica profissional, n\u00e3o se utilizar\u00e3o de instrumentos ou t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas para criar, manter ou refor\u00e7ar preconceitos, estigmas, estere\u00f3tipos ou discrimina\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. III. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o participar\u00e3o de pronunciamentos, inclusive nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e internet, que legitimem ou reforcem o preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. IV. \u00c9 vedado \u00e0s psic\u00f3logas e aos psic\u00f3logos, na sua pr\u00e1tica profissional, propor, realizar ou colaborar, sob uma perspectiva patologizante, com eventos ou servi\u00e7os privados, p\u00fablicos, institucionais, comunit\u00e1rios ou promocionais que visem a terapias de convers\u00e3o, revers\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o ou reorienta\u00e7\u00e3o de identidade de g\u00eanero das pessoas transexuais e travestis. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179867,"hashId":"9309d65a0ce897022711a02e50c977ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2018 do CFP estabelece normas de atua\u00e7\u00e3o para as psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, no exerc\u00edcio profissional, n\u00e3o ser\u00e3o coniventes e nem se omitir\u00e3o perante a discrimina\u00e7\u00e3o de pessoas transexuais e travestis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, em sua pr\u00e1tica profissional, n\u00e3o se utilizar\u00e3o de instrumentos ou t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas para criar, manter ou refor\u00e7ar preconceitos, estigmas, estere\u00f3tipos ou discrimina\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As psic\u00f3logas e os psic\u00f3logos, no \u00e2mbito de sua atua\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o participar\u00e3o de pronunciamentos, inclusive nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e internet, que legitimem ou reforcem o preconceito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas transexuais e travestis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 vedado \u00e0s psic\u00f3logas e aos psic\u00f3logos, na sua pr\u00e1tica profissional, propor, realizar ou colaborar, sob uma perspectiva patologizante, com eventos ou servi\u00e7os privados, p\u00fablicos, institucionais, comunit\u00e1rios ou promocionais que visem a terapias de convers\u00e3o, revers\u00e3o, readequa\u00e7\u00e3o ou reorienta\u00e7\u00e3o de identidade de g\u00eanero das pessoas transexuais e travestis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552321,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8552317,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8552318,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8552319,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8552320,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8552321,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico de Manejo Cl\u00ednico do Coronav\u00edrus (COVID-19) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (2020), s\u00e3o sinais de gravidade para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG), EXCETO:","provas":[{"id":71407,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:05:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2178077,"hashId":"8a6cf2266f4a0f2c1da670e3f74b59df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Protocolo Cl\u00ednico de Manejo Cl\u00ednico do Coronav\u00edrus (COVID-19) na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (2020), s\u00e3o sinais de gravidade para S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG), EXCETO:<\/p>","resposta":8544103,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piora nas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da doen\u00e7a de base.","id":8544100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piora nas condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da doen\u00e7a de base.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o.","id":8544101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Satura\u00e7\u00e3o de SpO2 &lt;95% em ar ambiente.","id":8544102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Satura\u00e7\u00e3o de SpO2 &lt;95% em ar ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse persistente.","id":8544103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tosse persistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinais de desconforto respirat\u00f3rio ou aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria avaliada de acordo com a idade.","id":8544104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinais de desconforto respirat\u00f3rio ou aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria avaliada de acordo com a idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/2178077","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a pun\u00e7\u00e3o venosa, no membro superior, para coleta de sangue, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.(_) O local de prefer\u00eancia para venopun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fossa antecubital.(_) Sempre puncionar a veia com o bisel voltado para baixo.(_) Respeitar a angula\u00e7\u00e3o de 45\u00ba (\u00e2ngulo obl\u00edquo) em rela\u00e7\u00e3o ao bra\u00e7o do paciente.(_) A veia cef\u00e1lica pode ser recomendada para a realiza\u00e7\u00e3o de coleta sangu\u00ednea, por\u00e9m \u00e9 mais propensa a forma\u00e7\u00e3o de hematomas e pode ser dolorosa ao ser puncionada.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71407,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2178050,"hashId":"8fad4dd830b3e4be61ed87b49d719f44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pun\u00e7\u00e3o venosa, no membro superior, para coleta de sangue, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O local de prefer\u00eancia para venopun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fossa antecubital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Sempre puncionar a veia com o bisel voltado para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Respeitar a angula\u00e7\u00e3o de 45\u00ba (\u00e2ngulo obl\u00edquo) em rela\u00e7\u00e3o ao bra\u00e7o do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A veia cef\u00e1lica pode ser recomendada para a realiza\u00e7\u00e3o de coleta sangu\u00ednea, por\u00e9m \u00e9 mais propensa a forma\u00e7\u00e3o de hematomas e pode ser dolorosa ao ser puncionada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8543975,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8543975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8543976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8543977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8543978,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":8543979,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso venoso","oab":false,"nome":"Acesso venoso","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413464,"slug":"enfermagem-acesso-venoso"}],"slug":"enfermagem\/2178050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31 de outubro de 1517, Lutero fixou na porta da capela do castelo de Wittenberg um documento com 95 teses sobre a pr\u00e1tica das indulg\u00eancias. As teses criticavam a venda do perd\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de que o papa n\u00e3o poderia livrar ningu\u00e9m do pecado em fun\u00e7\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o material. O papa exigiu retrata\u00e7\u00e3o, que Lutero negou, o que lhe valeu a excomunh\u00e3o. Em 1530, Lutero e o te\u00f3logo Felipe Melanchton escreveram as confiss\u00f5es de Augsburg, que se tornaram a base da doutrina luterana. Considerando a doutrina luterana, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":92971,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:30:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2621122,"hashId":"f4693bb17ecb0d1fb908643bf401fe23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 31 de outubro de 1517, <em>Lutero <\/em>fixou na porta da capela do castelo de <em>Wittenberg <\/em>um documento com 95 teses sobre a pr\u00e1tica das indulg\u00eancias. As teses criticavam a venda do perd\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de que o papa n\u00e3o poderia livrar ningu\u00e9m do pecado em fun\u00e7\u00e3o de uma contribui\u00e7\u00e3o material. O papa exigiu retrata\u00e7\u00e3o, que <em>Lutero <\/em>negou, o que lhe valeu a excomunh\u00e3o. Em 1530, <em>Lutero <\/em>e o te\u00f3logo <em>Felipe Melanchton<\/em> escreveram as confiss\u00f5es de <em>Augsburg<\/em>, que se tornaram a base da doutrina luterana. Considerando a doutrina luterana, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10458622,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havia submiss\u00e3o do Estado \u00e0 Igreja.","id":10458620,"corpo":"<p>Havia submiss\u00e3o do Estado \u00e0 Igreja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A salva\u00e7\u00e3o se d\u00e1 unicamente pelas obras.","id":10458621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A salva\u00e7\u00e3o se d\u00e1 unicamente pelas obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios apenas dois sacramentos: o batismo e a eucaristia.","id":10458622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o necess\u00e1rios apenas dois sacramentos: o batismo e a eucaristia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00fanico dogma que pode ser contestado s\u00e3o as sagradas escrituras.","id":10458623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico dogma que pode ser contestado s\u00e3o as sagradas escrituras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","oab":false,"nome":"Movimentos de Reforma Religiosa: protestantes e cat\u00f3licos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416701,"slug":"historia-movimentos-de-reforma-religiosa-protestantes-e-catolicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em edifica\u00e7\u00f5es habit\u00e1veis que possuam um \u00fanico dormit\u00f3rio, o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul\/SC estabelece que a altura, ou seja, o p\u00e9 direito e a \u00e1rea m\u00ednima permitida para este dormit\u00f3rio s\u00e3o respectivamente iguais a:","provas":[{"id":78935,"cargo":{"descricao":"Arquiteto\/Urbanista","id":6726,"slug":"arquiteto-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul","sigla":"Prefeitura de Guaruja do Sul","id":4168,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaruja-do-sul-sc-2022-ameosc-arquiteto-urbanista","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Guaruj\u00e1 do Sul - Arquiteto\/Urbanista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2362718,"hashId":"92d9ec8fbf593dc105445d73a3990a9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em edifica\u00e7\u00f5es habit\u00e1veis que possuam um \u00fanico dormit\u00f3rio, o C\u00f3digo de Obras do munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul\/SC estabelece que a altura, ou seja, o p\u00e9 direito e a \u00e1rea m\u00ednima permitida para este dormit\u00f3rio s\u00e3o respectivamente iguais a:<\/p>","resposta":9346020,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,50m e 9m\u00b2 ","id":9346018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,50m e 9m\u00b2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,70m e 7,5m\u00b2 ","id":9346019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,70m e 7,5m\u00b2 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,60m e 11m\u00b2 ","id":9346020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,60m e 11m\u00b2 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,60m e 8m\u00b2 ","id":9346021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,60m e 8m\u00b2 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430433,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-guaruja-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o desenvolvimento interpessoal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":82133,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - Assistente de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 13:33:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2414928,"hashId":"559095501d0de39387ceb0179dfbd6fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o desenvolvimento interpessoal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9568252,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Misturar a vida pessoal e a profissional no ambiente de trabalho ajuda na solu\u00e7\u00e3o de problemas tanto no campo profissional quanto no pessoal.","id":9568252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Misturar a vida pessoal e a profissional no ambiente de trabalho ajuda na solu\u00e7\u00e3o de problemas tanto no campo profissional quanto no pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que o desenvolvimento interpessoal aconte\u00e7a, \u00e9 preciso desenvolver a autoestima. Deve-se estar de bem consigo mesmo, acreditar que se pode ir sempre mais al\u00e9m, diante de qualquer obst\u00e1culo.","id":9568253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o desenvolvimento interpessoal aconte\u00e7a, \u00e9 preciso desenvolver a autoestima. Deve-se estar de bem consigo mesmo, acreditar que se pode ir sempre mais al\u00e9m, diante de qualquer obst\u00e1culo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter uma comunica\u00e7\u00e3o clara e objetiva.","id":9568254,"corpo":"<p>Ter uma comunica\u00e7\u00e3o clara e objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7ar metas, pois \u00e9 fator fundamental para seguir em frente. ","id":9568255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tra\u00e7ar metas, pois \u00e9 fator fundamental para seguir em frente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 o impulso interno que leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":9568256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 o impulso interno que leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No reconhecimento do ativo intang\u00edvel, o Manual de Contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico preconiza que a entidade deve avaliar a probabilidade de gera\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os esperados, utilizando premissas razo\u00e1veis e comprov\u00e1veis que representem a melhor estimativa da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao","provas":[{"id":78058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:29:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351897,"hashId":"6d1c3d982e87fd48cb69ba17a8f7bc77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento do ativo intang\u00edvel, o Manual de Contabilidade aplicada ao Setor P\u00fablico preconiza que a entidade deve avaliar a probabilidade de gera\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os esperados, utilizando premissas razo\u00e1veis e comprov\u00e1veis que representem a melhor estimativa da administra\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao<\/p>","resposta":9301143,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo incorrido no uso ou na transfer\u00eancia de ativo intang\u00edvel.","id":9301142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">custo incorrido no uso ou na transfer\u00eancia de ativo intang\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjunto de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que existir\u00e3o durante a vida \u00fatil do ativo.","id":9301143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que existir\u00e3o durante a vida \u00fatil do ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gastos com vendas, administrativos e outros gastos indiretos do ativo.","id":9301144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gastos com vendas, administrativos e outros gastos indiretos do ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valor hist\u00f3rico refletido em financeiro baseado a pre\u00e7os de mercado.","id":9301145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valor hist\u00f3rico refletido em financeiro baseado a pre\u00e7os de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Intang\u00edvel (NBC TSP 08)","oab":false,"nome":"Ativo Intang\u00edvel (NBC TSP 08)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412602,"slug":"contabilidade-publica-ativo-intangivel-nbc-tsp-08"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme observado no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), no patrim\u00f4nio l\u00edquido, deve ser evidenciado o resultado do per\u00edodo segregado dos resultados acumulados de per\u00edodos anteriores. O resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 a diferen\u00e7a entre","provas":[{"id":78058,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:28:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2351871,"hashId":"ad8ab5745e372499e3472be466997659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme observado no Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP), no patrim\u00f4nio l\u00edquido, deve ser evidenciado o resultado do per\u00edodo segregado dos resultados acumulados de per\u00edodos anteriores. O resultado patrimonial do per\u00edodo \u00e9 a diferen\u00e7a entre<\/p>","resposta":9301031,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es das receitas or\u00e7ament\u00e1rias e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas.","id":9301028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as varia\u00e7\u00f5es das receitas or\u00e7ament\u00e1rias e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ativo financeiro e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais contributivas.","id":9301029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ativo financeiro e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais contributivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o retorno sobre investimento e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas.","id":9301030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o retorno sobre investimento e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas.","id":9301031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas e as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura do Balan\u00e7o Financeiro do Munic\u00edpio, a inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar processados e n\u00e3o processados s\u00e3o classificados como:","provas":[{"id":77525,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-auditor-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Auditor Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:46:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2349645,"hashId":"5d41860f058809e468a1441834e6a533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura do Balan\u00e7o Financeiro do Munic\u00edpio, a inscri\u00e7\u00e3o de restos a pagar processados e n\u00e3o processados s\u00e3o classificados como:<\/p>","resposta":9291314,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.","id":9291312,"corpo":"<p>Contas de Compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ingressos Compensat\u00f3rios.","id":9291313,"corpo":"<p>Ingressos Compensat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ingressos Extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":9291314,"corpo":"<p>Ingressos Extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":9291315,"corpo":"<p>Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9291316,"corpo":"<p>Receita Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00f5es das entidades regidas pela contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, analise as assertivas seguir: I. A receita decorrente de aplica\u00e7\u00e3o de multa satisfaz a defini\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o imp\u00f5em ao governo, em troca, quaisquer obriga\u00e7\u00f5es que possam ser reconhecidas como passivo. II. A receita referente \u00e0 de impostos n\u00e3o se caracteriza como uma transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o, uma vez que em retribui\u00e7\u00e3o ao pagamento do contribuinte o ente p\u00fablico lhe fornece uma variedade de servi\u00e7os p\u00fablicos. III. As doa\u00e7\u00f5es recebidas em dinheiro, al\u00e9m de serem reconhecidas como varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas, tamb\u00e9m dever\u00e3o ser reconhecidas como receitas or\u00e7ament\u00e1rias. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:54:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2325790,"hashId":"92c90763c56bd86df2cdb75bd1ddae5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s defini\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s transa\u00e7\u00f5es sem contrapresta\u00e7\u00f5es das entidades regidas pela contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, analise as assertivas seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A receita decorrente de aplica\u00e7\u00e3o de multa satisfaz a defini\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o, porque n\u00e3o imp\u00f5em ao governo, em troca, quaisquer obriga\u00e7\u00f5es que possam ser reconhecidas como passivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A receita referente \u00e0 de impostos n\u00e3o se caracteriza como uma transa\u00e7\u00e3o sem contrapresta\u00e7\u00e3o, uma vez que em retribui\u00e7\u00e3o ao pagamento do contribuinte o ente p\u00fablico lhe fornece uma variedade de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As doa\u00e7\u00f5es recebidas em dinheiro, al\u00e9m de serem reconhecidas como varia\u00e7\u00f5es patrimoniais aumentativas, tamb\u00e9m dever\u00e3o ser reconhecidas como receitas or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9185298,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9185294,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9185295,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9185296,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9185297,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9185298,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recebimento e Doa\u00e7\u00e3o de Bens","oab":false,"nome":"Recebimento e Doa\u00e7\u00e3o de Bens","pai":412242,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412252,"slug":"contabilidade-publica-recebimento-e-doacao-de-bens"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento cont\u00e1bil e a divulga\u00e7\u00e3o aplicados aos ativos biol\u00f3gicos e produtos agr\u00edcolas no setor p\u00fablico \u00e9 definido pela Norma Brasileira de Contabilidade (NBC) TSP 26 \u2013 Ativo Biol\u00f3gico e Produto Agr\u00edcola \u2013, do Conselho Federal de Contabilidade (CFC). De acordo com a NBC TSP 26, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a defini\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica:","provas":[{"id":77944,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-contador","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:44:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354461,"hashId":"9786a09847c58b5c524fda852a7c12ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento cont\u00e1bil e a divulga\u00e7\u00e3o aplicados aos ativos biol\u00f3gicos e produtos agr\u00edcolas no setor p\u00fablico \u00e9 definido pela Norma Brasileira de Contabilidade (NBC) TSP 26 \u2013 Ativo Biol\u00f3gico e Produto Agr\u00edcola \u2013, do Conselho Federal de Contabilidade (CFC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TSP 26, assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE a defini\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica:<\/p>","resposta":9310687,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produto obtido de ativo biol\u00f3gico da entidade.","id":9310684,"corpo":"<p>Produto obtido de ativo biol\u00f3gico da entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o de animais vivos ou plantas vivas com caracter\u00edsticas semelhantes.","id":9310685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrega\u00e7\u00e3o de animais vivos ou plantas vivas com caracter\u00edsticas semelhantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de separa\u00e7\u00e3o do produto agr\u00edcola de ativo biol\u00f3gico ou de cessa\u00e7\u00e3o da vida de ativo biol\u00f3gico.","id":9310686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de separa\u00e7\u00e3o do produto agr\u00edcola de ativo biol\u00f3gico ou de cessa\u00e7\u00e3o da vida de ativo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de crescimento, degenera\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e procria\u00e7\u00e3o que causa mudan\u00e7as qualitativas e quantitativas no ativo biol\u00f3gico.","id":9310687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de crescimento, degenera\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e procria\u00e7\u00e3o que causa mudan\u00e7as qualitativas e quantitativas no ativo biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Ambiental","oab":false,"nome":"Contabilidade Ambiental","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416881,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de despesa pelo regime de adiantamento (suprimento de fundos) implica uma diversidade de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, no sentido de se registrarem o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o, o pagamento e a presta\u00e7\u00e3o de contas do valor adiantado, utilizando-se as contas de informa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) \u2013 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, no momento do pagamento do valor ao suprido, o lan\u00e7amento nas contas de natureza patrimonial \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:52:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2325785,"hashId":"c6aa6d7dc3e657e181da485bf5f106bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de despesa pelo regime de adiantamento (suprimento de fundos) implica uma diversidade de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis, no sentido de se registrarem o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o, o pagamento e a presta\u00e7\u00e3o de contas do valor adiantado, utilizando-se as contas de informa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP) \u2013 9\u00aa edi\u00e7\u00e3o, no momento do pagamento do valor ao suprido, o lan\u00e7amento nas contas de natureza patrimonial \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":9185272,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes em Moeda Nacional (F) C 1.1.3.1.x.xx.xx Adiantamentos Concedidos a Pessoal e a Terceiros (P)","id":9185271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes em Moeda Nacional (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 1.1.3.1.x.xx.xx Adiantamentos Concedidos a Pessoal e a Terceiros (P)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D 2.1.8.9.x.xx.xx Outras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimento de Fundos (F) C 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F)","id":9185272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 2.1.8.9.x.xx.xx Outras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimento de Fundos (F) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D 3.x.x.x.x.xx.xx VPD C 2.1.8.9.x.xx.xx Outras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimento de Fundos (F)","id":9185273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 3.x.x.x.x.xx.xx VPD <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 2.1.8.9.x.xx.xx Outras Obriga\u00e7\u00f5es de Curto Prazo \u2013 Suprimento de Fundos (F)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D 3.x.x.x.x.xx.xx Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva C 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F)","id":9185274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 3.x.x.x.x.xx.xx Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 1.1.1.1.1.xx.xx Caixa e Equivalentes de Caixa em Moeda Nacional (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar","id":9185275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D 6.2.2.1.1.xx.xx Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C 6.2.2.1.3.01.xx Cr\u00e9dito Empenhado a Liquidar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas defini\u00e7\u00f5es da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, quando o montante das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas (VPA) constante na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais for superior ao total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas (VPD), constante na mesma demonstra\u00e7\u00e3o, temos um __________________, caso contr\u00e1rio, se o total das VPA for inferior ao total das VPD, temos a apura\u00e7\u00e3o de um __________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":76841,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:53:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2325786,"hashId":"32d1fb6284a10b52725bc443b47cb33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas defini\u00e7\u00f5es da contabilidade aplicada ao setor p\u00fablico, quando o montante das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas (VPA) constante na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais for superior ao total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas (VPD), constante na mesma demonstra\u00e7\u00e3o, temos um __________________, caso contr\u00e1rio, se o total das VPA for inferior ao total das VPD, temos a apura\u00e7\u00e3o de um __________________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9185280,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9ficit Patrimonial \u2013 Super\u00e1vit Patrimonial ","id":9185276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit Patrimonial \u2013 Super\u00e1vit Patrimonial <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lucro do Exerc\u00edcio \u2013 Preju\u00edzo do Exerc\u00edcio","id":9185277,"corpo":"<p>Lucro do Exerc\u00edcio \u2013 Preju\u00edzo do Exerc\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preju\u00edzo do Exerc\u00edcio \u2013 Lucro do Exerc\u00edcio","id":9185278,"corpo":"<p>Preju\u00edzo do Exerc\u00edcio \u2013 Lucro do Exerc\u00edcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saldo Patrimonial Positivo \u2013 Saldo Patrimonial Negativo","id":9185279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saldo Patrimonial Positivo \u2013 Saldo Patrimonial Negativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Super\u00e1vit Patrimonial \u2013 D\u00e9ficit Patrimonial","id":9185280,"corpo":"<p>Super\u00e1vit Patrimonial \u2013 D\u00e9ficit Patrimonial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Contabilidade P\u00fablica, campo de aplica\u00e7\u00e3o e objetivos, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":77944,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-contador","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:34:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354352,"hashId":"ab3a0b730e1a94013b4d7d42760349ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Contabilidade P\u00fablica, campo de aplica\u00e7\u00e3o e objetivos, assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9310190,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Contabilidade P\u00fablica objetiva registrar a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas dos or\u00e7amentos p\u00fablicos anuais.","id":9310188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade P\u00fablica objetiva registrar a previs\u00e3o das receitas e a fixa\u00e7\u00e3o das despesas dos or\u00e7amentos p\u00fablicos anuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Contabilidade voltada para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica objetiva controlar as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, a d\u00edvida ativa e as obriga\u00e7\u00f5es do ente p\u00fablico.","id":9310189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade voltada para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica objetiva controlar as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, a d\u00edvida ativa e as obriga\u00e7\u00f5es do ente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Contabilidade P\u00fablica \u00e9 aplicada \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado, \u00e0s suas autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.","id":9310190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Contabilidade P\u00fablica \u00e9 aplicada \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado, \u00e0s suas autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, a Contabilidade P\u00fablica tamb\u00e9m \u00e9 aplicada \u00e0s entidades privadas que s\u00e3o financiadas por contribui\u00e7\u00f5es parafiscais, a exemplo das organiza\u00e7\u00f5es do Sistema S (Sesi, Senai, Senac e Senar). ","id":9310191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a Contabilidade P\u00fablica tamb\u00e9m \u00e9 aplicada \u00e0s entidades privadas que s\u00e3o financiadas por contribui\u00e7\u00f5es parafiscais, a exemplo das organiza\u00e7\u00f5es do Sistema S (Sesi, Senai, Senac e Senar). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir sobre as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, atribuindo V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): ( ) O Balan\u00e7o Patrimonial demonstra o ativo financeiro, o ativo permanente, o passivo financeiro, o passivo permanente, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o. ( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. ( ) O resultado financeiro do exerc\u00edcio \u00e9 apurado no Balan\u00e7o Financeiro e corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre o somat\u00f3rio dos ingressos or\u00e7ament\u00e1rios com os extraor\u00e7ament\u00e1rios e o somat\u00f3rio dos disp\u00eandios or\u00e7ament\u00e1rios e extraor\u00e7ament\u00e1rios. ( ) No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 demonstrado o resultado or\u00e7ament\u00e1rio e s\u00e3o discriminadas as receitas por fonte, assim como as despesas por grupo de natureza. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":77944,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-contador","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 10:35:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2354362,"hashId":"ec92e6aab08db0b4c499b5f2349b05fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir sobre as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, atribuindo V para a(s) verdadeira(s) e F para a(s) falsa(s): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Balan\u00e7o Patrimonial demonstra o ativo financeiro, o ativo permanente, o passivo financeiro, o passivo permanente, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O resultado financeiro do exerc\u00edcio \u00e9 apurado no Balan\u00e7o Financeiro e corresponde \u00e0 diferen\u00e7a entre o somat\u00f3rio dos ingressos or\u00e7ament\u00e1rios com os extraor\u00e7ament\u00e1rios e o somat\u00f3rio dos disp\u00eandios or\u00e7ament\u00e1rios e extraor\u00e7ament\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, \u00e9 demonstrado o resultado or\u00e7ament\u00e1rio e s\u00e3o discriminadas as receitas por fonte, assim como as despesas por grupo de natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9310234,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":9310233,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9310234,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9310235,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":9310236,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica seguem normativas espec\u00edficas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como as defini\u00e7\u00f5es de escopo de pr\u00e1ticas, protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas. Nesse contexto, considerando as atribui\u00e7\u00f5es dos Cirurgi\u00f5es-Dentistas que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que cont\u00e9m de forma correta uma dessas atribui\u00e7\u00f5es do Cirurgi\u00e3o-Dentista membro da Equipe que atua na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":72793,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 11:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2215430,"hashId":"aa82060828b2f01759966fa2007a5b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais das equipes que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica seguem normativas espec\u00edficas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, bem como as defini\u00e7\u00f5es de escopo de pr\u00e1ticas, protocolos, diretrizes cl\u00ednicas e terap\u00eauticas. Nesse contexto, considerando as atribui\u00e7\u00f5es dos Cirurgi\u00f5es-Dentistas que atuam na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, assinale a alternativa que cont\u00e9m de forma correta uma dessas atribui\u00e7\u00f5es do Cirurgi\u00e3o-Dentista membro da Equipe que atua na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","resposta":8704652,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Cirurgi\u00e3o-Dentista, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos de c\u00e1rie.","id":8704649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o do Cirurgi\u00e3o-Dentista, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, unicamente no \u00e2mbito da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, e demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros).","id":8704650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o cuidado integral \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o adscrita, unicamente no \u00e2mbito da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, e demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es, entre outros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar de reuni\u00f5es a fim de acompanhar e discutir em conjunto com a coordena\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal o planejamento e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das a\u00e7\u00f5es da equipe, visando a mudan\u00e7a constante do processo de trabalho.","id":8704651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de reuni\u00f5es a fim de acompanhar e discutir em conjunto com a coordena\u00e7\u00e3o de sa\u00fade bucal o planejamento e avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica das a\u00e7\u00f5es da equipe, visando a mudan\u00e7a constante do processo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS. ","id":8704652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do gerenciamento dos insumos necess\u00e1rios para o adequado funcionamento da UBS. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar supervis\u00e3o do T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal (TSB) e Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) em conjunto com o enfermeiro e gerente de UBS.","id":8704653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar supervis\u00e3o do T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal (TSB) e Auxiliar em Sa\u00fade Bucal (ASB) em conjunto com o enfermeiro e gerente de UBS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/2215430","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta assunto n\u00e3o abordado pelo autor no texto.","provas":[{"id":74657,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:50:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2256841,"hashId":"bf180d162171a8b829dd81f337df7324","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta assunto n\u00e3o abordado pelo autor no texto.<\/p>","resposta":8880868,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racismo.","id":8880865,"corpo":"<p>Racismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias.","id":8880866,"corpo":"<p>Ci\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fraternidade.","id":8880867,"corpo":"<p>Fraternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escraviza\u00e7\u00e3o.","id":8880868,"corpo":"<p>Escraviza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vida escolar.","id":8880869,"corpo":"<p>Vida escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.P\u00f3 de EstrelaPor Jeferson Ten\u00f3rio_____Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes comoo Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim dahumanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclonatural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela._____Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores epensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhasm\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certomundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito._____Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Massabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei nasua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outraaula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar paraela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa._____A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Issotamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontavapara mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia emque meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3osabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundoanterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer._____No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida domesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3onegros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corposnegros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas comCovid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano._____Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos ater um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi oelo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoasque sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3oimpedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em quesua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3od\u00e1 tr\u00e9guas._____Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveriaescrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais paramim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia ea liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7opara que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 deestrela.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516719,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">P\u00f3 de Estrela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por Jeferson Ten\u00f3rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Primeiro ele desenhou o sistema solar no quadro, depois nos mostrou em detalhes como<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">o Sol engoliria os planetas ao seu redor dali a 4 ou 5 bilh\u00f5es de anos. Disse ainda que o fim da<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">humanidade seria bem antes e que talvez tiv\u00e9ssemos apenas mais alguns s\u00e9culos sobre a Terra.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Tudo o que existe um dia teria um fim para n\u00f3s, ele disse. Mas n\u00e3o se preocupem, este \u00e9 o ciclo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">natural do Universo. Voltaremos a ser o que fomos por milhares de anos: p\u00f3 de estrela.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Enquanto o professor continuava, eu olhei para a janela e vi o Sol entre as \u00e1rvores e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">pensei como era poss\u00edvel aquilo. Como era poss\u00edvel que a vida inteira pudesse deixar de existir.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">O mundo era t\u00e3o vasto para terminar, pensei. Uma esp\u00e9cie de desamparo tomou conta de mim.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Eu tinha 12 anos e era jovem demais para sentir ang\u00fastia, mas eu sentia. Lembro que minhas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">m\u00e3os suaram frio. Tive palpita\u00e7\u00f5es, enjoo, tontura e falta de ar. Desde aquele dia, um certo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mundo se apagou para mim. O mundo est\u00e1vel e eterno se perdeu e eu me descobrira finito.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Durante o recreio, joguei bola, fiz um gol, tomei \u00e1gua e comi a merenda da escola. Mas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia que algo havia mudado. E, antes de voltar para a sala de aula, olhei para o Sol. Pensei na<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua for\u00e7a e na sua ternura amea\u00e7adora. O calor e a dist\u00e2ncia me magoavam. Depois, em outra<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">aula, a professora de matem\u00e1tica corrigiu alguns exerc\u00edcios e eu at\u00e9 pensei em perguntar para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ela se 5 bilh\u00f5es de anos era muita coisa.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A segunda vez que o mundo acabou foi quando descobri que era diferente dos outros. Isso<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">tamb\u00e9m foi na sexta s\u00e9rie. Explico. Toda vida carrega uma fratura. A minha est\u00e1 relacionada \u00e0<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">cor da pele. Certo dia, na escola, uns meninos brancos faziam piadas sobre negros e apontava<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para mim. No in\u00edcio, eu ria junto porque eu achava que deveria rir. No entanto, naquele dia em<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que meu corpo fora nomeado negro, naquele dia em que minha cor chegava primeiro, eu n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sabia, mas um certo mundo se apagou. ___ vezes, em minha mem\u00f3ria, vasculho aquele mundo<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">anterior ___ nomea\u00e7\u00e3o do meu corpo como negro. Mas este mundo vem aos peda\u00e7os. Lembrar<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">\u00e9 mais dif\u00edcil que esquecer.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">No in\u00edcio da pandemia, pareceu-me que a nomea\u00e7\u00e3o do corpo negro havia sido sustada.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Acreditei que finalmente a ideia de igualdade havia chegado. Toda a humanidade acometida do<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mesmo mal. A solidariedade imperaria. Um esfor\u00e7o humanit\u00e1rio mundial se levantaria e ent\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros e brancos, ricos e pobres, homens e mulheres estariam juntos para salvar uns aos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Entretanto, n\u00e3o foi isso que vimos em 2020, pois o racismo e a indiferen\u00e7a reinaram, e vi corpos<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">negros sendo mortos na frente das c\u00e2meras. E vi pessoas sem ar morrendo pelas ruas com<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Covid-19. A morte tornou-se um espet\u00e1culo dantesco e cotidiano.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em 2021, as vacinas chegaram e experimentamos um pouco de esperan\u00e7a. Voltamos a<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">ter um certo conv\u00edvio social. Ficamos talvez um pouco mais atentos aos sofrimentos dos outros.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lutamos contra a indiferen\u00e7a dos que sofreram com o racismo e a Covid-19. A falta de ar foi o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">elo tr\u00e1gico entre o racismo e a pandemia. Pois o mundo n\u00e3o findou somente para as pessoas<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">que sucumbiram ___ uma doen\u00e7a t\u00e3o atroz. Findou tamb\u00e9m para aqueles que, por vezes, s\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">impedidos de respirar, impedidos de caminhar, impedidos de existir desde o momento em que<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sua pele \u00e9 nomeada e criminalizada. Um corpo negro \u00e9 sempre um corpo em risco e a vida n\u00e3o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">d\u00e1 tr\u00e9guas.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu sei que estamos no final de 2021 e que as coisas est\u00e3o um pouco melhores, eu deveria<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">escrever um texto mais otimista, mais edificante, no entanto, a realidade \u00e9 dura demais para<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">mim. Evoco Paulo Freire nesta reflex\u00e3o para iluminar nossa caminhada, embora a autonomia e<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">a liberdade que ele tanto pregava sempre nos deem alegria, mas tamb\u00e9m um pouco de tristeza.<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Uma tristeza necess\u00e1ria para manter a lucidez diante de um mundo t\u00e3o cruel. Em 2022, tor\u00e7o<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">para que os encontros, os abra\u00e7os e a solidariedade regressem com toda a sua for\u00e7a e beleza,<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">sem nos esquecermos de onde viemos e para onde voltaremos todos, olhando para o c\u00e9u. P\u00f3 de<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">estrela.<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">https:\/\/noticias.uol.com.br\/reportagens-especiais\/po-de-estrela---jeferson-tenorio.htm<\/u><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2256841","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os nutricionistas que trabalham em Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) sabem que um planejamento adequado traz benef\u00edcios inestim\u00e1veis. Entretanto, essa n\u00e3o era uma premissa de qualquer Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o, especialmente dos restaurantes comerciais. Considerando a inser\u00e7\u00e3o do nutricionista cada vez maior nesse tipo de restaurante e sabendo que este profissional deve aliar aos preceitos da nutri\u00e7\u00e3o, os conhecimentos espec\u00edficos do setor de alimenta\u00e7\u00e3o fora do lar como forma de tornar os restaurantes, al\u00e9m de mais saud\u00e1veis, rent\u00e1veis, marque a alternativa que menciona a sequ\u00eancia aplicada aos neg\u00f3cios de alimenta\u00e7\u00e3o, segundo SENAC (2020).","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:18:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2363908,"hashId":"aeb0d19aeb5ba735906be6c622a181ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nutricionistas que trabalham em Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) sabem que um planejamento adequado traz benef\u00edcios inestim\u00e1veis. Entretanto, essa n\u00e3o era uma premissa de qualquer Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o, especialmente dos restaurantes comerciais. Considerando a inser\u00e7\u00e3o do nutricionista cada vez maior nesse tipo de restaurante e sabendo que este profissional deve aliar aos preceitos da nutri\u00e7\u00e3o, os conhecimentos espec\u00edficos do setor de alimenta\u00e7\u00e3o fora do lar como forma de tornar os restaurantes, al\u00e9m de mais saud\u00e1veis, rent\u00e1veis, marque a alternativa que menciona a sequ\u00eancia aplicada aos neg\u00f3cios de alimenta\u00e7\u00e3o, segundo SENAC (2020).<\/p>","resposta":9350974,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Fornecedor\/Compras\/ Produ\u00e7\u00e3o\/Log\u00edstica\/Cliente","id":9350973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Fornecedor\/Compras\/ Produ\u00e7\u00e3o\/Log\u00edstica\/Cliente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o\/Planejamento\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Produ\u00e7\u00e3o\/Cliente","id":9350974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00e3o\/Planejamento\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Produ\u00e7\u00e3o\/Cliente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Cliente\/Produ\u00e7\u00e3o","id":9350975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Cliente\/Produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o\/Planejamento\/Fornecedor\/Compras\/ Log\u00edstica\/Cliente\/Produ\u00e7\u00e3o","id":9350976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Opera\u00e7\u00e3o\/Planejamento\/Fornecedor\/Compras\/ Log\u00edstica\/Cliente\/Produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Produ\u00e7\u00e3o\/Cliente","id":9350977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento\/Opera\u00e7\u00e3o\/Compras\/Fornecedor\/ Log\u00edstica\/Produ\u00e7\u00e3o\/Cliente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o funcionamento de uma UAN seja considerado satisfat\u00f3rio, \u00e9 necess\u00e1rio garantir a qualidade e a continua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o prestado. Para tal, o controle de custos \u00e9 imprescind\u00edvel. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas itens necess\u00e1rios de serem observados para possibilitar esse controle.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:19:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2363921,"hashId":"bcd5d5edc0f33a41e9c563b121b1f5ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o funcionamento de uma UAN seja considerado satisfat\u00f3rio, \u00e9 necess\u00e1rio garantir a qualidade e a continua\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o prestado. Para tal, o controle de custos \u00e9 imprescind\u00edvel. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas itens necess\u00e1rios de serem observados para possibilitar esse controle.<\/p>","resposta":9351020,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimento da m\u00e3o de obra (quantidade e qualifica\u00e7\u00e3o) e planejamento de card\u00e1pios.","id":9351020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimento da m\u00e3o de obra (quantidade e qualifica\u00e7\u00e3o) e planejamento de card\u00e1pios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejamento de compras e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e0 realidade da empresa.","id":9351021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento de compras e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e0 realidade da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico e acompanhamento semanal do custo.","id":9351022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico e acompanhamento semanal do custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhamento mensal do custo e planejamento de card\u00e1pios.","id":9351023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento mensal do custo e planejamento de card\u00e1pios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e0 realidade da empresa e planejamento de f\u00e9rias.","id":9351024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e0 realidade da empresa e planejamento de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A excel\u00eancia no atendimento ao cliente \u00e9 um dos maiores diferenciais competitivos do mercado e o fator principal para o crescimento e para a evolu\u00e7\u00e3o da empresa. Deste modo, e no intuito de garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, \u00e9 importante conhecer suas necessidades e expectativas, sendo a pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o da clientela um bom m\u00e9todo para se avaliar a qualidade dos servi\u00e7os prestados. Em rela\u00e7\u00e3o a ela, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:20:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2363934,"hashId":"b1ecd66700d905992cb7cd6aaa9911f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A excel\u00eancia no atendimento ao cliente \u00e9 um dos maiores diferenciais competitivos do mercado e o fator principal para o crescimento e para a evolu\u00e7\u00e3o da empresa. Deste modo, e no intuito de garantir a satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, \u00e9 importante conhecer suas necessidades e expectativas, sendo a pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o da clientela um bom m\u00e9todo para se avaliar a qualidade dos servi\u00e7os prestados. Em rela\u00e7\u00e3o a ela, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9351076,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflete a perspectiva do funcion\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade realizada.","id":9351073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflete a perspectiva do funcion\u00e1rio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade realizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 representativa, independentemente do processo amostral.","id":9351074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 representativa, independentemente do processo amostral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e-se a dar garantias de acerto nas escolhas feitas a partir de seus resultados.","id":9351075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e-se a dar garantias de acerto nas escolhas feitas a partir de seus resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cobre todas as vari\u00e1veis poss\u00edveis, visto que costuma ser conduzida a partir de suposi\u00e7\u00f5es ou hip\u00f3teses iniciais, cuja validade se procura comprovar.","id":9351076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cobre todas as vari\u00e1veis poss\u00edveis, visto que costuma ser conduzida a partir de suposi\u00e7\u00f5es ou hip\u00f3teses iniciais, cuja validade se procura comprovar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera o registro, o processamento e a interpreta\u00e7\u00e3o de dados como pontos eficientes.","id":9351077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera o registro, o processamento e a interpreta\u00e7\u00e3o de dados como pontos eficientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"}],"orgaos":[{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecionando-se, ao acaso, um n\u00famero do conjunto A = {n \u2208 \u2115 | 1 \u2264 n \u2264 2022}, a probabilidade de esse n\u00famero ser divis\u00edvel por 13 ou por 22 \u00e9 igual a","provas":[{"id":91867,"cargo":{"descricao":"Desenvolvedor Web","id":22519,"slug":"desenvolvedor-web"},"orgao":{"nome":"Processamento de Dados do Amazonas","sigla":"PRODAM","id":891,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"prodam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prodam-am-2022-quadrix-desenvolvedor-web","tipo":1,"nome":"Quadrix - PRODAM - Desenvolvedor Web - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 17:31:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2612698,"hashId":"8c4f02f3668cd667553efe624caae86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionando-se, ao acaso, um n\u00famero do conjunto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2208 \u2115 | 1 \u2264 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2264 2022}, a probabilidade de esse n\u00famero ser divis\u00edvel por 13 ou por 22 \u00e9 igual a<\/p>","resposta":10422332,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1011109\u200b. ","id":10422329,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{109}{1011}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"67475\u200b. ","id":10422330,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{75}{674}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1011116\u200b. ","id":10422331,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{116}{1011}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2022239\u200b.","id":10422332,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{239}{2022}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"33741\u200b. ","id":10422333,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{41}{337}.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 25","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca e a Busca s\u00e3o fases executadas somente pelo bibliotec\u00e1rio, preconiza Figueiredo (1992). Essas duas fases s\u00e3o integrantes do servi\u00e7o denominado: Analise as alternativas e marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 16:02:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395816,"hashId":"81f4a93337cf1e1806a40a9972ff0a44","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O Desenvolvimento da estrat\u00e9gia de busca e a Busca s\u00e3o fases executadas somente pelo bibliotec\u00e1rio, preconiza Figueiredo (1992). Essas duas fases s\u00e3o integrantes do servi\u00e7o denominado: <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Analise as alternativas e marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9486230,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios.","id":9486227,"corpo":"<p>Estudo de Usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o.","id":9486228,"corpo":"<p>Dissemina\u00e7\u00e3o Seletiva da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de Cole\u00e7\u00f5es.","id":9486229,"corpo":"<p>Desenvolvimento de Cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de Refer\u00eancia.","id":9486230,"corpo":"<p>Processo de Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliar a sequ\u00eancia de acordo com a composi\u00e7\u00e3o anal\u00edtica do servi\u00e7o, incluindo material e m\u00e3o de obra, para instala\u00e7\u00e3o de uma bacia sanit\u00e1ria para pessoa com defici\u00eancia PcD (materiais, componentes e acess\u00f3rios para sua fixa\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e funcionamento). Marcar a resposta correta.","provas":[{"id":83032,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Paran\u00e1","sigla":"UNESPAR","id":4990,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unespar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026,"slug":"unespar"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unespar-pr-2022-unespar-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UNESPAR - UNESPAR - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 15:57:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2425783,"hashId":"be5a4beff4a927bee9d3afadac66c0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar a sequ\u00eancia de acordo com a composi\u00e7\u00e3o anal\u00edtica do servi\u00e7o, incluindo material e m\u00e3o de obra, para instala\u00e7\u00e3o de uma bacia sanit\u00e1ria para pessoa com defici\u00eancia PcD (materiais, componentes e acess\u00f3rios para sua fixa\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o e funcionamento). Marcar a resposta correta.<\/p>","resposta":9615407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o met\u00e1lico com copo (1,00 un).","id":9615406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o met\u00e1lico com copo (1,00 un).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD sem furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). liga\u00e7\u00e3o flex\u00edvel cromada de \u00bd\u201d e comprimento de 40 cm (1,00 un).","id":9615407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD sem furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). liga\u00e7\u00e3o flex\u00edvel cromada de \u00bd\u201d e comprimento de 40 cm (1,00 un).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal, de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o sanfonado universal comprimento de 72 cm (1,00 un).","id":9615408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal, de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o sanfonado universal comprimento de 72 cm (1,00 un).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o corrugado (1,00 un).","id":9615409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD com furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). sif\u00e3o corrugado (1,00 un).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD sem furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). conjunto de liga\u00e7\u00e3o para bacia sanit\u00e1ria ajust\u00e1vel, em pl\u00e1stico branco, com tubo, canopla e espude(1,00 un).","id":9615410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vaso sanit\u00e1rio sifonado convencional para PCD sem furo frontal de lou\u00e7a branca, sem assento - fornecimento e instala\u00e7\u00e3o. AF_10\/2016 (1,00 un). conjunto de liga\u00e7\u00e3o para bacia sanit\u00e1ria ajust\u00e1vel, em pl\u00e1stico branco, com tubo, canopla e espude(1,00 un).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Oliveira (2005, p. 15) desde o seu surgimento, muitos estudiosos da \u00e1rea j\u00e1 conceituaram o que \u00e9 Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o. Alguns apresentam uma vis\u00e3o ampla da \u00e1rea, outros t\u00eam dela uma vis\u00e3o mais restrita, dependendo do entendimento do autor sobre o que \u00e9 informa\u00e7\u00e3o e seu universo de atua\u00e7\u00e3o. Uma das principais defini\u00e7\u00f5es de Ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o diz que ela \u00e9: \u201c[...] um campo dedicado a quest\u00f5es cient\u00edficas e \u00e0 pr\u00e1tica profissional, voltadas para os problemas da efetiva comunica\u00e7\u00e3o do conhecimento e de registros de conhecimento entre seres humanos, no contexto social, institucional ou individual do uso e das necessidades de informa\u00e7\u00e3o. No tratamento destas quest\u00f5es s\u00e3o consideradas de particular interesse as vantagens das modernas tecnologias informacionais\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o de Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o foi cunhada por qual(is) autor(es)?","provas":[{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 15:59:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2395791,"hashId":"cf2c0388d60f6b63707f1e85c3591cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com Oliveira (2005, p. 15) desde o seu surgimento, muitos estudiosos da \u00e1rea j\u00e1 conceituaram o que \u00e9 Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o. Alguns apresentam uma vis\u00e3o ampla da \u00e1rea, outros t\u00eam dela uma vis\u00e3o mais restrita, dependendo do entendimento do autor sobre o que \u00e9 informa\u00e7\u00e3o e seu universo de atua\u00e7\u00e3o. Uma das principais defini\u00e7\u00f5es de Ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o diz que ela \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201c[...] um campo dedicado a quest\u00f5es cient\u00edficas e \u00e0 pr\u00e1tica profissional, voltadas para os problemas da efetiva comunica\u00e7\u00e3o do conhecimento e de registros de conhecimento entre seres humanos, no contexto social, institucional ou individual do uso e das necessidades de informa\u00e7\u00e3o. No tratamento destas quest\u00f5es s\u00e3o consideradas de particular interesse as vantagens das modernas tecnologias informacionais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essa defini\u00e7\u00e3o de Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o foi cunhada por qual(is) autor(es)?<\/p>","resposta":9486121,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alexander Ivanovich Mikhailov e Rudzhero Sergeevich Gilyarevskyi.","id":9486120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alexander Ivanovich Mikhailov e Rudzhero Sergeevich Gilyarevskyi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tefko Saracevic.","id":9486121,"corpo":"<p>Tefko Saracevic.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Harold Borko.","id":9486122,"corpo":"<p>Harold Borko.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jesse Hauk Shera e Donald Cleveland.","id":9486123,"corpo":"<p>Jesse Hauk Shera e Donald Cleveland.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o aumento da expectativa de vida no Brasil, torna-se fundamental planejar e desenvolver a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que possam contribuir com a melhoria da qualidade de vida dos idosos brasileiros, sobretudo quanto aos aspectos nutricionais.S\u00e3o medidas associadas ao preparo das refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias","provas":[{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:14:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2387654,"hashId":"9b78daaa6d2d3fb27e6e604567b79212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento da expectativa de vida no Brasil, torna-se fundamental planejar e desenvolver a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade que possam contribuir com a melhoria da qualidade de vida dos idosos brasileiros, sobretudo quanto aos aspectos nutricionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o medidas associadas ao preparo das refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias<\/p>","resposta":9451644,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na compra dos alimentos, preferir os que apresentem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias nos aspectos de apar\u00eancia, cor, cheiro e textura, independentemente do prazo de validade.","id":9451642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na compra dos alimentos, preferir os que apresentem caracter\u00edsticas pr\u00f3prias nos aspectos de apar\u00eancia, cor, cheiro e textura, independentemente do prazo de validade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar primeiro alimentos que estejam com as datas de validade mais distantes do vencimento.","id":9451643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar primeiro alimentos que estejam com as datas de validade mais distantes do vencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no local de armazenamento \u00e9 recomendado manter um espa\u00e7o entre os alimentos guardados, o que permite uma melhor circula\u00e7\u00e3o do ar, contribuindo para conserva\u00e7\u00e3o dos produtos.","id":9451644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no local de armazenamento \u00e9 recomendado manter um espa\u00e7o entre os alimentos guardados, o que permite uma melhor circula\u00e7\u00e3o do ar, contribuindo para conserva\u00e7\u00e3o dos produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os alimentos devem ser armazenados diretamente no piso, para garantir a seguran\u00e7a sanit\u00e1ria dos produtos. Esse cuidado favorece a conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":9451645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alimentos devem ser armazenados diretamente no piso, para garantir a seguran\u00e7a sanit\u00e1ria dos produtos. Esse cuidado favorece a conserva\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os locais onde h\u00e1 alimentos armazenados podem ser compartilhados com materiais de limpeza, facilitando o acondicionamento destes itens.","id":9451646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os locais onde h\u00e1 alimentos armazenados podem ser compartilhados com materiais de limpeza, facilitando o acondicionamento destes itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O novo padr\u00e3o de rotulagem de alimentos tem como grande novidade o destaque para a quantidade de tr\u00eas nutrientes que devem ser controlados pelo bem da sa\u00fade humana, sendo eles","provas":[{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 18:17:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2387666,"hashId":"f8bc3a19f6c004e55fc007af73f3352e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo padr\u00e3o de rotulagem de alimentos tem como grande novidade o destaque para a quantidade de tr\u00eas nutrientes que devem ser controlados pelo bem da sa\u00fade humana, sendo eles<\/p>","resposta":9451700,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura insaturada e o pot\u00e1ssio.","id":9451699,"corpo":"<p>o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura insaturada e o pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura saturada e o s\u00f3dio.","id":9451700,"corpo":"<p>o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura saturada e o s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o s\u00f3dio, a gordura poli-insaturada e o pot\u00e1ssio.","id":9451701,"corpo":"<p>o s\u00f3dio, a gordura poli-insaturada e o pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura monoinsaturada e o magn\u00e9sio.","id":9451702,"corpo":"<p>o a\u00e7\u00facar adicionado, a gordura monoinsaturada e o magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prote\u00edna, o a\u00e7\u00facar adicionado e o s\u00f3dio.","id":9451703,"corpo":"<p>a prote\u00edna, o a\u00e7\u00facar adicionado e o s\u00f3dio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotulagem de Alimentos","oab":false,"nome":"Rotulagem de Alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398529,"slug":"nutricao-rotulagem-de-alimentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O manejo integrado de pragas (MIP) pode ser definido como o uso de t\u00e1ticas de controle isoladas ou associadas harmoniosamente, numa estrat\u00e9gia baseada em an\u00e1lises de custo\/benef\u00edcio, que levam em conta o interesse e\/ou o impacto sobre os produtores, sociedade e o ambiente. Na cultura da batata-doce, o manejo das pragas-chave deve ser feito com base no uso de v\u00e1rias recomenda\u00e7\u00f5es, de forma integrada e sustent\u00e1vel. As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam algumas delas, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":82709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452037,"hashId":"6bed465e931d49efda88a86b08be4ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo integrado de pragas (MIP) pode ser definido como o uso de t\u00e1ticas de controle isoladas ou associadas harmoniosamente, numa estrat\u00e9gia baseada em an\u00e1lises de custo\/benef\u00edcio, que levam em conta o interesse e\/ou o impacto sobre os produtores, sociedade e o ambiente. Na cultura da batata-doce, o manejo das pragas-chave deve ser feito com base no uso de v\u00e1rias recomenda\u00e7\u00f5es, de forma integrada e sustent\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es a seguir apresentam algumas delas, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":9727564,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plantar de prefer\u00eancia em solos argilosos, dando prefer\u00eancia para \u00e1reas que j\u00e1 tenham sido cultivadas com batata-doce nos dois anos anteriores","id":9727564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plantar de prefer\u00eancia em solos argilosos, dando prefer\u00eancia para \u00e1reas que j\u00e1 tenham sido cultivadas com batata-doce nos dois anos anteriores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar mudas obtidas de viveiros credenciados, cultivados em ambiente protegido, oriundas de matrizes livres de v\u00edrus e demais pragas e pat\u00f3genos","id":9727565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar mudas obtidas de viveiros credenciados, cultivados em ambiente protegido, oriundas de matrizes livres de v\u00edrus e demais pragas e pat\u00f3genos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revolver o solo para promover a exposi\u00e7\u00e3o de insetos presentes na \u00e1rea ao sol e \u00e0 a\u00e7\u00e3o de predadores, como p\u00e1ssaros","id":9727566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revolver o solo para promover a exposi\u00e7\u00e3o de insetos presentes na \u00e1rea ao sol e \u00e0 a\u00e7\u00e3o de predadores, como p\u00e1ssaros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar a calagem do solo, para corrigir o pH e auxiliar na neutraliza\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio t\u00f3xico, pr\u00e1tica necess\u00e1ria ao bom desenvolvimento das ra\u00edzes das plantas e aproveitamento de nutrientes, como nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo, pot\u00e1ssio, enxofre, entre outros","id":9727567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar a calagem do solo, para corrigir o pH e auxiliar na neutraliza\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio t\u00f3xico, pr\u00e1tica necess\u00e1ria ao bom desenvolvimento das ra\u00edzes das plantas e aproveitamento de nutrientes, como nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo, pot\u00e1ssio, enxofre, entre outros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador quer implantar um experimento em campo e todo o experimento ter\u00e1 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por meio de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o. O sistema a disposi\u00e7\u00e3o para uso \u00e9 um carretel de irriga\u00e7\u00e3o com recolhimento autom\u00e1tico, cujo alcance do aspersor \u00e9 de 20 m, mangueira de recolhimento autom\u00e1tico com comprimento de 80 m e vaz\u00e3o fixa de 12 m3 \/h. Quanto tempo (min) o pesquisador precisar\u00e1 deixar ligado o sistema para aplicar uma l\u00e2mina de 7,5 mm?","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:55:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414898,"hashId":"536761ee5a9481bf2985ba6a674079a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador quer implantar um experimento em campo e todo o experimento ter\u00e1 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1gua por meio de irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o. O sistema a disposi\u00e7\u00e3o para uso \u00e9 um carretel de irriga\u00e7\u00e3o com recolhimento autom\u00e1tico, cujo alcance do aspersor \u00e9 de 20 m, mangueira de recolhimento autom\u00e1tico com comprimento de 80 m e vaz\u00e3o fixa de 12 m<sup>3<\/sup> \/h. Quanto tempo (min) o pesquisador precisar\u00e1 deixar ligado o sistema para aplicar uma l\u00e2mina de 7,5 mm?<\/p>","resposta":9568104,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":9568102,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90.","id":9568103,"corpo":"<p>90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.","id":9568104,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.","id":9568105,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"180.","id":9568106,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema agroflorestal \u00e9 uma forma de uso do solo que combina, em uma mesma \u00e1rea e em um determinado tempo, o cultivo de elementos perenes, semiperenes, de ciclo curto e eventuais. Nesse contexto, relacione as caracter\u00edsticas de cada elemento \u00e0 sua import\u00e2ncia no sistema. 1. esp\u00e9cies que permanecem no sistema por dois a tr\u00eas anos, sendo implantadas no in\u00edcio do sistema 2. componente animal 3. esp\u00e9cies arb\u00f3reas ou arbustivas, frut\u00edferas, madeir\u00e1veis ou adubadoras 4. componentes agr\u00edcolas ( ) capacidade de capturar nutrientes mais profundos do solo, e renda a m\u00e9dio e longo prazos ( ) gera\u00e7\u00e3o de renda a curto e m\u00e9dio prazos ( ) op\u00e7\u00e3o de renda a curto prazo ( ) diversifica\u00e7\u00e3o de renda Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresente a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":82709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:54:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452049,"hashId":"d71a95f13fe2c47402197a11243ab5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema agroflorestal \u00e9 uma forma de uso do solo que combina, em uma mesma \u00e1rea e em um determinado tempo, o cultivo de elementos perenes, semiperenes, de ciclo curto e eventuais. Nesse contexto, relacione as caracter\u00edsticas de cada elemento \u00e0 sua import\u00e2ncia no sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. esp\u00e9cies que permanecem no sistema por dois a tr\u00eas anos, sendo implantadas no in\u00edcio do sistema <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. componente animal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. esp\u00e9cies arb\u00f3reas ou arbustivas, frut\u00edferas, madeir\u00e1veis ou adubadoras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. componentes agr\u00edcolas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) capacidade de capturar nutrientes mais profundos do solo, e renda a m\u00e9dio e longo prazos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) gera\u00e7\u00e3o de renda a curto e m\u00e9dio prazos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) op\u00e7\u00e3o de renda a curto prazo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) diversifica\u00e7\u00e3o de renda <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresente a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":9727611,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2","id":9727611,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1","id":9727612,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4","id":9727613,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1","id":9727614,"corpo":"<p>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aduba\u00e7\u00e3o verde \u00e9 uma pr\u00e1tica que utiliza plantas como adubo, as quais crescem antes das planta\u00e7\u00f5es ou junto com elas. Depois de ro\u00e7adas, essas plantas podem ser misturadas com a terra ou apenas deixadas sobre ela. De forma geral, essas plantas s\u00e3o classificadas em adubos verdes de primavera\/ver\u00e3o e de outono\/inverno. Nesse contexto, as alternativas abaixo apresentam esp\u00e9cies de plantas cujas semeaduras normalmente s\u00e3o efetuadas no per\u00edodo de setembro a dezembro, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a. ","provas":[{"id":82709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:54:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452052,"hashId":"2a216efd63f4f734f7f39426000cc103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aduba\u00e7\u00e3o verde \u00e9 uma pr\u00e1tica que utiliza plantas como adubo, as quais crescem antes das planta\u00e7\u00f5es ou junto com elas. Depois de ro\u00e7adas, essas plantas podem ser misturadas com a terra ou apenas deixadas sobre ela. De forma geral, essas plantas s\u00e3o classificadas em adubos verdes de primavera\/ver\u00e3o e de outono\/inverno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, as alternativas abaixo apresentam esp\u00e9cies de plantas cujas semeaduras normalmente s\u00e3o efetuadas no per\u00edodo de setembro a dezembro, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a. <\/p>","resposta":9727628,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mucuna-cinza","id":9727625,"corpo":"<p>mucuna-cinza<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"milheto","id":9727626,"corpo":"<p>milheto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sorgo-forrageiro","id":9727627,"corpo":"<p>sorgo-forrageiro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nabo-forrageiro","id":9727628,"corpo":"<p>nabo-forrageiro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o correta de um trator agr\u00edcola constituem opera\u00e7\u00f5es simples, mas necess\u00e1rias para a conserva\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina e prolongamento de sua vida \u00fatil. Nesse contexto, o procedimento que consiste em adicionar ou retirar pesos no trator para garantir a estabilidade, a ader\u00eancia e a capacidade de tra\u00e7\u00e3o, de acordo com a opera\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 realizada \u00e9 denominado","provas":[{"id":82709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:53:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452041,"hashId":"39ea8e118948d488820c86de83d72ef4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o correta de um trator agr\u00edcola constituem opera\u00e7\u00f5es simples, mas necess\u00e1rias para a conserva\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina e prolongamento de sua vida \u00fatil. Nesse contexto, o procedimento que consiste em adicionar ou retirar pesos no trator para garantir a estabilidade, a ader\u00eancia e a capacidade de tra\u00e7\u00e3o, de acordo com a opera\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 realizada \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9727584,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesagem.","id":9727583,"corpo":"<p>pesagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lastragem.","id":9727584,"corpo":"<p>lastragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulagem.","id":9727585,"corpo":"<p>regulagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calibragem.","id":9727586,"corpo":"<p>calibragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre todas as etapas de um plano de fertiliza\u00e7\u00e3o do solo, os maiores \u00edndices de equ\u00edvocos acontecem por ocasi\u00e3o da amostragem do solo, processo este que necessita obedecer a certos crit\u00e9rios quando da coleta da amostra. Portanto, para que essa amostra seja representativa, \u00e9 necess\u00e1rio seguir v\u00e1rios procedimentos. As op\u00e7\u00f5es abaixo relacionam alguns deles, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":82709,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:52:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452033,"hashId":"2e12e9681ded4efb7d3307694efe3a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre todas as etapas de um plano de fertiliza\u00e7\u00e3o do solo, os maiores \u00edndices de equ\u00edvocos acontecem por ocasi\u00e3o da amostragem do solo, processo este que necessita obedecer a certos crit\u00e9rios quando da coleta da amostra. Portanto, para que essa amostra seja representativa, \u00e9 necess\u00e1rio seguir v\u00e1rios procedimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As op\u00e7\u00f5es abaixo relacionam alguns deles, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":9727549,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividir a \u00e1rea a ser amostrada em talh\u00f5es homog\u00eaneos, considerando-se topografia, cor e textura do solo, cultura, vegeta\u00e7\u00e3o, produtividade, \u00e1reas em que j\u00e1 foram aplicados calc\u00e1rio ou fertilizantes etc.","id":9727546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividir a \u00e1rea a ser amostrada em talh\u00f5es homog\u00eaneos, considerando-se topografia, cor e textura do solo, cultura, vegeta\u00e7\u00e3o, produtividade, \u00e1reas em que j\u00e1 foram aplicados calc\u00e1rio ou fertilizantes etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar o mesmo equipamento de coleta durante toda a amostragem (trado, sonda, p\u00e1 de corte ou enxad\u00e3o), para que o volume de cada amostra simples seja sempre o mesmo","id":9727547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar o mesmo equipamento de coleta durante toda a amostragem (trado, sonda, p\u00e1 de corte ou enxad\u00e3o), para que o volume de cada amostra simples seja sempre o mesmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletar o maior n\u00famero de amostras simples poss\u00edvel para a forma\u00e7\u00e3o de uma amostra composta, para que o resultado desta \u00faltima seja mais preciso","id":9727548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coletar o maior n\u00famero de amostras simples poss\u00edvel para a forma\u00e7\u00e3o de uma amostra composta, para que o resultado desta \u00faltima seja mais preciso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"raspar o solo da superf\u00edcie do local de coleta, priorizando-se a coleta de amostras em locais pr\u00f3ximos a cupinzeiros, queimadas de restos culturais, formigueiros, cochos de animais etc.","id":9727549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raspar o solo da superf\u00edcie do local de coleta, priorizando-se a coleta de amostras em locais pr\u00f3ximos a cupinzeiros, queimadas de restos culturais, formigueiros, cochos de animais etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A poda induz altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas na copa da planta, impactando sobre o seu metabolismo como um todo. Na poda de ____________________ faz-se a elimina\u00e7\u00e3o das brota\u00e7\u00f5es excessivas, deixando um n\u00famero razo\u00e1vel de raminhos por muda, dependendo da esp\u00e9cie. A poda de __________________ \u00e9 a poda de plantas jovens que ainda n\u00e3o entraram em produ\u00e7\u00e3o. Ainda utilizada em plantas j\u00e1 em produ\u00e7\u00e3o, a poda de ______________________ tem por objetivo recuperar pomares que ainda tem potencial de produ\u00e7\u00e3o, sendo diferente da poda de ___________________ que tem por objetivo equilibrar a copa, bem como eliminar de forma sistem\u00e1tica ramos doentes, em excesso ou mal colocados. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:11:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414918,"hashId":"fbfd62b61e2bf82848901447d0fd340d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A poda induz altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas na copa da planta, impactando sobre o seu metabolismo como um todo. Na poda de ____________________ faz-se a elimina\u00e7\u00e3o das brota\u00e7\u00f5es excessivas, deixando um n\u00famero razo\u00e1vel de raminhos por muda, dependendo da esp\u00e9cie. A poda de __________________ \u00e9 a poda de plantas jovens que ainda n\u00e3o entraram em produ\u00e7\u00e3o. Ainda utilizada em plantas j\u00e1 em produ\u00e7\u00e3o, a poda de ______________________ tem por objetivo recuperar pomares que ainda tem potencial de produ\u00e7\u00e3o, sendo diferente da poda de ___________________ que tem por objetivo equilibrar a copa, bem como eliminar de forma sistem\u00e1tica ramos doentes, em excesso ou mal colocados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9568203,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o","id":9568202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plantio ou transplante \u2013 forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o","id":9568203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plantio ou transplante \u2013 forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante ","id":9568204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante \u2013 forma\u00e7\u00e3o","id":9568205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renova\u00e7\u00e3o \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 plantio ou transplante \u2013 forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plantio ou transplante \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o","id":9568206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plantio ou transplante \u2013 frutifica\u00e7\u00e3o \u2013 forma\u00e7\u00e3o \u2013 renova\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de tratores agr\u00edcolas com implementos \u00e9 uma constante em qualquer atividade agropecu\u00e1ria. Referente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de tratores com implementos, analise as assertivas a seguir: I. O uso da TDA \u00e9 imprescind\u00edvel em todos as opera\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas com tratores que disponham desse recurso. II. A rota\u00e7\u00e3o da TDP \u00e9 proporcional \u00e0 rota\u00e7\u00e3o do motor e ao escalonamento de marchas. III. V\u00e1lvulas de controle remoto t\u00eam uma vaz\u00e3o de \u00f3leo hidr\u00e1ulico fixas, estando associada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o de funcionamento do motor e a vaz\u00e3o da bomba do sistema hidr\u00e1ulico. IV. Centraliza\u00e7\u00e3o, alinhamento transversal e longitudinal s\u00e3o regulagens imprescind\u00edveis para equipamentos acoplados ao sistema hidr\u00e1ulico de tr\u00eas pontos. Quais est\u00e3o INCORRETAS? ","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 20:10:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414916,"hashId":"6c132703df2e12f32fcf98d8f1e59b87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de tratores agr\u00edcolas com implementos \u00e9 uma constante em qualquer atividade agropecu\u00e1ria. Referente \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de tratores com implementos, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso da TDA \u00e9 imprescind\u00edvel em todos as opera\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas com tratores que disponham desse recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A rota\u00e7\u00e3o da TDP \u00e9 proporcional \u00e0 rota\u00e7\u00e3o do motor e ao escalonamento de marchas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. V\u00e1lvulas de controle remoto t\u00eam uma vaz\u00e3o de \u00f3leo hidr\u00e1ulico fixas, estando associada \u00e0 rota\u00e7\u00e3o de funcionamento do motor e a vaz\u00e3o da bomba do sistema hidr\u00e1ulico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Centraliza\u00e7\u00e3o, alinhamento transversal e longitudinal s\u00e3o regulagens imprescind\u00edveis para equipamentos acoplados ao sistema hidr\u00e1ulico de tr\u00eas pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS? <\/p>","resposta":9568195,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9568192,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9568193,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9568194,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9568195,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9568196,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fruticultura, a poda \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem diferentes objetivos, a depender do tipo de cultura, da \u00e9poca em que aplica a t\u00e9cnica entre outros pontos. Referente aos sistemas de condu\u00e7\u00e3o de pomares, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Lider Central. 2. Solaxe. 3. Palmeta. 4. Vaso. 5. \u201cY\u201d. Coluna 2 ( ) Permite acomodar um maior n\u00famero de plantas por \u00e1rea, forma\u00e7\u00e3o mais simples e demanda menos tempo para execu\u00e7\u00e3o. ( ) Os ramos s\u00e3o arqueados para baixo, com o \u00e1pice do ramo conduzido em dire\u00e7\u00e3o ao solo. Para que isso funcione adequadamente, \u00e9 fundamental que o \u00e2ngulo de inser\u00e7\u00e3o dos ramos seja aumentado de 90 a 100\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o ao ramo central. ( ) Sistema que apresenta ramos somente no sentido da linha de plantas, sendo eliminados os demais emitidos no sentido da entrelinha. ( ) Utilizado amplamente em pomares de todo mundo, com \u00eanfase principalmente em macieiras, pereiras e pessegueiros. Ao final do processo, a copa da planta apresenta um formato piramidal. ( ) Sistema no qual s\u00e3o selecionados no primeiro ano de 3 a 5 ramos, que s\u00e3o arqueados durante o ver\u00e3o, para inclina\u00e7\u00e3o das \u201cbra\u00e7adas\u201d. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:59:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414906,"hashId":"31b65ed35027bc9768b1d838a2c02a27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fruticultura, a poda \u00e9 uma pr\u00e1tica que tem diferentes objetivos, a depender do tipo de cultura, da \u00e9poca em que aplica a t\u00e9cnica entre outros pontos. Referente aos sistemas de condu\u00e7\u00e3o de pomares, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Lider Central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Solaxe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Palmeta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Vaso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. \u201cY\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite acomodar um maior n\u00famero de plantas por \u00e1rea, forma\u00e7\u00e3o mais simples e demanda menos tempo para execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os ramos s\u00e3o arqueados para baixo, com o \u00e1pice do ramo conduzido em dire\u00e7\u00e3o ao solo. Para que isso funcione adequadamente, \u00e9 fundamental que o \u00e2ngulo de inser\u00e7\u00e3o dos ramos seja aumentado de 90 a 100\u00b0 em rela\u00e7\u00e3o ao ramo central. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sistema que apresenta ramos somente no sentido da linha de plantas, sendo eliminados os demais emitidos no sentido da entrelinha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizado amplamente em pomares de todo mundo, com \u00eanfase principalmente em macieiras, pereiras e pessegueiros. Ao final do processo, a copa da planta apresenta um formato piramidal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sistema no qual s\u00e3o selecionados no primeiro ano de 3 a 5 ramos, que s\u00e3o arqueados durante o ver\u00e3o, para inclina\u00e7\u00e3o das \u201cbra\u00e7adas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9568145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.","id":9568142,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.","id":9568143,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":9568144,"corpo":"<p>4 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.","id":9568145,"corpo":"<p>5 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":9568146,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente ao uso de irriga\u00e7\u00e3o como ferramenta para suprir \u00e1gua \u00e0s plantas, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie recebem tamb\u00e9m o nome de irriga\u00e7\u00e3o por gravidade, uma vez que a \u00e1gua \u00e9 aplicada diretamente sobre a superf\u00edcie do solo e pelo efeito da gravidade se movimenta e infiltra no solo. ( ) A microaspers\u00e3o faz parte de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizados, trabalha com pequena vaz\u00e3o comparativamente a outros sistemas de irriga\u00e7\u00e3o, por\u00e9m maiores do que gotejamento, e baixas press\u00f5es. ( ) A eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 um tipo de sistema de irriga\u00e7\u00e3o em subsuperf\u00edcie e tem como base o entendimento ascens\u00e3o capilar e diferen\u00e7a de potencial total de \u00e1gua no solo. ( ) A quantidade de \u00e1gua a ser aplicada por meio de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de cultura, da taxa de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo e da condutividade hidr\u00e1ulica saturada. ( ) Sondas do tipo TDR, FDR, RTK e RTX s\u00e3o importantes ferramentas no monitoramento da umidade do solo e planejamento do tempo de irriga\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":82144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrs-2022-fundatec-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IFRS - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 19:59:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2414909,"hashId":"f490d38af863c4146124f9a555e1e787","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente ao uso de irriga\u00e7\u00e3o como ferramenta para suprir \u00e1gua \u00e0s plantas, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por superf\u00edcie recebem tamb\u00e9m o nome de irriga\u00e7\u00e3o por gravidade, uma vez que a \u00e1gua \u00e9 aplicada diretamente sobre a superf\u00edcie do solo e pelo efeito da gravidade se movimenta e infiltra no solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A microaspers\u00e3o faz parte de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o localizados, trabalha com pequena vaz\u00e3o comparativamente a outros sistemas de irriga\u00e7\u00e3o, por\u00e9m maiores do que gotejamento, e baixas press\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel do len\u00e7ol fre\u00e1tico \u00e9 um tipo de sistema de irriga\u00e7\u00e3o em subsuperf\u00edcie e tem como base o entendimento ascens\u00e3o capilar e diferen\u00e7a de potencial total de \u00e1gua no solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A quantidade de \u00e1gua a ser aplicada por meio de sistemas de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de cultura, da taxa de infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua no solo e da condutividade hidr\u00e1ulica saturada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sondas do tipo TDR, FDR, RTK e RTX s\u00e3o importantes ferramentas no monitoramento da umidade do solo e planejamento do tempo de irriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9568160,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9568157,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9568158,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9568159,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9568160,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9568161,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alimento funcional \u00e9 qualquer alimento, natural ou preparado, que contenha uma ou mais subst\u00e2ncias bioativas, capazes de atuar no metabolismo e na fisiologia humana, promovendo efeitos ben\u00e9ficos a sa\u00fade, podendo retardar o estabelecimento de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas e melhorar qualidade de vida das pessoas. Qual dos alimentos abaixo tem como subst\u00e2ncia bioativa o \u00e1cido graxo poli-insaturado \u00d4mega 3? ","provas":[{"id":74669,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o","id":10119,"slug":"tecnico-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esteio","sigla":"","id":4975,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-esteio-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esteio-rs-2022-fundatec-tecnico-em-nutricao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Esteio - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:23:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2260161,"hashId":"53e41e13f797661d68ebeb446c5188ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimento funcional \u00e9 qualquer alimento, natural ou preparado, que contenha uma ou mais subst\u00e2ncias bioativas, capazes de atuar no metabolismo e na fisiologia humana, promovendo efeitos ben\u00e9ficos a sa\u00fade, podendo retardar o estabelecimento de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas e melhorar qualidade de vida das pessoas. Qual dos alimentos abaixo tem como subst\u00e2ncia bioativa o \u00e1cido graxo poli-insaturado \u00d4mega 3? <\/p>","resposta":8897048,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frutas e vegetais amarelos. ","id":8897044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frutas e vegetais amarelos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomate. ","id":8897045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomate. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1 verde. ","id":8897046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ch\u00e1 verde. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e3os integrais. ","id":8897047,"corpo":"<p>Gr\u00e3os integrais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Peixe de \u00e1gua fria. ","id":8897048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peixe de \u00e1gua fria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileira menores de 2 anos: \u201cO leite materno \u00e9 o alimento ideal para a crian\u00e7a, pois \u00e9 totalmente adaptado \u00e0s suas necessidades nos primeiros anos de vida. N\u00e3o existe outro leite igual, nem parecido, apesar dos esfor\u00e7os da ind\u00fastria em modificar leites de outros mam\u00edferos, como o da vaca, para torn\u00e1-los mais adequados ao consumo por crian\u00e7as pequenas\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019). De acordo com a afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:15:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364166,"hashId":"4e4938987e79cb89470c3e6f50236474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Guia Alimentar para Crian\u00e7as Brasileira menores de 2 anos: \u201cO leite materno \u00e9 o alimento ideal para a crian\u00e7a, pois \u00e9 totalmente adaptado \u00e0s suas necessidades nos primeiros anos de vida. N\u00e3o existe outro leite igual, nem parecido, apesar dos esfor\u00e7os da ind\u00fastria em modificar leites de outros mam\u00edferos, como o da vaca, para torn\u00e1-los mais adequados ao consumo por crian\u00e7as pequenas\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2019). De acordo com a afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9352050,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade de suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea ou o consumo de leite materno pela crian\u00e7a est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 quantidade de leite produzido pela nutriz. Durante a mamada em livre demanda, o lactente extrai parte do leite que estava armazenado no peito, mas a maior parte do leite materno \u00e9 produzido enquanto a crian\u00e7a est\u00e1 sugando o peito.","id":9352050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de suc\u00e7\u00e3o do beb\u00ea ou o consumo de leite materno pela crian\u00e7a est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 quantidade de leite produzido pela nutriz. Durante a mamada em livre demanda, o lactente extrai parte do leite que estava armazenado no peito, mas a maior parte do leite materno \u00e9 produzido enquanto a crian\u00e7a est\u00e1 sugando o peito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O leite materno humano apresenta composi\u00e7\u00e3o nutricional semelhante, independente do estado nutricional e idade da mulher, do tipo de parto (ces\u00e1rea ou normal) e da semana gestacional do nascimento de beb\u00ea (prematuro ou a termo).","id":9352051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno humano apresenta composi\u00e7\u00e3o nutricional semelhante, independente do estado nutricional e idade da mulher, do tipo de parto (ces\u00e1rea ou normal) e da semana gestacional do nascimento de beb\u00ea (prematuro ou a termo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O leite materno \u00e9 nutricionalmente adequado, possuindo calorias, gorduras, prote\u00ednas, vitaminas, \u00e1gua e outros nutrientes essenciais, favorecendo o crescimento e o desenvolvimento das crian\u00e7as. A depender da idade da crian\u00e7a, o leite pode apresentar algumas fases (colostro, leite de transi\u00e7\u00e3o e leite maduro). Na compara\u00e7\u00e3o destas fases, o colostro apresenta uma quantidade elevada em caroteno, e o leite maduro possui maior concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas protetoras e nutritivas.","id":9352052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno \u00e9 nutricionalmente adequado, possuindo calorias, gorduras, prote\u00ednas, vitaminas, \u00e1gua e outros nutrientes essenciais, favorecendo o crescimento e o desenvolvimento das crian\u00e7as. A depender da idade da crian\u00e7a, o leite pode apresentar algumas fases (colostro, leite de transi\u00e7\u00e3o e leite maduro). Na compara\u00e7\u00e3o destas fases, o colostro apresenta uma quantidade elevada em caroteno, e o leite maduro possui maior concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas protetoras e nutritivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O leite materno possui elevada concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, c\u00e1lcio e lactose, mas pouca quantidade de ferro. Entretanto, este ferro \u00e9 mais biodispon\u00edvel devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre ferro e colecalciferol.","id":9352053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno possui elevada concentra\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, c\u00e1lcio e lactose, mas pouca quantidade de ferro. Entretanto, este ferro \u00e9 mais biodispon\u00edvel devido \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre ferro e colecalciferol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o da lactante pode influenciar no sabor do leite materno, contudo n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com a prefer\u00eancia alimentar durante a alimenta\u00e7\u00e3o complementar do beb\u00ea a partir dos 6 meses.","id":9352054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o da lactante pode influenciar no sabor do leite materno, contudo n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o com a prefer\u00eancia alimentar durante a alimenta\u00e7\u00e3o complementar do beb\u00ea a partir dos 6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Minerais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":79016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 21:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2364190,"hashId":"59b2b1181d5610801ffbed4a8117b3e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os Minerais, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":9352174,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ferro contido nos alimentos \u00e9 encontrado sob a forma heme (proveniente da hemoglobina e da mioglobina dos alimentos de origem animal) e n\u00e3o heme (fontes vegetais e animais). O ferro heme est\u00e1 presente em maior concentra\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o, mas contribui apenas em 1% do total de ferro absorvido.","id":9352170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ferro contido nos alimentos \u00e9 encontrado sob a forma heme (proveniente da hemoglobina e da mioglobina dos alimentos de origem animal) e n\u00e3o heme (fontes vegetais e animais). O ferro heme est\u00e1 presente em maior concentra\u00e7\u00e3o na alimenta\u00e7\u00e3o, mas contribui apenas em 1% do total de ferro absorvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o magn\u00e9sio, o cobre e o f\u00f3sforo s\u00e3o os minerais que participam na forma\u00e7\u00e3o das estruturas qu\u00edmicas da nicotinamida adenina dinucleot\u00eddeo (NAD), da flavina adenina nucleot\u00eddeo (FAD) e da coenzima A. Estas estruturas moleculares s\u00e3o fundamentais para o metabolismo corp\u00f3reo, pois est\u00e3o diretamente envolvidas nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de oxidorredu\u00e7\u00e3o","id":9352171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o magn\u00e9sio, o cobre e o f\u00f3sforo s\u00e3o os minerais que participam na forma\u00e7\u00e3o das estruturas qu\u00edmicas da nicotinamida adenina dinucleot\u00eddeo (NAD), da flavina adenina nucleot\u00eddeo (FAD) e da coenzima A. Estas estruturas moleculares s\u00e3o fundamentais para o metabolismo corp\u00f3reo, pois est\u00e3o diretamente envolvidas nas rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas de oxidorredu\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o iodo desempenha fun\u00e7\u00f5es estruturais, enzim\u00e1ticas e reguladoras no organismo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o estrutural, esse mineral participa da constitui\u00e7\u00e3o de enzimas e prote\u00ednas, principalmente na estabiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadas ao DNA. Devido a esta fun\u00e7\u00e3o da estabiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, o iodo pode modular a transcri\u00e7\u00e3o do receptor de insulina (IR), assim a defici\u00eancia deste mineral favorece a manifesta\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina.","id":9352172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o iodo desempenha fun\u00e7\u00f5es estruturais, enzim\u00e1ticas e reguladoras no organismo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o estrutural, esse mineral participa da constitui\u00e7\u00e3o de enzimas e prote\u00ednas, principalmente na estabiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadas ao DNA. Devido a esta fun\u00e7\u00e3o da estabiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas, o iodo pode modular a transcri\u00e7\u00e3o do receptor de insulina (IR), assim a defici\u00eancia deste mineral favorece a manifesta\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o cobre exerce suas fun\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da liga\u00e7\u00e3o com prote\u00ednas, formando as cobreprote\u00ednas. Este complexo (cobreprote\u00ednas) desempenha a fun\u00e7\u00e3o de antioxidante e no metabolismo de \u00f3rg\u00e3os, como a tireoide.","id":9352173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cobre exerce suas fun\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s da liga\u00e7\u00e3o com prote\u00ednas, formando as cobreprote\u00ednas. Este complexo (cobreprote\u00ednas) desempenha a fun\u00e7\u00e3o de antioxidante e no metabolismo de \u00f3rg\u00e3os, como a tireoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma refei\u00e7\u00e3o com alimentos fontes em c\u00e1lcio promove absor\u00e7\u00e3o em aproximadamente 30%, podendo variar de acordo com a necessidade fisiol\u00f3gica e a quantidade de c\u00e1lcio consumido pelo indiv\u00edduo. O c\u00e1lcio \u00e9 absorvido pelos segmentos do intestino delgado e a quantidade do mineral absorvido \u00e9 determinada pelo tempo de perman\u00eancia do quimo em tais segmentos.","id":9352174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma refei\u00e7\u00e3o com alimentos fontes em c\u00e1lcio promove absor\u00e7\u00e3o em aproximadamente 30%, podendo variar de acordo com a necessidade fisiol\u00f3gica e a quantidade de c\u00e1lcio consumido pelo indiv\u00edduo. O c\u00e1lcio \u00e9 absorvido pelos segmentos do intestino delgado e a quantidade do mineral absorvido \u00e9 determinada pelo tempo de perman\u00eancia do quimo em tais segmentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fisiologia respirat\u00f3ria aplicada ao exerc\u00edcio, analise as afirmativas a seguir. I. Em situa\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio, a inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo ativo que ocorre, sobretudo, pela contra\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica, j\u00e1 a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva. II. A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria propriamente dita, que envolve o processo fisiol\u00f3gico da hematose, tem in\u00edcio nos br\u00f4nquios principais (direito e esquerdo). III. Em indiv\u00edduos saud\u00e1veis, a resposta ventilat\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 fator limitante do exerc\u00edcio. IV. O treinamento muscular inspirat\u00f3rio deve ser prescrito com base nas avalia\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas em manovacuometria. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79987,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:53:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2387348,"hashId":"bc8586ab684ab54285b024b164b05b35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fisiologia respirat\u00f3ria aplicada ao exerc\u00edcio, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em situa\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio, a inspira\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo ativo que ocorre, sobretudo, pela contra\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica, j\u00e1 a expira\u00e7\u00e3o \u00e9 passiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria propriamente dita, que envolve o processo fisiol\u00f3gico da hematose, tem in\u00edcio nos br\u00f4nquios principais (direito e esquerdo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em indiv\u00edduos saud\u00e1veis, a resposta ventilat\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 fator limitante do exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O treinamento muscular inspirat\u00f3rio deve ser prescrito com base nas avalia\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas em manovacuometria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9450143,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9450140,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9450141,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":9450142,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9450143,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9450144,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Respirat\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402537,"slug":"biologia-sistema-respiratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degrada\u00e7\u00e3o do solo decorre de processos que geram a redu\u00e7\u00e3o na capacidade do solo para gerar bens e servi\u00e7os, e para suportar a vida. Assim, uma das principais causas que levam \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a convers\u00e3o do uso da terra, em especial a substitui\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa por atividades agropecu\u00e1rias extensivas e intensivas. Como consequ\u00eancia da degrada\u00e7\u00e3o do solo, ocorre redu\u00e7\u00e3o da produtividade, a redu\u00e7\u00e3o da capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, o aumento do escoamento superficial e da eros\u00e3o. Nesse sentido, para an\u00e1lise da qualidade do solo, associe o tipo de indicador \u00e0(s) respectiva(s) propriedade(s).1. F\u00edsico 2. Qu\u00edmico 3. Biol\u00f3gico( ) associa\u00e7\u00e3o de micorrizos e comunidades de nemat\u00f3deos ( ) textura, estrutura e porosidade ( ) capacidade de troca i\u00f4nica ( ) infiltra\u00e7\u00e3o, penetrabilidade e condutividade ( ) mecanismos de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e nutrientes ( ) enzimas e diversidade de invertebrados ( ) acidez ativa e teor de carbono ( ) massa microbiana e respira\u00e7\u00e3o microbianaAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresente a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":82743,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Fiscal Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:43:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2452346,"hashId":"c40f2709a568a4ecdafb70b47e82233b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degrada\u00e7\u00e3o do solo decorre de processos que geram a redu\u00e7\u00e3o na capacidade do solo para gerar bens e servi\u00e7os, e para suportar a vida. Assim, uma das principais causas que levam \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o do solo \u00e9 a convers\u00e3o do uso da terra, em especial a substitui\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa por atividades agropecu\u00e1rias extensivas e intensivas. Como consequ\u00eancia da degrada\u00e7\u00e3o do solo, ocorre redu\u00e7\u00e3o da produtividade, a redu\u00e7\u00e3o da capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, o aumento do escoamento superficial e da eros\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, para an\u00e1lise da qualidade do solo, associe o tipo de indicador \u00e0(s) respectiva(s) propriedade(s).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 517px;\"><colgroup><col width=\"119\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"398\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k6a6\"><td data-row=\"row-k6a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-w0ye\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. F\u00edsico <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-w0ye\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. Qu\u00edmico <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-w0ye\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. Biol\u00f3gico<\/p><\/td><td data-row=\"row-k6a6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) associa\u00e7\u00e3o de micorrizos e comunidades de nemat\u00f3deos <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) textura, estrutura e porosidade <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) capacidade de troca i\u00f4nica<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> ( ) infiltra\u00e7\u00e3o, penetrabilidade e condutividade <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) mecanismos de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e nutrientes<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"> ( ) enzimas e diversidade de invertebrados <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) acidez ativa e teor de carbono <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k6a6\" data-cell=\"cell-l7j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) massa microbiana e respira\u00e7\u00e3o microbiana<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresente a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":9728793,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":9728790,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2","id":9728791,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2","id":9728792,"corpo":"<p>3 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3","id":9728793,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico de qualquer programa de treinamento \u00e9 aplicar uma carga (estresse mec\u00e2nico, fisiol\u00f3gico ou mental) que seja maior do que a capacidade atual de suportar a demanda que lhe \u00e9 imposta por meio de treinamento ou competi\u00e7\u00e3o. Sobre a etiologia das les\u00f5es esportivas, analise as afirmativas a seguir. I. A etiologia das les\u00f5es esportivas \u00e9 complexa e multifatorial, envolvendo uma rede de determinantes. II. As les\u00f5es ocorrem quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio entre os mecanismos de capacidade e a demanda exigida do atleta. III. A idade do atleta determinar\u00e1 a qual carga, em termos de volume, intensidade e frequ\u00eancia, ele ser\u00e1 submetido. IV. Quando um atleta exige uma sa\u00fade abaixo do ideal, ele est\u00e1 sujeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da capacidade de execu\u00e7\u00e3o dos movimentos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica do esporte. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":79987,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:40:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2387330,"hashId":"f75e8a70280903a88699bab479028fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio b\u00e1sico de qualquer programa de treinamento \u00e9 aplicar uma carga (estresse mec\u00e2nico, fisiol\u00f3gico ou mental) que seja maior do que a capacidade atual de suportar a demanda que lhe \u00e9 imposta por meio de treinamento ou competi\u00e7\u00e3o. Sobre a etiologia das les\u00f5es esportivas, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A etiologia das les\u00f5es esportivas \u00e9 complexa e multifatorial, envolvendo uma rede de determinantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As les\u00f5es ocorrem quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio entre os mecanismos de capacidade e a demanda exigida do atleta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A idade do atleta determinar\u00e1 a qual carga, em termos de volume, intensidade e frequ\u00eancia, ele ser\u00e1 submetido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando um atleta exige uma sa\u00fade abaixo do ideal, ele est\u00e1 sujeito \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da capacidade de execu\u00e7\u00e3o dos movimentos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica do esporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":9450054,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":9450050,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":9450051,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":9450052,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9450053,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":9450054,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ilustra\u00e7\u00e3o a seguir mostra um mapa do mundo e as m\u00e9dias anuais de salinidade na superf\u00edcie dos oceanos. A salinidade m\u00e9dia de todos os oceanos \u00e9 de 34,7.EMERSON, Steven; HEDGES, John. Chemical oceanography and the marine carbon cycle. Cambridge University Press, 2008.Interpretando-se a figura e sabendo-se como as propriedades da \u00e1gua se modificam de acordo com a quantidade de sal dissolvido, e excluindo-se outros par\u00e2metros que influenciam essas propriedades, conclui-se que na compara\u00e7\u00e3o entre a salinidade m\u00e9dia dos oceanos e a da regi\u00e3o","provas":[{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:14:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2391426,"hashId":"595726c02fcfbb39543baffef1f6c0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilustra\u00e7\u00e3o a seguir mostra um mapa do mundo e as m\u00e9dias anuais de salinidade na superf\u00edcie dos oceanos. A salinidade m\u00e9dia de todos os oceanos \u00e9 de 34,7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80489\/questao\/2391426-20221104142338000000-0.png\" width=\"700\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">EMERSON, Steven; HEDGES, John. <strong>Chemical oceanography and the marine carbon cycle<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Cambridge University Press, 2008.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interpretando-se a figura e sabendo-se como as propriedades da \u00e1gua se modificam de acordo com a quantidade de sal dissolvido, e excluindo-se outros par\u00e2metros que influenciam essas propriedades, conclui-se que na compara\u00e7\u00e3o entre a salinidade m\u00e9dia dos oceanos e a da regi\u00e3o<\/p>","resposta":9466824,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"norte da Groenl\u00e2ndia, a viscosidade ser\u00e1 maior.","id":9466821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">norte da Groenl\u00e2ndia, a viscosidade ser\u00e1 maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00f3xima do Jap\u00e3o, a press\u00e3o osm\u00f3tica ser\u00e1 maior.","id":9466822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3xima do Jap\u00e3o, a press\u00e3o osm\u00f3tica ser\u00e1 maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oeste do deserto do Saara, a viscosidade ser\u00e1 menor.","id":9466823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oeste do deserto do Saara, a viscosidade ser\u00e1 menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00f3xima do Alasca, a press\u00e3o osm\u00f3tica ser\u00e1 menor.","id":9466824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3xima do Alasca, a press\u00e3o osm\u00f3tica ser\u00e1 menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"costa sudeste brasileira, a temperatura de congelamento ser\u00e1 maior.","id":9466825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">costa sudeste brasileira, a temperatura de congelamento ser\u00e1 maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/2391426","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lix\u00e3o de Jangurusso, em Fortaleza (CE), chegou a atingir a altura de 40 metros antes da implementa\u00e7\u00e3o das iniciativas de recupera\u00e7\u00e3o, como o retaludamento e a cobertura associada a um sistema de drenagem de \u00e1guas. Os problemas de percola\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos nos materiais geol\u00f3gicos, no entanto, persistiram. Qual(is) a(s) consequ\u00eancia(s) direta(s) da percola\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos do lix\u00e3o de Jangurusso?","provas":[{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:05:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2391363,"hashId":"f73c81db7b75170fb364f9a4127d4859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lix\u00e3o de Jangurusso, em Fortaleza (CE), chegou a atingir a altura de 40 metros antes da implementa\u00e7\u00e3o das iniciativas de recupera\u00e7\u00e3o, como o retaludamento e a cobertura associada a um sistema de drenagem de \u00e1guas. Os problemas de percola\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos nos materiais geol\u00f3gicos, no entanto, persistiram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual(is) a(s) consequ\u00eancia(s) direta(s) da percola\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos do lix\u00e3o de Jangurusso?<\/p>","resposta":9466509,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aparecimento de doen\u00e7as","id":9466506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparecimento de doen\u00e7as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desertifica\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie","id":9466507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desertifica\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o prim\u00e1ria","id":9466508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sucess\u00e3o prim\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais","id":9466509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o do solo","id":9466510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eros\u00e3o e reposi\u00e7\u00e3o do solo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAssim como em alguns moluscos, os __________ t\u00eam um sistema circulat\u00f3rio ___________, no qual o l\u00edquido chamado hemolinfa \u00e9 bombeado por um cora\u00e7\u00e3o por meio de art\u00e9rias curtas e, ap\u00f3s, para espa\u00e7os chamados de seios, que circundam os tecidos e os \u00f3rg\u00e3os.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":80202,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2022-instituto-consulplan-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Linhares - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:19:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2403461,"hashId":"15a6972a3f0f1f7c3d42be1a6463e02a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAssim como em alguns moluscos, os __________ t\u00eam um sistema circulat\u00f3rio ___________, no qual o l\u00edquido chamado hemolinfa \u00e9 bombeado por um cora\u00e7\u00e3o por meio de art\u00e9rias curtas e, ap\u00f3s, para espa\u00e7os chamados de seios, que circundam os tecidos e os \u00f3rg\u00e3os.\u201d Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":9515875,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anel\u00eddeos \/ aberto","id":9515873,"corpo":"<p>anel\u00eddeos \/ aberto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anel\u00eddeos \/ fechado","id":9515874,"corpo":"<p>anel\u00eddeos \/ fechado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artr\u00f3podes \/ aberto","id":9515875,"corpo":"<p>artr\u00f3podes \/ aberto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artr\u00f3podes \/ fechado ","id":9515876,"corpo":"<p>artr\u00f3podes \/ fechado <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas empresas, atualmente, a gest\u00e3o ambiental passou a usar solu\u00e7\u00f5es consideradas proativas, encontradas ao longo de todo o ciclo de vida do produto; no entanto, entre as d\u00e9cadas de 1960 e 1980, eram utilizadas mais comumente solu\u00e7\u00f5es reativas, que eram solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas conhecidas como","provas":[{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:09:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2391395,"hashId":"def81dea1468bad4d8575128710fd1f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas, atualmente, a gest\u00e3o ambiental passou a usar solu\u00e7\u00f5es consideradas proativas, encontradas ao longo de todo o ciclo de vida do produto; no entanto, entre as d\u00e9cadas de 1960 e 1980, eram utilizadas mais comumente solu\u00e7\u00f5es reativas, que eram solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas conhecidas como<\/p>","resposta":9466666,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fim-de-tubo","id":9466666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fim-de-tubo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in\u00edcio de tubo controlado","id":9466667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in\u00edcio de tubo controlado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testes de pluma","id":9466668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">testes de pluma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formato de pluma","id":9466669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formato de pluma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o de ciclo de vida","id":9466670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o de ciclo de vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma composi\u00e7\u00e3o corporal adequada favorece o desempenho durante a atividade f\u00edsica. Na tentativa de reduzir o peso e a gordura corporal rapidamente, muitas pessoas realizam dietas restritivas. Embora a perda de peso seja alcan\u00e7ada com o deficit cal\u00f3rico, dietas com calorias restritas n\u00e3o s\u00e3o a melhor estrat\u00e9gia, pois:","provas":[{"id":79987,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico","id":25501,"slug":"oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio Grande do Norte","sigla":"PM RN","id":557,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pm-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-rn-rn-2022-instituto-consulplan-oficial-de-apoio-a-saude-da-pm-area-biomedico-fisiologia-do-esporte-e-da-pratica-do-exercicio-fisico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PM RN - Oficial de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da PM - \u00c1rea: Biom\u00e9dico - Fisiologia do Esporte e da Pr\u00e1tica do Exerc\u00edcio F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:59:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2387357,"hashId":"f26a9e2a0661ee3e416eab958e5a007c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma composi\u00e7\u00e3o corporal adequada favorece o desempenho durante a atividade f\u00edsica. Na tentativa de reduzir o peso e a gordura corporal rapidamente, muitas pessoas realizam dietas restritivas. Embora a perda de peso seja alcan\u00e7ada com o <em>deficit <\/em>cal\u00f3rico, dietas com calorias restritas n\u00e3o s\u00e3o a melhor estrat\u00e9gia, pois:<\/p>","resposta":9450189,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o muito baixa de carboidratos afeta o treinamento, mas n\u00e3o afeta a recupera\u00e7\u00e3o muscular.","id":9450185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o muito baixa de carboidratos afeta o treinamento, mas n\u00e3o afeta a recupera\u00e7\u00e3o muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O corpo reduz a taxa metab\u00f3lica durante o per\u00edodo da dieta restritiva, mas retorna imediatamente ap\u00f3s ela ser finalizada.","id":9450186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo reduz a taxa metab\u00f3lica durante o per\u00edodo da dieta restritiva, mas retorna imediatamente ap\u00f3s ela ser finalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perda r\u00e1pida de peso, geralmente, \u00e9 o resultado da perda de \u00e1gua e glicog\u00eanio, o que embora n\u00e3o seja saud\u00e1vel n\u00e3o afeta o desempenho na atividade f\u00edsica.","id":9450187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda r\u00e1pida de peso, geralmente, \u00e9 o resultado da perda de \u00e1gua e glicog\u00eanio, o que embora n\u00e3o seja saud\u00e1vel n\u00e3o afeta o desempenho na atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A baixa ingest\u00e3o de prote\u00ednas estimula a perda de massa muscular; por\u00e9m, o aumento do treinamento de for\u00e7a nesse per\u00edodo auxilia na preserva\u00e7\u00e3o da massa muscular.","id":9450188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa ingest\u00e3o de prote\u00ednas estimula a perda de massa muscular; por\u00e9m, o aumento do treinamento de for\u00e7a nesse per\u00edodo auxilia na preserva\u00e7\u00e3o da massa muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica abaixo da taxa metab\u00f3lica em repouso n\u00e3o fornece carboidrato, prote\u00edna e gordura suficientes para manter o treinamento ou o condicionamento.","id":9450189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A restri\u00e7\u00e3o cal\u00f3rica abaixo da taxa metab\u00f3lica em repouso n\u00e3o fornece carboidrato, prote\u00edna e gordura suficientes para manter o treinamento ou o condicionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na taxonomia, a \u00faltima grande influ\u00eancia te\u00f3rica veio na d\u00e9cada de 1960, principalmente por meio dos trabalhos de um entom\u00f3logo alem\u00e3o conhecido por Willi Hennig, o qual defendia que:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:27:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621342,"hashId":"06a9d427e691b36713c9e0a70b68febe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na taxonomia, a \u00faltima grande influ\u00eancia te\u00f3rica veio na d\u00e9cada de 1960, principalmente por meio dos trabalhos de um entom\u00f3logo alem\u00e3o conhecido por <em>Willi Hennig<\/em>, o qual defendia que:<\/p>","resposta":10459502,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edntese moderna unia a gen\u00e9tica mendeliana \u00e0 teoria da sele\u00e7\u00e3o natural.","id":10459500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edntese moderna unia a gen\u00e9tica mendeliana \u00e0 teoria da sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A semelhan\u00e7a entre as esp\u00e9cies ocorria devido \u00e0 ancestralidade em comum.","id":10459501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A semelhan\u00e7a entre as esp\u00e9cies ocorria devido \u00e0 ancestralidade em comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupamentos naturais de seres vivos deveriam ser definidos apenas com base em caracter\u00edsticas derivadas.","id":10459502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grupamentos naturais de seres vivos deveriam ser definidos apenas com base em caracter\u00edsticas derivadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ideia de que as esp\u00e9cies eram entidades din\u00e2micas e vari\u00e1veis, o que foi na \u00e9poca amplamente disseminado na taxonomia.","id":10459503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ideia de que as esp\u00e9cies eram entidades din\u00e2micas e vari\u00e1veis, o que foi na \u00e9poca amplamente disseminado na taxonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os geneticistas conseguem estudar a express\u00e3o de todos os genes no organismo quando se conhece a sequ\u00eancia de um genoma completo, pois assim eles conseguem monitorar altera\u00e7\u00f5es da express\u00e3o do genoma total ao longo do tempo, durante o desenvolvimento ou em resposta a modifica\u00e7\u00f5es do ambiente. Atualmente, novas tecnologias permitem que os cientistas produzam microarranjos que contenham milhares de sondas de hibridiza\u00e7\u00e3o em um suporte s\u00f3lido; esse suporte frequentemente chamado de chip g\u00eanico, pode ser uma, EXCETO:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:28:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621345,"hashId":"5739b36c7b0420dfa75a56b52307a833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os geneticistas conseguem estudar a express\u00e3o de todos os genes no organismo quando se conhece a sequ\u00eancia de um genoma completo, pois assim eles conseguem monitorar altera\u00e7\u00f5es da express\u00e3o do genoma total ao longo do tempo, durante o desenvolvimento ou em resposta a modifica\u00e7\u00f5es do ambiente. Atualmente, novas tecnologias permitem que os cientistas produzam microarranjos que contenham milhares de sondas de hibridiza\u00e7\u00e3o em um suporte s\u00f3lido; esse suporte frequentemente chamado de <em>chip <\/em>g\u00eanico, pode ser uma, EXCETO:<\/p>","resposta":10459515,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00e2mina de vidro.","id":10459512,"corpo":"<p>L\u00e2mina de vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bolacha de silicone.","id":10459513,"corpo":"<p>Bolacha de silicone.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Membrana de n\u00e1ilon.","id":10459514,"corpo":"<p>Membrana de <em>n\u00e1ilon<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Membrana de nitrocelulose.","id":10459515,"corpo":"<p>Membrana de nitrocelulose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na taxonomia, \u00e9 obrigat\u00f3rio, ao descrever uma nova esp\u00e9cie, designar um hol\u00f3tipo (esp\u00e9cime-tipo) para ancorar um novo nome. Por\u00e9m, se na descri\u00e7\u00e3o original da esp\u00e9cie o hol\u00f3tipo n\u00e3o for identificado claramente, os esp\u00e9cimes descritos s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621343,"hashId":"797e5898235ca81c8f2ff523a4417291","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na taxonomia, \u00e9 obrigat\u00f3rio, ao descrever uma nova esp\u00e9cie, designar um hol\u00f3tipo (esp\u00e9cime-tipo) para ancorar um novo nome. Por\u00e9m, se na descri\u00e7\u00e3o original da esp\u00e9cie o hol\u00f3tipo n\u00e3o for identificado claramente, os esp\u00e9cimes descritos s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":10459504,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edntipos.","id":10459504,"corpo":"<p>S\u00edntipos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ne\u00f3tipos.","id":10459505,"corpo":"<p>Ne\u00f3tipos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lect\u00f3tipos.","id":10459506,"corpo":"<p>Lect\u00f3tipos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paralect\u00f3tipos.","id":10459507,"corpo":"<p>Paralect\u00f3tipos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir: I. As plantas carn\u00edvoras n\u00e3o realizam fotoss\u00edntese e, por isso, necessitam alimentar-se de insetos, sendo assim heterotr\u00f3ficas. II. Nos animais, as adapta\u00e7\u00f5es para a manuten\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de sais e \u00e1gua e excre\u00e7\u00e3o de res\u00edduos nitrogenados envolvem as etapas de filtragem dos fluidos corporais e a secre\u00e7\u00e3o e reabsor\u00e7\u00e3o ativa de \u00edons. III. A capacidade de realizar ecdise \u00e9 exclusiva dos artr\u00f3podes. IV. Os grupos aos quais pertencem o pinheiro do paran\u00e1 (araucaria angustifolia) e a figueira branca (ficus cestrifolia) se assemelham quanto \u00e0 presen\u00e7a de vasos condutores de seiva, e diferem na estrutura das sementes. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:56:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2406154,"hashId":"80b73318300686425a701f935b21ae97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As plantas carn\u00edvoras n\u00e3o realizam fotoss\u00edntese e, por isso, necessitam alimentar-se de insetos, sendo assim heterotr\u00f3ficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos animais, as adapta\u00e7\u00f5es para a manuten\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o de sais e \u00e1gua e excre\u00e7\u00e3o de res\u00edduos nitrogenados envolvem as etapas de filtragem dos fluidos corporais e a secre\u00e7\u00e3o e reabsor\u00e7\u00e3o ativa de \u00edons. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A capacidade de realizar ecdise \u00e9 exclusiva dos artr\u00f3podes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os grupos aos quais pertencem o pinheiro do paran\u00e1 (<em>araucaria angustifolia<\/em>) e a figueira branca (<em>ficus cestrifolia<\/em>) se assemelham quanto \u00e0 presen\u00e7a de vasos condutores de seiva, e diferem na estrutura das sementes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9527344,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9527342,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9527343,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9527344,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9527345,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9527346,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enzimas s\u00e3o macromol\u00e9culas que atuam como catalisadores. Sem a sua regula\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1fego qu\u00edmico pelas rotas do metabolismo se tornaria terrivelmente congestionado, pois algumas rea\u00e7\u00f5es demorariam muito tempo para ocorrer. O reagente sobre o qual uma enzima age \u00e9 chamado de substrato da enzima. Apenas uma regi\u00e3o restrita da mol\u00e9cula de enzima se liga ao substrato. Em geral, essa regi\u00e3o, denominada s\u00edtio ativo, \u00e9 uma reentr\u00e2ncia ou ranhura na superf\u00edcie da enzima em que ocorre a cat\u00e1lise. Sobre a cat\u00e1lise do s\u00edtio ativo da enzima, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:40:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621359,"hashId":"6d1b8f7911b49431c1799d6efd246fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enzimas s\u00e3o macromol\u00e9culas que atuam como catalisadores. Sem a sua regula\u00e7\u00e3o, o tr\u00e1fego qu\u00edmico pelas rotas do metabolismo se tornaria terrivelmente congestionado, pois algumas rea\u00e7\u00f5es demorariam muito tempo para ocorrer. O reagente sobre o qual uma enzima age \u00e9 chamado de substrato da enzima. Apenas uma regi\u00e3o restrita da mol\u00e9cula de enzima se liga ao substrato. Em geral, essa regi\u00e3o, denominada s\u00edtio ativo, \u00e9 uma reentr\u00e2ncia ou ranhura na superf\u00edcie da enzima em que ocorre a cat\u00e1lise. Sobre a cat\u00e1lise do s\u00edtio ativo da enzima, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10459568,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enzimas, como outros catalisadores, saem da rea\u00e7\u00e3o em sua conforma\u00e7\u00e3o original.","id":10459568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas, como outros catalisadores, saem da rea\u00e7\u00e3o em sua conforma\u00e7\u00e3o original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ciclo catal\u00edtico inteiro ocorre muito lentamente, pois somente uma \u00fanica mol\u00e9cula de enzima atua em um substrato de cada vez.","id":10459569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo catal\u00edtico inteiro ocorre muito lentamente, pois somente uma \u00fanica mol\u00e9cula de enzima atua em um substrato de cada vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando os substratos entram no s\u00edtio ativo, a enzima continua com a sua forma, permitindo a seu s\u00edtio ativo envolver os substratos.","id":10459570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os substratos entram no s\u00edtio ativo, a enzima continua com a sua forma, permitindo a seu s\u00edtio ativo envolver os substratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Das rea\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas, em sua maioria, o substrato \u00e9 retido no s\u00edtio ativo pelas intera\u00e7\u00f5es fortes, como liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio e liga\u00e7\u00f5es i\u00f4nicas.","id":10459571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das rea\u00e7\u00f5es enzim\u00e1ticas, em sua maioria, o substrato \u00e9 retido no s\u00edtio ativo pelas intera\u00e7\u00f5es fortes, como liga\u00e7\u00f5es de hidrog\u00eanio e liga\u00e7\u00f5es i\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao resumir a rota da glic\u00f3lise, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:42:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621361,"hashId":"447bee9f672175d141dfa65627f23fd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao resumir a rota da glic\u00f3lise, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10459579,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, a c\u00e9lula, na verdade, ganha ATP. Essa compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 recompensada durante a fase de investimento energ\u00e9tico, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NADH \u00e9 oxidado NAD+ pelos el\u00e9trons liberados da redu\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 1 NADH.","id":10459576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, a c\u00e9lula, na verdade, ganha ATP. Essa compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 recompensada durante a fase de investimento energ\u00e9tico, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NADH \u00e9 oxidado NAD<sup>+<\/sup> pelos el\u00e9trons liberados da redu\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 1 NADH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a fase de investimento energ\u00e9tico, a c\u00e9lula, na verdade, ganha ATP. Esse investimento \u00e9 recompensado durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NADH \u00e9 oxidado a NAD+ pelos el\u00e9trons liberados da redu\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 1 NAD.","id":10459577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase de investimento energ\u00e9tico, a c\u00e9lula, na verdade, ganha ATP. Esse investimento \u00e9 recompensado durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NADH \u00e9 oxidado a NAD<sup>+<\/sup> pelos el\u00e9trons liberados da redu\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 1 NAD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, a c\u00e9lula, na verdade, gasta ATP. Essa compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 recompensada durante a fase de investimento energ\u00e9tico, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NAD+ \u00e9 reduzido a NADH pelos el\u00e9trons liberados da oxida\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 2 NADH.","id":10459578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, a c\u00e9lula, na verdade, gasta ATP. Essa compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 recompensada durante a fase de investimento energ\u00e9tico, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NAD<sup>+<\/sup> \u00e9 reduzido a NADH pelos el\u00e9trons liberados da oxida\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 2 NADH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a fase de investimento energ\u00e9tico, a c\u00e9lula, na verdade, gasta ATP. Esse investimento \u00e9 recompensado durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NAD+ \u00e9 reduzido a NADH pelos el\u00e9trons liberados da oxida\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 2 NADH.","id":10459579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase de investimento energ\u00e9tico, a c\u00e9lula, na verdade, gasta ATP. Esse investimento \u00e9 recompensado durante a fase de compensa\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, quando o ATP \u00e9 produzido pela fosforila\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de substrato e NAD<sup>+<\/sup> \u00e9 reduzido a NADH pelos el\u00e9trons liberados da oxida\u00e7\u00e3o da glicose. A energia l\u00edquida obtida a partir da glicose, por mol\u00e9cula de glicose, \u00e9 de 2 ATP mais 2 NADH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas dez etapas da via glicol\u00edtica h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de diversas enzimas. A imagem a seguir evidencia as etapas 4 e 5; observe:As enzimas evidenciadas em 4 e 5 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:45:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621362,"hashId":"2907ed29700db9a3f55c97f16b15aebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas dez etapas da via glicol\u00edtica h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de diversas enzimas. A imagem a seguir evidencia as etapas <u>4<\/u> e <u>5<\/u>; observe:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/92965\/questao\/2621362-20221106122822000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As enzimas evidenciadas em <u>4<\/u> e <u>5<\/u> s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":10459580,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aldolase e isomerase.","id":10459580,"corpo":"<p>Aldolase e isomerase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hexocinase e aldolase.","id":10459581,"corpo":"<p>Hexocinase e aldolase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aldolase e hexocinase.","id":10459582,"corpo":"<p>Aldolase e hexocinase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isomerase e hexocinase.","id":10459583,"corpo":"<p>Isomerase e hexocinase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da contribui\u00e7\u00e3o de Jenner e Pasteur, a hist\u00f3ria das vacinas pode ser dividida didaticamente em per\u00edodos caracterizados pelas revolu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas existentes desde a primeira publica\u00e7\u00e3o, em 1798, de Jenner. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, as vacinas v\u00eam se beneficiando com o avan\u00e7o das tecnologias e do conhecimento cient\u00edfico. De 2005 a 2020, ocorreu o desenvolvimento e o licenciamento de algumas vacinas. Sobre esse contexto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:16:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621330,"hashId":"6469f8986ebd410a1b29c67cf92dc0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da contribui\u00e7\u00e3o de <em>Jenner <\/em>e <em>Pasteur<\/em>, a hist\u00f3ria das vacinas pode ser dividida didaticamente em per\u00edodos caracterizados pelas revolu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas existentes desde a primeira publica\u00e7\u00e3o, em 1798, de Jenner. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, as vacinas v\u00eam se beneficiando com o avan\u00e7o das tecnologias e do conhecimento cient\u00edfico. De 2005 a 2020, ocorreu o desenvolvimento e o licenciamento de algumas vacinas. Sobre esse contexto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":10459455,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 2005, foi desenvolvida e licenciada a vacina contra o pneumococo quadrivalente.","id":10459452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2005, foi desenvolvida e licenciada a vacina contra o pneumococo quadrivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 2020, foram licenciadas as primeiras vacinas para uso humano, uma de vetor viral contra o v\u00edrus ebola e outra de RNA contra a Covid-19.","id":10459453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2020, foram licenciadas as primeiras vacinas para uso humano, uma de vetor viral contra o v\u00edrus ebola e outra de RNA contra a Covid-19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 2006 a 2008, as vacinas desenvolvidas e licenciadas foram: contra a varicela-z\u00f3ster, contra o HPV quadrivalente e contra o rotav\u00edrus monovalente.","id":10459454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 2006 a 2008, as vacinas desenvolvidas e licenciadas foram: contra a varicela-z\u00f3ster, contra o HPV quadrivalente e contra o rotav\u00edrus monovalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente em 2016 foram desenvolvidas e licenciadas tr\u00eas vacinas: a vacina contra o HPV (nonavalente), a vacina oral contra c\u00f3lera e a vacina nasal contra influenza.","id":10459455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente em 2016 foram desenvolvidas e licenciadas tr\u00eas vacinas: a vacina contra o HPV (nonavalente), a vacina oral contra c\u00f3lera e a vacina nasal contra <em>influenza<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto de Tecnologia do Paran\u00e1 (Tecpar), na d\u00e9cada de 1970, foi o \u00f3rg\u00e3o precursor da produ\u00e7\u00e3o, no Brasil, de uma vacina, junto com a presen\u00e7a de t\u00e9cnicos especialistas do Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica do Chile, utilizando a metodologia Fuenzalida y Palacio modificada. Ap\u00f3s os resultados verificados, esse movimento foi adotado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que o transformou em um programa de elevado sucesso, conhecido como Campanha Nacional de Profilaxia do(a):","provas":[{"id":92965,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2022-instituto-consulplan-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 10:21:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2621336,"hashId":"dea6aaf4fac1b9f0502e84921486d6ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto de Tecnologia do Paran\u00e1 (Tecpar), na d\u00e9cada de 1970, foi o \u00f3rg\u00e3o precursor da produ\u00e7\u00e3o, no Brasil, de uma vacina, junto com a presen\u00e7a de t\u00e9cnicos especialistas do Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica do Chile, utilizando a metodologia <em>Fuenzalida y Palacio<\/em> modificada. Ap\u00f3s os resultados verificados, esse movimento foi adotado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, que o transformou em um programa de elevado sucesso, conhecido como Campanha Nacional de Profilaxia do(a):<\/p>","resposta":10459476,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raiva.","id":10459476,"corpo":"<p>Raiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano.","id":10459477,"corpo":"<p>T\u00e9tano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite.","id":10459478,"corpo":"<p>Hepatite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre amarela.","id":10459479,"corpo":"<p>Febre amarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho abaixo, extra\u00eddo do C\u00f3digo de \u00c9tica do Bi\u00f3logo.Art. 3\u00ba - O bi\u00f3logo exercer\u00e1 sua profiss\u00e3o cumprindo o disposto na legisla\u00e7\u00e3o em vigor e na espec\u00edfica de sua profiss\u00e3o e de acordo com o \u201cPrinc\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o\u201d...Quanto ao \u201cPrinc\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o\u201d, citado acima, nas quest\u00f5es ambientais, quando surgirem amea\u00e7as de danos irrevers\u00edveis, a","provas":[{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2391337,"hashId":"3a7414425ab2bd9f26e0e9208e709d41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Analise o trecho abaixo, extra\u00eddo do C\u00f3digo de \u00c9tica do Bi\u00f3logo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Art. 3\u00ba - O bi\u00f3logo exercer\u00e1 sua profiss\u00e3o cumprindo o disposto na legisla\u00e7\u00e3o em vigor e na espec\u00edfica de sua profiss\u00e3o e de acordo com o \u201cPrinc\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o\u201d...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Quanto ao \u201cPrinc\u00edpio da Precau\u00e7\u00e3o\u201d, citado acima, nas quest\u00f5es ambientais, quando surgirem amea\u00e7as de danos irrevers\u00edveis, a<\/span><\/p>","resposta":9466376,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falta de certeza cient\u00edfica n\u00e3o dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes em fun\u00e7\u00e3o dos custos para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9466376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de certeza cient\u00edfica n\u00e3o dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes em fun\u00e7\u00e3o dos custos para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de certeza cient\u00edfica dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9466377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de certeza cient\u00edfica dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certeza cient\u00edfica dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":9466378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certeza cient\u00edfica dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas eficazes para impedir a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certeza da capacidade de repara\u00e7\u00e3o no futuro dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas mitigat\u00f3rias, como forma de precau\u00e7\u00e3o a consequ\u00eancias desconhecidas.","id":9466379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certeza da capacidade de repara\u00e7\u00e3o no futuro dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que seja adiada a ado\u00e7\u00e3o de medidas mitigat\u00f3rias, como forma de precau\u00e7\u00e3o a consequ\u00eancias desconhecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certeza da capacidade de repara\u00e7\u00e3o no futuro dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que a preven\u00e7\u00e3o seja postergada, mas que medidas de precau\u00e7\u00e3o sejam utilizadas como a\u00e7\u00f5es mitigat\u00f3rias.","id":9466380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">certeza da capacidade de repara\u00e7\u00e3o no futuro dever\u00e1 ser utilizada como raz\u00e3o para que a preven\u00e7\u00e3o seja postergada, mas que medidas de precau\u00e7\u00e3o sejam utilizadas como a\u00e7\u00f5es mitigat\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":430179,"slug":"biologia-codigo-de-etica-do-profissional-biologo"}],"slug":"biologia\/2391337","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de licenciamento ambiental, para a requisi\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o, ocorre a elabora\u00e7\u00e3o do Plano B\u00e1sico Ambiental (PBA). O PBA \u00e9 um dos documentos","provas":[{"id":80489,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-biologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 11:10:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2391406,"hashId":"4924f34ae167a067da9261f0c64579ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de licenciamento ambiental, para a requisi\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o, ocorre a elabora\u00e7\u00e3o do Plano B\u00e1sico Ambiental (PBA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O PBA \u00e9 um dos documentos<\/p>","resposta":9466721,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"importantes nessa fase de licenciamento, em que se apresentam detalhadamente os planos e os programas ambientais, considerando-se as atividades que ser\u00e3o desenvolvidas, os recursos, o cronograma e o prazo.","id":9466721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importantes nessa fase de licenciamento, em que se apresentam detalhadamente os planos e os programas ambientais, considerando-se as atividades que ser\u00e3o desenvolvidas, os recursos, o cronograma e o prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importantes nessa fase de licenciamento, em que se apresentam detalhadamente os planos e os programas ambientais de a\u00e7\u00f5es especificadas no Certificado de Regularidade (CR), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a apresenta\u00e7\u00e3o de cronogramas e de prazos dos programas.","id":9466722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importantes nessa fase de licenciamento, em que se apresentam detalhadamente os planos e os programas ambientais de a\u00e7\u00f5es especificadas no Certificado de Regularidade (CR), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a apresenta\u00e7\u00e3o de cronogramas e de prazos dos programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opcionais, em que se apresentam os planos e os programas ambientais em linhas gerais, sendo redundante ao Estudo de Impacto Ambiental (EIA), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a especifica\u00e7\u00e3o de cronogramas e os prazos dos programas.","id":9466723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opcionais, em que se apresentam os planos e os programas ambientais em linhas gerais, sendo redundante ao Estudo de Impacto Ambiental (EIA), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a especifica\u00e7\u00e3o de cronogramas e os prazos dos programas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opcionais, a ser apresentado nessa fase de licenciamento, podendo conter diretrizes gerais e b\u00e1sicas de a\u00e7\u00f5es especificadas no Estudo de Impacto Ambiental (EIA), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a especifica\u00e7\u00e3o de cronogramas e de prazos dos programas.","id":9466724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opcionais, a ser apresentado nessa fase de licenciamento, podendo conter diretrizes gerais e b\u00e1sicas de a\u00e7\u00f5es especificadas no Estudo de Impacto Ambiental (EIA), deixando para a fase seguinte, a da solicita\u00e7\u00e3o da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO), a especifica\u00e7\u00e3o de cronogramas e de prazos dos programas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios, para que se completem informa\u00e7\u00f5es da fase anterior (Licen\u00e7a Pr\u00e9via), devendo conter diretrizes de a\u00e7\u00f5es que foram apresentadas ao \u00f3rg\u00e3o competente, mas que ca\u00edram em exig\u00eancia por estarem incompletas as informa\u00e7\u00f5es.","id":9466725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rios, para que se completem informa\u00e7\u00f5es da fase anterior (Licen\u00e7a Pr\u00e9via), devendo conter diretrizes de a\u00e7\u00f5es que foram apresentadas ao \u00f3rg\u00e3o competente, mas que ca\u00edram em exig\u00eancia por estarem incompletas as informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme apontam Lisita, Rosa e Lipovetsky (2017), a pesquisa tem um papel importante na forma\u00e7\u00e3o do professor, pois ela N\u00c3O","provas":[{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 16:47:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2625036,"hashId":"2696dd2d580d7adf9ade5e88915dd302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme apontam Lisita, Rosa e Lipovetsky (2017), a pesquisa tem um papel importante na forma\u00e7\u00e3o do professor, pois ela <strong>N\u00c3O<\/strong><\/p>","resposta":10475911,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite articular conhecimento e a\u00e7\u00e3o como partes de um mesmo processo.","id":10475910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite articular conhecimento e a\u00e7\u00e3o como partes de um mesmo processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um mero procedimento de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas pr\u00e1ticos, mas um meio de produzir a autonomia do professor.","id":10475911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um mero procedimento de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas pr\u00e1ticos, mas um meio de produzir a autonomia do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita modificar a maneira como os professores entendem e realizam a pr\u00e1tica, criando condi\u00e7\u00f5es para transform\u00e1-la.","id":10475912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita modificar a maneira como os professores entendem e realizam a pr\u00e1tica, criando condi\u00e7\u00f5es para transform\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita questionar a vis\u00e3o instrumental da pr\u00e1tica, segundo a qual \u00e9 poss\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o de um conhecimento te\u00f3rico a ser aplicado pelos professores.","id":10475913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilita questionar a vis\u00e3o instrumental da pr\u00e1tica, segundo a qual \u00e9 poss\u00edvel a produ\u00e7\u00e3o de um conhecimento te\u00f3rico a ser aplicado pelos professores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem como sujeitos os pr\u00f3prios implicados na pr\u00e1tica que se investiga, superando a separa\u00e7\u00e3o entre quem produz o conhecimento e quem atua como docente.","id":10475914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como sujeitos os pr\u00f3prios implicados na pr\u00e1tica que se investiga, superando a separa\u00e7\u00e3o entre quem produz o conhecimento e quem atua como docente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme proposto por Lisita, Rosa e Lipovetsky (2017), para superar a separa\u00e7\u00e3o entre professores e pesquisadores universit\u00e1rios, estes \u00faltimos N\u00c3O dever\u00e3o","provas":[{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 16:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2625043,"hashId":"1722ac58c9234843f87a535cce401360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme proposto por Lisita, Rosa e Lipovetsky (2017), para superar a separa\u00e7\u00e3o entre professores e pesquisadores universit\u00e1rios, estes \u00faltimos <strong>N\u00c3O<\/strong> dever\u00e3o<\/p>","resposta":10475946,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver uma colabora\u00e7\u00e3o genu\u00edna com os professores.","id":10475945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver uma colabora\u00e7\u00e3o genu\u00edna com os professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhar pela manuten\u00e7\u00e3o dos velhos padr\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.","id":10475946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trabalhar pela manuten\u00e7\u00e3o dos velhos padr\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acolher seriamente os resultados dos trabalhos produzidos pelos professores.","id":10475947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher seriamente os resultados dos trabalhos produzidos pelos professores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dar suporte \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es feitas pelos professores, bem como aos seus projetos de pesquisa.","id":10475948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar suporte \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es feitas pelos professores, bem como aos seus projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar uma ampla discuss\u00e3o sobre o significado e a relev\u00e2ncia das pesquisas desenvolvidas pelos professores.","id":10475949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar uma ampla discuss\u00e3o sobre o significado e a relev\u00e2ncia das pesquisas desenvolvidas pelos professores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de as habilidades receptivas receberem seu insumo (input) atrav\u00e9s de modalidades diferentes, os atos de escutar e de ler compartilham semelhan\u00e7as significativas no processo de decodifica\u00e7\u00e3o para que o insumo recebido se transforme em mensagem compreendida.Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I - Nas habilidades comunicativas, professoras e professores precisam entender como a comunica\u00e7\u00e3o se processa; o ato comunicativo acontecePORQUEII - temos uma necessidade, uma car\u00eancia, uma lacuna informacional que nos d\u00e1 uma raz\u00e3o, um prop\u00f3sito para nos comunicarmos com algu\u00e9m, seja por meio de texto falado ou de texto escrito.Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 16:48:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2625068,"hashId":"6bc7424d02546850bac98a7b799db2fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de as habilidades receptivas receberem seu insumo (<em>input<\/em>) atrav\u00e9s de modalidades diferentes, os atos de escutar e de ler compartilham semelhan\u00e7as significativas no processo de decodifica\u00e7\u00e3o para que o insumo recebido se transforme em mensagem compreendida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Nas habilidades comunicativas, professoras e professores precisam entender como a comunica\u00e7\u00e3o se processa; o ato comunicativo acontece<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - temos uma necessidade, uma car\u00eancia, uma lacuna informacional que nos d\u00e1 uma raz\u00e3o, um prop\u00f3sito para nos comunicarmos com algu\u00e9m, seja por meio de texto falado ou de texto escrito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10476043,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":10476040,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10476041,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10476042,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":10476043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":10476044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I - A reflex\u00e3o cr\u00edtica n\u00e3o pode ser entendida como aquele processo de ilumina\u00e7\u00e3o ou frustra\u00e7\u00e3o sobre uma base firme, segura e unificada para todos os afetados, nem tampouco como aquela posi\u00e7\u00e3o privilegiada como a de ter acesso ao conhecimento das distor\u00e7\u00f5esPORQUEII - a posi\u00e7\u00e3o do te\u00f3rico cr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o que precisa ser desvelada e compreendida como afetada, como todas as outras, por uma determinada localiza\u00e7\u00e3o social.Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":93291,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":26152,"slug":"professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-letras-lingua-portuguesa-area-ingles","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Letras - L\u00edngua Portuguesa - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-15 16:47:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2625041,"hashId":"48a04ccb72e81947bd73e01f43f0ca0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as asser\u00e7\u00f5es a seguir e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A reflex\u00e3o cr\u00edtica n\u00e3o pode ser entendida como aquele processo de ilumina\u00e7\u00e3o ou frustra\u00e7\u00e3o sobre uma base firme, segura e unificada para todos os afetados, nem tampouco como aquela posi\u00e7\u00e3o privilegiada como a de ter acesso ao conhecimento das distor\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a posi\u00e7\u00e3o do te\u00f3rico cr\u00edtico \u00e9 tamb\u00e9m uma posi\u00e7\u00e3o que precisa ser desvelada e compreendida como afetada, como todas as outras, por uma determinada localiza\u00e7\u00e3o social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as asser\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10475938,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o falsas.","id":10475935,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10475936,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10475937,"corpo":"<p>a primeira \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":10475938,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":10475939,"corpo":"<p>as duas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base no Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Volume III).( ) O movimento \u00e9 uma importante dimens\u00e3o do desenvolvimento e da cultura humana.( ) As crian\u00e7as se movimentam desde que nascem, adquirindo cada vez maior controle sobre seu pr\u00f3prio corpo e se apropriando cada vez mais das possibilidades de intera\u00e7\u00e3o com o mundo.( ) Desde que nascem as crian\u00e7as engatinham, caminham, manuseiam objetos, correm, saltam, brincam sozinhas ou em grupo, com objetos ou brinquedos, experimentando sempre novas maneiras de utilizar seu corpo e seu movimento.( ) Ao movimentar-se, as crian\u00e7as expressam sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e pensamentos, ampliando as possibilidades do uso significativo de gestos e posturas corporais.( ) O desenvolvimento do movimento motor nas crian\u00e7as pequenas ocorre de maneira bem mais lenta que nas crian\u00e7as maiores. Depende somente da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e ocorre de maneira linear.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":70870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161454,"hashId":"744bf6af651cd56658efecd8ac8e41fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com base no Referencial Curricular Nacional para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil (Volume III).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O movimento \u00e9 uma importante dimens\u00e3o do desenvolvimento e da cultura humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As crian\u00e7as se movimentam desde que nascem, adquirindo cada vez maior controle sobre seu pr\u00f3prio corpo e se apropriando cada vez mais das possibilidades de intera\u00e7\u00e3o com o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desde que nascem as crian\u00e7as engatinham, caminham, manuseiam objetos, correm, saltam, brincam sozinhas ou em grupo, com objetos ou brinquedos, experimentando sempre novas maneiras de utilizar seu corpo e seu movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao movimentar-se, as crian\u00e7as expressam sentimentos, emo\u00e7\u00f5es e pensamentos, ampliando as possibilidades do uso significativo de gestos e posturas corporais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O desenvolvimento do movimento motor nas crian\u00e7as pequenas ocorre de maneira bem mais lenta que nas crian\u00e7as maiores. Depende somente da matura\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica e ocorre de maneira linear.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8470956,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":8470956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":8470957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":8470958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":8470959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":8470960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Referencial Curricular para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405568,"slug":"pedagogia-referencial-curricular-para-a-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2161454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos autores abaixo defende a concep\u00e7\u00e3o de que o processo de aprendizagem envolve: situa\u00e7\u00e3o, desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio?","provas":[{"id":70870,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-16 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161495,"hashId":"72214bbb0a295cc89f2b391acbf9525b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos autores abaixo defende a concep\u00e7\u00e3o de que o processo de aprendizagem envolve: situa\u00e7\u00e3o, desequil\u00edbrio, assimila\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o e equil\u00edbrio?<\/p>","resposta":8471161,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piaget","id":8471161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piaget<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigotski","id":8471162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigotski<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ausubel","id":8471163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ausubel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gardner","id":8471164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gardner<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bruner","id":8471165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruner<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/2161495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um auditor externo constatou que h\u00e1 defici\u00eancias nos controles internos adotados pela entidade. Nesse caso, o auditor deve:","provas":[{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2162508,"hashId":"edc28fce0c5472fbe644fe54ccdc1018","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auditor externo constatou que h\u00e1 defici\u00eancias nos controles internos adotados pela entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o auditor deve:<\/p>","resposta":8476228,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar novos controles internos.","id":8476226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar novos controles internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir a aplica\u00e7\u00e3o de testes substantivos.","id":8476227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir a aplica\u00e7\u00e3o de testes substantivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria.","id":8476228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar a corre\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias nos controles internos.","id":8476229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a corre\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias nos controles internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade que seu relat\u00f3rio ser\u00e1 com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","id":8476230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicar \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da entidade que seu relat\u00f3rio ser\u00e1 com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/2162508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico em que s\u00e3o evidenciados os ativos circulantes e n\u00e3o circulantes e os passivos circulantes e n\u00e3o circulantes \u00e9:","provas":[{"id":70775,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2162512,"hashId":"bc885f84adc5946b11cdfd10ec3a26c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico em que s\u00e3o evidenciados os ativos circulantes e n\u00e3o circulantes e os passivos circulantes e n\u00e3o circulantes \u00e9:<\/p>","resposta":8476247,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O balan\u00e7o financeiro.","id":8476246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o patrimonial.","id":8476247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.","id":8476248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. ","id":8476249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":8476250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/2162512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o Dist\u00farbio Espec\u00edfico de Linguagem (DEL). 1. Os crit\u00e9rios de exclus\u00e3o para a patologia resumem-se em aus\u00eancia de perda auditiva, s\u00edndromes gen\u00e9ticas e les\u00f5es neurol\u00f3gicas adquiridas. 2. \u00c9 comum observar nesta patologia dificuldades importantes tanto de mem\u00f3ria fonol\u00f3gica quanto de dom\u00ednio morfossint\u00e1tico. 3. Considerando as habilidades lingu\u00edsticas afetadas, os quadros podem ser classificados em subtipos: recep\u00e7\u00e3o e\/ou express\u00e3o de linguagem, sendo poss\u00edvel a ocorr\u00eancia de casos mistos. 4. A terapia fonoaudiol\u00f3gica ou a orienta\u00e7\u00e3o familiar \u00e9 suficiente para o tratamento do DEL, assim como ocorre nos casos de retardo de linguagem. 5. As manifesta\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas encontradas nos quadros de DEL independem de fatores como gravidade do quadro e dos subsistemas da linguagem que est\u00e3o alterados. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162736,"hashId":"04b53b75e9d0304d9f38d4c3d02c1cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o Dist\u00farbio Espec\u00edfico de Linguagem (DEL). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os crit\u00e9rios de exclus\u00e3o para a patologia resumem-se em aus\u00eancia de perda auditiva, s\u00edndromes gen\u00e9ticas e les\u00f5es neurol\u00f3gicas adquiridas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 comum observar nesta patologia dificuldades importantes tanto de mem\u00f3ria fonol\u00f3gica quanto de dom\u00ednio morfossint\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Considerando as habilidades lingu\u00edsticas afetadas, os quadros podem ser classificados em subtipos: recep\u00e7\u00e3o e\/ou express\u00e3o de linguagem, sendo poss\u00edvel a ocorr\u00eancia de casos mistos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A terapia fonoaudiol\u00f3gica ou a orienta\u00e7\u00e3o familiar \u00e9 suficiente para o tratamento do DEL, assim como ocorre nos casos de retardo de linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As manifesta\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas encontradas nos quadros de DEL independem de fatores como gravidade do quadro e dos subsistemas da linguagem que est\u00e3o alterados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8477368,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":8477366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8477367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8477368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":8477369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.","id":8477370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401447,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presbiacusia, tamb\u00e9m conhecida como a surdez do idoso, afeta principalmente a estrutura da:","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162752,"hashId":"c3ad0369f6ecf95856e8b589a864cdf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presbiacusia, tamb\u00e9m conhecida como a surdez do idoso, afeta principalmente a estrutura da:<\/p>","resposta":8477449,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuba auditiva. ","id":8477446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tuba auditiva. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orelha m\u00e9dia.","id":8477447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha m\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orelha externa.","id":8477448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orelha interna.","id":8477449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelha interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Membrana timp\u00e2nica.","id":8477450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Membrana timp\u00e2nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pesquisadores e profissionais que trabalham com pessoas com S\u00edndrome de Down (SD) apontam para a falta de sincronia entre o desenvolvimento cognitivo e o de linguagem nesses indiv\u00edduos. Sobre a linguagem na SD, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162756,"hashId":"bba5a97fff888721cfb01363647b81b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisadores e profissionais que trabalham com pessoas com S\u00edndrome de Down (SD) apontam para a falta de sincronia entre o desenvolvimento cognitivo e o de linguagem nesses indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a linguagem na SD, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8477470,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o in\u00edcio da linguagem oral \u00e9 incomum o uso de voc\u00e1bulos isolados.","id":8477466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o in\u00edcio da linguagem oral \u00e9 incomum o uso de voc\u00e1bulos isolados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o e a express\u00e3o est\u00e3o igualmente prejudicadas, na mesma propor\u00e7\u00e3o, e esse d\u00e9ficit torna-se mais observ\u00e1vel com o desenvolvimento geral da crian\u00e7a.","id":8477467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o e a express\u00e3o est\u00e3o igualmente prejudicadas, na mesma propor\u00e7\u00e3o, e esse d\u00e9ficit torna-se mais observ\u00e1vel com o desenvolvimento geral da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o oral, observa-se a presen\u00e7a da maioria dos sons da l\u00edngua materna, os quais ao serem combinados em palavras n\u00e3o sofrem altera\u00e7\u00f5es, mas em frases, tornam-se inintelig\u00edveis, omitidos ou contaminados.","id":8477468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o oral, observa-se a presen\u00e7a da maioria dos sons da l\u00edngua materna, os quais ao serem combinados em palavras n\u00e3o sofrem altera\u00e7\u00f5es, mas em frases, tornam-se inintelig\u00edveis, omitidos ou contaminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O d\u00e9ficit de mem\u00f3ria auditiva de curto prazo em crian\u00e7as com SD n\u00e3o \u00e9 comum, o que justifica as mesmas n\u00e3o apresentarem preju\u00edzos na aquisi\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio.","id":8477469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O d\u00e9ficit de mem\u00f3ria auditiva de curto prazo em crian\u00e7as com SD n\u00e3o \u00e9 comum, o que justifica as mesmas n\u00e3o apresentarem preju\u00edzos na aquisi\u00e7\u00e3o do vocabul\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Observa-se atraso no desenvolvimento, com diferen\u00e7as quanto \u00e0 quantidade, qualidade e diversidade de gestos e palavras, se comparadas com crian\u00e7as com desenvolvimento t\u00edpico.","id":8477470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se atraso no desenvolvimento, com diferen\u00e7as quanto \u00e0 quantidade, qualidade e diversidade de gestos e palavras, se comparadas com crian\u00e7as com desenvolvimento t\u00edpico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem em Doen\u00e7as Neurog\u00eanicas","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401441,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-em-doencas-neurogenicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico de anquiloglossia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162769,"hashId":"6bad27aeeb3ff061a00373f0bb5304ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico de anquiloglossia, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8477534,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesses casos, sempre ser\u00e3o observadas altera\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias como fissuras e\/ou dor mamilares, ingurgitamento mam\u00e1rio e redu\u00e7\u00e3o na oferta do leito materno.","id":8477531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, sempre ser\u00e3o observadas altera\u00e7\u00f5es mam\u00e1rias como fissuras e\/ou dor mamilares, ingurgitamento mam\u00e1rio e redu\u00e7\u00e3o na oferta do leito materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vez diagnosticada a anquiloglosssia em lactentes, indica-se a frenectomia, ou seja, incis\u00e3o linear anteroposterior do fr\u00eanulo lingual sem remo\u00e7\u00e3o de sua por\u00e7\u00e3o residual.","id":8477532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez diagnosticada a anquiloglosssia em lactentes, indica-se a frenectomia, ou seja, incis\u00e3o linear anteroposterior do fr\u00eanulo lingual sem remo\u00e7\u00e3o de sua por\u00e7\u00e3o residual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pega inadequada, na presen\u00e7a de um fr\u00eanulo lingual duvidoso, pode resultar em tempo de amamenta\u00e7\u00e3o prolongado e pouco ganho de peso, fatores que descartam a necessidade de procedimento cir\u00fargico.","id":8477533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pega inadequada, na presen\u00e7a de um fr\u00eanulo lingual duvidoso, pode resultar em tempo de amamenta\u00e7\u00e3o prolongado e pouco ganho de peso, fatores que descartam a necessidade de procedimento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tal altera\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica pode restringir a mobilidade da l\u00edngua, dificultando sua protrus\u00e3o sobre o bordo gengival inferior, interferindo nas fun\u00e7\u00f5es orais do lactente.","id":8477534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tal altera\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica pode restringir a mobilidade da l\u00edngua, dificultando sua protrus\u00e3o sobre o bordo gengival inferior, interferindo nas fun\u00e7\u00f5es orais do lactente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao verificar as condi\u00e7\u00f5es do fr\u00eanulo da l\u00edngua via inspe\u00e7\u00e3o visual, o fonoaudi\u00f3logo define a inser\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo na l\u00edngua e no assoalho oral, sendo o suficiente para estabelecer a conduta do caso.","id":8477535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao verificar as condi\u00e7\u00f5es do fr\u00eanulo da l\u00edngua via inspe\u00e7\u00e3o visual, o fonoaudi\u00f3logo define a inser\u00e7\u00e3o do fr\u00eanulo na l\u00edngua e no assoalho oral, sendo o suficiente para estabelecer a conduta do caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria de um paciente, atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o durante a avalia\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s do teste da \u00e1gua (manter a \u00e1gua na boca por no m\u00ednimo dois minutos), conclui-se que ele respira pela boca. Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. 1. Nesses casos \u00e9 comum que os pacientes tamb\u00e9m apresentem distor\u00e7\u00f5es na fala, como ceceio anterior e interdentaliza\u00e7\u00e3o. 2. Geralmente na avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade intra e extraoral, assim como da resson\u00e2ncia, n\u00e3o se detecta altera\u00e7\u00e3o. 3. Frequentemente esses pacientes apresentam como queixa escolar, desaten\u00e7\u00e3o e dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o. 4. Queixas relacionadas ao sono, como ronco e boca seca ao acordar, s\u00e3o pouco comuns nesses pacientes. 5. H\u00e1 necessidade de investigar a causa da respira\u00e7\u00e3o oral para melhor definir o progn\u00f3stico, por\u00e9m a presen\u00e7a de obstru\u00e7\u00e3o org\u00e2nica n\u00e3o limita o tratamento miofuncional oral. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70835,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-fonoaudiologo-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2162778,"hashId":"3f08623823f7607d23972e5dd6765357","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar a fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria de um paciente, atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o durante a avalia\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s do teste da \u00e1gua (manter a \u00e1gua na boca por no m\u00ednimo dois minutos), conclui-se que ele respira pela boca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o ao assunto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Nesses casos \u00e9 comum que os pacientes tamb\u00e9m apresentem distor\u00e7\u00f5es na fala, como ceceio anterior e interdentaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Geralmente na avalia\u00e7\u00e3o da sensibilidade intra e extraoral, assim como da resson\u00e2ncia, n\u00e3o se detecta altera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Frequentemente esses pacientes apresentam como queixa escolar, desaten\u00e7\u00e3o e dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Queixas relacionadas ao sono, como ronco e boca seca ao acordar, s\u00e3o pouco comuns nesses pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. H\u00e1 necessidade de investigar a causa da respira\u00e7\u00e3o oral para melhor definir o progn\u00f3stico, por\u00e9m a presen\u00e7a de obstru\u00e7\u00e3o org\u00e2nica n\u00e3o limita o tratamento miofuncional oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas.<\/strong><\/p>","resposta":8477576,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8477576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.","id":8477577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8477578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":8477579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.","id":8477580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente exemplos de fertilizantes org\u00e2nicos:","provas":[{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163182,"hashId":"1fbd5c09a767be1f4cd65390d014fb03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>exemplos de fertilizantes org\u00e2nicos:<\/p>","resposta":8479586,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silvita, halita e carnalita.","id":8479582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Silvita, halita e carnalita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cama de frango e superfosfatos.","id":8479583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cama de frango e superfosfatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Palhadas misturadas com nitromagnesita.","id":8479584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Palhadas misturadas com nitromagnesita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lodo de esgoto, superfosfatos e lixo urbano.","id":8479585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lodo de esgoto, superfosfatos e lixo urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos de usinas de cana, como a torta de filtro e a vinha\u00e7a.","id":8479586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos de usinas de cana, como a torta de filtro e a vinha\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas. 1. Aplicar defensivos na presen\u00e7a de vento com velocidade acima de 10 km\/h poder\u00e1 provocar deriva e as got\u00edculas poder\u00e3o n\u00e3o atingir o alvo. 2. A aplica\u00e7\u00e3o de defensivos sobre plantas estressadas reduz a absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o do produto e pode reduzir o metabolismo das mol\u00e9culas pela cultura, restringindo a seletividade no caso dos herbicidas.3. A baixa umidade relativa do ar provoca a desidrata\u00e7\u00e3o da cut\u00edcula e a consequente secagem r\u00e1pida da gota sobre a superf\u00edcie da folha, provocando a cristaliza\u00e7\u00e3o do produto sobre a mesma, dificultando assim a absor\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula. 4. As melhores maneiras de reduzir a deriva durante a aplica\u00e7\u00e3o de defensivos s\u00e3o: escolhas de hor\u00e1rios adequados; aplica\u00e7\u00e3o com boas condi\u00e7\u00f5es ambientais; uso de formula\u00e7\u00f5es adequadas; sele\u00e7\u00e3o de bicos adequados; e uso de press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o adequada. No geral, as condi\u00e7\u00f5es ideais de clima no momento das aplica\u00e7\u00f5es devem ser com temperatura m\u00ednima de 25\u00b0C (ideal de 25 a 37\u00b0C) e umidade relativa do ar m\u00ednima de 30% (ideal de 30 a 65%). Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163196,"hashId":"0904fa6e42afc6a0960299d6d27e0048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de defensivos agr\u00edcolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aplicar defensivos na presen\u00e7a de vento com velocidade acima de 10 km\/h poder\u00e1 provocar deriva e as got\u00edculas poder\u00e3o n\u00e3o atingir o alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A aplica\u00e7\u00e3o de defensivos sobre plantas estressadas reduz a absor\u00e7\u00e3o e transloca\u00e7\u00e3o do produto e pode reduzir o metabolismo das mol\u00e9culas pela cultura, restringindo a seletividade no caso dos herbicidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A baixa umidade relativa do ar provoca a desidrata\u00e7\u00e3o da cut\u00edcula e a consequente secagem r\u00e1pida da gota sobre a superf\u00edcie da folha, provocando a cristaliza\u00e7\u00e3o do produto sobre a mesma, dificultando assim a absor\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As melhores maneiras de reduzir a deriva durante a aplica\u00e7\u00e3o de defensivos s\u00e3o: escolhas de hor\u00e1rios adequados; aplica\u00e7\u00e3o com boas condi\u00e7\u00f5es ambientais; uso de formula\u00e7\u00f5es adequadas; sele\u00e7\u00e3o de bicos adequados; e uso de press\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o adequada. No geral, as condi\u00e7\u00f5es ideais de clima no momento das aplica\u00e7\u00f5es devem ser com temperatura m\u00ednima de 25\u00b0C (ideal de 25 a 37\u00b0C) e umidade relativa do ar m\u00ednima de 30% (ideal de 30 a 65%). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8479652,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8479652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8479653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8479654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8479655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. ","id":8479656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/2163196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo de canteiros para hortali\u00e7as, recomenda-se: Limpeza do terreno, seguido da marca\u00e7\u00e3o do canteiro, levantamento do mesmo e posterior aduba\u00e7\u00e3o. Como acabamento final e antes do plantio, realizar a desinfesta\u00e7\u00e3o do substrato pela t\u00e9cnica de \u201csolariza\u00e7\u00e3o\u201d, que se baseia no aquecimento do solo por meio da radia\u00e7\u00e3o solar. Fazer levantamento dos canteiros a uma altura m\u00e1xima de 8 cm, evitando a drenagem excessiva dos mesmos, e manter, junto ao solo do canteiro, torr\u00f5es, pedras, tocos e outros materiais que possam auxiliar na drenagem. Quando necess\u00e1rio, as cascas de arroz ou as raspas de madeira, em finas camadas, podem ser usadas como cobertura morta dos canteiros, permanecendo ap\u00f3s a germina\u00e7\u00e3o das plantas, decompondo-se. Essa pr\u00e1tica evita o aquecimento do canteiro, mantendo-o \u00famido por mais tempo. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":70872,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Atividades Agropecu\u00e1rias","id":24921,"slug":"tecnico-area-atividades-agropecuarias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-tecnico-area-atividades-agropecuarias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Atividades Agropecu\u00e1rias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163206,"hashId":"a34ac7b461311ff0f8581304a4cd44e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo de canteiros para hortali\u00e7as, recomenda-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Limpeza do terreno, seguido da marca\u00e7\u00e3o do canteiro, levantamento do mesmo e posterior aduba\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Como acabamento final e antes do plantio, realizar a desinfesta\u00e7\u00e3o do substrato pela t\u00e9cnica de \u201csolariza\u00e7\u00e3o\u201d, que se baseia no aquecimento do solo por meio da radia\u00e7\u00e3o solar. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Fazer levantamento dos canteiros a uma altura m\u00e1xima de 8 cm, evitando a drenagem excessiva dos mesmos, e manter, junto ao solo do canteiro, torr\u00f5es, pedras, tocos e outros materiais que possam auxiliar na drenagem. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Quando necess\u00e1rio, as cascas de arroz ou as raspas de madeira, em finas camadas, podem ser usadas como cobertura morta dos canteiros, permanecendo ap\u00f3s a germina\u00e7\u00e3o das plantas, decompondo-se. Essa pr\u00e1tica evita o aquecimento do canteiro, mantendo-o \u00famido por mais tempo. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8479704,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8479702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8479703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8479704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":8479705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8479706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Olericultura","oab":false,"nome":"Olericultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402627,"slug":"engenharia-agronomica-olericultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2163206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o fluxo do sangue do cora\u00e7\u00e3o para o pulm\u00e3o.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163494,"hashId":"a5db2c6a8c506e0de4ce89d5dfa484cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o fluxo do sangue do cora\u00e7\u00e3o para o pulm\u00e3o.<\/p>","resposta":8481144,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sangue sai do ventr\u00edculo esquerdo para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio direito.","id":8481142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue sai do ventr\u00edculo esquerdo para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio direito.","id":8481143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.","id":8481144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sangue sai do ventr\u00edculo esquerdo para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.","id":8481145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue sai do ventr\u00edculo esquerdo para a art\u00e9ria pulmonar, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas veias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a veias pulmonares, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas art\u00e9rias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.","id":8481146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangue sai do ventr\u00edculo direito para a veias pulmonares, \u00e9 oxigenado no pulm\u00e3o e depois \u00e9 levado pelas art\u00e9rias pulmonares at\u00e9 o \u00e1trio esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/2163494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, uma planta serve de alimento para um grilo, este \u00e9 predado por um sapo e o sapo serve de alimento para uma cobra. Assinale a alternativa que cita corretamente o n\u00edvel do grilo na cadeia tr\u00f3fica.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163505,"hashId":"e4c0ef454efb4450121e60e1fc970e26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, uma planta serve de alimento para um grilo, este \u00e9 predado por um sapo e o sapo serve de alimento para uma cobra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o n\u00edvel do grilo na cadeia tr\u00f3fica.<\/p>","resposta":8481198,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtor","id":8481197,"corpo":"<p>Produtor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consumidor prim\u00e1rio","id":8481198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumidor prim\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumidor secund\u00e1rio","id":8481199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumidor secund\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consumidor terci\u00e1rio","id":8481200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumidor terci\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decompositor","id":8481201,"corpo":"<p>Decompositor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/2163505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o termo utilizado em ecologia para um grupo de indiv\u00edduos que pertencem a uma mesma esp\u00e9cie, vivem juntos em um local no mesmo per\u00edodo de tempo. ","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163513,"hashId":"56f9699d74725f456401f0eb194c8934","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o termo utilizado em ecologia para um grupo de indiv\u00edduos que pertencem a uma mesma esp\u00e9cie, vivem juntos em um local no mesmo per\u00edodo de tempo. <\/p>","resposta":8481237,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o","id":8481237,"corpo":"<p>Popula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunidade","id":8481238,"corpo":"<p>Comunidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nicho ecol\u00f3gico","id":8481239,"corpo":"<p>Nicho ecol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ecossistema","id":8481240,"corpo":"<p>Ecossistema<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simbiose","id":8481241,"corpo":"<p>Simbiose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/2163513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o maior bioma do Brasil em extens\u00e3o territorial. ","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163521,"hashId":"4bee3eabf0bc4647b7fe2111f0ce749e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o maior bioma do Brasil em extens\u00e3o territorial. <\/p>","resposta":8481277,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nia","id":8481277,"corpo":"<p>Amaz\u00f4nia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cerrado","id":8481278,"corpo":"<p>Cerrado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pampa","id":8481279,"corpo":"<p>Pampa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pantanal","id":8481280,"corpo":"<p>Pantanal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica","id":8481281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mata Atl\u00e2ntica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/2163521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente um g\u00e1s ligado diretamente ao efeito estufa.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163524,"hashId":"280e730e7e8c821c985893b9b0ee7cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>um g\u00e1s ligado diretamente ao efeito estufa.<\/p>","resposta":8481295,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N2","id":8481292,"corpo":"<p>N<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O2","id":8481293,"corpo":"<p>O<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H2","id":8481294,"corpo":"<p>H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CO2","id":8481295,"corpo":"<p>CO<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H2O","id":8481296,"corpo":"<p>H<sub>2<\/sub>O<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/2163524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em corpos d\u2019\u00e1gua, como rios e lagos, onde h\u00e1 lan\u00e7amento de muita mat\u00e9ria org\u00e2nica, como o esgoto dom\u00e9stico, pode haver uma turva\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de oxig\u00eanio dissolvido na \u00e1gua, o que pode acarretar a morte de muitas esp\u00e9cies animais e vegetais. Assinale a alternativa que cita corretamente o nome do processo.","provas":[{"id":70839,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2022-fepese-professor-area-ciencias-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-16 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2163528,"hashId":"b64a1abae3dac2836ec692fa2e5b5cbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em corpos d\u2019\u00e1gua, como rios e lagos, onde h\u00e1 lan\u00e7amento de muita mat\u00e9ria org\u00e2nica, como o esgoto dom\u00e9stico, pode haver uma turva\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de oxig\u00eanio dissolvido na \u00e1gua, o que pode acarretar a morte de muitas esp\u00e9cies animais e vegetais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> o nome do processo.<\/p>","resposta":8481315,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fertiliza\u00e7\u00e3o","id":8481312,"corpo":"<p>Fertiliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entroniza\u00e7\u00e3o","id":8481313,"corpo":"<p>Entroniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Canoniza\u00e7\u00e3o","id":8481314,"corpo":"<p>Canoniza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eutrofiza\u00e7\u00e3o","id":8481315,"corpo":"<p>Eutrofiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Despolui\u00e7\u00e3o","id":8481316,"corpo":"<p>Despolui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506097,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"}],"slug":"biologia\/2163528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}