{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2661,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vila Nova do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4115,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas, N\u00c3O faz parte da guia P\u00e1gina Inicial: ","provas":[{"id":84905,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vila Nova do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4115,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2479828,"hashId":"9a160a4ac001513145dde58b3307034c","enunciado":"<p>No Microsoft Excel 2016, em portugu\u00eas, N\u00c3O faz parte da guia <strong>P\u00e1gina Inicial: <\/strong><\/p>","resposta":9849791,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa Inteligente. ","id":9849791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa Inteligente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesclar e Centralizar. ","id":9849792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesclar e Centralizar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional. ","id":9849793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formata\u00e7\u00e3o Condicional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Localizar e Selecionar. ","id":9849794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar e Selecionar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quebrar Texto Automaticamente. ","id":9849795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebrar Texto Automaticamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420302,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420314,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/2479828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O verme (worm) consegue fazer com que um computador infectado consiga, por meio da Internet, infectar outros computadores.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784331,"hashId":"af8ecb29960430fc234110eb4c03d4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verme (<em>worm<\/em>) consegue fazer com que um computador infectado consiga, por meio da Internet, infectar outros computadores.<\/p>","resposta":6813310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813310,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813311,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, worms e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.","id":484853,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do programa de correio eletr\u00f4nico Microsoft Outlook 2016, dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, pastas e programas e das no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus, <em>worms <\/em>e pragas virtuais, julgue os itens de 23 a 28.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 28","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429513,"slug":"tecnologia-da-informacao-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420612,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Worm","oab":false,"nome":"Worm","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420192,"slug":"informatica-worm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1784331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os homens devem ficar juntos e as mulheres tamb\u00e9m, ent\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dispor esses her\u00f3is em uma fila indiana de quatrocentas e oitenta maneiras distintas.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784343,"hashId":"0bf3e91eef1761980501581276b0df52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os homens devem ficar juntos e as mulheres tamb\u00e9m, ent\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dispor esses her\u00f3is em uma fila indiana de quatrocentas e oitenta maneiras distintas.<\/p>","resposta":6813334,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe fict\u00edcia de super\u2010her\u00f3is brasileiros \u00e9 composta por 5 homens e duas mulheres, entre eles o casal Homem\u2010Capivara e Mulher\u2010Ariranha.Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 29 a 32","id":463674,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma equipe fict\u00edcia de super\u2010her\u00f3is brasileiros \u00e9 composta por 5 homens e duas mulheres, entre eles o casal Homem\u2010Capivara e Mulher\u2010Ariranha.<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 29 a 32<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1784343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sempre que a aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o impedir exerc\u00edcio de direito, o mandado de injun\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser impetrado contra entes p\u00fablicos e contra entes privados.","provas":[{"id":59214,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":23186,"slug":"agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 4","id":3736,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crt-4-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-4-pr-2021-quadrix-agente-de-fiscalizacao-area-edificacoes-construcao-civil","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 4 - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es\/Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784404,"hashId":"3b2bb69639dbc1cecfc24a642027fe75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que a aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o impedir exerc\u00edcio de direito, o mandado de injun\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser impetrado contra entes p\u00fablicos e contra entes privados.<\/p>","resposta":6813463,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813462,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813463,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos rem\u00e9dios constitucionais, julgue os itens de 61 a 65.","id":463690,"enunciado":"<p>No que se refere aos rem\u00e9dios constitucionais, julgue os itens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405223,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-injuncao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1784404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas de desempenho afetadas, pode-se esperar, no caso em tela, que o rapaz consiga realizar atividades como banhar-se, vestir-se, arrumar-se e alimentar-se. Al\u00e9m disso, ele necessitar\u00e1 de dispositivo para comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59215,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional","id":23189,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-terapia-ocupacional-a-nomenclatura-do-gabarito-da-parte-especifica-esta-errada-na-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Terapia Ocupacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1784620,"hashId":"dee4d88a7ab73a982e1e3c8fa19babc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas de desempenho afetadas, pode-se esperar, no caso em tela, que o rapaz consiga realizar atividades como banhar-se, vestir-se, arrumar-se e alimentar-se. Al\u00e9m disso, ele necessitar\u00e1 de dispositivo para comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6813993,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6813992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6813993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rapaz de 16 anos de idade pulou na piscina e fraturou a sexta v\u00e9rtebra cervical. Foi socorrido e levado para a emerg\u00eancia, onde constataram que a fratura era inst\u00e1vel, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de artrodese com sistema de fixa\u00e7\u00e3o e enxerto \u00f3sseo. No momento do atendimento, ele apresentava n\u00edvel neurol\u00f3gico C6 \u00e0 direita, C5 \u00e0 esquerda, e ASIA A (classifica\u00e7\u00e3o segundo a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Les\u00e3o Medular). Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.","id":463733,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um rapaz de 16 anos de idade pulou na piscina e fraturou a sexta v\u00e9rtebra cervical. Foi socorrido e levado para a emerg\u00eancia, onde constataram que a fratura era inst\u00e1vel, sendo necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de artrodese com sistema de fixa\u00e7\u00e3o e enxerto \u00f3sseo. No momento do atendimento, ele apresentava n\u00edvel neurol\u00f3gico C6 \u00e0 direita, C5 \u00e0 esquerda, e ASIA A (classifica\u00e7\u00e3o segundo a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Les\u00e3o Medular). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso cl\u00ednico precedente, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 54","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1784620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais (Lei n\u00ba 8.112\/90) estabelece, expressamente, os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico. Entre eles, est\u00e3o","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784873,"hashId":"069d4ae69b15762bf299194e254a0c36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais (Lei n\u00ba 8.112\/90) estabelece, expressamente, os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico. Entre eles, est\u00e3o<\/p>","resposta":6814836,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima de dezesseis anos e a nacionalidade brasileira ou estrangeira.","id":6814833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade m\u00ednima de dezesseis anos e a nacionalidade brasileira ou estrangeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de escolaridade exigido para a nomea\u00e7\u00e3o no cargo e a aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":6814834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de escolaridade exigido para a nomea\u00e7\u00e3o no cargo e a aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais e a idade m\u00ednima de dezesseis anos.","id":6814835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais e a idade m\u00ednima de dezesseis anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o gozo dos direitos pol\u00edticos e a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","id":6814836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o gozo dos direitos pol\u00edticos e a quita\u00e7\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1784873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UFRN est\u00e1 analisando remodelar sua estrutura organizacional. Para isso, est\u00e1 estudando a possibilidade de adotar uma estrutura matricial. Essa abordagem tem como desvantagens","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784883,"hashId":"ac0998de8027a81c6c314240348a3d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A UFRN est\u00e1 analisando remodelar sua estrutura organizacional. Para isso, est\u00e1 estudando a possibilidade de adotar uma estrutura matricial. Essa abordagem tem como desvantagens<\/p>","resposta":6814879,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta de defini\u00e7\u00f5es claras de responsabilidade e a disputa de recursos.","id":6814879,"corpo":"<p>a falta de defini\u00e7\u00f5es claras de responsabilidade e a disputa de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o isolamento das unidades e a especializa\u00e7\u00e3o gerencial.","id":6814880,"corpo":"<p>o isolamento das unidades e a especializa\u00e7\u00e3o gerencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a baixa comunica\u00e7\u00e3o entre departamentos e a resposta lenta \u00e0s mudan\u00e7as.","id":6814881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a baixa comunica\u00e7\u00e3o entre departamentos e a resposta lenta \u00e0s mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os departamentos com objetivos distintos e a falta de coordena\u00e7\u00e3o.","id":6814882,"corpo":"<p>os departamentos com objetivos distintos e a falta de coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"}],"slug":"administracao-geral\/1784883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor da UFRN pretende remodelar um setor devido a uma redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cargos. Ele verificou que seriam necess\u00e1rias uma menor centraliza\u00e7\u00e3o, uma comunica\u00e7\u00e3o mais eficiente e uma tomada de decis\u00e3o mais c\u00e9lere. Para isso, ele implementou uma organiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784902,"hashId":"5edfa3675483ba0be5f2f69fe5872b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor da UFRN pretende remodelar um setor devido a uma redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de cargos. Ele verificou que seriam necess\u00e1rias uma menor centraliza\u00e7\u00e3o, uma comunica\u00e7\u00e3o mais eficiente e uma tomada de decis\u00e3o mais c\u00e9lere. Para isso, ele implementou uma organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6814964,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizontalizada.","id":6814964,"corpo":"<p>horizontalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquica.","id":6814965,"corpo":"<p>hier\u00e1rquica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verticalizada.","id":6814966,"corpo":"<p>verticalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alta.","id":6814967,"corpo":"<p>alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Horizontalidade e Verticalidade","oab":false,"nome":"Horizontalidade e Verticalidade","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425439,"slug":"administracao-geral-horizontalidade-e-verticalidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1784902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UFRN, em 2021, precisou adaptar o seu processo de tramita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nico para as caracter\u00edsticas exigidas pela tabela CONARQ. Al\u00e9m de c\u00f3digo, outros campos presentes na tabela de temporalidade do governo federal s\u00e3o","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784905,"hashId":"b67ff6ac2ba6c603f02b84c53e8c0da0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A UFRN, em 2021, precisou adaptar o seu processo de tramita\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nico para as caracter\u00edsticas exigidas pela tabela CONARQ. Al\u00e9m de c\u00f3digo, outros campos presentes na tabela de temporalidade do governo federal s\u00e3o<\/p>","resposta":6814980,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subc\u00f3digo, prazo de guarda corrente, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.","id":6814977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subc\u00f3digo, prazo de guarda corrente, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subc\u00f3digo, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.","id":6814978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subc\u00f3digo, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"descritor do c\u00f3digo, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.","id":6814979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritor do c\u00f3digo, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, prazo de guarda final, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descritor do c\u00f3digo, prazo de guarda corrente, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.","id":6814980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descritor do c\u00f3digo, prazo de guarda corrente, prazo de guarda intermedi\u00e1rio, destina\u00e7\u00e3o final e observa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1784905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/1999, de 29 de janeiro de 1999, que versa sobre processos administrativos, a compet\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784909,"hashId":"e9b55ea58727fd268d0dd6a1d3d778b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 9.784\/1999, de 29 de janeiro de 1999, que versa sobre processos administrativos, a compet\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o em<\/p>","resposta":6814998,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo.","id":6814995,"corpo":"<p>edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou da autoridade.","id":6814996,"corpo":"<p>mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou da autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decis\u00e3o de recursos administrativos.","id":6814997,"corpo":"<p>decis\u00e3o de recursos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quest\u00f5es de natureza t\u00e9cnica.","id":6814998,"corpo":"<p>quest\u00f5es de natureza t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1784909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do Decreto Federal n\u00ba 9.094\/2017, a carta de servi\u00e7os tem por objetivo informar aos usu\u00e1rios","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784911,"hashId":"2b037a84b88d805defc9d121cfd085e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do Decreto Federal n\u00ba 9.094\/2017, a carta de servi\u00e7os tem por objetivo informar aos usu\u00e1rios<\/p>","resposta":6815007,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os processos administrativos em tramita\u00e7\u00e3o.","id":6815004,"corpo":"<p>os processos administrativos em tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os riscos dos processos de neg\u00f3cio.","id":6815005,"corpo":"<p>os riscos dos processos de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o entre os setores.","id":6815006,"corpo":"<p>os mecanismos de comunica\u00e7\u00e3o entre os setores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os publicados no portal \u00fanico \u201cgov.br\u201d.","id":6815007,"corpo":"<p>os servi\u00e7os publicados no portal \u00fanico \u201cgov.br\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1784911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente em administra\u00e7\u00e3o que trabalha com atendimento resolve encampar um projeto de melhoria do setor. Para isso, ele coleta dados do tempo de atendimento e do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o (escala de 1 a 5) dos usu\u00e1rios atendidos. A partir dessa coleta, ele pretende encontrar uma correla\u00e7\u00e3o entre esse tempo de atendimento e o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o. Para obter essa correla\u00e7\u00e3o, a ferramenta que deve ser utilizada \u00e9","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:20:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784936,"hashId":"b0b9f9d04579a72d516de5ad7301eea9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assistente em administra\u00e7\u00e3o que trabalha com atendimento resolve encampar um projeto de melhoria do setor. Para isso, ele coleta dados do tempo de atendimento e do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o (escala de 1 a 5) dos usu\u00e1rios atendidos. A partir dessa coleta, ele pretende encontrar uma correla\u00e7\u00e3o entre esse tempo de atendimento e o n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o. Para obter essa correla\u00e7\u00e3o, a ferramenta que deve ser utilizada \u00e9<\/p>","resposta":6815124,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o diagrama de ishikawa.","id":6815122,"corpo":"<p>o diagrama de ishikawa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o fluxograma de processo.","id":6815123,"corpo":"<p>o fluxograma de processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o diagrama de dispers\u00e3o.","id":6815124,"corpo":"<p>o diagrama de dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a folha de verifica\u00e7\u00e3o.","id":6815125,"corpo":"<p>a folha de verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1784936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Diretoria de Compras est\u00e1 fazendo uma an\u00e1lise de licita\u00e7\u00e3o para a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de cantina da universidade para 3 anos. A partir dessa an\u00e1lise, foi definido o valor do aluguel de R$ 10.000,00 por ano com base em um faturamento futuro de R$ 15.000,00 por ano. Considerando o fluxo postecipado e um custo de capital de 10% a.a. (considere juros simples), o VPL projetado para a cantina \u00e9 de","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784938,"hashId":"1422dd276afae68857031d800d86c375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diretoria de Compras est\u00e1 fazendo uma an\u00e1lise de licita\u00e7\u00e3o para a ocupa\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os de cantina da universidade para 3 anos. A partir dessa an\u00e1lise, foi definido o valor do aluguel de R$ 10.000,00 por ano com base em um faturamento futuro de R$ 15.000,00 por ano. Considerando o fluxo postecipado e um custo de capital de 10% a.a. (considere juros simples), o VPL projetado para a cantina \u00e9 de<\/p>","resposta":6815134,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 13.000,00.","id":6815131,"corpo":"<p>R$ 13.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 11.000,00.","id":6815132,"corpo":"<p>R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 15.000,00.","id":6815133,"corpo":"<p>R$ 15.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 12.000,00.","id":6815134,"corpo":"<p>R$ 12.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Investimento","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Investimento","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403819,"slug":"matematica-financeira-analise-de-investimento"}],"slug":"matematica-financeira\/1784938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente em administra\u00e7\u00e3o tomou posse no concurso da UFRN e descobriu que poderia acumular com outro cargo p\u00fablico se tivesse compatibilidade de hor\u00e1rios, de acordo com o exposto no art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Essa possibilidade decorre do fato de que o outro cargo \u00e9 o de","provas":[{"id":59174,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-acesso-ao-gabarito-definitivo-somente-mediante-login-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784964,"hashId":"e02ac10d46443eb5665607c5737d47b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assistente em administra\u00e7\u00e3o tomou posse no concurso da UFRN e descobriu que poderia acumular com outro cargo p\u00fablico se tivesse compatibilidade de hor\u00e1rios, de acordo com o exposto no art. 37, inciso XVI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Essa possibilidade decorre do fato de que o outro cargo \u00e9 o de<\/p>","resposta":6815245,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procurador.","id":6815244,"corpo":"<p>procurador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"docente.","id":6815245,"corpo":"<p>docente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dico.","id":6815246,"corpo":"<p>m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"analista judici\u00e1rio.","id":6815247,"corpo":"<p>analista judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1784964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Contabilidade","id":20950,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso do G\u00e1s Natural, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":59231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Contabilidade","id":20950,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-contabilidade-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1784985,"hashId":"2c26e52db0577a19d408df7e29d90dc9","enunciado":"<p>Sobre o uso do G\u00e1s Natural, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6815329,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso dom\u00e9stico do G\u00e1s Natural n\u00e3o \u00e9 recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma vez que em casos de vazamento, h\u00e1 demora em se dissipar por ser mais pesado que o ar.","id":6815329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dom\u00e9stico do G\u00e1s Natural n\u00e3o \u00e9 recomendado por quest\u00f5es de seguran\u00e7a, uma vez que em casos de vazamento, h\u00e1 demora em se dissipar por ser mais pesado que o ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, o G\u00e1s Natural tem sido bastante empregado nas termel\u00e9tricas e em ind\u00fastrias.","id":6815330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, o G\u00e1s Natural tem sido bastante empregado nas termel\u00e9tricas e em ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O G\u00e1s Natural \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima na ind\u00fastria petroqu\u00edmica (pl\u00e1sticos, tintas, fibras sint\u00e9ticas e borracha) e de fertilizantes (transformado em ureia, am\u00f4nia e derivados).","id":6815331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O G\u00e1s Natural \u00e9 utilizado como mat\u00e9ria-prima na ind\u00fastria petroqu\u00edmica (pl\u00e1sticos, tintas, fibras sint\u00e9ticas e borracha) e de fertilizantes (transformado em ureia, am\u00f4nia e derivados).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O G\u00e1s Natural \u00e9 um \u00f3timo combust\u00edvel com diversas aplica\u00e7\u00f5es em autom\u00f3veis e resid\u00eancias, com\u00e9rcios e ind\u00fastrias, para prover eletricidade e calor.","id":6815332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O G\u00e1s Natural \u00e9 um \u00f3timo combust\u00edvel com diversas aplica\u00e7\u00f5es em autom\u00f3veis e resid\u00eancias, com\u00e9rcios e ind\u00fastrias, para prover eletricidade e calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463781,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","oab":false,"nome":"Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Carv\u00e3o, Madeira, Hulha, Biomassa, Biocombust\u00edveis e Energia Nuclear","pai":417243,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417244,"slug":"quimica-petroleo-gas-natural-e-carvao-madeira-hulha-biomassa-biocombustiveis-e-energia-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","oab":false,"nome":"Energias Qu\u00edmicas no Cotidiano","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417243,"slug":"quimica-energias-quimicas-no-cotidiano"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/1784985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodos os notebooks s\u00e3o computadores\u201d \u00e9 sempre verdadeira, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785073,"hashId":"4d20e1d2d2d196f75fe13fa7d0bce3f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a proposi\u00e7\u00e3o \u201cTodos os notebooks s\u00e3o computadores\u201d \u00e9 sempre verdadeira, ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6815725,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAlgum notebook n\u00e3o \u00e9 computador\u201d.","id":6815722,"corpo":"<p>\u201cAlgum notebook n\u00e3o \u00e9 computador\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO conjunto dos notebooks cont\u00e9m o conjunto dos computadores\u201d.","id":6815723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conjunto dos notebooks cont\u00e9m o conjunto dos computadores\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cNenhum computador \u00e9 notebook\u201d.","id":6815724,"corpo":"<p>\u201cNenhum computador \u00e9 notebook\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO conjunto dos computadores cont\u00e9m o conjunto dos notebooks\u201d.","id":6815725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO conjunto dos computadores cont\u00e9m o conjunto dos notebooks\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cNem todo notebook \u00e9 computador\u201d.","id":6815726,"corpo":"<p>\u201cNem todo notebook \u00e9 computador\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10 ","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1785073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado Gerson responde a processo disciplinar perante a OAB pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o prevista na Lei n \u00ba 8.906\/94. No curso do feito, d\u00e1-se a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o julgador, de mat\u00e9ria processual sobre a qual se entendeu cab\u00edvel decis\u00e3o de of\u00edcio. N\u00e3o \u00e9 conferida oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o sobre tal mat\u00e9ria \u00e0 defesa de Gerson. Considerando o caso narrado, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785109,"hashId":"9d66da56e8cb835badb3ab121b115acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado Gerson responde a processo disciplinar perante a OAB pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o prevista na Lei n \u00ba 8.906\/94. No curso do feito, d\u00e1-se a aprecia\u00e7\u00e3o, pelo \u00f3rg\u00e3o julgador, de mat\u00e9ria processual sobre a qual se entendeu cab\u00edvel decis\u00e3o de of\u00edcio. N\u00e3o \u00e9 conferida oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o sobre tal mat\u00e9ria \u00e0 defesa de Gerson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso narrado, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6815894,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em grau recursal, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria que se deva decidir de of\u00edcio. Excepcionam-se, dessa regra, as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94. Por sua vez, em primeiro grau, cuidando-se de mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, pass\u00edvel de decis\u00e3o de of\u00edcio, ou tratando-se de medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94, autoriza-se a aprecia\u00e7\u00e3o sem que seja facultada pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.","id":6815893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em grau recursal, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria que se deva decidir de of\u00edcio. Excepcionam-se, dessa regra, as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94. Por sua vez, em primeiro grau, cuidando-se de mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, pass\u00edvel de decis\u00e3o de of\u00edcio, ou tratando-se de medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94, autoriza-se a aprecia\u00e7\u00e3o sem que seja facultada pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em qualquer grau de julgamento, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria sobre a qual se deva decidir de of\u00edcio. Excepcionam-se dessa regra as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94.","id":6815894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer grau de julgamento, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria sobre a qual se deva decidir de of\u00edcio. Excepcionam-se dessa regra as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em grau recursal, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria que se deva decidir de of\u00edcio. Tal veda\u00e7\u00e3o abrange, inclusive, as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94. Por sua vez, em primeiro grau, tratando-se de mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, pass\u00edvel de decis\u00e3o de of\u00edcio, ou em caso de medidas de urg\u00eancia, autoriza-se a aprecia\u00e7\u00e3o sem que seja facultada pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.","id":6815895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em grau recursal, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se trate de mat\u00e9ria que se deva decidir de of\u00edcio. Tal veda\u00e7\u00e3o abrange, inclusive, as medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94. Por sua vez, em primeiro grau, tratando-se de mat\u00e9ria de ordem p\u00fablica, pass\u00edvel de decis\u00e3o de of\u00edcio, ou em caso de medidas de urg\u00eancia, autoriza-se a aprecia\u00e7\u00e3o sem que seja facultada pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em qualquer grau de julgamento, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se cuide de mat\u00e9ria sobre a qual se deva decidir de of\u00edcio, ou que se trate de medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94.","id":6815896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qualquer grau de julgamento, \u00e9 vedada decis\u00e3o com base em fundamento sobre o qual n\u00e3o foi dada oportunidade de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa de Gerson, ainda que se cuide de mat\u00e9ria sobre a qual se deva decidir de of\u00edcio, ou que se trate de medidas de urg\u00eancia previstas na Lei n \u00ba 8.906\/94.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1785109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amadeu, assim que concluiu o ensino m\u00e9dio, inscreveu-se e foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo de t\u00e9cnico administrativo do quadro permanente de determinado Tribunal Regional Federal, cargo em que alcan\u00e7ou a estabilidade, ap\u00f3s o preenchimento dos respectivos requisitos legais. Enquanto estava no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es desse cargo, Amadeu cursou e concluiu a Faculdade de Direito, raz\u00e3o pela qual decidiu prestar concurso p\u00fablico e foi aprovado para ingressar como advogado de certa sociedade de economia mista federal, que recebe recursos da Uni\u00e3o para o seu custeio geral. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785142,"hashId":"261dedc4d66d760c6dcd10d36b62e47e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amadeu, assim que concluiu o ensino m\u00e9dio, inscreveu-se e foi aprovado em concurso p\u00fablico para o cargo de t\u00e9cnico administrativo do quadro permanente de determinado Tribunal Regional Federal, cargo em que alcan\u00e7ou a estabilidade, ap\u00f3s o preenchimento dos respectivos requisitos legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto estava no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es desse cargo, Amadeu cursou e concluiu a Faculdade de Direito, raz\u00e3o pela qual decidiu prestar concurso p\u00fablico e foi aprovado para ingressar como advogado de certa sociedade de economia mista federal, que recebe recursos da Uni\u00e3o para o seu custeio geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816037,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amadeu poder\u00e1 acumular o cargo no Tribunal com o emprego na sociedade de economia mista federal, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.","id":6816035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amadeu poder\u00e1 acumular o cargo no Tribunal com o emprego na sociedade de economia mista federal, se houver compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A estabilidade j\u00e1 alcan\u00e7ada por Amadeu estende-se \u00e0 sociedade de economia mista, considerando-se que aquela se consuma no servi\u00e7o p\u00fablico, e n\u00e3o no cargo.","id":6816036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade j\u00e1 alcan\u00e7ada por Amadeu estende-se \u00e0 sociedade de economia mista, considerando-se que aquela se consuma no servi\u00e7o p\u00fablico, e n\u00e3o no cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amadeu, ao ser contratado pela sociedade de economia mista, continua submetido ao teto remunerat\u00f3rio do servi\u00e7o p\u00fablico federal.","id":6816037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amadeu, ao ser contratado pela sociedade de economia mista, continua submetido ao teto remunerat\u00f3rio do servi\u00e7o p\u00fablico federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amadeu poderia ser transferido para integrar os quadros da sociedade de economia mista sem a realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso p\u00fablico.","id":6816038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amadeu poderia ser transferido para integrar os quadros da sociedade de economia mista sem a realiza\u00e7\u00e3o de novo concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto constitucional","oab":true,"nome":"Teto constitucional","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408030,"slug":"direito-administrativo-teto-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1785142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado Z promulga lei autorizando a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente para pequenas constru\u00e7\u00f5es. A \u00e1rea m\u00e1xima para supress\u00e3o, segundo a lei, \u00e9 de 100 metros quadrados quando utilizados para lazer e de 500 metros quadrados quando utilizados para fins comerciais. Sobre a referida lei, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:01","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785152,"hashId":"9c73c884a65f5106a439c44d0d347643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado Z promulga lei autorizando a supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente para pequenas constru\u00e7\u00f5es. A \u00e1rea m\u00e1xima para supress\u00e3o, segundo a lei, \u00e9 de 100 metros quadrados quando utilizados para lazer e de 500 metros quadrados quando utilizados para fins comerciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a referida lei, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816081,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei \u00e9 v\u00e1lida, uma vez que \u00e9 compet\u00eancia privativa dos Estados legislar sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente inseridas em seu territ\u00f3rio.","id":6816078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei \u00e9 v\u00e1lida, uma vez que \u00e9 compet\u00eancia privativa dos Estados legislar sobre as \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente inseridas em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei \u00e9 v\u00e1lida apenas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o com finalidade de lazer, uma vez que \u00e9 vedada a explora\u00e7\u00e3o comercial em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.","id":6816079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei \u00e9 v\u00e1lida apenas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o com finalidade de lazer, uma vez que \u00e9 vedada a explora\u00e7\u00e3o comercial em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei \u00e9 inconstitucional, uma vez que compete aos Munic\u00edpios legislar sobre impactos ambientais de \u00e2mbito local.","id":6816080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei \u00e9 inconstitucional, uma vez que compete aos Munic\u00edpios legislar sobre impactos ambientais de \u00e2mbito local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei \u00e9 inconstitucional, uma vez que \u00e9 compet\u00eancia da Uni\u00e3o dispor sobre normas gerais sobre prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":6816081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei \u00e9 inconstitucional, uma vez que \u00e9 compet\u00eancia da Uni\u00e3o dispor sobre normas gerais sobre prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1785152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao falecer em 2019, Janu\u00e1rio deixa duas filhas vivas: Rosana, m\u00e3e de Luna, e Helena, m\u00e3e de Gabriel. O filho mais velho de Janu\u00e1rio, Humberto, falecera em 2016, deixando-lhe dois netos: Lucas e Jo\u00e3o.Sobre a sucess\u00e3o de Janu\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785160,"hashId":"f4e7f67c122a5a2a9a322e5061d0b0a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao falecer em 2019, Janu\u00e1rio deixa duas filhas vivas: Rosana, m\u00e3e de Luna, e Helena, m\u00e3e de Gabriel. O filho mais velho de Janu\u00e1rio, Humberto, falecera em 2016, deixando-lhe dois netos: Lucas e Jo\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sucess\u00e3o de Janu\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816117,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucas, Jo\u00e3o, Luna, Gabriel e Vin\u00edcius s\u00e3o seus herdeiros.","id":6816114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lucas, Jo\u00e3o, Luna, Gabriel e Vin\u00edcius s\u00e3o seus herdeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Helena, Rosana, Lucas e Jo\u00e3o s\u00e3o seus herdeiros, cada um herdando uma quota igual da heran\u00e7a deixada por Janu\u00e1rio.","id":6816115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Helena, Rosana, Lucas e Jo\u00e3o s\u00e3o seus herdeiros, cada um herdando uma quota igual da heran\u00e7a deixada por Janu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas Helena e Rosana s\u00e3o suas herdeiras.","id":6816116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas Helena e Rosana s\u00e3o suas herdeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o seus herdeiros Helena, Rosana e os sobrinhos Lucas e Jo\u00e3o, que receber\u00e3o, cada um, metade equivalente ao quinh\u00e3o de uma das tias.","id":6816117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o seus herdeiros Helena, Rosana e os sobrinhos Lucas e Jo\u00e3o, que receber\u00e3o, cada um, metade equivalente ao quinh\u00e3o de uma das tias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o dos Descendentes","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o dos Descendentes","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416325,"slug":"direito-civil-sucessao-dos-descendentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"}],"slug":"direito-civil\/1785160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos porqu\u00eas, qual alternativa preenche corretamente a lacuna do texto?","provas":[{"id":59233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":20956,"slug":"tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-tecnologicos-tpt-especialidade-seguranca-do-trabalho-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Tecnol\u00f3gicos (TPT) - Especialidade: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785193,"hashId":"78c4f9b0cff5a851d64d8b37e84608cd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos porqu\u00eas, qual alternativa preenche corretamente a lacuna do texto?<\/p>","resposta":6816257,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por que.","id":6816255,"corpo":"<p>por que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"porqu\u00ea.","id":6816256,"corpo":"<p>porqu\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porque.","id":6816257,"corpo":"<p>porque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por qu\u00ea.","id":6816258,"corpo":"<p>por qu\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7, leia o seguinte trecho:Uma das nossas maiores falhas e causas da infelicidade que sentimos prov\u00e9m de considerarmos dif\u00edcil perceber o que sempre est\u00e1 ao nosso redor. Sofremos _____ n\u00e3o vemos o valor do que est\u00e1 diante de n\u00f3s e suspiramos, muitas vezes injustamente, pelas atra\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias de outro lugar. Em parte, esse problema \u00e9 causado pela nossa presteza em nos acostumarmos \u00e0s coisas: somos especialistas na arte de se habituar. A arte \u00e9 um recurso que permite retornarmos a uma concep\u00e7\u00e3o mais precisa do que \u00e9 valioso ao operar contra o h\u00e1bito e nos convidar a redimensionar o que amamos ou admiramos.(Alain de Botton e John Armstrong. \u201cArte como terapia\u201d. Adaptado. 2014, p.59).","id":463812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7, leia o seguinte trecho:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Uma das nossas maiores falhas e causas da infelicidade que sentimos prov\u00e9m de considerarmos dif\u00edcil perceber o que sempre est\u00e1 ao nosso redor. Sofremos _____ n\u00e3o vemos o valor do que est\u00e1 diante de n\u00f3s e suspiramos, muitas vezes injustamente, pelas atra\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias de outro lugar. Em parte, esse problema \u00e9 causado pela nossa presteza em nos acostumarmos \u00e0s coisas: somos especialistas na arte de se habituar. A arte \u00e9 um recurso que permite retornarmos a uma concep\u00e7\u00e3o mais precisa do que \u00e9 valioso ao operar contra o h\u00e1bito e nos convidar a redimensionar o que amamos ou admiramos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Alain de Botton e John Armstrong. \u201cArte como terapia\u201d. Adaptado. 2014, p.59).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1785193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiz e Selma s\u00e3o casados e trabalham para o mesmo empregador. Ambos s\u00e3o teletrabalhadores, tendo o empregador montado um home office no apartamento do casal, de onde eles trabalham na recep\u00e7\u00e3o e no tratamento de dados informatizados. Para a impress\u00e3o dos dados que ser\u00e3o objeto de an\u00e1lise, o casal necessitar\u00e1 de algumas resmas de papel, assim como de toner para a impressora que utilizar\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica quem dever\u00e1 arcar com esses gastos, de acordo com a CLT.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785247,"hashId":"2066a895e5e8cc25aa0c94c7b2cd26c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiz e Selma s\u00e3o casados e trabalham para o mesmo empregador. Ambos s\u00e3o teletrabalhadores, tendo o empregador montado um <em>home office<\/em> no apartamento do casal, de onde eles trabalham na recep\u00e7\u00e3o e no tratamento de dados informatizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a impress\u00e3o dos dados que ser\u00e3o objeto de an\u00e1lise, o casal necessitar\u00e1 de algumas resmas de papel, assim como de <em>toner <\/em>para a impressora que utilizar\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica quem dever\u00e1 arcar com esses gastos, de acordo com a CLT.<\/p>","resposta":6816490,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada parte dever\u00e1 arcar com 50% desse gasto.","id":6816488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada parte dever\u00e1 arcar com 50% desse gasto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A empresa dever\u00e1 arcar com o gasto porque \u00e9 seu o risco do neg\u00f3cio.","id":6816489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa dever\u00e1 arcar com o gasto porque \u00e9 seu o risco do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A responsabilidade por esse gasto dever\u00e1 ser prevista em contrato escrito.","id":6816490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade por esse gasto dever\u00e1 ser prevista em contrato escrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O casal dever\u00e1 arcar com o gasto, pois n\u00e3o h\u00e1 como o empregador fiscalizar se o material ser\u00e1 utilizado apenas no trabalho.","id":6816491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal dever\u00e1 arcar com o gasto, pois n\u00e3o h\u00e1 como o empregador fiscalizar se o material ser\u00e1 utilizado apenas no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Teletrabalho","oab":true,"nome":"Do Teletrabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406782,"slug":"direito-do-trabalho-do-teletrabalho"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1785247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde abril de 2019, Denilson \u00e9 empregado em uma ind\u00fastria de cosm\u00e9ticos, com carteira profissional assinada. No \u00faltimo contracheque de Denilson verifica-se o pagamento das seguintes parcelas: abono, pr\u00eamio, comiss\u00e3o e di\u00e1ria para viagem. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a verba que, de acordo com a CLT, integra o sal\u00e1rio e constitui base de incid\u00eancia de encargo trabalhista.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:02","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785251,"hashId":"70ceed71cc11ed11fe4adf304c4d5d43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde abril de 2019, Denilson \u00e9 empregado em uma ind\u00fastria de cosm\u00e9ticos, com carteira profissional assinada. No \u00faltimo contracheque de Denilson verifica-se o pagamento das seguintes parcelas: abono, pr\u00eamio, comiss\u00e3o e di\u00e1ria para viagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a verba que, de acordo com a CLT, integra o sal\u00e1rio e constitui base de incid\u00eancia de encargo trabalhista.<\/p>","resposta":6816508,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abono.","id":6816506,"corpo":"<p>Abono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio.","id":6816507,"corpo":"<p>Pr\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o.","id":6816508,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Di\u00e1ria para viagem.","id":6816509,"corpo":"<p>Di\u00e1ria para viagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1785251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No decorrer de uma execu\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o se conseguiu penhorar nenhum bem da empresa executada nem reter qualquer numer\u00e1rio dela em ativos financeiros. Ent\u00e3o, o exequente instaurou um incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica para direcionar a execu\u00e7\u00e3o em face de um s\u00f3cio. O referido s\u00f3cio foi citado e, no prazo de 15 dias, manifestou-se contrariamente \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. Submetida a manifesta\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio e n\u00e3o havendo outras provas a produzir, o juiz julgou procedente o incidente e incluiu o s\u00f3cio no polo passivo da execu\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de executado, sendo, ent\u00e3o, publicada essa decis\u00e3o. Considerando a situa\u00e7\u00e3o retratada e os ditames da CLT, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":59236,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"oab-2021-fgv-advogado-xxxii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXII Exame de Ordem Unificado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1785270,"hashId":"5829bf43553df46597083404a71a0e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No decorrer de uma execu\u00e7\u00e3o trabalhista, n\u00e3o se conseguiu penhorar nenhum bem da empresa executada nem reter qualquer numer\u00e1rio dela em ativos financeiros. Ent\u00e3o, o exequente instaurou um incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica para direcionar a execu\u00e7\u00e3o em face de um s\u00f3cio. O referido s\u00f3cio foi citado e, no prazo de 15 dias, manifestou-se contrariamente \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Submetida a manifesta\u00e7\u00e3o ao contradit\u00f3rio e n\u00e3o havendo outras provas a produzir, o juiz julgou procedente o incidente e incluiu o s\u00f3cio no polo passivo da execu\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de executado, sendo, ent\u00e3o, publicada essa decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o retratada e os ditames da CLT, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6816588,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser interlocut\u00f3ria, essa decis\u00e3o \u00e9 irrecorr\u00edvel, devendo o s\u00f3cio se submeter ao comando e pagar a d\u00edvida.","id":6816587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser interlocut\u00f3ria, essa decis\u00e3o \u00e9 irrecorr\u00edvel, devendo o s\u00f3cio se submeter ao comando e pagar a d\u00edvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O s\u00f3cio em quest\u00e3o poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o independentemente de garantia do ju\u00edzo.","id":6816588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00f3cio em quest\u00e3o poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o independentemente de garantia do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sendo a Lei omissa a respeito, caber\u00e1 ao juiz definir se a decis\u00e3o do incidente poder\u00e1 ser objeto de recurso e se ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir o ju\u00edzo.","id":6816589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a Lei omissa a respeito, caber\u00e1 ao juiz definir se a decis\u00e3o do incidente poder\u00e1 ser objeto de recurso e se ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir o ju\u00edzo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O s\u00f3cio poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o, mas ter\u00e1 de garantir o ju\u00edzo em 50%.","id":6816590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00f3cio poder\u00e1 recorrer da decis\u00e3o, mas ter\u00e1 de garantir o ju\u00edzo em 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos de Admissibilidade dos Recursos","oab":true,"nome":"Requisitos de Admissibilidade dos Recursos","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406849,"slug":"direito-processual-do-trabalho-requisitos-de-admissibilidade-dos-recursos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1785270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes:","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785281,"hashId":"1971ffac2becdb95ef1011da482dcae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes:<\/p>","resposta":6816639,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive no anonimato.","id":6816635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive no anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo, contudo, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":6816636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, n\u00e3o sendo, contudo, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que os regimentos internos estabelecerem.","id":6816637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que os regimentos internos estabelecerem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em qualquer tempo, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","id":6816638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em qualquer tempo, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do \"de cujus\".","id":6816639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do \"de cujus\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 34","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1785281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Direito Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785311,"hashId":"feb549a6f948f2b1e7f75116e8591cbe","enunciado":"<p>Sobre o Direito Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6816770,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel funciona como causa excludente da culpabilidade, em face da inexigibilidade de conduta diversa. J\u00e1 a coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel exclui a conduta e, consequentemente, o fato t\u00edpico.","id":6816769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel funciona como causa excludente da culpabilidade, em face da inexigibilidade de conduta diversa. J\u00e1 a coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel exclui a conduta e, consequentemente, o fato t\u00edpico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O estado de necessidade \u00e9 compat\u00edvel com a aberratio ictus, na qual o agente, por acidente ou erro no uso dos meios de execu\u00e7\u00e3o, atinge pessoa ou objeto diverso do desejado, com o prop\u00f3sito de afastar a situa\u00e7\u00e3o de perigo a bem jur\u00eddico pr\u00f3prio ou de terceiro","id":6816770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de necessidade \u00e9 compat\u00edvel com a <em>aberratio ictu<\/em>s, na qual o agente, por acidente ou erro no uso dos meios de execu\u00e7\u00e3o, atinge pessoa ou objeto diverso do desejado, com o prop\u00f3sito de afastar a situa\u00e7\u00e3o de perigo a bem jur\u00eddico pr\u00f3prio ou de terceiro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No tipo misto cumulativo, a lei penal descreve duas ou mais condutas como hip\u00f3teses de realiza\u00e7\u00e3o de um mesmo crime, de maneira que a pr\u00e1tica sucessiva dos diversos n\u00facleos caracteriza um \u00fanico delito.","id":6816771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tipo misto cumulativo, a lei penal descreve duas ou mais condutas como hip\u00f3teses de realiza\u00e7\u00e3o de um mesmo crime, de maneira que a pr\u00e1tica sucessiva dos diversos n\u00facleos caracteriza um \u00fanico delito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O resultado natural\u00edstico \u00e9 imprescind\u00edvel nos crimes formais.","id":6816772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado natural\u00edstico \u00e9 imprescind\u00edvel nos crimes formais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O estado de necessidade rec\u00edproco, embora poss\u00edvel de ocorrer no caso concreto, \u00e9 incompat\u00edvel com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro.","id":6816773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de necessidade rec\u00edproco, embora poss\u00edvel de ocorrer no caso concreto, \u00e9 incompat\u00edvel com o ordenamento jur\u00eddico brasileiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 44","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro na Execu\u00e7\u00e3o (aberratio ictus)","oab":false,"nome":"Erro na Execu\u00e7\u00e3o (aberratio ictus)","pai":413771,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413774,"slug":"direito-penal-erro-na-execucao-aberratio-ictus"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel","oab":false,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica irresist\u00edvel","pai":413711,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418508,"slug":"direito-penal-coacao-fisica-irresistivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/1785311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59168,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pc-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2021-instituto-aocp-investigador-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1785322,"hashId":"f78d02b8a6c979f7e2044a27211e8248","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6816823,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei processual penal veda expressamente o uso de interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e anal\u00f3gica.","id":6816822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei processual penal veda expressamente o uso de interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e anal\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio processual penal da territorialidade \u00e9 regra que assegura a soberania nacional, pois n\u00e3o conv\u00e9m ao Estado brasileiro aplicar normas procedimentais estrangeiras para apurar e punir um delito ocorrido dentro do territ\u00f3rio brasileiro.","id":6816823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio processual penal da territorialidade \u00e9 regra que assegura a soberania nacional, pois n\u00e3o conv\u00e9m ao Estado brasileiro aplicar normas procedimentais estrangeiras para apurar e punir um delito ocorrido dentro do territ\u00f3rio brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nova lei processual penal n\u00e3o se aplica desde logo, mas aguarda o t\u00e9rmino do processo j\u00e1 instaurado.","id":6816824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nova lei processual penal n\u00e3o se aplica desde logo, mas aguarda o t\u00e9rmino do processo j\u00e1 instaurado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O processo penal rege-se em todo o territ\u00f3rio brasileiro, excetuados os Territ\u00f3rios da Uni\u00e3o.","id":6816825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo penal rege-se em todo o territ\u00f3rio brasileiro, excetuados os Territ\u00f3rios da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo penal ter\u00e1 estrutura inquisit\u00f3ria, permitida a iniciativa do juiz na fase de investiga\u00e7\u00e3o.","id":6816826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo penal ter\u00e1 estrutura inquisit\u00f3ria, permitida a iniciativa do juiz na fase de investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 54","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1785322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 59 anos de idade, com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial, diabete melito e obesidade, apresenta a altera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea demonstrada na figura a seguir:Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2419253,"hashId":"6937c008f389542f73609ce054a64966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 59 anos de idade, com hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial, diabete melito e obesidade, apresenta a altera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea demonstrada na figura a seguir:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76629\/questao\/2419253-20220603163301000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9587303,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 associada a significativa resist\u00eancia \u00e0 insulina.","id":9587303,"corpo":"<p>est\u00e1 associada a significativa resist\u00eancia \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indica hiperglicemia n\u00e3o controlada com infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.","id":9587304,"corpo":"<p>indica hiperglicemia n\u00e3o controlada com infec\u00e7\u00e3o f\u00fangica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ocorre tamb\u00e9m em m\u00e3os, p\u00e9s e superf\u00edcie extensora de bra\u00e7os e pernas.","id":9587305,"corpo":"<p>ocorre tamb\u00e9m em m\u00e3os, p\u00e9s e superf\u00edcie extensora de bra\u00e7os e pernas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"representa rea\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea secund\u00e1ria \u00e0 hiperlipidemia.","id":9587306,"corpo":"<p>representa rea\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea secund\u00e1ria \u00e0 hiperlipidemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sugere manifesta\u00e7\u00e3o paraneopl\u00e1sica.","id":9587307,"corpo":"<p>sugere manifesta\u00e7\u00e3o paraneopl\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2419253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No reconhecimento de fatores ergon\u00f4micos no trabalho e do risco para doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de nexo causal entre","provas":[{"id":76629,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Paraibana de Gest\u00e3o em Sa\u00fade","sigla":"PB SAUDE","id":4816,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pb-saude-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pb-saude-pb-2021-vunesp-medico","tipo":1,"nome":"VUNESP - PB SA\u00daDE - M\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2419286,"hashId":"80ca7a0a8f41ca1f0114ee70fa92a5d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No reconhecimento de fatores ergon\u00f4micos no trabalho e do risco para doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de nexo causal entre<\/p>","resposta":9587450,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compress\u00e3o mec\u00e2nica da palma das m\u00e3os e s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.","id":9587450,"corpo":"<p>compress\u00e3o mec\u00e2nica da palma das m\u00e3os e s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desvio ulnar repetido do carpo e epicondilite lateral.","id":9587451,"corpo":"<p>desvio ulnar repetido do carpo e epicondilite lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"flex\u00e3o\/extens\u00e3o repetida de cotovelos e s\u00edndrome do canal de Guyon.","id":9587452,"corpo":"<p>flex\u00e3o\/extens\u00e3o repetida de cotovelos e s\u00edndrome do canal de Guyon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o de movimentos lombo-p\u00e9lvicos e s\u00edndrome do manguito rotador.","id":9587453,"corpo":"<p>repeti\u00e7\u00e3o de movimentos lombo-p\u00e9lvicos e s\u00edndrome do manguito rotador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uso de for\u00e7a na base das m\u00e3os e s\u00edndrome cervico-braquial.","id":9587454,"corpo":"<p>uso de for\u00e7a na base das m\u00e3os e s\u00edndrome cervico-braquial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2419286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta uma palavra que \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo que a palavra \"CONSCI\u00caNCIA\" em \" A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia\".","provas":[{"id":69673,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125123,"hashId":"b59d6e745d0b8c872228a7cbe8f10a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta uma palavra que \u00e9 acentuada pelo mesmo motivo que a palavra \"CONSCI\u00caNCIA\" em <em>\" A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na <u>consci\u00eancia<\/u>\".<\/em><\/p>","resposta":8311211,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em MAT\u00c9RIA de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos.","id":8311211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <u>MAT\u00c9RIA<\/u> de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o C\u00c9U estiver em cinza, a derramar-se em chuva.","id":8311212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o <u>C\u00c9U<\/u> estiver em cinza, a derramar-se em chuva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 IMPOSS\u00cdVEL ser feliz.","id":8311213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 <u>IMPOSS\u00cdVEL<\/u> ser feliz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pare de se lamentar e NOTAR\u00c1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o.","id":8311214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e <u>NOTAR\u00c1<\/u> que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidade Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim. Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br ","id":501855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125123","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:","provas":[{"id":69669,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125404,"hashId":"7ccf8634870e584b938459df63425ab4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \"<em>Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o<\/em>\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:<\/p>","resposta":8312179,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":8312178,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":8312179,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":8312180,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":8312181,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o per\u00edodo \"Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos\", a ora\u00e7\u00e3o \"NAQUILO QUE AMAMOS\" \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":69680,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125434,"hashId":"6b5405c86aedfb49a372563ccac6e3f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o per\u00edodo <em>\"Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos <u>naquilo que amamos<\/u>\"<\/em>, a ora\u00e7\u00e3o \"NAQUILO QUE AMAMOS\" \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":8312305,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":8312303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":8312304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.","id":8312305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":8312306,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Em mat\u00e9ria de felicidade Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim. Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas indiretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas indiretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409412,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-indiretas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo cita cidades que N\u00c3O fazem divisa com o Munic\u00edpio de Descanso\/SC?","provas":[{"id":69669,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125449,"hashId":"7b05cd6a6384f796ea52750044969f72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo cita cidades que <strong>N\u00c3O <\/strong>fazem divisa com o Munic\u00edpio de Descanso\/SC?<\/p>","resposta":8312367,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cunha Por\u00e3 e Maravilha.","id":8312367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cunha Por\u00e3 e Maravilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iraceminha, Riqueza e Ipor\u00e3 do Oeste.","id":8312368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iraceminha, Riqueza e Ipor\u00e3 do Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel do Oeste e Belmonte.","id":8312369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Miguel do Oeste e Belmonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Flor do Sert\u00e3o, Bandeirante e Santa Helena.","id":8312370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flor do Sert\u00e3o, Bandeirante e Santa Helena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2125449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o \" a forma verbal \"NOTAR\u00c1\", no contexto em que foi empregada, \u00e9 classificada quanto \u00e0 transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2125539,"hashId":"f0c62af5c4e44d703a4949db44199f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em<em> \"Pare de se lamentar e <u>notar\u00e1<\/u> que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o \" <\/em>a forma verbal \"NOTAR\u00c1\", no contexto em que foi empregada, \u00e9 classificada quanto \u00e0 transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:<\/p>","resposta":8312711,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":8312711,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":8312712,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":8312713,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":8312714,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicado","oab":false,"nome":"Predicado","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409353,"slug":"lingua-portuguesa-predicado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos transitivos","oab":false,"nome":"Verbos transitivos","pai":409358,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409360,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-transitivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbo transitivo direto","oab":false,"nome":"Verbo transitivo direto","pai":409360,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409362,"slug":"lingua-portuguesa-verbo-transitivo-direto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa , comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", o trecho \"se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa\" expressa ideia de:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2125541,"hashId":"edec93aa9cea689ced3b2d2bf146e524","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"<em><u>Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa<\/u> , comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\"<\/em>, o trecho \"se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa\" expressa ideia de:<\/p>","resposta":8312723,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa.","id":8312720,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tempo.","id":8312721,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":8312722,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":8312723,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais condicionais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409419,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2125551,"hashId":"210b094f3e3a88a2c3b83d075f7c1f17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento \"<em>Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o<\/em>\", as ora\u00e7\u00f5es relacionam-se sintaticamente atrav\u00e9s do processo de:<\/p>","resposta":8312757,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o.","id":8312754,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o.","id":8312755,"corpo":"<p>Coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correla\u00e7\u00e3o.","id":8312756,"corpo":"<p>Correla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Subordina\u00e7\u00e3o.","id":8312757,"corpo":"<p>Subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Descanso\/SC determina que o Munic\u00edpio criar\u00e1 o Conselho Municipal de Edu\u00adca\u00e7\u00e3o, incumbido de normalizar e fiscalizar o sistema municipal de ensino, cuja composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o definidas em LEI, mediante a participa\u00e7\u00e3o de:I.Representantes do magist\u00e9rio, nos seus diversos graus;II.Membros indicados pelo Poder P\u00fablico Municipal;III.Representantes dos estudantes.IV.Membros de entidades civis organizadas da comunida\u00adde, com especialidade no assunto e conhecimento na \u00e1rea.Analisando os itens acima conclu\u00edmos que:","provas":[{"id":69674,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Ensino","id":19973,"slug":"auxiliar-de-ensino"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Ensino - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2125569,"hashId":"9897a275b2e66b5629962918f7a32bea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de Descanso\/SC determina que o Munic\u00edpio criar\u00e1 o Conselho Municipal de Edu\u00adca\u00e7\u00e3o, incumbido de normalizar e fiscalizar o sistema municipal de ensino, cuja composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es ser\u00e3o definidas em LEI, mediante a participa\u00e7\u00e3o de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Representantes do magist\u00e9rio, nos seus diversos graus;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Membros indicados pelo Poder P\u00fablico Municipal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Representantes dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Membros de entidades civis organizadas da comunida\u00adde, com especialidade no assunto e conhecimento na \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os itens acima conclu\u00edmos que:<\/p>","resposta":8312824,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O item III n\u00e3o est\u00e1 correto.","id":8312824,"corpo":"<p>O item III n\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O item I n\u00e3o est\u00e1 correto.","id":8312825,"corpo":"<p>O item I n\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O item II n\u00e3o est\u00e1 correto.","id":8312826,"corpo":"<p>O item II n\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O item IV n\u00e3o est\u00e1 correto.","id":8312827,"corpo":"<p>O item IV n\u00e3o est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2125569","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Florinda, agente administrativo efetiva do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, foi aprovada em novo concurso p\u00fablico, agora para o cargo de agente de secretaria. Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69672,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125639,"hashId":"e6a9de928ad5ff718f056b1aaa53e185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Florinda, agente administrativo efetiva do Munic\u00edpio de Descanso\/SC, foi aprovada em novo concurso p\u00fablico, agora para o cargo de agente de secretaria. Neste sentido, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8313087,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Florinda ter\u00e1 que ser exonerada do cargo de agente administrativo e n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse do cargo de agente de secretaria.","id":8313085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Florinda ter\u00e1 que ser exonerada do cargo de agente administrativo e n\u00e3o poder\u00e1 tomar posse do cargo de agente de secretaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Florinda s\u00f3 pode ocupar um novo cargo se esse for como professora.","id":8313086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Florinda s\u00f3 pode ocupar um novo cargo se esse for como professora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Florinda n\u00e3o pode ocupar os dois cargos de provimento efetivo.","id":8313087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Florinda n\u00e3o pode ocupar os dois cargos de provimento efetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Florinda pode ocupar os dois cargos de provimento efetivo.","id":8313088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Florinda pode ocupar os dois cargos de provimento efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de Cargos, Empregos e Fun\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408017,"slug":"direito-administrativo-acumulacao-de-cargos-empregos-e-funcoes-publicas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2125639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos que a lei consente ao agente p\u00fablico realizar um ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade (m\u00e9rito) para definir a solu\u00e7\u00e3o mais apropriada ao caso concreto s\u00e3o chamados de atos:","provas":[{"id":69672,"cargo":{"descricao":"Agente de Secretaria","id":12760,"slug":"agente-de-secretaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Secretaria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2125680,"hashId":"4e3709e48878452a6a0e852c3d580727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos administrativos que a lei consente ao agente p\u00fablico realizar um ju\u00edzo de conveni\u00eancia e oportunidade (m\u00e9rito) para definir a solu\u00e7\u00e3o mais apropriada ao caso concreto s\u00e3o chamados de atos:<\/p>","resposta":8313233,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinculados.","id":8313232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinculados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Discricion\u00e1rios.","id":8313233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discricion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suscet\u00edveis.","id":8313234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suscet\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imperativos.","id":8313235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imperativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imperatividade","oab":true,"nome":"Imperatividade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404378,"slug":"direito-administrativo-imperatividade"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2125680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cLiga dois ou mais computadores, possibilitando troca de dados, informa\u00e7\u00f5es, compartilhamento de recursos, at\u00e9 mesmo perif\u00e9ricos ligados ao computador.\u201d Trata-se de:","provas":[{"id":67105,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-informatica-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2125740,"hashId":"8daa7ee501fed6a5aeabd8dc631dffab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cLiga dois ou mais computadores, possibilitando troca de dados, informa\u00e7\u00f5es, compartilhamento de recursos, at\u00e9 mesmo perif\u00e9ricos ligados ao computador.\u201d Trata-se de:<\/p>","resposta":8313455,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extranet.","id":8313453,"corpo":"<p><em>Extranet<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Servidor web.","id":8313454,"corpo":"<p>Servidor <em>web<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redes de computadores.","id":8313455,"corpo":"<p>Redes de computadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Network Interface Card (NIC).","id":8313456,"corpo":"<p><em>Network Interface Card<\/em> (NIC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405135,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/2125740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c______________ \u00e9 um site da web que re\u00fane documentos que podem ser editados coletivamente, de uma forma simples e pr\u00e1tica, por meio dos navegadores web.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":67105,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica e Comunica\u00e7\u00e3o","id":25700,"slug":"professor-area-informatica-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-informatica-e-comunicacao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Profissional - \u00c1rea: Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2125783,"hashId":"eff36c73d4a0478a45d1744ff15fe302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c______________ \u00e9 um site da <em>web <\/em>que re\u00fane documentos que podem ser editados coletivamente, de uma forma simples e pr\u00e1tica, por meio dos navegadores <em>web<\/em>.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":8313630,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wiki","id":8313630,"corpo":"<p><em>Wiki<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Weblog","id":8313631,"corpo":"<p><em>Weblog<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Streaming","id":8313632,"corpo":"<p><em>Streaming<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Blockchain","id":8313633,"corpo":"<p><em>Blockchain<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Wiki","oab":false,"nome":"Wiki","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405065,"slug":"informatica-wiki"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/2125783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa , comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\", o trecho \"se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa\" expressa ideia de:","provas":[{"id":69679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125816,"hashId":"c6370a4eb9e326871914d095993235ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"<em><u>Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa<\/u> , comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o\"<\/em>, o trecho \"se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa\" expressa ideia de:<\/p>","resposta":8313748,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo.","id":8313745,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Causa.","id":8313746,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":8313747,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":8313748,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.Em mat\u00e9ria de felicidadeEm mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br","id":501952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Em mat\u00e9ria de felicidade conv\u00e9m n\u00e3o esquecer que nos transformamos naquilo que amamos. Quem se aceita como \u00e9, caminha mais facilmente para ser feliz como espera ser.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A nossa felicidade ser\u00e1 proporcional \u00e0 felicidade que fizermos aos outros. A alegria do pr\u00f3ximo \u00e0s vezes come\u00e7a no socorro que voc\u00ea lhe der.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A felicidade pode passear, falar e comunicar-se na vida externa, mas reside com endere\u00e7o exato na consci\u00eancia. Se voc\u00ea quer ser feliz e traz consigo complexos de culpa, comece a desejar a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Estude a si mesmo, veja se \u00e9 humilde, sem humildade \u00e9 imposs\u00edvel ser feliz. Ame, o amor \u00e9 a for\u00e7a da vida e \u00e9 a usina geradora de felicidade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pare de se lamentar e notar\u00e1 que a felicidade est\u00e1 chamando o seu cora\u00e7\u00e3o. Quando o c\u00e9u estiver em cinza, a derramar-se em chuva, medite na colheita farta que chegar\u00e1 do campo e na beleza das flores que surgir\u00e3o no jardim.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">Adaptado. https:\/\/www.contandohistorias.com.br<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas condicionais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419410,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-condicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2125816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exceto nos casos de cargo em comiss\u00e3o, declarado em Lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico, segundo a Lei Org\u00e2nica de Descanso\/SC de\u00adpende sempre de:","provas":[{"id":69679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125855,"hashId":"1e22471b4ac35c7c07e2c1c2c6c1473f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exceto nos casos de cargo em comiss\u00e3o, declarado em Lei, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, a investidura em cargo ou emprego p\u00fablico, segundo a Lei Org\u00e2nica de Descanso\/SC de\u00adpende sempre de:<\/p>","resposta":8313902,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":8313902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Poder Executivo.","id":8313903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Poder Legislativo.","id":8313904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o judicial.","id":8313905,"corpo":"<p>Decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Descanso - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430111,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-descanso-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2125855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biosseguran\u00e7a \u00e9 definida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para: preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o e\/ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, bem como o meio ambiente. O material biol\u00f3gico recebe uma classifica\u00e7\u00e3o de risco; dependendo dessa classifica\u00e7\u00e3o de risco do material biol\u00f3gico a ser transportado, se acontecer dela se encontrar avariada ou com vazamento, o respons\u00e1vel pelo acondicionamento, transporte ou abertura da embalagem de material biol\u00f3gico dever\u00e1, EXCETO: ","provas":[{"id":69453,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma","id":24838,"slug":"tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-tecnico-industrial-area-fracionamento-do-plasma","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea: Fracionamento do Plasma - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113680,"hashId":"91e11afbc15f6c394e9a3408cf431436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biosseguran\u00e7a \u00e9 definida como um conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para: preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o e\/ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, bem como o meio ambiente. O material biol\u00f3gico recebe uma classifica\u00e7\u00e3o de risco; dependendo dessa classifica\u00e7\u00e3o de risco do material biol\u00f3gico a ser transportado, se acontecer dela se encontrar avariada ou com vazamento, o respons\u00e1vel pelo acondicionamento, transporte ou abertura da embalagem de material biol\u00f3gico dever\u00e1, EXCETO: <\/p>","resposta":8262983,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abster o manuseio da embalagem ou restringi-lo ao m\u00ednimo.","id":8262980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abster o manuseio da embalagem ou restringi-lo ao m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informar \u00e0s autoridades os locais sobre o acontecido como: policiamento e corpo de bombeiros, se for o caso.","id":8262981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar \u00e0s autoridades os locais sobre o acontecido como: policiamento e corpo de bombeiros, se for o caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar a inspe\u00e7\u00e3o de todas as embalagens com o intuito de verificar se outras n\u00e3o est\u00e3o contaminadas; caso haja contamina\u00e7\u00e3o, deve-se separar as embalagens afetadas. ","id":8262982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a inspe\u00e7\u00e3o de todas as embalagens com o intuito de verificar se outras n\u00e3o est\u00e3o contaminadas; caso haja contamina\u00e7\u00e3o, deve-se separar as embalagens afetadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lan\u00e7ar m\u00e3o de um pano de limpeza para retirar o excesso do material; em seguida, lavar com desinfetante apropriado, imediatamente ap\u00f3s o derramamento do material biol\u00f3gico.","id":8262983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ar m\u00e3o de um pano de limpeza para retirar o excesso do material; em seguida, lavar com desinfetante apropriado, imediatamente ap\u00f3s o derramamento do material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Informar as autoridades competentes de sa\u00fade p\u00fablica como a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, fornecendo informa\u00e7\u00f5es sobre indiv\u00edduos que, por acaso, possam ter sido expostas ao risco de contamina\u00e7\u00e3o. ","id":8262984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informar as autoridades competentes de sa\u00fade p\u00fablica como a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, fornecendo informa\u00e7\u00f5es sobre indiv\u00edduos que, por acaso, possam ter sido expostas ao risco de contamina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2113680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hemobr\u00e1s, empresa estatal integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta federal, deve observ\u00e2ncia ao Princ\u00edpio da Transpar\u00eancia. No regime da Lei n\u00ba 12.527\/2011, o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113684,"hashId":"daf0e3f70dc53a4b8cd43f748634f42b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemobr\u00e1s, empresa estatal integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta federal, deve observ\u00e2ncia ao Princ\u00edpio da Transpar\u00eancia. No regime da Lei n\u00ba 12.527\/2011, o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a:<\/p>","resposta":8263003,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os, desde que n\u00e3o recolhidos a arquivos p\u00fablicos.","id":8263000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00e3o contida em registros ou documentos, produzidos ou acumulados por seus \u00f3rg\u00e3os, desde que n\u00e3o recolhidos a arquivos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es referentes a desenvolvimento cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico, vedada a alega\u00e7\u00e3o de sigilo quanto aos respectivos projetos de pesquisa.","id":8263001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es referentes a desenvolvimento cient\u00edfico ou tecnol\u00f3gico, vedada a alega\u00e7\u00e3o de sigilo quanto aos respectivos projetos de pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acompanhamento e resultados dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os, ressalvadas as informa\u00e7\u00f5es sobre as metas e indicadores propostos.","id":8263002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acompanhamento e resultados dos programas, projetos e a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os, ressalvadas as informa\u00e7\u00f5es sobre as metas e indicadores propostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.","id":8263003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o sobre os procedimentos para a consecu\u00e7\u00e3o de acesso, bem como sobre o local onde poder\u00e1 ser encontrada ou obtida a informa\u00e7\u00e3o almejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resultados de auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno, excetuadas as presta\u00e7\u00f5es de contas relativas ao controle externo.","id":8263004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultados de auditorias, presta\u00e7\u00f5es e tomadas de contas realizadas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno, excetuadas as presta\u00e7\u00f5es de contas relativas ao controle externo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada contrata\u00e7\u00e3o promovida por uma empresa estatal ocorreu, na fase licitat\u00f3ria, um v\u00edcio grave de legalidade, n\u00e3o identific\u00e1vel \u00e0 \u00e9poca. O procedimento foi homologado e o contrato assinado. Na hip\u00f3tese narrada, se o v\u00edcio for descoberto na fase contratual:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113708,"hashId":"9f0fd969e0d80c2876069da2338703eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada contrata\u00e7\u00e3o promovida por uma empresa estatal ocorreu, na fase licitat\u00f3ria, um v\u00edcio grave de legalidade, n\u00e3o identific\u00e1vel \u00e0 \u00e9poca. O procedimento foi homologado e o contrato assinado. Na hip\u00f3tese narrada, se o v\u00edcio for descoberto na fase contratual:<\/p>","resposta":8263124,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser anulada e o contrato revogado.","id":8263120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser anulada e o contrato revogado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser revogada e o contrato anulado.","id":8263121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser revogada e o contrato anulado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O contrato poder\u00e1 ser convalidado e a licita\u00e7\u00e3o revogada.","id":8263122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato poder\u00e1 ser convalidado e a licita\u00e7\u00e3o revogada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O contrato dever\u00e1 ser convalidado a pedido dos interessados.","id":8263123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato dever\u00e1 ser convalidado a pedido dos interessados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nulidade do procedimento licitat\u00f3rio induzir\u00e1 \u00e0 do contrato.","id":8263124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nulidade do procedimento licitat\u00f3rio induzir\u00e1 \u00e0 do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o das licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o das licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408273,"slug":"direito-administrativo-anulacao-e-revogacao-das-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUm dos principais te\u00f3ricos das organiza\u00e7\u00f5es defende que as organiza\u00e7\u00f5es precisam ser capazes de aprender como lidar com as cont\u00ednuas mudan\u00e7as no complexo mundo contempor\u00e2neo. As organiza\u00e7\u00f5es precisam suprir o deficit de aprendizagem.\u201d Baseado em conceitos nocionais de gest\u00e3o e de ferramentas de mudan\u00e7a organizacional s\u00e3o comportamentos inerentes \u00e0 aprendizagem organizacional, EXCETO:","provas":[{"id":69351,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa","id":24641,"slug":"analista-administrativo-area-assessoria-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-assessoria-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Assessoria Administrativa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113710,"hashId":"531c4319f87b43e8b63568267bd447d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm dos principais te\u00f3ricos das organiza\u00e7\u00f5es defende que as organiza\u00e7\u00f5es precisam ser capazes de aprender como lidar com as cont\u00ednuas mudan\u00e7as no complexo mundo contempor\u00e2neo. As organiza\u00e7\u00f5es precisam suprir o <em>deficit <\/em>de aprendizagem.\u201d Baseado em conceitos nocionais de gest\u00e3o e de ferramentas de mudan\u00e7a organizacional s\u00e3o comportamentos inerentes \u00e0 aprendizagem organizacional, EXCETO:<\/p>","resposta":8263134,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vis\u00e3o compartilhada \u2013 necessidade de que haja objetivos em comum na organiza\u00e7\u00e3o.","id":8263130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vis\u00e3o compartilhada \u2013 necessidade de que haja objetivos em comum na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Pensamento sist\u00eamico \u2013 significa buscar compreender a complexidade e as mudan\u00e7as.","id":8263131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pensamento sist\u00eamico \u2013 significa buscar compreender a complexidade e as mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modelos mentais \u2013 estar consciente dos pensamentos que est\u00e3o por tr\u00e1s das nossas decis\u00f5es.","id":8263132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos mentais \u2013 estar consciente dos pensamentos que est\u00e3o por tr\u00e1s das nossas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dom\u00ednio pessoal \u2013 tomada de consci\u00eancia e desenvolvimento das capacidades dos colaboradores.","id":8263133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dom\u00ednio pessoal \u2013 tomada de consci\u00eancia e desenvolvimento das capacidades dos colaboradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Centraliza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es \u2013 conhecimento das informa\u00e7\u00f5es centrado no dirigente da organiza\u00e7\u00e3o. ","id":8263134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Centraliza\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es \u2013 conhecimento das informa\u00e7\u00f5es centrado no dirigente da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2113710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":24825,"slug":"analista-administrativo-area-administracao-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o Poder P\u00fablico precisa licitar visando a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia de valor inferior a R$ 330.000,00, foi escolhida a modalidade Carta Convite, por ser menos complexa. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade Carta Convite, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":69352,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal","id":24825,"slug":"analista-administrativo-area-administracao-pessoal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-administracao-pessoal","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o Pessoal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2113724,"hashId":"7af09981a3300812c439dc01f1d7a3cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o Poder P\u00fablico precisa licitar visando a contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia de valor inferior a R$ 330.000,00, foi escolhida a modalidade Carta Convite, por ser menos complexa. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade Carta Convite, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8263202,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os interessados convidados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e3o estar cadastrados.","id":8263200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os interessados convidados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica dever\u00e3o estar cadastrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A carta convite ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial para que exista o respeito ao princ\u00edpio da publicidade.","id":8263201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carta convite ser\u00e1 publicada no Di\u00e1rio Oficial para que exista o respeito ao princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O convite, excepcionalmente, poder\u00e1 ser feito a duas pessoas, em casos de impossibilidade de mercado.","id":8263202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O convite, excepcionalmente, poder\u00e1 ser feito a duas pessoas, em casos de impossibilidade de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dever\u00e3o participar pelo menos cinco interessados que possuam o ramo de atividade pertinente para a contrata\u00e7\u00e3o almejada.","id":8263203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e3o participar pelo menos cinco interessados que possuam o ramo de atividade pertinente para a contrata\u00e7\u00e3o almejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os interessados devidamente cadastrados devem manifestar o interesse em participar pelo menos tr\u00eas dias antes da data marcada para a entrega das propostas.","id":8263204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os interessados devidamente cadastrados devem manifestar o interesse em participar pelo menos tr\u00eas dias antes da data marcada para a entrega das propostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos no C\u00f3digo Civil p\u00e1trio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":69353,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2113769,"hashId":"8cff7eee8751122b9f5d43a8a100e0de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos contratos no C\u00f3digo Civil p\u00e1trio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8263428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liberdade contratual ser\u00e1 exercida nos limites da fun\u00e7\u00e3o social do contrato.","id":8263425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade contratual ser\u00e1 exercida nos limites da fun\u00e7\u00e3o social do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es contratuais privadas, prevalecer\u00e3o o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima e a excepcionalidade da revis\u00e3o contratual.","id":8263426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas rela\u00e7\u00f5es contratuais privadas, prevalecer\u00e3o o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o m\u00ednima e a excepcionalidade da revis\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos contratos de ades\u00e3o, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas que estipulem a ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio.","id":8263427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos de ades\u00e3o, s\u00e3o nulas as cl\u00e1usulas que estipulem a ren\u00fancia antecipada do aderente a direito resultante da natureza do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos at\u00edpicos, admitindo-se apenas aquelas modalidades contratuais previstas taxativamente no C\u00f3digo Civil.","id":8263428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes estipular contratos at\u00edpicos, admitindo-se apenas aquelas modalidades contratuais previstas taxativamente no C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ressalvados os regimes jur\u00eddicos previstos em leis especiais, os contratos civis e empresariais presumem-se parit\u00e1rios e sim\u00e9tricos at\u00e9 a presen\u00e7a de elementos concretos que justifiquem o afastamento dessa presun\u00e7\u00e3o.","id":8263429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvados os regimes jur\u00eddicos previstos em leis especiais, os contratos civis e empresariais presumem-se parit\u00e1rios e sim\u00e9tricos at\u00e9 a presen\u00e7a de elementos concretos que justifiquem o afastamento dessa presun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/2113769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hemobr\u00e1s, \u00f3rg\u00e3o ligado diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, precisa adquirir novos equipamentos para o setor de armazenamento de medicamentos atrav\u00e9s de uma licita\u00e7\u00e3o; para isso, precisa saber quais s\u00e3o as modalidades existentes, segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":69354,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna","id":5189,"slug":"analista-administrativo-area-auditoria-interna"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-auditoria-interna","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Auditoria Interna - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113822,"hashId":"9cccb3a1332bbe8018690fb9268b8e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemobr\u00e1s, \u00f3rg\u00e3o ligado diretamente ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, precisa adquirir novos equipamentos para o setor de armazenamento de medicamentos atrav\u00e9s de uma licita\u00e7\u00e3o; para isso, precisa saber quais s\u00e3o as modalidades existentes, segundo a Lei n\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":8263693,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leil\u00e3o; Preg\u00e3o; Convite; Consulta de Pre\u00e7os; Concurso; e, Concorr\u00eancia. ","id":8263690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o; Preg\u00e3o; Convite; Consulta de Pre\u00e7os; Concurso; e, Concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o; Concorr\u00eancia; Concurso; Convite; Registro de Pre\u00e7o; e, Tomada de Pre\u00e7o.","id":8263691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o; Concorr\u00eancia; Concurso; Convite; Registro de Pre\u00e7o; e, Tomada de Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o; Preg\u00e3o; Convite; Cons\u00f3rcio P\u00fablico; e, Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es.","id":8263692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leil\u00e3o; Preg\u00e3o; Convite; Cons\u00f3rcio P\u00fablico; e, Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7o; Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es; Preg\u00e3o; Convite; Consulta; Concurso; Concorr\u00eancia; e, Leil\u00e3o.","id":8263693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomada de Pre\u00e7o; Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es; Preg\u00e3o; Convite; Consulta; Concurso; Concorr\u00eancia; e, Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7o; Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es; Preg\u00e3o; Convite; Concurso; Concorr\u00eancia; Oferta P\u00fablica; e, Leil\u00e3o Eletr\u00f4nico.","id":8263694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomada de Pre\u00e7o; Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es; Preg\u00e3o; Convite; Concurso; Concorr\u00eancia; Oferta P\u00fablica; e, Leil\u00e3o Eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 50","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a Uni\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1ria de mais de 50% do capital social da Hemobr\u00e1s e que, em 2019, obteve Receita Operacional Bruta de R$ 815.421.000,00, bem como a Lei n\u00ba 14.133\/2021 (nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), analise as afirmativas a seguir. I. As empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e suas subsidi\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o abrangidas na nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, exceto no que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas a crimes. II. O Poder Executivo Federal pode editar atos que estabele\u00e7am regras de governan\u00e7a destinadas \u00e0s suas respectivas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista e, portanto, destinadas \u00e0 Hemobr\u00e1s. III. A nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais, para as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113898,"hashId":"571059b73b7add733bf2d05437434ed7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a Uni\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1ria de mais de 50% do capital social da Hemobr\u00e1s e que, em 2019, obteve Receita Operacional Bruta de R$ 815.421.000,00, bem como a Lei n\u00ba 14.133\/2021 (nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e suas subsidi\u00e1rias n\u00e3o est\u00e3o abrangidas na nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es, exceto no que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es relativas a crimes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Poder Executivo Federal pode editar atos que estabele\u00e7am regras de governan\u00e7a destinadas \u00e0s suas respectivas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista e, portanto, destinadas \u00e0 Hemobr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A nova Lei de Licita\u00e7\u00f5es estabelece normas gerais de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o para as Administra\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Diretas, aut\u00e1rquicas e fundacionais, para as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em<\/p>","resposta":8264072,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":8264070,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III.","id":8264071,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":8264072,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":8264073,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8264074,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2113898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de compras internacionais \u00e9 essencial ter plena compreens\u00e3o dos Termos Internacionais de Com\u00e9rcio (International Commercial Terms), que s\u00e3o normas padronizadas que regulam v\u00e1rios aspectos do com\u00e9rcio internacional. S\u00e3o regras que determinam quem paga o frete da mercadoria, o seu ponto de entrega, assim como quem deve fazer o seguro etc. Assinale, a seguir, a alternativa, cujos Incoterms s\u00f3 podem ser utilizados no modal mar\u00edtimo. ","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113909,"hashId":"3bc7d1b63f204bdf7dab8101112122d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de compras internacionais \u00e9 essencial ter plena compreens\u00e3o dos Termos Internacionais de Com\u00e9rcio <em>(International Commercial Terms)<\/em>, que s\u00e3o normas padronizadas que regulam v\u00e1rios aspectos do com\u00e9rcio internacional. S\u00e3o regras que determinam quem paga o frete da mercadoria, o seu ponto de entrega, assim como quem deve fazer o seguro etc. Assinale, a seguir, a alternativa, cujos <em>Incoterms <\/em>s\u00f3 podem ser utilizados no modal mar\u00edtimo. <\/p>","resposta":8264128,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FOB (Free On Board); CIF (Cost Insurance And Freight); e, DDP (Delivered Duty Paid), EXW (Ex Works)","id":8264125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FOB (<em>Free On Board<\/em>); CIF (<em>Cost Insurance And Freight<\/em>); e, DDP (<em>Delivered Duty Paid<\/em>), EXW (<em>Ex Works<\/em>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"DAP (Delivered At Place); FCA (Free Carrier); CPT (Carriage Paid To); e, CIF (Cost Insurance And Freight)","id":8264126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DAP (<em>Delivered At Place<\/em>); FCA (<em>Free Carrier<\/em>); CPT (<em>Carriage Paid To<\/em>); e, CIF (<em>Cost Insurance And Freight<\/em>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EXW (Ex Works); FAS (Free Alongside Ship); CIF (Cost Insurance And Freight); e, DAP (Delivered At Place) ","id":8264127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EXW (<em>Ex Works<\/em>); FAS (<em>Free Alongside Ship<\/em>); CIF (<em>Cost Insurance And Freight<\/em>); e, DAP (<em>Delivered At Place<\/em>) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"FAS (Free Alongside Ship); FOB (Free On Board); CFR (Cost And Freight); e, CIF (Cost Insurance And Freight) ","id":8264128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FAS (<em>Free Alongside Ship<\/em>); FOB (<em>Free On Board<\/em>); CFR (<em>Cost And Freight<\/em>); e, CIF (<em>Cost Insurance And Freight<\/em>) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"DPU (Delivered At Place Unloaded); CFR (Cost And Freight); FOB (Free On Board); e, DDP (Delivered Duty Paid)","id":8264129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DPU (<em>Delivered At Place Unloaded<\/em>); CFR (<em>Cost And Freight<\/em>); FOB (<em>Free On Board<\/em>); e, DDP (<em>Delivered Duty Paid<\/em>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos Internacionais de Com\u00e9rcio (INCOTERMS)","oab":false,"nome":"Termos Internacionais de Com\u00e9rcio (INCOTERMS)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401219,"slug":"comercio-internacional-termos-internacionais-de-comercio-incoterms"}],"slug":"comercio-internacional\/2113909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o quest\u00f5es estrat\u00e9gicas a serem consideradas no processo de compras, EXCETO:","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113911,"hashId":"50822e60af7787f7b5a9aedabddd3453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o quest\u00f5es estrat\u00e9gicas a serem consideradas no processo de compras, EXCETO:<\/p>","resposta":8264139,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de custos em compras, com o objetivo de melhorar a competitividade de mercado. ","id":8264135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o de custos em compras, com o objetivo de melhorar a competitividade de mercado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do tempo de reabastecimento, visando agilizar entregas e\/ou aumentar market share.","id":8264136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do tempo de reabastecimento, visando agilizar entregas e\/ou aumentar<em> market share.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Necessidade de mudan\u00e7as no processo de compras para atender o novo modelo de neg\u00f3cio da empresa.","id":8264137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Necessidade de mudan\u00e7as no processo de compras para atender o novo modelo de neg\u00f3cio da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o do produto da adquirente a n\u00edveis mais altos de qualidade, para receber uma certifica\u00e7\u00e3o desejada e necess\u00e1ria ao neg\u00f3cio da empresa.","id":8264138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva\u00e7\u00e3o do produto da adquirente a n\u00edveis mais altos de qualidade, para receber uma certifica\u00e7\u00e3o desejada e necess\u00e1ria ao neg\u00f3cio da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Maximiza\u00e7\u00e3o dos problemas de comunica\u00e7\u00e3o com as demais \u00e1reas da empresa e zelo pela aus\u00eancia de hist\u00f3rico de informa\u00e7\u00f5es das aquisi\u00e7\u00f5es anteriores.","id":8264139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maximiza\u00e7\u00e3o dos problemas de comunica\u00e7\u00e3o com as demais \u00e1reas da empresa e zelo pela aus\u00eancia de hist\u00f3rico de informa\u00e7\u00f5es das aquisi\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"N\u00edvel de Servi\u00e7o","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427661,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nivel-de-servico"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2113911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tamanho da empresa e\/ou o volume de atividades desenvolvidas e requeridas por ela define como o setor de compras dever\u00e1 ser estruturado. Os funcion\u00e1rios alocados no setor compras t\u00eam deveres administrativos e executivos, no estabelecimento das diretrizes gerais e no gerenciamento eficaz do setor. S\u00e3o os respons\u00e1veis pelo perfeito relacionamento com as empresas fornecedoras e com as exig\u00eancias dos demais departamentos da organiza\u00e7\u00e3o a que pertencem. Muitos fatores e crit\u00e9rios afetam as t\u00e9cnicas administrativas de negocia\u00e7\u00e3o e compra, bem como as pr\u00e1ticas de execu\u00e7\u00e3o de compras, seja no setor privado ou p\u00fablico. Sobre crit\u00e9rios e fatores que interferem nas decis\u00f5es de compras, analise a afirmativas a seguir. I. Crit\u00e9rio da an\u00e1lise da parte vendedora: procedimento no qual o comprador classifica seus fornecedores segundo crit\u00e9rios como qualidade, pre\u00e7o, tecnologia etc., criando uma lista de fornecedores potenciais. II. Fatores organizacionais: associados \u00e0s caracter\u00edsticas peculiares da estrutura interna da organiza\u00e7\u00e3o compradora. Geralmente, tal estrutura indica quantas s\u00e3o as pessoas envolvidas nas decis\u00f5es de compra; quem s\u00e3o essas pessoas, quais os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o utilizados, quais as pol\u00edticas da empresa e os limites impostos aos seus compradores. Essa estrutura poder\u00e1 dispor de um sistema de compras centralizadas ou descentralizadas, adotar pol\u00edticas de contratos de longo prazo para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e criar crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos seus compradores. III. Fatores interpessoais: frequentemente muito sutis, est\u00e3o sempre presentes nos centros de compra das organiza\u00e7\u00f5es, mas s\u00e3o de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o representados por influ\u00eancias invis\u00edveis que interferem nos processos de decis\u00e3o. IV. Fatores individuais: cada participante do processo de compra tem seus motivos, percep\u00e7\u00f5es e prefer\u00eancias, influenciados pela idade, renda, educa\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o profissional, personalidade e atitudes perante o risco. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113913,"hashId":"bdf78815630f8a30e77b43e92a1a367a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho da empresa e\/ou o volume de atividades desenvolvidas e requeridas por ela define como o setor de compras dever\u00e1 ser estruturado. Os funcion\u00e1rios alocados no setor compras t\u00eam deveres administrativos e executivos, no estabelecimento das diretrizes gerais e no gerenciamento eficaz do setor. S\u00e3o os respons\u00e1veis pelo perfeito relacionamento com as empresas fornecedoras e com as exig\u00eancias dos demais departamentos da organiza\u00e7\u00e3o a que pertencem. Muitos fatores e crit\u00e9rios afetam as t\u00e9cnicas administrativas de negocia\u00e7\u00e3o e compra, bem como as pr\u00e1ticas de execu\u00e7\u00e3o de compras, seja no setor privado ou p\u00fablico. Sobre crit\u00e9rios e fatores que interferem nas decis\u00f5es de compras, analise a afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <u>Crit\u00e9rio da an\u00e1lise da parte vendedora<\/u>: procedimento no qual o comprador classifica seus fornecedores segundo crit\u00e9rios como qualidade, pre\u00e7o, tecnologia etc., criando uma lista de fornecedores potenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. <u>Fatores organizacionais<\/u>: associados \u00e0s caracter\u00edsticas peculiares da estrutura interna da organiza\u00e7\u00e3o compradora. Geralmente, tal estrutura indica quantas s\u00e3o as pessoas envolvidas nas decis\u00f5es de compra; quem s\u00e3o essas pessoas, quais os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o utilizados, quais as pol\u00edticas da empresa e os limites impostos aos seus compradores. Essa estrutura poder\u00e1 dispor de um sistema de compras centralizadas ou descentralizadas, adotar pol\u00edticas de contratos de longo prazo para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e criar crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos seus compradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. <u>Fatores interpessoais<\/u>: frequentemente muito sutis, est\u00e3o sempre presentes nos centros de compra das organiza\u00e7\u00f5es, mas s\u00e3o de dif\u00edcil identifica\u00e7\u00e3o. S\u00e3o representados por influ\u00eancias invis\u00edveis que interferem nos processos de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. <u>Fatores individuais<\/u>: cada participante do processo de compra tem seus motivos, percep\u00e7\u00f5es e prefer\u00eancias, influenciados pela idade, renda, educa\u00e7\u00e3o, identifica\u00e7\u00e3o profissional, personalidade e atitudes perante o risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8264145,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8264145,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8264146,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":8264147,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8264148,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8264149,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Pelo Valor do Consumo - Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427665,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427671,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-pelo-valor-do-consumo-classificacao-abc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos dos Estoques","oab":false,"nome":"Custos dos Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427680,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-custos-dos-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2113913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre as Ag\u00eancias Executivas e Ag\u00eancias Reguladoras, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":69355,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais","id":24820,"slug":"analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-compras-nacionais-e-internacionais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Compras Nacionais e Internacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113917,"hashId":"fc60785dc011be546b66b1fde649d773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre as Ag\u00eancias Executivas e Ag\u00eancias Reguladoras, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8264167,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A candidata \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva deve celebrar contrato de gest\u00e3o com o respectivo Minist\u00e9rio Supervisor. ","id":8264165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A candidata \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva deve celebrar contrato de gest\u00e3o com o respectivo Minist\u00e9rio Supervisor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) e a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) s\u00e3o exemplos de Ag\u00eancias Reguladoras.","id":8264166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa) e a Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (ANS) s\u00e3o exemplos de Ag\u00eancias Reguladoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobr\u00e1s) poder\u00e1 ser qualificada como Ag\u00eancia Executiva, mediante anu\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":8264167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia (Hemobr\u00e1s) poder\u00e1 ser qualificada como Ag\u00eancia Executiva, mediante anu\u00eancia do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de tutela e de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica; autonomia funcional; autonomia decis\u00f3ria; e, autonomia administrativa e financeira s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas das Ag\u00eancias Reguladoras.","id":8264168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de tutela e de subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica; autonomia funcional; autonomia decis\u00f3ria; e, autonomia administrativa e financeira s\u00e3o algumas caracter\u00edsticas das Ag\u00eancias Reguladoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva, exige-se a apresenta\u00e7\u00e3o, por parte da candidata \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, de um plano estrat\u00e9gico de reestrutura\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento institucional, que vise a melhoria da qualidade da gest\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o de custos.","id":8264169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para qualifica\u00e7\u00e3o como Ag\u00eancia Executiva, exige-se a apresenta\u00e7\u00e3o, por parte da candidata \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o, de um plano estrat\u00e9gico de reestrutura\u00e7\u00e3o e de desenvolvimento institucional, que vise a melhoria da qualidade da gest\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Executivas","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Executivas","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404349,"slug":"direito-administrativo-agencias-executivas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a Hemobr\u00e1s tenha realizado procedimento licitat\u00f3rio para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de auditoria independente para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de an\u00e1lise de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A licitante que se sagrou vencedora n\u00e3o aceitou ou n\u00e3o retirou o contrato para assinatura no prazo determinado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113920,"hashId":"8f440bb003d99bfba82aac4b3330a93a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que a Hemobr\u00e1s tenha realizado procedimento licitat\u00f3rio para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de auditoria independente para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados de an\u00e1lise de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A licitante que se sagrou vencedora n\u00e3o aceitou ou n\u00e3o retirou o contrato para assinatura no prazo determinado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/p>","resposta":8264182,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis limitam-se \u00e0 desclassifica\u00e7\u00e3o e inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.","id":8264180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis limitam-se \u00e0 desclassifica\u00e7\u00e3o e inabilita\u00e7\u00e3o do licitante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser anulada, realizando-se, em seguida, a contra\u00e7\u00e3o por dispensa.","id":8264181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser anulada, realizando-se, em seguida, a contra\u00e7\u00e3o por dispensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Independentemente da aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, o vencedor decai do direito de contratar.","id":8264182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Independentemente da aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, o vencedor decai do direito de contratar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser revogada, ampliando-se, ent\u00e3o, o prazo para celebra\u00e7\u00e3o do contrato.","id":8264183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser revogada, ampliando-se, ent\u00e3o, o prazo para celebra\u00e7\u00e3o do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mesmo se comprovada a ocorr\u00eancia de for\u00e7a maior, o licitante perder\u00e1 o valor da garantia ofertada.","id":8264184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo se comprovada a ocorr\u00eancia de for\u00e7a maior, o licitante perder\u00e1 o valor da garantia ofertada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2113920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hemobr\u00e1s sujeita-se aos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. No que se coaduna com o princ\u00edpio expresso da publicidade e no\u00e7\u00f5es gerais de transpar\u00eancia, uma das pr\u00e1ticas que dever\u00e1 ser adotada pela estatal \u00e9 divulgar","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113924,"hashId":"92a3491efe0d4e932c18f9b668afe757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hemobr\u00e1s sujeita-se aos princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. No que se coaduna com o princ\u00edpio expresso da publicidade e no\u00e7\u00f5es gerais de transpar\u00eancia, uma das pr\u00e1ticas que dever\u00e1 ser adotada pela estatal \u00e9 divulgar<\/p>","resposta":8264201,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mensalmente o relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade, ressalvando as informa\u00e7\u00f5es sobre danos ambientais.","id":8264200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensalmente o relat\u00f3rio integrado ou de sustentabilidade, ressalvando as informa\u00e7\u00f5es sobre danos ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os processos de compras p\u00fablicas, salvo o sigilo das propostas dos licitantes at\u00e9 a etapa p\u00fablica do certame.","id":8264201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos de compras p\u00fablicas, salvo o sigilo das propostas dos licitantes at\u00e9 a etapa p\u00fablica do certame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"suas receitas discriminadas e despesas anualmente programadas, respeitado o necess\u00e1rio sigilo do plano cont\u00e1bil.","id":8264202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas receitas discriminadas e despesas anualmente programadas, respeitado o necess\u00e1rio sigilo do plano cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" internamente a estrat\u00e9gia de governan\u00e7a e a gest\u00e3o de riscos, prescindindo de dar car\u00e1ter p\u00fablico a essas informa\u00e7\u00f5es. ","id":8264203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> internamente a estrat\u00e9gia de governan\u00e7a e a gest\u00e3o de riscos, prescindindo de dar car\u00e1ter p\u00fablico a essas informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de dividendos aos acionistas privados da empresa, ressalvada a estrat\u00e9gia de investimentos futuros.","id":8264204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pol\u00edtica de distribui\u00e7\u00e3o de dividendos aos acionistas privados da empresa, ressalvada a estrat\u00e9gia de investimentos futuros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Publicidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Publicidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408525,"slug":"direito-administrativo-principio-da-publicidade"}],"slug":"direito-administrativo\/2113924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Admitindo-se que em determinado contrato de fornecimento de m\u00e1scaras hospitalares e demais equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual tenha sido estabelecido o valor contratual de R$ 100.000,00, eventual modifica\u00e7\u00e3o do contrato em face de altera\u00e7\u00e3o do quantitativo de objeto dever\u00e1 ser: ","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113933,"hashId":"c2c63067c1aa3542da03a5f19de5721a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitindo-se que em determinado contrato de fornecimento de m\u00e1scaras hospitalares e demais equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual tenha sido estabelecido o valor contratual de R$ 100.000,00, eventual modifica\u00e7\u00e3o do contrato em face de altera\u00e7\u00e3o do quantitativo de objeto dever\u00e1 ser: <\/p>","resposta":8264249,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vedada para supress\u00f5es de qualquer valor.","id":8264245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vedada para supress\u00f5es de qualquer valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permitida para acr\u00e9scimo at\u00e9 R$ 150.000,00.","id":8264246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitida para acr\u00e9scimo at\u00e9 R$ 150.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Permitida para acr\u00e9scimos de qualquer valor.","id":8264247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitida para acr\u00e9scimos de qualquer valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vedada para supress\u00f5es de percentual de 30%. ","id":8264248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vedada para supress\u00f5es de percentual de 30%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vedada para acr\u00e9scimos superiores a R$ 125.000,00.","id":8264249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vedada para acr\u00e9scimos superiores a R$ 125.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/2113933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista; marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou, ainda, a obras e servi\u00e7os de mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente. ( ) Quando as propostas apresentadas consignarem pre\u00e7os manifestamente superiores aos praticados no mercado nacional ou incompat\u00edveis com os fixados pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes. ( ) Na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento institucional, ou de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos. ( ) Na contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de comprovada idoneidade, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de m\u00e3o de obra, mesmo que o pre\u00e7o contratado seja superior ao praticado no mercado. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113935,"hashId":"522bc97a46090ca522dfdac017e2a6e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 13.303\/2016, \u00e9 dispens\u00e1vel a realiza\u00e7\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o por empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista; marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 R$ 150.000,00, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou, ainda, a obras e servi\u00e7os de mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando as propostas apresentadas consignarem pre\u00e7os manifestamente superiores aos praticados no mercado nacional ou incompat\u00edveis com os fixados pelos \u00f3rg\u00e3os oficiais competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na contrata\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o brasileira incumbida regimental ou estatutariamente da pesquisa, do ensino ou do desenvolvimento institucional, ou de institui\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o social do preso, desde que a contratada detenha inquestion\u00e1vel reputa\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional e n\u00e3o tenha fins lucrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia f\u00edsica, sem fins lucrativos e de comprovada idoneidade, para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de m\u00e3o de obra, mesmo que o pre\u00e7o contratado seja superior ao praticado no mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":8264259,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":8264255,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":8264256,"corpo":"<p>F, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8264257,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8264258,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" F, V, V, F.","id":8264259,"corpo":"<p> F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito empresarial","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.303\/2016 - Estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422365,"slug":"direito-administrativo-lei-no-13-303-2016-estatuto-juridico-da-empresa-publica-da-sociedade-de-economia-mista-e-de-suas-subsidiarias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ato administrativo \u00e9 correto afirmar que, EXCETO: ","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113937,"hashId":"eab541834fa9822890cb7cb3382876ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o ato administrativo \u00e9 correto afirmar que, EXCETO: <\/p>","resposta":8264268,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser motivado se negar direito ao administrado.","id":8264265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser motivado se negar direito ao administrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode ser revogado por conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o.","id":8264266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser revogado por conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode ser anulado, quando eivado de v\u00edcio de legalidade. ","id":8264267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser anulado, quando eivado de v\u00edcio de legalidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser motivado se aplicar jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o.","id":8264268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser motivado se aplicar jurisprud\u00eancia firmada sobre a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser convalidado se contiver defeito san\u00e1vel e n\u00e3o acarretar les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros.","id":8264269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser convalidado se contiver defeito san\u00e1vel e n\u00e3o acarretar les\u00e3o ao interesse p\u00fablico nem preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2113937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada Preg\u00e3o, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 10.520\/2002, assinale a afirmativa INCORRETA. ","provas":[{"id":69360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos","id":5190,"slug":"analista-administrativo-area-contratos"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-contratos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea Contratos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2113940,"hashId":"f7452968bc42e778b4190d51cad0a3b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada Preg\u00e3o, institu\u00edda pela Lei n\u00ba 10.520\/2002, assinale a afirmativa INCORRETA. <\/p>","resposta":8264280,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 facultada a exig\u00eancia de garantia de proposta, nos termos e limites fixados em Lei.","id":8264280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultada a exig\u00eancia de garantia de proposta, nos termos e limites fixados em Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O prazo fixado para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a oito dias \u00fateis.","id":8264281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo fixado para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a oito dias \u00fateis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Poder\u00e1 ser realizado por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, nos termos de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ","id":8264282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Poder\u00e1 ser realizado por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, nos termos de regulamenta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na fase preparat\u00f3ria do Preg\u00e3o, a autoridade competente justificar\u00e1 a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 o objeto do certame. ","id":8264283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fase preparat\u00f3ria do Preg\u00e3o, a autoridade competente justificar\u00e1 a necessidade de contrata\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 o objeto do certame. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sua fase externa se iniciar\u00e1 com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, que ser\u00e1 efetuada por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local. ","id":8264284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sua fase externa se iniciar\u00e1 com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, que ser\u00e1 efetuada por meio de publica\u00e7\u00e3o de aviso em di\u00e1rio oficial do respectivo ente federado ou, n\u00e3o existindo, em jornal de circula\u00e7\u00e3o local. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2113940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante conceito para aplicabilidade da administra\u00e7\u00e3o de conflitos e tomada de decis\u00e3o se refere \u00e0 afilia\u00e7\u00e3o. Tal conceito \u00e9 importante, pois:","provas":[{"id":69361,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas","id":24826,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Analista Administrativo - \u00c1rea: Desenvolvimento de Pessoas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2113990,"hashId":"91cd9e9bf4069f299d111e64abdcb565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um importante conceito para aplicabilidade da administra\u00e7\u00e3o de conflitos e tomada de decis\u00e3o se refere \u00e0 afilia\u00e7\u00e3o. Tal conceito \u00e9 importante, pois:<\/p>","resposta":8264534,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorece o conhecimento da falta ou da fragilidade de confian\u00e7a entre os integrantes de uma equipe.","id":8264530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorece o conhecimento da falta ou da fragilidade de confian\u00e7a entre os integrantes de uma equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Proporciona a compreens\u00e3o da \u00e9tica emergente da import\u00e2ncia do trabalho na vida da equipe como um todo.","id":8264531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona a compreens\u00e3o da \u00e9tica emergente da import\u00e2ncia do trabalho na vida da equipe como um todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Auxilia na caracteriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es interpessoais; mas, sobretudo, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna por evidenciar bloqueios ou filtros das informa\u00e7\u00f5es.","id":8264532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxilia na caracteriza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es interpessoais; mas, sobretudo, \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o interna por evidenciar bloqueios ou filtros das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Favorece a compara\u00e7\u00e3o social entre os membros da equipe ao compartilhar e avaliar, bem como suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as, as cren\u00e7as e as emo\u00e7\u00f5es dos demais.","id":8264533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorece a compara\u00e7\u00e3o social entre os membros da equipe ao compartilhar e avaliar, bem como suas pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es e cren\u00e7as, as cren\u00e7as e as emo\u00e7\u00f5es dos demais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Proporciona a compreens\u00e3o de necessidades individuais, as caracter\u00edsticas de identidade e a forma como s\u00e3o partilhadas as ideias e os valores de justi\u00e7a e bem-estar.","id":8264534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporciona a compreens\u00e3o de necessidades individuais, as caracter\u00edsticas de identidade e a forma como s\u00e3o partilhadas as ideias e os valores de justi\u00e7a e bem-estar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/2113990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A auditoria \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o utilizada no monitoramento e verifica\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o efetiva das pol\u00edticas da qualidade e\/ou ambientais de uma organiza\u00e7\u00e3o. Sobre as auditorias, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":69047,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2114043,"hashId":"f652eee6867ade841ff8582442da90be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria \u00e9 uma ferramenta de gest\u00e3o utilizada no monitoramento e verifica\u00e7\u00e3o da implementa\u00e7\u00e3o efetiva das pol\u00edticas da qualidade e\/ou ambientais de uma organiza\u00e7\u00e3o. Sobre as auditorias, assinale a afirmativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":8264779,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A auditoria possui natureza impeditiva, visando bloquear a\u00e7\u00f5es que causem danos ao ambiente","id":8264779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria possui natureza impeditiva, visando bloquear a\u00e7\u00f5es que causem danos ao ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao final de uma auditoria s\u00e3o apontadas as conformidades ou n\u00e3o conformidades encontradas na organiza\u00e7\u00e3o","id":8264780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao final de uma auditoria s\u00e3o apontadas as conformidades ou n\u00e3o conformidades encontradas na organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As auditorias n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rias e s\u00e3o feitas normalmente por grandes empresas de forma volunt\u00e1ria","id":8264781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As auditorias n\u00e3o s\u00e3o obrigat\u00f3rias e s\u00e3o feitas normalmente por grandes empresas de forma volunt\u00e1ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A auditoria ambiental deve ser sistem\u00e1tica, documentada, peri\u00f3dica e objetiva","id":8264782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria ambiental deve ser sistem\u00e1tica, documentada, peri\u00f3dica e objetiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2114043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca dos conceitos que se relacionam aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do SUS.","provas":[{"id":69266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2021-fepese-tecnico-em-enfermagem-7","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:21:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2114120,"hashId":"06b2ce2a01689e5ceee978f0f7217f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca dos conceitos que se relacionam aos princ\u00edpios e \u00e0s diretrizes do SUS.<\/p>","resposta":8265123,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Integralidade tem como objetivo diminuir desigualdades. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas.","id":8265120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Integralidade tem como objetivo diminuir desigualdades. Apesar de todas as pessoas possu\u00edrem direito aos servi\u00e7os, as pessoas n\u00e3o s\u00e3o iguais e, por isso, t\u00eam necessidades distintas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o e Comando \u00danico s\u00e3o princ\u00edpios organizativos que inferem que o poder e a responsabilidade nas quest\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o apenas da esfera federal.","id":8265121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descentraliza\u00e7\u00e3o e Comando \u00danico s\u00e3o princ\u00edpios organizativos que inferem que o poder e a responsabilidade nas quest\u00f5es de sa\u00fade s\u00e3o apenas da esfera federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equidade considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.","id":8265122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equidade considera as pessoas como um todo, atendendo a todas as suas necessidades. Para isso, \u00e9 importante a integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es, incluindo a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o diz que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.","id":8265123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o diz que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, sendo que o acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os deve ser garantido a todas as pessoas, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o ou outras caracter\u00edsticas sociais ou pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Participa\u00e7\u00e3o Popular considera que a sociedade n\u00e3o deve ser estimulada a participar do sistema, devendo escolher por meio de voto direto seus representantes.","id":8265124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Participa\u00e7\u00e3o Popular considera que a sociedade n\u00e3o deve ser estimulada a participar do sistema, devendo escolher por meio de voto direto seus representantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2114120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a classe de antimicrobianos bactericidas que atuam inibindo a s\u00edntese proteica e que s\u00e3o caracterizados por apresentarem como efeitos colaterais a nefrotoxidade e a ototoxidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69058,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante","sigla":"","id":2425,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-do-amarante-rn-2021-ibfc-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2115001,"hashId":"e60300297b4548e553672942b1003256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a classe de antimicrobianos bactericidas que atuam inibindo a s\u00edntese proteica e que s\u00e3o caracterizados por apresentarem como efeitos colaterais a nefrotoxidade e a ototoxidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8268775,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quinolonas, sendo o ciprofloxacino um dos f\u00e1rmacos mais utilizados desta classe","id":8268773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinolonas, sendo o ciprofloxacino um dos f\u00e1rmacos mais utilizados desta classe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aminoglicos\u00eddeos, sendo a amicacina um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que causa nefrotoxidade irrevers\u00edvel","id":8268774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aminoglicos\u00eddeos, sendo a amicacina um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que causa nefrotoxidade irrevers\u00edvel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aminoglicos\u00eddeos, sendo a gentamicina um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que possui a\u00e7\u00e3o contra Pseudomonas aeruginosa","id":8268775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aminoglicos\u00eddeos, sendo a gentamicina um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que possui a\u00e7\u00e3o contra<em> Pseudomonas aeruginosa<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quinolonas, sendo o levofloxacino um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que pode causar del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es principalmente em pacientes idosos","id":8268776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinolonas, sendo o levofloxacino um exemplo de f\u00e1rmaco desta classe que pode causar del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es principalmente em pacientes idosos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Farmacologia dos Quimioter\u00e1picos e Antibi\u00f3ticos","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417962,"slug":"farmacia-farmacologia-dos-quimioterapicos-e-antibioticos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2115001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sel\u00eanio (Se) \u00e9 um mineral importante na homeostase corporal. Ele exerce suas fun\u00e7\u00f5es no organismo, principalmente, por meio de selenoprote\u00ednas \u2013 prote\u00ednas que possuem o Se incorporado na sua estrutura. Algumas selenoprote\u00ednas desempenham papel importante no metabolismo de \u00f3rg\u00e3os, como a tireoide, pela a\u00e7\u00e3o das selenoprote\u00ednas iodotironinas desiodinases, que catalisam a convers\u00e3o do pr\u00f3-horm\u00f4nio tiroxina (T4) em sua forma ativa, a tri-iodotironina (T3). As selenoprote\u00ednas tamb\u00e9m atuam no metabolismo antioxidante, combatendo os radicais livres e protegendo os tecidos contra a oxida\u00e7\u00e3o celular. Um exemplo de selenoprote\u00edna com papel antioxidante e sua respectiva fonte alimentar \u00e9","provas":[{"id":85211,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2021-comperve-ufrn-residencia-em-nutricao-clinica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2485153,"hashId":"c695fcc766938cca2e0ef3041872db49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sel\u00eanio (Se) \u00e9 um mineral importante na homeostase corporal. Ele exerce suas fun\u00e7\u00f5es no organismo, principalmente, por meio de selenoprote\u00ednas \u2013 prote\u00ednas que possuem o Se incorporado na sua estrutura. Algumas selenoprote\u00ednas desempenham papel importante no metabolismo de \u00f3rg\u00e3os, como a tireoide, pela a\u00e7\u00e3o das selenoprote\u00ednas iodotironinas desiodinases, que catalisam a convers\u00e3o do pr\u00f3-horm\u00f4nio tiroxina (T4) em sua forma ativa, a tri-iodotironina (T3). As selenoprote\u00ednas tamb\u00e9m atuam no metabolismo antioxidante, combatendo os radicais livres e protegendo os tecidos contra a oxida\u00e7\u00e3o celular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo de selenoprote\u00edna com papel antioxidante e sua respectiva fonte alimentar \u00e9<\/p>","resposta":9873905,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fosfatase alcalina e iogurte desnatado.","id":9873904,"corpo":"<p>a fosfatase alcalina e iogurte desnatado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a glutationa peroxidase e castanha-do-brasil.","id":9873905,"corpo":"<p>a glutationa peroxidase e castanha-do-brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o super\u00f3xido dismutase e arroz integral.","id":9873906,"corpo":"<p>o super\u00f3xido dismutase e arroz integral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o radical hidroxila e ovo.","id":9873907,"corpo":"<p>o radical hidroxila e ovo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 55","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2485153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os atos administrativos, o Direito Administrativo e o Constitucional, analise as afirmativas a seguir.I. A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o dos estados, munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito que tem como fundamentos: construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria; garantir o desenvolvimento social; erradicar a pobreza e a criminalidade e reduzir as desigualdades sociais e regionais e promover o bem a todos.II. O texto constitucional exige expressamente que algumas provid\u00eancias sejam precedidas de espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, vinculada \u00e0 determinada situa\u00e7\u00e3o ou destinada a atingir determinado objetivo. Essa exig\u00eancia \u00e9 chamada reserva legal qualificada.III. A primazia da lei exprime a vincula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao Direito, o princ\u00edpio ou condi\u00e7\u00e3o de que o ato administrativo que contraria norma legal \u00e9 inv\u00e1lido. \u00c9 um princ\u00edpio firmado na constitui\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":81556,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2402179,"hashId":"dbb7438b50c34cdf6fe383f0a61b2e63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os atos administrativos, o Direito Administrativo e o Constitucional, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o dos estados, munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito que tem como fundamentos: construir uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria; garantir o desenvolvimento social; erradicar a pobreza e a criminalidade e reduzir as desigualdades sociais e regionais e promover o bem a todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto constitucional exige expressamente que algumas provid\u00eancias sejam precedidas de espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, vinculada \u00e0 determinada situa\u00e7\u00e3o ou destinada a atingir determinado objetivo. Essa exig\u00eancia \u00e9 chamada reserva legal qualificada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A primazia da lei exprime a vincula\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao Direito, o princ\u00edpio ou condi\u00e7\u00e3o de que o ato administrativo que contraria norma legal \u00e9 inv\u00e1lido. \u00c9 um princ\u00edpio firmado na constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":9510083,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9510082,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9510083,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9510084,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9510085,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2402179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.instagram.com\/ dukechargista\/?hl=pt-br&gt;. Acesso em: 25 jan. 2021.A caricatura de Duke, publicada no jornal O Tempo de 22 de janeiro de 2021, traz uma reflex\u00e3o sobre","provas":[{"id":81556,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Oficial Legislativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:21:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2402259,"hashId":"af375f939143a169776a6c6cf4d39a6e","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81556\/questao\/2402259-20220524182652000000-0.png\" width=\"383\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.instagram.com\/ dukechargista\/?hl=pt-br&gt;. Acesso em: 25 jan. 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caricatura de Duke, publicada no jornal<em> O Tempo <\/em>de 22 de janeiro de 2021, traz uma reflex\u00e3o sobre<\/p>","resposta":9510347,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de pessoas vitimadas pela Covid-19, sugerindo a ideia de castigo.","id":9510344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amplia\u00e7\u00e3o significativa do n\u00famero de pessoas vitimadas pela Covid-19, sugerindo a ideia de castigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a campanha de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 que, para ser eficiente, deve tamb\u00e9m atingir animais que convivem com humanos.","id":9510345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a campanha de imuniza\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 que, para ser eficiente, deve tamb\u00e9m atingir animais que convivem com humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a fuga geral das pessoas das grandes cidades como forma de garantir isolamento social para possibilitar o controle da Covid-19.","id":9510346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fuga geral das pessoas das grandes cidades como forma de garantir isolamento social para possibilitar o controle da Covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o que n\u00e3o afeta o direito individual, mas imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5es quando se trata do direito coletivo.","id":9510347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade de vacina\u00e7\u00e3o que n\u00e3o afeta o direito individual, mas imp\u00f5e restri\u00e7\u00f5es quando se trata do direito coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2402259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que imp\u00f5e a todo agente p\u00fablico a obriga\u00e7\u00e3o de realizar suas atribui\u00e7\u00f5es com presteza, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento funcional, exigindo o uso racional dos recursos e a obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos para a Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 o princ\u00edpio de:","provas":[{"id":61830,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-controlador-interno","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Controlador Interno - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887754,"hashId":"bac6cbef8d28e26d11d9a2b10dfa2f14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio b\u00e1sico da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que imp\u00f5e a todo agente p\u00fablico a obriga\u00e7\u00e3o de realizar suas atribui\u00e7\u00f5es com presteza, perfei\u00e7\u00e3o e rendimento funcional, exigindo o uso racional dos recursos e a obten\u00e7\u00e3o de resultados positivos para a Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 o princ\u00edpio de:<\/p>","resposta":7269939,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impessoalidade","id":7269937,"corpo":"<p>impessoalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legalidade","id":7269938,"corpo":"<p>legalidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia","id":7269939,"corpo":"<p>efici\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"moralidade","id":7269940,"corpo":"<p>moralidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404338,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1887754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rinossinusite \u00e9 caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o da mucosa nasal e dos seios paranasais, sendo uma das afec\u00e7\u00f5es mais prevalentes das vias a\u00e9reas superiores. Dentre as alternativas abaixo, assinale o m\u00e9todo padr\u00e3o-ouro para o seu diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":68344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica","id":11535,"slug":"medico-area-cardiologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2021-fundatec-medico-area-cardiologia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Cardiologia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2077743,"hashId":"a4b49defb3944ace7dbcc92f0330cc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rinossinusite \u00e9 caracterizada por inflama\u00e7\u00e3o da mucosa nasal e dos seios paranasais, sendo uma das afec\u00e7\u00f5es mais prevalentes das vias a\u00e9reas superiores. Dentre as alternativas abaixo, assinale o m\u00e9todo padr\u00e3o-ouro para o seu diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":8119031,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Endoscopia nasal.","id":8119028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Endoscopia nasal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Radiografia de seios da face.","id":8119029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiografia de seios da face.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada.","id":8119030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomografia computadorizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o do seio.","id":8119031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pun\u00e7\u00e3o do seio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica.","id":8119032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiopediatria","oab":false,"nome":"Cardiopediatria","pai":4473,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401372,"slug":"medicina-cardiopediatria"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/2077743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cobedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer\u201d (linha 32), as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o coordenadas pelo voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, que expressa uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o nesse caso.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2166971,"hashId":"aa7573648fcd0b03ccbead0d2d5adf8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cobedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer\u201d (linha 32), as ora\u00e7\u00f5es est\u00e3o coordenadas pelo voc\u00e1bulo \u201cque\u201d, que expressa uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o nesse caso.<\/p>","resposta":8496392,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496391,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496392,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17. 1 __ Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 outeve a capacidade de pensar embotada. Em minhaadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4 A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O malignoDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa apessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranharobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9um estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10 confronta:__ \u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticartudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um serhumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz demim um homem!\u201d.16__ Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante navida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, esperaobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que osoutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial queum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre aobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e adespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25__ Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que aobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual queuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,ao passo que o questionamento da ordem recebida implicauma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nessesentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3dar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmosuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o damalignidade de nosso superior exige muito trabalho do37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.__ Decerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Aindaassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto umbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)quanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43 doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17.","id":506460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 17. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><strong> A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">robotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> confronta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">humano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mim um homem!\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">outros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">despeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">obedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">malignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__ <\/span>Decerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. <em>In<\/em>: <strong>Humanitas<\/strong>, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>10 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2166971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O v\u00edrus mais perigoso para o usu\u00e1rio de computador pessoal (PC) \u00e9 o firewall. Ele \u00e9 capaz de danificar o disco em quest\u00e3o de segundos e possui alto poder de replica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167025,"hashId":"86dc07bfb91ca54c9e5e0369e026cffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus mais perigoso para o usu\u00e1rio de computador pessoal (PC) \u00e9 o <em>firewall<\/em>. Ele \u00e9 capaz de danificar o disco em quest\u00e3o de segundos e possui alto poder de replica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8496612,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496611,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496612,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Julgue os itens de 26 a 30 quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao site de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":506467,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse <\/em>esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>,<strong> clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram-se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>26 <\/strong>a <strong>30 <\/strong>quanto ao programa de correio eletr\u00f4nico Mozilla Thunderbird, ao <em>site <\/em>de busca Google, \u00e0s no\u00e7\u00f5es de v\u00edrus e aos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420603,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":420179,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420180,"slug":"informatica-virus"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edrus","oab":false,"nome":"V\u00edrus","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429504,"slug":"tecnologia-da-informacao-virus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429503,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-malwares"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2167025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma equipe de 12 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 8 horas por dia, embrulha 2.420 presentes em uma semana. ","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167028,"hashId":"ad43525f706a0d1f3e9f1150a32151e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de 12 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 8 horas por dia, embrulha 2.420 presentes em uma semana. <\/p>","resposta":8496624,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496623,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496624,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 31 e 32. ","id":506469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>31 <\/strong>e <strong>32<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/2167028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para embrulhar 112.000 presentes, uma equipe de 100 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, precisaria de mais de 56 dias.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167030,"hashId":"fe26fc00db5a1e3842304fe6225d52fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para embrulhar 112.000 presentes, uma equipe de 100 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, precisaria de mais de 56 dias.<\/p>","resposta":8496630,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496629,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496630,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens 31 e 32. ","id":506469,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma equipe de 20 duendes ajudantes do Papai Noel, trabalhando 6 horas por dia, sempre no mesmo ritmo, embrulha 2.800 presentes em uma semana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens <strong>31 <\/strong>e <strong>32<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2167030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um n\u00famero primo. ","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167060,"hashId":"bbfba5df6c6be3047a37ca2e0988182d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um n\u00famero primo. <\/p>","resposta":8496756,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496756,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496757,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Abel, um lutador de artes marciais mistas, possui um cartel de quarenta lutas (26 vit\u00f3rias e quatorze derrotas), todas por nocaute, por finaliza\u00e7\u00e3o ou por decis\u00e3o. Ademais, sabe-se que o n\u00famero de vit\u00f3rias por nocaute \u00e9 igual ao s\u00eaxtuplo do n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de vit\u00f3rias e de derrotas por decis\u00e3o \u00e9 o mesmo, 50% de suas derrotas foram por nocaute e apenas duas de suas derrotas foram por finaliza\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 37 a 40.","id":506474,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Abel, um lutador de artes marciais mistas, possui um cartel de quarenta lutas (26 vit\u00f3rias e quatorze derrotas), todas por nocaute, por finaliza\u00e7\u00e3o ou por decis\u00e3o. Ademais, sabe-se que o n\u00famero de vit\u00f3rias por nocaute \u00e9 igual ao s\u00eaxtuplo do n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de vit\u00f3rias e de derrotas por decis\u00e3o \u00e9 o mesmo, 50% de suas derrotas foram por nocaute e apenas duas de suas derrotas foram por finaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00fameros Primos","oab":false,"nome":"N\u00fameros Primos","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408660,"slug":"matematica-numeros-primos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2167060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O respeito \u00e0 privacidade constitui um dos fundamentos da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167081,"hashId":"5db10fd923880e90de28140182336128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito \u00e0 privacidade constitui um dos fundamentos da Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8496814,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496814,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496815,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.o 13.709\/2018, que trata da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, julgue os itens 54 e 55.","id":506481,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.<sup>o<\/sup> 13.709\/2018, que trata da prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais, julgue os itens <strong>54 <\/strong>e <strong>55<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 e 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2167081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As constitui\u00e7\u00f5es classificadas como flex\u00edveis s\u00e3o aquelas cuja altera\u00e7\u00e3o pode ser realizada mediante procedimento simples, tal qual as demais leis.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167084,"hashId":"262ff2f78dd3d980d3ce167935fd0213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As constitui\u00e7\u00f5es classificadas como flex\u00edveis s\u00e3o aquelas cuja altera\u00e7\u00e3o pode ser realizada mediante procedimento simples, tal qual as demais leis.<\/p>","resposta":8496820,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496820,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496821,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens 56 e 57.","id":506482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens <strong>56 <\/strong>e <strong>57<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2167084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto argumenta que, em geral, somos socialmente impelidos a obedecer.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167090,"hashId":"81fb224cb40cf70fd1bbfcb06721b58a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto argumenta que, em geral, somos socialmente impelidos a obedecer.<\/p>","resposta":8496840,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496840,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496841,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 _____Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4 A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O maligno\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10 confronta:\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de\tmim um homem!\u201d.16 _____Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25 _____Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43 doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 9.","id":506483,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p>4<strong> A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p>7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p>10 confronta:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p>13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmim um homem!\u201d.<\/p><p>16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p>19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p>22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p>25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p>28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p>31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p>34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p>37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p>40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p>43 doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. In: <strong>Humanitas<\/strong>, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No primeiro per\u00edodo do texto, o trecho subsequente ao travess\u00e3o representa uma cr\u00edtica do autor \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o \u201cobedece quem tem ju\u00edzo\u201d (linha 1), que comp\u00f5e o ditado popular que inicia o texto.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167091,"hashId":"f627332ebe400ee07a180b30fa1effc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No primeiro per\u00edodo do texto, o trecho subsequente ao travess\u00e3o representa uma cr\u00edtica do autor \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o \u201cobedece quem tem ju\u00edzo\u201d (linha 1), que comp\u00f5e o ditado popular que inicia o texto.<\/p>","resposta":8496842,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496842,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496843,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17.1 _____Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4 A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O maligno\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10 confronta:\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de\tmim um homem!\u201d.16 _____Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25 _____Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43 doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de 1 a 9.","id":506483,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p>4<strong> A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p>7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p>10 confronta:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p>13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmim um homem!\u201d.<\/p><p>16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p>19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p>22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p>25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p>28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p>31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p>34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p>37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p>40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p>43 doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. In: <strong>Humanitas<\/strong>, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s ideias do texto, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>9<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao empregar a palavra \u201cembotada\u201d (linha 2), o autor trata de um modo espec\u00edfico de pensar, que \u00e9 o pensar com ast\u00facia.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167114,"hashId":"59fb6adcd1353c70a24216ddd2b5a268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao empregar a palavra \u201cembotada\u201d (linha 2), o autor trata de um modo espec\u00edfico de pensar, que \u00e9 o pensar com ast\u00facia.<\/p>","resposta":8496911,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496910,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496911,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17. 1 _____Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4 A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O maligno\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10 confronta:\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de\tmim um homem!\u201d.16 _____Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25 _____Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43 doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17.","id":506488,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p>4<strong> A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p>7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p>10 confronta:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p>13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmim um homem!\u201d.<\/p><p>16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p>19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p>22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p>25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p>28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p>31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p>34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p>37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p>40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p>43 doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. In: <strong>Humanitas<\/strong>, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>10 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adquirir, voluntariamente, outra nacionalidade, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma das hip\u00f3teses em que ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade brasileira.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167117,"hashId":"c5ce2b1d67c2770f93dbce2d881635c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir, voluntariamente, outra nacionalidade, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma das hip\u00f3teses em que ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade brasileira.<\/p>","resposta":8496919,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais e da nacionalidade, julgue os itens de 64 a 67.","id":506487,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos sociais e da nacionalidade, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da nacionalidade","oab":true,"nome":"Perda da nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407583,"slug":"direito-constitucional-perda-da-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2167117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da gest\u00e3o de pessoas implica no desenvolvimento de atividades m\u00faltiplas e mais complexas, que t\u00eam o objetivo de agregar valor a\u0300 empresa, e n\u00e3o somente de dar apoio \u00e0s demais \u00e1reas.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167133,"hashId":"c9d282f1c5e940daa32676141cb76118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica da gest\u00e3o de pessoas implica no desenvolvimento de atividades m\u00faltiplas e mais complexas, que t\u00eam o objetivo de agregar valor a\u0300 empresa, e n\u00e3o somente de dar apoio \u00e0s demais \u00e1reas.<\/p>","resposta":8496974,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496974,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496975,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 71 a 78.","id":506490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2167133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, o pronome \u201csuas\u201d (linha 6) poderia ser substitu\u00eddo pela palavra pr\u00f3prias.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167135,"hashId":"5bc4c13e73d67d220041addb52c72b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem altera\u00e7\u00e3o dos sentidos do texto, o pronome \u201csuas\u201d (linha 6) poderia ser substitu\u00eddo pela palavra <strong>pr\u00f3prias<\/strong>.<\/p>","resposta":8496982,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496981,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496982,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 17. 1 _____Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era4 A droga da obedi\u00eancia, de Pedro Bandeira. O maligno\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o10 confronta:\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de\tmim um homem!\u201d.16 _____Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.25 _____Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma43 doen\u00e7a).Homero Santiago. A droga da obedi\u00eancia. In: Humanitas, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 10 a 17.","id":506488,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 17. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Manda quem pode, obedece quem tem ju\u00edzo \u2014 ou<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tteve a capacidade de pensar embotada. Em minha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadolesc\u00eancia, um livro disputado na biblioteca da escola era<\/p><p>4<strong> A droga da obedi\u00eancia<\/strong>, de Pedro Bandeira. O maligno<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDoutor Q. I. inventa uma subst\u00e2ncia que, ingerida, deixa a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpessoa totalmente incapaz de desobedecer \u00e0s suas ordens.<\/p><p>7 Uma turma de amigos come\u00e7a a investigar a estranha<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trobotiza\u00e7\u00e3o de seus colegas e desvenda o plano; o her\u00f3i \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum estudante que incrivelmente desobedece ao vil\u00e3o e o<\/p><p>10 confronta:<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u201cEu s\u00f3 entendo que a minha capacidade de criticar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttudo o que ou\u00e7o e vejo e a minha capacidade de contestar<\/p><p>13 tudo o que descubro de errado \u00e9 que fazem de mim um ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thumano! E a minha capacidade de desobedecer que faz de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmim um homem!\u201d.<\/p><p>16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Sem d\u00favida, a obedi\u00eancia tem papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvida social. Uma m\u00e3e, ao dar ordens ao filho, espera<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia; o chefe de uma se\u00e7\u00e3o, ao ordenar algo a um<\/p><p>19 subordinado, quer obedi\u00eancia. Em regra, desejamos que os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\toutros cumpram os seus deveres. Por exemplo, \u00e9 crucial que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum controlador de voo obede\u00e7a \u00e0 risca aos protocolos, a fim<\/p><p>22 de evitar desastres a\u00e9reos. Por outro lado, nem sempre a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia \u00e9 uma virtude, em quaisquer circunst\u00e2ncias e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdespeito do conte\u00fado envolvido na ordem a ser executada.<\/p><p>25 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Um dos problemas sempre apontados \u00e9 que a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tobedi\u00eancia, no fundo, \u00e9 menos uma decis\u00e3o individual que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma estrutura\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. A disposi\u00e7\u00e3o a<\/p><p>28 obedecer aos superiores faz parte da normalidade da vida,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tao passo que o questionamento da ordem recebida implica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma esp\u00e9cie de quebra da ordem natural das coisas, das<\/p><p>31 expectativas que os outros fazem a nosso respeito. Nesse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsentido, obedecer \u00e9 muito mais f\u00e1cil que desobedecer: \u00e9 s\u00f3<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdar livre curso ao que de n\u00f3s se espera, sem pensar no<\/p><p>34 assunto. Refletir sobre at\u00e9 que ponto n\u00f3s, ao executarmos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma ordem abjeta, podemos nos tornar extens\u00e3o da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmalignidade de nosso superior exige muito trabalho do<\/p><p>37 pensamento \u2014 e por isso a desobedi\u00eancia costuma ser rara.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDecerto n\u00e3o existe uma droga da obedi\u00eancia. Ainda<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassim, essa estrutura da vida social n\u00e3o \u00e9 menos amb\u00edgua<\/p><p>40 que o pr\u00f3prio termo \u201cdroga\u201d, que pode designar tanto um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbom rem\u00e9dio (a vida cotidiana precisa de obedi\u00eancia)<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto um veneno (\u00e0s vezes a obedi\u00eancia cega \u00e9 uma<\/p><p>43 doen\u00e7a).<\/p><p style=\"text-align: right;\">Homero Santiago. <strong>A droga da obedi\u00eancia<\/strong>. In: <strong>Humanitas<\/strong>, ano 16, ed. 145, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de <strong>10 <\/strong>a <strong>17<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 17 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento operacional \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es estrat\u00e9gicas em planos mais detalhados, no n\u00edvel departamental, com objetivos de m\u00e9dio prazo","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167141,"hashId":"dfee7bf48f32edbeba303e01141b76d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento operacional \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es estrat\u00e9gicas em planos mais detalhados, no n\u00edvel departamental, com objetivos de m\u00e9dio prazo<\/p>","resposta":8496999,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 71 a 78.","id":506490,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>78<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 78","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2167141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo organizacional deve ser devidamente documentado, possuindo clareza quanto ao que e\u0301 transformado em sua execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167169,"hashId":"07d80c21c1fb113b1432c0649d507b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo organizacional deve ser devidamente documentado, possuindo clareza quanto ao que e\u0301 transformado em sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8497090,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497090,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497091,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 83 a 87.","id":506496,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de <strong>83 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/2167169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00edvel intrapessoal ocorre dentro da pr\u00f3pria pessoa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel observ\u00e1-lo. \u00c9 constitu\u00eddo, basicamente, pelo repert\u00f3rio e pelas experi\u00eancias passadas do emissor.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167208,"hashId":"b9947610e2cbb292d95eb2e083cfcee5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel intrapessoal ocorre dentro da pr\u00f3pria pessoa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel observ\u00e1-lo. \u00c9 constitu\u00eddo, basicamente, pelo repert\u00f3rio e pelas experi\u00eancias passadas do emissor.<\/p>","resposta":8497202,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497202,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497203,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 100.","id":506502,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/2167208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raiz quadrada do n\u00famero que representa a altura, em cent\u00edmetros, do irm\u00e3o mais baixo \u00e9 um n\u00famero irracional.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167214,"hashId":"eb81b6a920b75050e5f13e64deffce2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A raiz quadrada do n\u00famero que representa a altura, em cent\u00edmetros, do irm\u00e3o mais baixo \u00e9 um n\u00famero irracional.<\/p>","resposta":8497223,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497222,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497223,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre as alturas de dois irm\u00e3os \u00e9 igual a 13 cm e a raz\u00e3o entre elas \u00e9 de 13 para 14. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens 33 e 34.","id":506505,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre as alturas de dois irm\u00e3os \u00e9 igual a 13 cm e a raz\u00e3o entre elas \u00e9 de 13 para 14. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens <strong>33 <\/strong>e <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34 ","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/2167214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, tanto por outorga quanto por delega\u00e7\u00e3o, consiste na transfer\u00eancia de determinada atividade exclusivamente aos particulares.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167224,"hashId":"e03925b7a8b12f0dc89f82c1a93ab2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, tanto por outorga quanto por delega\u00e7\u00e3o, consiste na transfer\u00eancia de determinada atividade exclusivamente aos particulares.<\/p>","resposta":8497257,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497256,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497257,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de 104 a 110.","id":506507,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante outorga (descentraliza\u00e7\u00e3o por servi\u00e7os)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407801,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-outorga-descentralizacao-por-servicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o mediante delega\u00e7\u00e3o (descentraliza\u00e7\u00e3o por colabora\u00e7\u00e3o)","pai":404343,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407802,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao-mediante-delegacao-descentralizacao-por-colaboracao"},{"palavrasChave":["Ci\u00eancia do Direito, Estado e Ordem Jur\u00eddica"],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2167224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico, no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas legalmente atribu\u00eddas a si, responde tanto por suas a\u00e7\u00f5es quanto por suas omiss\u00f5es, em decorr\u00eancia do seu m\u00fanus p\u00fablico.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167245,"hashId":"2a2289d88c5ae0afb06db9f2be35e4d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico, no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es administrativas legalmente atribu\u00eddas a si, responde tanto por suas a\u00e7\u00f5es quanto por suas omiss\u00f5es, em decorr\u00eancia do seu m\u00fanus p\u00fablico.<\/p>","resposta":8497328,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497328,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497329,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos poderes administrativos e aos atos administrativos, julgue os itens de 114 a 117. ","id":506511,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos poderes administrativos e aos atos administrativos, julgue os itens de <strong>114 <\/strong>a <strong>117<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2167245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O menor m\u00faltiplo comum do n\u00famero de vit\u00f3rias e derrotas desse lutador \u00e9 igual a 364.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167279,"hashId":"5a5a1395e4a159843d0378849751b734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O menor m\u00faltiplo comum do n\u00famero de vit\u00f3rias e derrotas desse lutador \u00e9 igual a 364.<\/p>","resposta":8497443,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Abel, um lutador de artes marciais mistas, possui um cartel de quarenta lutas (26 vit\u00f3rias e quatorze derrotas), todas por nocaute, por finaliza\u00e7\u00e3o ou por decis\u00e3o. Ademais, sabe-se que o n\u00famero de vit\u00f3rias por nocaute \u00e9 igual ao s\u00eaxtuplo do n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de vit\u00f3rias e de derrotas por decis\u00e3o \u00e9 o mesmo, 50% de suas derrotas foram por nocaute e apenas duas de suas derrotas foram por finaliza\u00e7\u00e3o. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 37 a 40.","id":506518,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abel, um lutador de artes marciais mistas, possui um cartel de quarenta lutas (26 vit\u00f3rias e quatorze derrotas), todas por nocaute, por finaliza\u00e7\u00e3o ou por decis\u00e3o. Ademais, sabe-se que o n\u00famero de vit\u00f3rias por nocaute \u00e9 igual ao s\u00eaxtuplo do n\u00famero de vit\u00f3rias por finaliza\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de vit\u00f3rias e de derrotas por decis\u00e3o \u00e9 o mesmo, 50% de suas derrotas foram por nocaute e apenas duas de suas derrotas foram por finaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>37 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/2167279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, a permuta ou a loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167303,"hashId":"c6c436d11ce2a715e7383cfb8413eaa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, a permuta ou a loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado constitui ato de improbidade administrativa que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","resposta":8497516,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497516,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497517,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de 45 a 48.","id":506523,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2167303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico no cargo p\u00fablico prescinde de apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167307,"hashId":"f7f7f0b143d760d17915452ead384427","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico no cargo p\u00fablico prescinde de apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado.<\/p>","resposta":8497528,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497527,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497528,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de 45 a 48.","id":506523,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 Lei de Improbidade Administrativa, julgue os itens de <strong>45 <\/strong>a <strong>48<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 48 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/2167307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Carta Magna de 1988 \u00e9 considerada como r\u00edgida, o que impede que sejam realizadas modifica\u00e7\u00f5es em seu texto, tornando-a integralmente imut\u00e1vel.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167331,"hashId":"0eab322f718cc42b85f3d53c6bc1ae12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Carta Magna de 1988 \u00e9 considerada como r\u00edgida, o que impede que sejam realizadas modifica\u00e7\u00f5es em seu texto, tornando-a integralmente imut\u00e1vel.<\/p>","resposta":8497614,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497613,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497614,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens 56 e 57.","id":506529,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens <strong>56 <\/strong>e <strong>57<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2167331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar, sem consentimento do morador, ainda que para prestar socorro.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167351,"hashId":"17b52dfd3862b13fe32e82e3536663aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar, sem consentimento do morador, ainda que para prestar socorro.<\/p>","resposta":8497680,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497679,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497680,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos direitos e aos deveres individuais e coletivos, julgue os itens de 61 a 63.","id":506533,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos direitos e aos deveres individuais e coletivos, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>63<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2167351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adquirir, voluntariamente, outra nacionalidade, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma das hip\u00f3teses em que ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade brasileira.","provas":[{"id":71095,"cargo":{"descricao":"Fiscal Biom\u00e9dico","id":16014,"slug":"fiscal-biomedico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-fiscal-biomedico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Fiscal Biom\u00e9dico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2167372,"hashId":"4c2064fae0d2cefdfade1c5aa271c773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir, voluntariamente, outra nacionalidade, salvo nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 uma das hip\u00f3teses em que ser\u00e1 declarada a perda da nacionalidade brasileira.<\/p>","resposta":8497754,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8497754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8497755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais e da nacionalidade, julgue os itens de 64 a 67.","id":506534,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos sociais e da nacionalidade, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da nacionalidade","oab":true,"nome":"Perda da nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407583,"slug":"direito-constitucional-perda-da-nacionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2167372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":24598,"slug":"orientador-educacional-area-psicologia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24012,"slug":"orientador-educacional-area-servico-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pressupostos da educa\u00e7\u00e3o integral seguem abaixo, exceto:","provas":[{"id":61758,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-farmaceutico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Farmac\u00eautico - 2021"},{"id":61792,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Nutricionista - 2021"},{"id":61800,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":24598,"slug":"orientador-educacional-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2021"},{"id":61759,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fisioterapeuta - 2021"},{"id":85077,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Terapeuta Ocupacional - 2021"},{"id":85047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista","id":23856,"slug":"medico-especialista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-especialista","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico Especialista - 2021"},{"id":61765,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24012,"slug":"orientador-educacional-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-educacional-area-servico-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Educacional - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":61757,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-enfermeiro","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Enfermeiro - 2021"},{"id":61761,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fonoaudi\u00f3logo - 2021"},{"id":85031,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-educador-fisico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Educador F\u00edsico - 2021"},{"id":61794,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":21589,"slug":"medico-area-atencao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2021"},{"id":61791,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"},{"id":61793,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor","id":3825,"slug":"medico-area-auditor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-medico-area-auditor","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00e9dico - \u00c1rea: Auditor - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1884441,"hashId":"9df32cc0530a2052b15d6070c4c6963a","enunciado":"<p>Os pressupostos da educa\u00e7\u00e3o integral seguem abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7257730,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento integral do sujeito (dimens\u00f5es intelectual, afetiva, social e f\u00edsica).","id":7257729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento integral do sujeito (dimens\u00f5es intelectual, afetiva, social e f\u00edsica).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o deve ser comprometida apenas com o que diz respeito ao espa\u00e7o f\u00edsico da institui\u00e7\u00e3o de ensino.","id":7257730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o deve ser comprometida apenas com o que diz respeito ao espa\u00e7o f\u00edsico da institui\u00e7\u00e3o de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve existir articula\u00e7\u00e3o entre os educadores, os educandos, a fam\u00edlia e a comunidade.","id":7257731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve existir articula\u00e7\u00e3o entre os educadores, os educandos, a fam\u00edlia e a comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o permanente e de qualidade. ","id":7257732,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o permanente e de qualidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O projeto pedag\u00f3gico pode incluir saberes acad\u00eamicos e comunit\u00e1rios.","id":7257733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pedag\u00f3gico pode incluir saberes acad\u00eamicos e comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1884441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta o que deve ser observado no exame para o reconhecimento de escritos por compara\u00e7\u00e3o de letra nos termos legais.","provas":[{"id":61673,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":24023,"slug":"perito-criminal-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-perito-criminal-area-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Perito Criminal - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1885779,"hashId":"af88fcad00bfa88b91a53443b2a77632","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta o que deve ser observado no exame para o reconhecimento de escritos por compara\u00e7\u00e3o de letra nos termos legais.<\/p>","resposta":7262282,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa a quem se atribua ou se possa atribuir o escrito ser\u00e1 intimada para o ato, se for encontrada. ","id":7262278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa a quem se atribua ou se possa atribuir o escrito ser\u00e1 intimada para o ato, se for encontrada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a compara\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o servir quaisquer documentos que a dita pessoa reconhecer ou j\u00e1 tiverem sido judicialmente reconhecidos como de seu punho, ou sobre cuja autenticidade n\u00e3o houver d\u00favida.","id":7262279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a compara\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o servir quaisquer documentos que a dita pessoa reconhecer ou j\u00e1 tiverem sido judicialmente reconhecidos como de seu punho, ou sobre cuja autenticidade n\u00e3o houver d\u00favida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoridade, quando necess\u00e1rio, requisitar\u00e1, para o exame, os documentos que existirem em arquivos ou estabelecimentos p\u00fablicos, ou nestes realizar\u00e1 a dilig\u00eancia, se da\u00ed n\u00e3o puderem ser retirados.","id":7262280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade, quando necess\u00e1rio, requisitar\u00e1, para o exame, os documentos que existirem em arquivos ou estabelecimentos p\u00fablicos, ou nestes realizar\u00e1 a dilig\u00eancia, se da\u00ed n\u00e3o puderem ser retirados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver escritos para a compara\u00e7\u00e3o ou forem insuficientes os exibidos, a autoridade mandar\u00e1 que a pessoa escreva o que Ihe for ditado. Se estiver ausente a pessoa, mas em lugar certo, esta \u00faltima dilig\u00eancia poder\u00e1 ser feita por precat\u00f3ria, em que se consignar\u00e3o as palavras que a pessoa ser\u00e1 intimada a escrever.","id":7262281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o houver escritos para a compara\u00e7\u00e3o ou forem insuficientes os exibidos, a autoridade mandar\u00e1 que a pessoa escreva o que Ihe for ditado. Se estiver ausente a pessoa, mas em lugar certo, esta \u00faltima dilig\u00eancia poder\u00e1 ser feita por precat\u00f3ria, em que se consignar\u00e3o as palavras que a pessoa ser\u00e1 intimada a escrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O confronto de escritos poder\u00e1 ser realizado em c\u00f3pias reprogr\u00e1ficas, sem qualquer \u00f4nus ao resultado, independentemente da qualidade da reprodu\u00e7\u00e3o, sendo considerado o exame uma per\u00edcia indireta. ","id":7262282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O confronto de escritos poder\u00e1 ser realizado em c\u00f3pias reprogr\u00e1ficas, sem qualquer \u00f4nus ao resultado, independentemente da qualidade da reprodu\u00e7\u00e3o, sendo considerado o exame uma per\u00edcia indireta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":"criminalistica\/1885779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a semiologia da Tosse seca, em casos de sinusite cr\u00f4nica, o enfermeiro identifica uma tosse: ","provas":[{"id":61966,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - 40h","id":21373,"slug":"enfermeiro-40h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis","sigla":"","id":4853,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-da-estancia-de-salesopolis-sp-2021-omni-enfermeiro-40h","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura da Est\u00e2ncia de Sales\u00f3polis - Enfermeiro - 40h - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1892102,"hashId":"2a999875e0827b7b03c14237f2f95c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a semiologia da Tosse seca, em casos de sinusite cr\u00f4nica, o enfermeiro identifica uma tosse: <\/p>","resposta":7289604,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piorando com dec\u00fabito lateral.","id":7289603,"corpo":"<p>Piorando com dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Predominantemente noturna.","id":7289604,"corpo":"<p>Predominantemente noturna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em acesso quando o paciente se deita.","id":7289605,"corpo":"<p>Em acesso quando o paciente se deita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Com sensa\u00e7\u00e3o de coceira na garganta.","id":7289606,"corpo":"<p>Com sensa\u00e7\u00e3o de coceira na garganta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Respirat\u00f3rias","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405823,"slug":"enfermagem-doencas-respiratorias"}],"slug":"enfermagem\/1892102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(1) Infec\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria (IC).(2) Infec\u00e7\u00e3o hospitalar (IH).( ) Associada com complica\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o j\u00e1 presente na admiss\u00e3o, a menos que haja troca de microrganismos com sinais ou sintomas fortemente sugestivos da aquisi\u00e7\u00e3o de nova infec\u00e7\u00e3o.( ) Infec\u00e7\u00e3o em rec\u00e9m-nascido, cuja aquisi\u00e7\u00e3o, por via transplacent\u00e1ria, \u00e9 conhecida ou foi comprovada e que se tornou evidente logo ap\u00f3s o nascimento (exemplo: herpes simples, toxoplasmose, rub\u00e9ola, s\u00edfilis e AIDS).( ) Adquirida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do paciente e que se manifeste durante a interna\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s a alta, quando puder ser relacionada com a interna\u00e7\u00e3o ou com procedimentos hospitalares.","provas":[{"id":64207,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":4393,"slug":"tecnico-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"trensurb-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trensurb-rs-2021-objetiva-concursos-tecnico-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - TRENSURB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2006316,"hashId":"176aab3265ffd589509b38d634a69ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Portaria n\u00ba 2.616\/1998, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Infec\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria (IC).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Infec\u00e7\u00e3o hospitalar (IH).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Associada com complica\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o j\u00e1 presente na admiss\u00e3o, a menos que haja troca de microrganismos com sinais ou sintomas fortemente sugestivos da aquisi\u00e7\u00e3o de nova infec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Infec\u00e7\u00e3o em rec\u00e9m-nascido, cuja aquisi\u00e7\u00e3o, por via transplacent\u00e1ria, \u00e9 conhecida ou foi comprovada e que se tornou evidente logo ap\u00f3s o nascimento (exemplo: herpes simples, toxoplasmose, rub\u00e9ola, s\u00edfilis e AIDS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adquirida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do paciente e que se manifeste durante a interna\u00e7\u00e3o ou ap\u00f3s a alta, quando puder ser relacionada com a interna\u00e7\u00e3o ou com procedimentos hospitalares.<\/p>","resposta":7803977,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 1 - 1.","id":7803975,"corpo":"<p>1 - 1 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 1.","id":7803976,"corpo":"<p>1 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 1 - 2.","id":7803977,"corpo":"<p>1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 2 - 1.","id":7803978,"corpo":"<p>2 - 2 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 2","id":7803979,"corpo":"<p>2 - 1 - 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 2616\/98","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 2616\/98","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413255,"slug":"enfermagem-portaria-no-2616-98"}],"slug":"enfermagem\/2006316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC \u00e9 cortado por tr\u00eas arroios maiores, que desembocam no Rio Uruguai. Entre ele N\u00c3O consta o: ","provas":[{"id":67524,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456,"slug":"professor-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-informatica-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:22:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2054912,"hashId":"4d4871719381c6508a0b381724702e8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de S\u00e3o Jo\u00e3o do Oeste\/SC \u00e9 cortado por tr\u00eas arroios maiores, que desembocam no Rio Uruguai. Entre ele <strong>N\u00c3O<\/strong> consta o: <\/p>","resposta":8016593,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arroio Fortaleza. ","id":8016590,"corpo":"<p>Arroio Fortaleza. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arroio Macuco. ","id":8016591,"corpo":"<p>Arroio Macuco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arroio Dourado. ","id":8016592,"corpo":"<p>Arroio Dourado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arroio Silva. ","id":8016593,"corpo":"<p>Arroio Silva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2054912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}