{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2663,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tem\u2010se que f(5) = f(\u20132) e f(2) = f(\u20135).","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886315,"hashId":"8934ca33742731499dbc7ea903e44ce5","enunciado":"<p>Tem\u2010se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(5) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(\u20132) e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(2) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(\u20135).<\/p>","resposta":7263992,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7263991,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7263992,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o f:R\u2192R, do 2.\u00ba grau, \u00e9 tal que f(3) = 0, f(8) \u2013 f(6) = 11 e f(10) = 35. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 29 a 31.","id":474178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f: \\reals \\rarr \\reals\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, do 2.\u00ba grau, \u00e9 tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(3) = 0, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(8) \u2013 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(6) = 11 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(10) = 35. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1886315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"f(100) \u2264 5.000.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886318,"hashId":"bdbaf760e32a7aed6e86321d0fa15e14","enunciado":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(100) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\le\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 5.000.<\/p>","resposta":7264002,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o f:R\u2192R, do 2.\u00ba grau, \u00e9 tal que f(3) = 0, f(8) \u2013 f(6) = 11 e f(10) = 35. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 29 a 31.","id":474178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fun\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f: \\reals \\rarr \\reals\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathbb\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, do 2.\u00ba grau, \u00e9 tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(3) = 0, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(8) \u2013 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(6) = 11 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(10) = 35. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>29 <\/strong>a <strong>31<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/1886318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transportar 240 vacas, 30 discos voadores alien\u00edgenas precisam de 10 minutos.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886339,"hashId":"96afed8a9cd7d6d64de6d7c6f9796145","enunciado":"<p>Para transportar 240 vacas, 30 discos voadores alien\u00edgenas precisam de 10 minutos.<\/p>","resposta":7264083,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma frota de 15 discos voadores alien\u00edgenas \u00e9 capaz de transportar 120 vacas em 5 minutos. Cada um desses discos voadores \u00e9 formado por uma semiesfera de raio R, com a concavidade voltada para cima, unida a outra semiesfera de raio 2R\u200b, com a concavidade voltada para baixo. Os 2 hemisf\u00e9rios possuem o mesmo centro. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de 38 a 40.","id":474181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma frota de 15 discos voadores alien\u00edgenas \u00e9 capaz de transportar 120 vacas em 5 minutos. Cada um desses discos voadores \u00e9 formado por uma semiesfera de raio <em>R<\/em>, com a concavidade voltada para cima, unida a outra semiesfera de raio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{R}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com a concavidade voltada para baixo. Os 2 hemisf\u00e9rios possuem o mesmo centro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os itens de <strong>38 <\/strong>a <strong>40<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esfera","oab":false,"nome":"Esfera","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403900,"slug":"matematica-esfera"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1886339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pessoa pode ser privada de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa quando a invocar para se eximir de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e se recusar a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":84545,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-motorista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1886379,"hashId":"d55fba18ff37dca242949e71de5afd0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa pode ser privada de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa quando a invocar para se eximir de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e se recusar a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.<\/p>","resposta":7264206,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264206,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264207,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo\u2010se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de 61 a 65.","id":474187,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo\u2010se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1886379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a gest\u00e3o patrimonial se at\u00e9m especificamente aos bens patrimoniais tang\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que a gest\u00e3o patrimonial recai sobre elementos que s\u00e3o registrados da seguinte forma:","provas":[{"id":61674,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":21826,"slug":"assistente-tecnico-forense-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Defesa Social do Rio Grande do Norte","sigla":"SESED","id":3428,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesed-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesed-rn-2021-instituto-aocp-assistente-tecnico-forense-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESED - Assistente T\u00e9cnico Forense - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1886509,"hashId":"f081e2b007e250cf5087b00c8d1cd644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a gest\u00e3o patrimonial se at\u00e9m especificamente aos bens patrimoniais tang\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que a gest\u00e3o patrimonial recai sobre elementos que s\u00e3o registrados da seguinte forma:<\/p>","resposta":7264644,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bens m\u00f3veis, m\u00e1quinas e equipamentos e instala\u00e7\u00f5es.","id":7264642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens m\u00f3veis, m\u00e1quinas e equipamentos e instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis, materiais de consumo e instala\u00e7\u00f5es.","id":7264643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens im\u00f3veis, materiais de consumo e instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis, materiais permanentes e instala\u00e7\u00f5es.","id":7264644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens im\u00f3veis, materiais permanentes e instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bens m\u00f3veis, bens estrat\u00e9gicos e bens operacionais.","id":7264645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens m\u00f3veis, bens estrat\u00e9gicos e bens operacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bens materiais, bens tang\u00edveis e materiais circulantes.","id":7264646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens materiais, bens tang\u00edveis e materiais circulantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 80","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427728,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1886509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integram o Poder Judici\u00e1rio os ju\u00edzes de direito, os tribunais regionais, os tribunais superiores e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","provas":[{"id":61725,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado do Amap\u00e1","sigla":"CRF AP","id":3731,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"crf-ap-ap"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-ap-ap-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AP - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1886524,"hashId":"c499d47073f63821c82dc7a0555c3305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o Poder Judici\u00e1rio os ju\u00edzes de direito, os tribunais regionais, os tribunais superiores e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","resposta":7264688,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7264687,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7264688,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil adotou a cl\u00e1ssica teoria da triparti\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do Estado, sendo essas fun\u00e7\u00f5es divididas entre Poderes devidamente organizados, independentes e harm\u00f4nicos entre si. No que se refere ao Estado brasileiro e a seus Poderes estruturais, julgue os itens de 96 a 100.","id":474210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil adotou a cl\u00e1ssica teoria da triparti\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do Estado, sendo essas fun\u00e7\u00f5es divididas entre Poderes devidamente organizados, independentes e harm\u00f4nicos entre si. No que se refere ao Estado brasileiro e a seus Poderes estruturais, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>100<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio (artigo 92 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405268,"slug":"direito-constitucional-orgaos-do-poder-judiciario-artigo-92-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1886524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o integra as dimens\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o Integral.","provas":[{"id":61795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"},{"id":85072,"cargo":{"descricao":"Orientador Social","id":5527,"slug":"orientador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-orientador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Orientador Social - 2021"},{"id":85027,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Sa\u00fade - 2021"},{"id":85029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Odontologia","id":5943,"slug":"auxiliar-de-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-auxiliar-de-odontologia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Auxiliar de Odontologia - 2021"},{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886837,"hashId":"05674a156c86db8202a7f11b587479f3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que n\u00e3o integra as dimens\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o Integral.<\/p>","resposta":7265721,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dimens\u00e3o cultural ","id":7265718,"corpo":"<p>dimens\u00e3o cultural <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o f\u00edsica","id":7265719,"corpo":"<p>dimens\u00e3o f\u00edsica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o social","id":7265720,"corpo":"<p>dimens\u00e3o social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o apenas temporal","id":7265721,"corpo":"<p>dimens\u00e3o apenas temporal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dimens\u00e3o intelectual","id":7265722,"corpo":"<p>dimens\u00e3o intelectual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1886837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental","id":23693,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":23692,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 condicionou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, quando concretizada insufici\u00eancia do setor p\u00fablico. Sobre esta condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental","id":23693,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental - 2021"},{"id":60462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":23692,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1831095,"hashId":"68deb129c26f4e461c66f9e353b37a14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 condicionou a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, quando concretizada insufici\u00eancia do setor p\u00fablico. Sobre esta condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7024829,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser obrigatoriamente complementar \u00e0 assist\u00eancia do setor p\u00fablico.","id":7024827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o deve ser obrigatoriamente complementar \u00e0 assist\u00eancia do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a institui\u00e7\u00e3o privada adotar\u00e1 princ\u00edpios pr\u00f3prios, considerando que, quando contratado, atua em nome do setor p\u00fablico.","id":7024828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a institui\u00e7\u00e3o privada adotar\u00e1 princ\u00edpios pr\u00f3prios, considerando que, quando contratado, atua em nome do setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados ocorrer\u00e1 na mesma l\u00f3gica organizativa do SUS, em termos de rede regionalizada e hierarquizada dos servi\u00e7os.","id":7024829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a integra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os privados ocorrer\u00e1 na mesma l\u00f3gica organizativa do SUS, em termos de rede regionalizada e hierarquizada dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na celebra\u00e7\u00e3o do contrato, o interesse particular dever\u00e1 prevalecer sobre o p\u00fablico.","id":7024830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na celebra\u00e7\u00e3o do contrato, o interesse particular dever\u00e1 prevalecer sobre o p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1831095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental","id":23693,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":23692,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir o repasse de recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, tornam-se prerrogativas obrigat\u00f3rias a estados e munic\u00edpio a constitui\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":60464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental","id":23693,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-de-servicos-de-saude-area-protese-dental-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dental - 2021"},{"id":60462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica","id":23692,"slug":"tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","descricao":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais","sigla":"","oab":false,"id":547,"slug":"rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2021-rbo-assessoria-publica-e-projetos-municipais-tecnico-de-servicos-de-saude-area-tecnico-em-otica-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"RBO Assessoria P\u00fablica e Projetos Municipais - Prefeitura de Belo Horizonte - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: T\u00e9cnico em \u00d3tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1831101,"hashId":"82f8f5142874de02d0f30ebe488a5525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir o repasse de recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, tornam-se prerrogativas obrigat\u00f3rias a estados e munic\u00edpio a constitui\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7024851,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":7024851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo PPA, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":7024852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo PPA, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade, Confer\u00eancia de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, 50% de repasse de Recursos para Sa\u00fade previstos no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":7024853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de Sa\u00fade, Confer\u00eancia de Sa\u00fade, Plano de Sa\u00fade, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, 50% de repasse de Recursos para Sa\u00fade previstos no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de dois anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fundo de Sa\u00fade, Confer\u00eancia de Sa\u00fade, LDO e PPA, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":7024854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de Sa\u00fade, Confer\u00eancia de Sa\u00fade, LDO e PPA, Relat\u00f3rios de Gest\u00e3o, Contrapartida de Recursos para Sa\u00fade no respectivo or\u00e7amento, Comiss\u00e3o de elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira, Cargos e Sal\u00e1rios (PCCS), previsto o prazo de quatro anos para sua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1831101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial","id":23120,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o \u201cprocesso documentado que qualifica um laborat\u00f3rio para uso de um m\u00e9todo anal\u00edtico proveniente de outro laborat\u00f3rio, assegurando que a unidade receptora possui conhecimento e est\u00e1 apta para executar o m\u00e9todo anal\u00edtico de acordo com a finalidade pretendida\u201d, recebe o nome de","provas":[{"id":59081,"cargo":{"descricao":"Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial","id":23120,"slug":"oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-direns-aeronautica-oficial-farmaceutico-area-farmacia-industrial-4","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - Oficial Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1800232,"hashId":"66edbe53772024799c1f31fc63de7890","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o \u201cprocesso documentado que qualifica um laborat\u00f3rio para uso de um m\u00e9todo anal\u00edtico proveniente de outro laborat\u00f3rio, assegurando que a unidade receptora possui conhecimento e est\u00e1 apta para executar o m\u00e9todo anal\u00edtico de acordo com a finalidade pretendida\u201d, recebe o nome de<\/p>","resposta":6886679,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o parcial.","id":6886676,"corpo":"<p>valida\u00e7\u00e3o parcial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.","id":6886677,"corpo":"<p>valida\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o de sistema.","id":6886678,"corpo":"<p>verifica\u00e7\u00e3o de sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia de m\u00e9todo.","id":6886679,"corpo":"<p>transfer\u00eancia de m\u00e9todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de 31 a 33 se referem \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - RDC n\u00b0 166, de 24 de julho de 2017, que disp\u00f5e sobre a valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos anal\u00edticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":464987,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00f5es<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>31 <\/strong>a <strong>33 <\/strong>se referem \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - RDC n\u00b0 166, de 24 de julho de 2017, que disp\u00f5e sobre a valida\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos anal\u00edticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1800232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 minha opini\u00e3o que n\u00e3o se deve dizer mal de ningu\u00e9m, e ainda menos da pol\u00edcia. A pol\u00edcia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 ordem e \u00e0 vida da cidade.\u201d (Machado de Assis, A Semana \u2013 1871)Sobre a estrutura\u00e7\u00e3o desse pensamento de Machado de Assis, a \u00fanica observa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":59948,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-agente-de-policia-civil-substituto-o-gabarito-definitivo-ainda-nao-saiu-https-conhecimento-fgv-br-concursos-pcrn20","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"},{"id":59933,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-escrivao-de-policia-civil-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":21,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1801884,"hashId":"c54d30c1cc8d51bcc9d8e61da2a73264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 minha opini\u00e3o que n\u00e3o se deve dizer mal de ningu\u00e9m, e ainda menos da pol\u00edcia. A pol\u00edcia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \u00e0 ordem e \u00e0 vida da cidade.\u201d (Machado de Assis, <em>A Semana <\/em>\u2013 1871)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura\u00e7\u00e3o desse pensamento de Machado de Assis, a \u00fanica observa\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":6894284,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os dois per\u00edodos que comp\u00f5em esse pensamento;","id":6894282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma contradi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica entre os dois per\u00edodos que comp\u00f5em esse pensamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o texto mostra fraco poder argumentativo por tratar-se de uma opini\u00e3o;","id":6894283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o texto mostra fraco poder argumentativo por tratar-se de uma opini\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o segundo per\u00edodo \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o que justifica o per\u00edodo anterior;","id":6894284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo per\u00edodo \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o que justifica o per\u00edodo anterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o segmento \u201ce ainda menos da pol\u00edcia\u201d retifica uma afirma\u00e7\u00e3o anterior;","id":6894285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento \u201ce ainda menos da pol\u00edcia\u201d retifica uma afirma\u00e7\u00e3o anterior;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os dois per\u00edodos do texto poderiam trocar de posi\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00e3o do sentido global.","id":6894286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois per\u00edodos do texto poderiam trocar de posi\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00e3o do sentido global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa desta prova visam preferencialmente verificar sua capacidade de compreender textos e de redigir de forma adequada \u00e0 l\u00edngua culta.","id":465136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa desta prova visam preferencialmente verificar sua capacidade de compreender textos e de redigir de forma adequada \u00e0 l\u00edngua culta.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1801884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"},{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as frases abaixo t\u00eam o crime como tema; a frase em que se apresenta uma vis\u00e3o positiva do crime \u00e9:","provas":[{"id":59948,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-agente-de-policia-civil-substituto-o-gabarito-definitivo-ainda-nao-saiu-https-conhecimento-fgv-br-concursos-pcrn20","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"},{"id":59933,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-escrivao-de-policia-civil-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":23,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1801902,"hashId":"02d0e9f8d62bf59cbe5bf7854ee1d53a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as frases abaixo t\u00eam o crime como tema; a frase em que se apresenta uma vis\u00e3o positiva do crime \u00e9:<\/p>","resposta":6894366,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime n\u00e3o compensa;","id":6894362,"corpo":"<p>O crime n\u00e3o compensa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vivemos numa \u00e9poca de igualdade. Hoje em dia, por exemplo, todas as classes s\u00e3o criminosas;","id":6894363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivemos numa \u00e9poca de igualdade. Hoje em dia, por exemplo, todas as classes s\u00e3o criminosas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o entendo como alguns escolhem o crime, quando h\u00e1 tantas maneiras legais de ser desonesto;","id":6894364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o entendo como alguns escolhem o crime, quando h\u00e1 tantas maneiras legais de ser desonesto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O crime \u00e9 a extens\u00e3o l\u00f3gica de um tipo de comportamento perfeitamente respeit\u00e1vel no mundo dos neg\u00f3cios;","id":6894365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime \u00e9 a extens\u00e3o l\u00f3gica de um tipo de comportamento perfeitamente respeit\u00e1vel no mundo dos neg\u00f3cios;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 muitos anos cheguei \u00e0 conclus\u00e3o de que quase todo crime se deve a um desejo reprimido de express\u00e3o est\u00e9tica.","id":6894366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muitos anos cheguei \u00e0 conclus\u00e3o de que quase todo crime se deve a um desejo reprimido de express\u00e3o est\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa desta prova visam preferencialmente verificar sua capacidade de compreender textos e de redigir de forma adequada \u00e0 l\u00edngua culta.","id":465136,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de L\u00edngua Portuguesa desta prova visam preferencialmente verificar sua capacidade de compreender textos e de redigir de forma adequada \u00e0 l\u00edngua culta.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1801902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"},{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Pol\u00edcia Civil cumpriu, nesta quinta-feira (19), dois mandados de pris\u00e3o na zona leste de Porto Alegre contra ladr\u00f5es de ve\u00edculos. Um deles, que havia rompido tornozeleira eletr\u00f4nica ap\u00f3s ter progredido de regime, foi recapturado no bairro Gl\u00f3ria e, segundo a investiga\u00e7\u00e3o, seguia cometendo crimes.\u201d A substitui\u00e7\u00e3o proposta para um segmento desse texto que se mostra adequada \u00e9:","provas":[{"id":59933,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19271,"slug":"escrivao-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-escrivao-de-policia-civil-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"},{"id":59948,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto","id":19272,"slug":"agente-de-policia-civil-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"pc-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2021-fgv-agente-de-policia-civil-substituto-o-gabarito-definitivo-ainda-nao-saiu-https-conhecimento-fgv-br-concursos-pcrn20","tipo":1,"nome":"FGV - PC RN - Agente de Pol\u00edcia Civil Substituto - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1801920,"hashId":"c953cc72c12974a4c338cb56a6094fbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Pol\u00edcia Civil cumpriu, nesta quinta-feira (19), dois mandados de pris\u00e3o na zona leste de Porto Alegre contra ladr\u00f5es de ve\u00edculos. Um deles, que havia rompido tornozeleira eletr\u00f4nica ap\u00f3s ter progredido de regime, foi recapturado no bairro Gl\u00f3ria e, segundo a investiga\u00e7\u00e3o, seguia cometendo crimes.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o proposta para um segmento desse texto que se mostra adequada \u00e9:<\/p>","resposta":6894441,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cumpriu \/ tem cumprido;","id":6894438,"corpo":"<p>cumpriu \/ tem cumprido;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dois mandados \/ dois mandatos;","id":6894439,"corpo":"<p>dois mandados \/ dois mandatos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um deles \/ um dos quais;","id":6894440,"corpo":"<p>um deles \/ um dos quais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"havia rompido \/ rompera;","id":6894441,"corpo":"<p>havia rompido \/ rompera;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foi recapturado \/ recapturou-se.","id":6894442,"corpo":"<p>foi recapturado \/ recapturou-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1801920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os termos empregados no projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas residenciais e suas fun\u00e7\u00f5es. Coluna 1 1. Dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra surtos. 2. Interruptor diferencial residual. 3. Disjuntor termomagn\u00e9tico. Coluna 2 ( ) S\u00e3o dispositivos que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de oferecer prote\u00e7\u00e3o aos fios dos circuitos, desarmar automaticamente em caso de curto-circuito e sobrecarga e permitir manobra manual.( ) S\u00e3o dispositivos supersens\u00edveis \u00e0s menores fugas de corrente, evitando choques el\u00e9tricos. T\u00eam atua\u00e7\u00e3o imediata, desarmando e interrompendo a passagem de corrente assim que identificada a anomalia.( ) S\u00e3o dispositivos capazes de evitar danos provenientes de sobretens\u00e3o gerados por descargas atmosf\u00e9ricas aos equipamentos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":73354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2257856,"hashId":"87de882c31c931079cc2f4b491f808fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os termos empregados no projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas residenciais e suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Dispositivos de prote\u00e7\u00e3o contra surtos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Interruptor diferencial residual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Disjuntor termomagn\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o dispositivos que t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de oferecer prote\u00e7\u00e3o aos fios dos circuitos, desarmar automaticamente em caso de curto-circuito e sobrecarga e permitir manobra manual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o dispositivos supersens\u00edveis \u00e0s menores fugas de corrente, evitando choques el\u00e9tricos. T\u00eam atua\u00e7\u00e3o imediata, desarmando e interrompendo a passagem de corrente assim que identificada a anomalia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o dispositivos capazes de evitar danos provenientes de sobretens\u00e3o gerados por descargas atmosf\u00e9ricas aos equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8885865,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8885865,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8885866,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8885867,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8885868,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8885869,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2257856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto e an\u00e1lise de estruturas de concreto armado, de estruturas met\u00e1licas e de estruturas de madeira, \u00e9 imprescind\u00edvel o entendimento das propriedades mec\u00e2nicas dos materiais que ser\u00e3o utilizados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas dos materiais e ao diagrama tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os diferentes modos de comportamento dos materiais. Coluna 1 1. Comportamento el\u00e1stico.2. Escoamento.3. Estric\u00e7\u00e3o. Coluna 2 ( ) Nessa regi\u00e3o, o material tende a apresentar deforma\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas sem incremento de carga.( ) No limite de resist\u00eancia, a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal come\u00e7a a diminuir em uma regi\u00e3o localizada do corpo de prova, em vez de em todo o seu comprimento.( ) O material comporta-se de maneira el\u00e1stica linear, com tens\u00e3o proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o, a curva tens\u00e3o deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma linha reta. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":73354,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ivoti","sigla":"","id":5507,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ivoti-rs-2021-fundatec-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ivoti - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:20:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2257858,"hashId":"7ea6b5933d191e1369ac791319f7e67a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto e an\u00e1lise de estruturas de concreto armado, de estruturas met\u00e1licas e de estruturas de madeira, \u00e9 imprescind\u00edvel o entendimento das propriedades mec\u00e2nicas dos materiais que ser\u00e3o utilizados. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades mec\u00e2nicas dos materiais e ao diagrama tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os diferentes modos de comportamento dos materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Comportamento el\u00e1stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Escoamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Estric\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nessa regi\u00e3o, o material tende a apresentar deforma\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas sem incremento de carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No limite de resist\u00eancia, a \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal come\u00e7a a diminuir em uma regi\u00e3o localizada do corpo de prova, em vez de em todo o seu comprimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O material comporta-se de maneira el\u00e1stica linear, com tens\u00e3o proporcional \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o, a curva tens\u00e3o deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 uma linha reta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8885875,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":8885875,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":8885876,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":8885877,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":8885878,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8885879,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2257858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 realizada oficialmente de duas formas: pelos controles interno e externo. Sobre fiscaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":65853,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Auxiliar de Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2014791,"hashId":"6dd2aca95128b9ec48decc19473375da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 realizada oficialmente de duas formas: pelos controles interno e externo. Sobre fiscaliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento P\u00fablico \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":7844188,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo Controle Interno, quando o controle \u00e9 feito pelos \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Poder Executivo. J\u00e1 o Controle Externo \u00e9 exercido pelo Poder Judici\u00e1rio, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":7844187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Controle Interno, quando o controle \u00e9 feito pelos \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Poder Executivo. J\u00e1 o Controle Externo \u00e9 exercido pelo Poder Judici\u00e1rio, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo Controle Interno, quando o controle \u00e9 feito pelos \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Poder Executivo, especialmente pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU). J\u00e1 o Controle Externo \u00e9 exercido pelo Poder Legislativo, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).","id":7844188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Controle Interno, quando o controle \u00e9 feito pelos \u00f3rg\u00e3os do pr\u00f3prio Poder Executivo, especialmente pela Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU). J\u00e1 o Controle Externo \u00e9 exercido pelo Poder Legislativo, com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Controle Interno \u00e9 feito pelo Poder Legislativo e o Controle Externo \u00e9 feito pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":7844189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Controle Interno \u00e9 feito pelo Poder Legislativo e o Controle Externo \u00e9 feito pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.","id":7844190,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411810,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411811,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-externo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2014791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Licenciamento ambiental trata-se de um procedimento administrativo que visa evitar ou mitigar os danos provocados por obras ou atividades efetiva ou potencialmente degradadoras do meio ambiente. A resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba. 237\/97 disp\u00f5e sobre licenciamento ambiental; compet\u00eancia da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios; listagem de atividades sujeitas ao licenciamento; Estudos Ambientais, Estudo de Impacto Ambiental e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental. Sobre as diretrizes da resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba. 237\/97, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":65857,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montividiu do Norte","sigla":"","id":3035,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-montividiu-do-norte-go-2021-ganzaroli-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Montividiu do Norte - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2014862,"hashId":"d7344c683e083a9e1d9327e58e51a056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Licenciamento ambiental trata-se de um procedimento administrativo que visa evitar ou mitigar os danos provocados por obras ou atividades efetiva ou potencialmente degradadoras do meio ambiente. A resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba. 237\/97 disp\u00f5e sobre licenciamento ambiental; compet\u00eancia da Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios; listagem de atividades sujeitas ao licenciamento; Estudos Ambientais, Estudo de Impacto Ambiental e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental. Sobre as diretrizes da resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba. 237\/97, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7844475,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Sistema Nacional do Meio Ambiente - SISNAMA, o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito nacional ou regional, localizadas ou desenvolvidas conjuntamente no Brasil, em terras ind\u00edgenas ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.","id":7844473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Sistema Nacional do Meio Ambiente - SISNAMA, o licenciamento ambiental de empreendimentos e atividades com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito nacional ou regional, localizadas ou desenvolvidas conjuntamente no Brasil, em terras ind\u00edgenas ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Compete ao \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual o licenciamento ambiental dos empreendimentos e atividades: I - localizados ou desenvolvidos em mais de um Munic\u00edpio ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio estadual; II - localizados ou desenvolvidos nas florestas de preserva\u00e7\u00e3o permanente consideradas por normas federais, estaduais ou municipais e; III - cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais Munic\u00edpios.","id":7844474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual o licenciamento ambiental dos empreendimentos e atividades: I - localizados ou desenvolvidos em mais de um Munic\u00edpio ou em unidades de conserva\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio estadual; II - localizados ou desenvolvidos nas florestas de preserva\u00e7\u00e3o permanente consideradas por normas federais, estaduais ou municipais e; III - cujos impactos ambientais diretos ultrapassem os limites territoriais de um ou mais Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 estabelecer prazos de an\u00e1lise diferenciados para cada modalidade de licen\u00e7a (LP, LI e LO), em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades da atividade ou empreendimento, bem como para a formula\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias complementares, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses a contar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 seu deferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que houver EIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 12 (doze) meses.","id":7844475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente poder\u00e1 estabelecer prazos de an\u00e1lise diferenciados para cada modalidade de licen\u00e7a (LP, LI e LO), em fun\u00e7\u00e3o das peculiaridades da atividade ou empreendimento, bem como para a formula\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias complementares, desde que observado o prazo m\u00e1ximo de 6 (seis) meses a contar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 seu deferimento ou indeferimento, ressalvados os casos em que houver EIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica, quando o prazo ser\u00e1 de at\u00e9 12 (doze) meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos relativos ao empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a 3 (tr\u00eas) anos. O prazo de validade da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de instala\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a 1 (um) ano. J\u00e1 o prazo de validade da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO) dever\u00e1 considerar os planos de controle ambiental e ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) anos e, no m\u00e1ximo, 10 (dez) anos.","id":7844476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via (LP) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos relativos ao empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a 3 (tr\u00eas) anos. O prazo de validade da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o (LI) dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, o estabelecido pelo cronograma de instala\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade, n\u00e3o podendo ser superior a 1 (um) ano. J\u00e1 o prazo de validade da Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o (LO) dever\u00e1 considerar os planos de controle ambiental e ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 4 (quatro) anos e, no m\u00e1ximo, 10 (dez) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2014862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria \u00e9 servidora p\u00fablica civil est\u00e1vel do Estado de Rond\u00f4nia e, ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o, elegeu-se como presidente do sindicato de sua categoria profissional. De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre seu regime jur\u00eddico funcional, a Maria:","provas":[{"id":65820,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":515,"slug":"analista-judiciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tj-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2021-fgv-analista-judiciario-area-economia","tipo":1,"nome":"FGV - TJ RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2014937,"hashId":"fbe9197c8b421df1b9a4e96ff6abe2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria \u00e9 servidora p\u00fablica civil est\u00e1vel do Estado de Rond\u00f4nia e, ap\u00f3s vota\u00e7\u00e3o, elegeu-se como presidente do sindicato de sua categoria profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 68\/1992, que disp\u00f5e sobre seu regime jur\u00eddico funcional, a Maria:<\/p>","resposta":7844805,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, com \u00f4nus para o seu \u00f3rg\u00e3o de origem;","id":7844805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, com \u00f4nus para o seu \u00f3rg\u00e3o de origem;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, com \u00f4nus para o sindicato;","id":7844806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, com \u00f4nus para o sindicato;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, desde que respeitada a carga hor\u00e1ria de seu cargo efetivo;","id":7844807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, desde que respeitada a carga hor\u00e1ria de seu cargo efetivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, desde que respeitado o cumprimento de 50% da carga hor\u00e1ria de seu cargo efetivo;","id":7844808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a acumula\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es, desde que respeitado o cumprimento de 50% da carga hor\u00e1ria de seu cargo efetivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a licen\u00e7a para trato de assuntos particulares, sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":7844809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 assegurado o direito \u00e0 licen\u00e7a para desempenho de mandato em entidade classista legalmente institu\u00edda, mas \u00e9 poss\u00edvel a licen\u00e7a para trato de assuntos particulares, sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rond\u00f4nia - RO","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia - RO","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395557,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rondonia-ro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2014937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, define que \u00e9 incumb\u00eancia do poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar, EXCETO:","provas":[{"id":65750,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2021-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-pedagogo","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2015348,"hashId":"e1f80130a4f669285fa74df546376313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a Lei n\u00ba 13.146, de 6 de julho de 2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia, define que \u00e9 incumb\u00eancia do poder p\u00fablico assegurar, criar, desenvolver, implementar, incentivar, acompanhar e avaliar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7846739,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida.","id":7846736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis e modalidades, bem como o aprendizado ao longo de toda a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica em igualdade de oportunidades e condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.","id":7846737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica em igualdade de oportunidades e condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisas voltadas para o desenvolvimento de novos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, de materiais did\u00e1ticos, de equipamentos e de recursos de tecnologia assistiva.","id":7846738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas voltadas para o desenvolvimento de novos m\u00e9todos e t\u00e9cnicas pedag\u00f3gicas, de materiais did\u00e1ticos, de equipamentos e de recursos de tecnologia assistiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tecnologia assistiva, tecnologia de reabilita\u00e7\u00e3o, materiais e equipamentos adequados e apoio t\u00e9cnico profissional, de acordo com as especificidades de cada pessoa com defici\u00eancia.","id":7846739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia assistiva, tecnologia de reabilita\u00e7\u00e3o, materiais e equipamentos adequados e apoio t\u00e9cnico profissional, de acordo com as especificidades de cada pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua, e na modalidade escrita da L\u00edngua Portuguesa, como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.","id":7846740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferta de educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue, em Libras, como primeira l\u00edngua, e na modalidade escrita da L\u00edngua Portuguesa, como segunda l\u00edngua, em escolas e classes bil\u00edngues e em escolas inclusivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2015348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas h\u00eddricos que o Brasil vem enfrentando t\u00eam tornado cada vez mais dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de energia por meio das hidrel\u00e9tricas e, com isso, o pa\u00eds est\u00e1 sucumbindo \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o das termel\u00e9tricas. Por que a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso energ\u00e9tico n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel? ","provas":[{"id":65985,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2015558,"hashId":"4e3c30d93f1568499357f957c73780b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas h\u00eddricos que o Brasil vem enfrentando t\u00eam tornado cada vez mais dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de energia por meio das hidrel\u00e9tricas e, com isso, o pa\u00eds est\u00e1 sucumbindo \u00e0 ativa\u00e7\u00e3o das termel\u00e9tricas. Por que a utiliza\u00e7\u00e3o desse recurso energ\u00e9tico n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel? <\/p>","resposta":7847692,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por amea\u00e7ar a continuidade de fontes de energia renov\u00e1veis, como por exemplo as hidrel\u00e9tricas, ao substitu\u00ed-las oferecendo energia mais barata. ","id":7847691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por amea\u00e7ar a continuidade de fontes de energia renov\u00e1veis, como por exemplo as hidrel\u00e9tricas, ao substitu\u00ed-las oferecendo energia mais barata. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma fonte de energia n\u00e3o renov\u00e1vel e de custo mais elevado. ","id":7847692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de uma fonte de energia n\u00e3o renov\u00e1vel e de custo mais elevado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por ser um processo ainda n\u00e3o legalizado no Brasil. ","id":7847693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser um processo ainda n\u00e3o legalizado no Brasil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por serem gerenciadas com recursos tecnol\u00f3gicos, diminuindo o n\u00famero de pessoas envolvidas no processo e gerando desemprego. ","id":7847694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem gerenciadas com recursos tecnol\u00f3gicos, diminuindo o n\u00famero de pessoas envolvidas no processo e gerando desemprego. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2015558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das leis estrangeiras, o Brasil adotou a teoria da territorialidade dita moderada ou temperada.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016330,"hashId":"66e83399b405f4b58592b7b1739cdaa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das leis estrangeiras, o Brasil adotou a teoria da territorialidade dita moderada ou temperada.<\/p>","resposta":7851228,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das leis, das pessoas jur\u00eddicas e dos bens, julgue os itens a seguir.","id":488562,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da aplica\u00e7\u00e3o das leis, das pessoas jur\u00eddicas e dos bens, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia das Autoridades Brasileiras, normas Processuais e Concess\u00e3o de Exequatur (Art. 12 ao 19)","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia das Autoridades Brasileiras, normas Processuais e Concess\u00e3o de Exequatur (Art. 12 ao 19)","pai":415359,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415365,"slug":"direito-civil-competencia-das-autoridades-brasileiras-normas-processuais-e-concessao-de-exequatur-art-12-ao-19"}],"slug":"direito-civil\/2016330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando intimados por escrito, tanto os leiloeiros quanto os corretores s\u00e3o obrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o a bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, excetuadas aquelas protegidas por sigilo legal. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016401,"hashId":"8c3763ccd26779796bde21e2ebf886ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando intimados por escrito, tanto os leiloeiros quanto os corretores s\u00e3o obrigados a prestar \u00e0 autoridade administrativa todas as informa\u00e7\u00f5es de que disponham com rela\u00e7\u00e3o a bens, neg\u00f3cios ou atividades de terceiros, excetuadas aquelas protegidas por sigilo legal. <\/p>","resposta":7851460,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.","id":488578,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes, \u00e0 luz do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 e 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2016401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ITR pode ser institu\u00eddo pelos munic\u00edpios, desde que assim seja autorizado pela Uni\u00e3o. ","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016409,"hashId":"4649e663a81f7582eff329a20c3b88d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ITR pode ser institu\u00eddo pelos munic\u00edpios, desde que assim seja autorizado pela Uni\u00e3o. <\/p>","resposta":7851484,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do imposto territorial rural (ITR) e do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito (IOF), julgue os itens a seguir.","id":488579,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do imposto territorial rural (ITR) e do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito (IOF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 e 57","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2016409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O certificado digital \u00e9 um c\u00f3digo anexado a uma mensagem enviada eletronicamente e \u00e9 utilizado para verificar a origem e o conte\u00fado da mensagem.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016503,"hashId":"46d231b1b11beae0aa2c41fbc9e20f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O certificado digital \u00e9 um c\u00f3digo anexado a uma mensagem enviada eletronicamente e \u00e9 utilizado para verificar a origem e o conte\u00fado da mensagem.<\/p>","resposta":7851814,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":488596,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/2016503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o Q \u00e9 uma nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Marcos est\u00e1 com os pagamentos em dia, ent\u00e3o ele figura no quadro de associados.\u201d.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016516,"hashId":"6c231c5ad1448f77e0b1002b610371ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o Q \u00e9 uma nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe Marcos est\u00e1 com os pagamentos em dia, ent\u00e3o ele figura no quadro de associados.\u201d.<\/p>","resposta":7851854,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P e Q, a seguir, a respeito de um cond\u00f4mino chamado Marcos.-P: \u201cSe Marcos figura no quadro de associados e est\u00e1 com os pagamentos em dia, ent\u00e3o ele tem direito a receber os benef\u00edcios providos pela associa\u00e7\u00e3o de moradores de seu condom\u00ednio.\u201dQ: \u201cMarcos n\u00e3o figura no quadro de associados, mas ele est\u00e1 com os pagamentos em dia.\u201d-Tendo como refer\u00eancia essas proposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":488598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P e Q, a seguir, a respeito de um cond\u00f4mino chamado Marcos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>P: \u201cSe Marcos figura no quadro de associados e est\u00e1 com os pagamentos em dia, ent\u00e3o ele tem direito a receber os benef\u00edcios providos pela associa\u00e7\u00e3o de moradores de seu condom\u00ednio.\u201d<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Q: \u201cMarcos n\u00e3o figura no quadro de associados, mas ele est\u00e1 com os pagamentos em dia.\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas proposi\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2016516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O multiplicador monet\u00e1rio, instrumento para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria, pode ser utilizado pelo BACEN tanto em tentativas de expandir a base monet\u00e1ria quanto em tentativas de contra\u00ed-la.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016536,"hashId":"91ded0d1e57fe78da82c19e49d87eaee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O multiplicador monet\u00e1rio, instrumento para a execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria, pode ser utilizado pelo BACEN tanto em tentativas de expandir a base monet\u00e1ria quanto em tentativas de contra\u00ed-la.<\/p>","resposta":7851914,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7851914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7851915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Banco Central do Brasil (BACEN) tem um papel estrat\u00e9gico na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que afetam o custo do dinheiro (taxas de juros) e a quantidade de dinheiro (condi\u00e7\u00f5es de liquidez) na economia. Acerca dessa din\u00e2mica e dos seus efeitos, julgue os itens subsequentes.","id":488600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Banco Central do Brasil (BACEN) tem um papel estrat\u00e9gico na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas que afetam o custo do dinheiro (taxas de juros) e a quantidade de dinheiro (condi\u00e7\u00f5es de liquidez) na economia. Acerca dessa din\u00e2mica e dos seus efeitos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Central do Brasil (BACEN)","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil (BACEN)","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404943,"slug":"conhecimentos-bancarios-banco-central-do-brasil-bacen"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","pai":397729,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404916,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-supervisoras"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2016536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao fato indicado no item II, o auditor deve validar o certame, pois n\u00e3o h\u00e1 impedimento de que o autor do projeto b\u00e1sico participe da licita\u00e7\u00e3o, desde que ele n\u00e3o seja servidor ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66107,"cargo":{"descricao":"Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":17225,"slug":"auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Alagoas","sigla":"SEFAZ AL","id":1338,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sefaz-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-al-al-2021-cespe-cebraspe-auditor-de-financas-e-controle-de-arrecadacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ AL - Auditor de Finan\u00e7as e Controle de Arrecada\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2016594,"hashId":"93f370b064c5e008d7df587ba43778c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao fato indicado no item II, o auditor deve validar o certame, pois n\u00e3o h\u00e1 impedimento de que o autor do projeto b\u00e1sico participe da licita\u00e7\u00e3o, desde que ele n\u00e3o seja servidor ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7852105,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7852104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7852105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um auditor da SEFAZ foi questionado acerca de uma contrata\u00e7\u00e3o de TI de 2021, na qual se observaram os fatos indicados nos itens a seguir.I_No crit\u00e9rio de desempate, foi dada prefer\u00eancia a uma empresa brasileira para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com uma empresa estrangeira.II_Averiguou-se que o autor do projeto b\u00e1sico fora declarado vencedor do certame.A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e de aspectos relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI, julgue os itens a seguir.","id":488612,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um auditor da SEFAZ foi questionado acerca de uma contrata\u00e7\u00e3o de TI de 2021, na qual se observaram os fatos indicados nos itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>No crit\u00e9rio de desempate, foi dada prefer\u00eancia a uma empresa brasileira para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com uma empresa estrangeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>Averiguou-se que o autor do projeto b\u00e1sico fora declarado vencedor do certame.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e de aspectos relativos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de TI, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 121 e 122","ordem":121},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.133\/2021 - Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos Administrativos.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":429796,"slug":"direito-administrativo-lei-no-14-133-2021-lei-de-licitacoes-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2016594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Pris\u00e3o em Flagrante, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal. ","provas":[{"id":64253,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2021-vunesp-guarda-civil-municipal-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":2029151,"hashId":"c45b28cc4dacd7e97f98e9da5300eba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Pris\u00e3o em Flagrante, assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal. <\/p>","resposta":7905493,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta de testemunhas da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o impedir\u00e1 o auto de pris\u00e3o em flagrante; mas, nesse caso, com o condutor, dever\u00e3o assin\u00e1-lo pelo menos 3 (tr\u00eas) pessoas que hajam testemunhado a apresenta\u00e7\u00e3o do preso \u00e0 autoridade.","id":7905492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de testemunhas da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o impedir\u00e1 o auto de pris\u00e3o em flagrante; mas, nesse caso, com o condutor, dever\u00e3o assin\u00e1-lo pelo menos 3 (tr\u00eas) pessoas que hajam testemunhado a apresenta\u00e7\u00e3o do preso \u00e0 autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o juiz verificar que o agente \u00e9 reincidente ou que integra organiza\u00e7\u00e3o criminosa armada ou mil\u00edcia, ou que porta arma de fogo de uso restrito, dever\u00e1 denegar a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem medidas cautelares.","id":7905493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o juiz verificar que o agente \u00e9 reincidente ou que integra organiza\u00e7\u00e3o criminosa armada ou mil\u00edcia, ou que porta arma de fogo de uso restrito, dever\u00e1 denegar a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem medidas cautelares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, no prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, o juiz dever\u00e1 promover audi\u00eancia de cust\u00f3dia.","id":7905494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s receber o auto de pris\u00e3o em flagrante, no prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 48 (quarenta e oito) horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o, o juiz dever\u00e1 promover audi\u00eancia de cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o de qualquer pessoa e o local onde se encontre ser\u00e3o comunicados em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas ao juiz competente, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 fam\u00edlia do preso.","id":7905495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o de qualquer pessoa e o local onde se encontre ser\u00e3o comunicados em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas ao juiz competente, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 fam\u00edlia do preso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando o acusado se recusar a assinar, n\u00e3o souber ou n\u00e3o puder faz\u00ea-lo, o auto de pris\u00e3o em flagrante ser\u00e1 assinado por pelo menos tr\u00eas testemunhas, que tenham ouvido sua leitura na presen\u00e7a deste.","id":7905496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o acusado se recusar a assinar, n\u00e3o souber ou n\u00e3o puder faz\u00ea-lo, o auto de pris\u00e3o em flagrante ser\u00e1 assinado por pelo menos tr\u00eas testemunhas, que tenham ouvido sua leitura na presen\u00e7a deste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2029151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rubi\u00e1cea","sigla":"","id":4998,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das fontes do Direito, quanto \u00e0 sua hierarquia, podemos assim classific\u00e1-las:","provas":[{"id":66538,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rubi\u00e1cea","sigla":"","id":4998,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rubiacea-sp-2021-omni-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Rubi\u00e1cea - Procurador Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029518,"hashId":"f1d794f1b1e913976b924f68bf9bccf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Das fontes do Direito, quanto \u00e0 sua hierarquia, podemos assim classific\u00e1-las:<\/strong><\/p>","resposta":7907036,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fontes de normas vinculantes (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o) e fontes de normas indicativas (e.g. jurisprud\u00eancia administrativa no Brasil). ","id":7907034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fontes de normas vinculantes (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o) e fontes de normas indicativas (e.g. jurisprud\u00eancia administrativa no Brasil). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fontes de aplica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o) e fontes de uso opcional (e.g. doutrina). ","id":7907035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fontes de aplica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o) e fontes de uso opcional (e.g. doutrina). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fontes prim\u00e1rias (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o), secund\u00e1rias (e.g. resolu\u00e7\u00f5es) e subsidi\u00e1rias (e.g. doutrina). ","id":7907036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fontes prim\u00e1rias (e.g. Constitui\u00e7\u00e3o), secund\u00e1rias (e.g. resolu\u00e7\u00f5es) e subsidi\u00e1rias (e.g. doutrina). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fontes escritas (e.g. leis) e n\u00e3o-escritas (e.g. costume).","id":7907037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fontes escritas (e.g. leis) e n\u00e3o-escritas (e.g. costume).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2029518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a pessoa presa que destr\u00f3i grades da cela com o objetivo de facilitar a fuga de estabelecimento prisional pratica","provas":[{"id":66578,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2021-fcc-defensor-publico-aguardando-a-liberacao-do-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SC - Defensor P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2029526,"hashId":"374fbb88d00cb47cc92a108cb4daa032","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a, a pessoa presa que destr\u00f3i grades da cela com o objetivo de facilitar a fuga de estabelecimento prisional pratica<\/p>","resposta":7907067,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fato at\u00edpico diante da aus\u00eancia de animus nocendi.","id":7907067,"corpo":"<p>fato at\u00edpico diante da aus\u00eancia de <em>animus nocendi<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"crime de dano qualificado com agravante de garantir a impunidade de crime.","id":7907068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de dano qualificado com agravante de garantir a impunidade de crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"crime de dano qualificado com atenuante gen\u00e9rica pelas condi\u00e7\u00f5es degradantes da pris\u00e3o.","id":7907069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de dano qualificado com atenuante gen\u00e9rica pelas condi\u00e7\u00f5es degradantes da pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fato at\u00edpico diante da aus\u00eancia de animus necandi.","id":7907070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fato at\u00edpico diante da aus\u00eancia de<em> animus necandi.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"crime de dano qualificado com obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o dos danos causados.","id":7907071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crime de dano qualificado com obriga\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o dos danos causados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 76 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime de dano","oab":false,"nome":"Crime de dano","pai":413606,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413631,"slug":"direito-penal-crime-de-dano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto ao Resultado Perseguido","oab":false,"nome":"Quanto ao Resultado Perseguido","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413606,"slug":"direito-penal-quanto-ao-resultado-perseguido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":true,"nome":"Dano","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406368,"slug":"direito-penal-dano"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2029526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, POIS \u00e9 o sil\u00eancio da paz.\", a palavra destacada expressa uma ideia de:","provas":[{"id":66404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2029603,"hashId":"aa04e34f609178ce2e569e8c37ba4570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \"Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, <u>POIS<\/u> \u00e9 o sil\u00eancio da paz.\", a palavra destacada expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":7907413,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conclus\u00e3o.","id":7907412,"corpo":"<p>Conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Explica\u00e7\u00e3o.","id":7907413,"corpo":"<p>Explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o.","id":7907414,"corpo":"<p>Oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":7907415,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o.","id":7907416,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A Voz do Sil\u00eancioPior do que a voz que cala \u00e9 um sil\u00eancio que fala. Simples, r\u00e1pido! E quanta for\u00e7a!Imediatamente me vieram \u00e0 cabe\u00e7a situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio me disse verdades terr\u00edveis, pois voc\u00ea sabe, o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 dado a amenidades.(...)S\u00f3 ele permanece imut\u00e1vel, o sil\u00eancio, a antessala do fim.\u00c9 mil vezes prefer\u00edvel uma voz que diga coisas que a gente n\u00e3o quer ouvir, pois ao menos as palavras que s\u00e3o ditas indicam uma tentativa de entendimento.(...)Quantas vezes, numa discuss\u00e3o hist\u00e9rica, ouvimos um dos dois gritar: \"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando!\"\u00c9 o sil\u00eancio de um mandando m\u00e1s not\u00edcias para o desespero do outro.\u00c9 claro que h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio \u00e9 bem-vindo. Para um cara que trabalha com uma britadeira na rua, o sil\u00eancio \u00e9 um b\u00e1lsamo. Para a professora de uma creche, o sil\u00eancio \u00e9 um presente. (...)Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, pois \u00e9 o sil\u00eancio da paz.O \u00fanico sil\u00eancio que perturba \u00e9 aquele que fala. E fala alto! \u00c9 quando ningu\u00e9m bate \u00e0 nossa porta, n\u00e3o h\u00e1 recados na secret\u00e1ria eletr\u00f4nica e mesmo assim voc\u00ea entende a mensagem!Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html . Autora Marta Medeiros","id":490309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Voz do Sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pior do que a voz que cala \u00e9 um sil\u00eancio que fala. Simples, r\u00e1pido! E quanta for\u00e7a!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente me vieram \u00e0 cabe\u00e7a situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio me disse verdades terr\u00edveis, pois voc\u00ea sabe, o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 dado a amenidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 ele permanece imut\u00e1vel, o sil\u00eancio, a antessala do fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mil vezes prefer\u00edvel uma voz que diga coisas que a gente n\u00e3o quer ouvir, pois ao menos as palavras que s\u00e3o ditas indicam uma tentativa de entendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes, numa discuss\u00e3o hist\u00e9rica, ouvimos um dos dois gritar: \"Diz alguma coisa, mas n\u00e3o fica a\u00ed parado me olhando!\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o sil\u00eancio de um mandando m\u00e1s not\u00edcias para o desespero do outro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 claro que h\u00e1 muitas situa\u00e7\u00f5es em que o sil\u00eancio \u00e9 bem-vindo. Para um cara que trabalha com uma britadeira na rua, o sil\u00eancio \u00e9 um b\u00e1lsamo. Para a professora de uma creche, o sil\u00eancio \u00e9 um presente. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo no amor, quando a rela\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3lida e madura, o sil\u00eancio a dois n\u00e3o incomoda, pois \u00e9 o sil\u00eancio da paz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico sil\u00eancio que perturba \u00e9 aquele que fala. E fala alto! \u00c9 quando ningu\u00e9m bate \u00e0 nossa porta, n\u00e3o h\u00e1 recados na secret\u00e1ria eletr\u00f4nica e mesmo assim voc\u00ea entende a mensagem!<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html . Autora Marta Medeiros<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2029603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o portal G1, as atletas brasileiras brilharam, em T\u00f3quio (2021), fechando os Jogos com o melhor desempenho at\u00e9 agora em todas as Olimp\u00edadas de que participaram. Elas subiram ao P\u00f3dio: ","provas":[{"id":66523,"cargo":{"descricao":"Agente Educacional","id":2991,"slug":"agente-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2021-avanca-sp-agente-educacional","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Rio Claro - Agente Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2029864,"hashId":"2f335c6a4c00305e6784bae0f0cbb0ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o portal G1, as atletas brasileiras brilharam, em T\u00f3quio (2021), fechando os Jogos com o melhor desempenho at\u00e9 agora em todas as Olimp\u00edadas de que participaram. Elas subiram ao P\u00f3dio: <\/p>","resposta":7908535,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 vezes, foram 3 ouros, 4 pratas e 3 bronzes. ","id":7908534,"corpo":"<p>10 vezes, foram 3 ouros, 4 pratas e 3 bronzes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9 vezes, foram 3 ouros, 4 pratas e 2 bronzes.","id":7908535,"corpo":"<p>9 vezes, foram 3 ouros, 4 pratas e 2 bronzes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 vezes, foram 2 ouros, 4 pratas e 2 bronzes.","id":7908536,"corpo":"<p>8 vezes, foram 2 ouros, 4 pratas e 2 bronzes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 vezes, foram 2 ouros, 3 pratas e 2 bronzes. ","id":7908537,"corpo":"<p>7 vezes, foram 2 ouros, 3 pratas e 2 bronzes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6 vezes, foram 2 ouros, 2 pratas e 2 bronzes. ","id":7908538,"corpo":"<p>6 vezes, foram 2 ouros, 2 pratas e 2 bronzes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490334,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2029864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ampliar o capital de giro de um novo neg\u00f3cio, um microempreendedor tomou um empr\u00e9stimo no valor de R$20.000,00, em janeiro de 2021, a uma taxa de juros de 5% ao m\u00eas, no regime de juros compostos. Exatamente dois meses depois, em mar\u00e7o de 2021, pagou 60% do valor do empr\u00e9stimo, ou seja, dos R$20.000,00, e liquidou tudo o que devia desse empr\u00e9stimo em abril de 2021. A quantia paga, em abril de 2021, que liquidou a referida d\u00edvida, em reais, foi de","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"},{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2017462,"hashId":"c1166ad9d4c8658745dbe1229f468786","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ampliar o capital de giro de um novo neg\u00f3cio, um microempreendedor tomou um empr\u00e9stimo no valor de R$20.000,00, em janeiro de 2021, a uma taxa de juros de 5% ao m\u00eas, no regime de juros compostos. Exatamente dois meses depois, em mar\u00e7o de 2021, pagou 60% do valor do empr\u00e9stimo, ou seja, dos R$20.000,00, e liquidou tudo o que devia desse empr\u00e9stimo em abril de 2021. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantia paga, em abril de 2021, que liquidou a referida d\u00edvida, em reais, foi de<\/p>","resposta":7855227,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.352,50","id":7855225,"corpo":"<p>11.352,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11.152,50","id":7855226,"corpo":"<p>11.152,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10.552,50","id":7855227,"corpo":"<p>10.552,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10.452,50","id":7855228,"corpo":"<p>10.452,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.152,50","id":7855229,"corpo":"<p>10.152,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":"matematica\/2017462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal marca distintiva do Pix, em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de pagamento com cart\u00f5es de d\u00e9bito autom\u00e1tico, \u00e9 que o Pix \u00e9 um sistema de pagamento instant\u00e2neo criado pelo(s)","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"},{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2017479,"hashId":"7e1eb5a067b15f6bba312a67b4138722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal marca distintiva do Pix, em rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de pagamento com cart\u00f5es de d\u00e9bito autom\u00e1tico, \u00e9 que o Pix \u00e9 um sistema de pagamento instant\u00e2neo criado pelo(s)<\/p>","resposta":7855310,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banco do Brasil","id":7855308,"corpo":"<p>Banco do Brasil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Banco do Nordeste","id":7855309,"corpo":"<p>Banco do Nordeste<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Banco Central do Brasil","id":7855310,"corpo":"<p>Banco Central do Brasil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bancos comerciais","id":7855311,"corpo":"<p>bancos comerciais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bancos de investimento","id":7855312,"corpo":"<p>bancos de investimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es Supervisoras","pai":397729,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404916,"slug":"conhecimentos-bancarios-instituicoes-supervisoras"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco Central do Brasil (BACEN)","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil (BACEN)","pai":404916,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404943,"slug":"conhecimentos-bancarios-banco-central-do-brasil-bacen"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2017479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos de financiamento de autom\u00f3veis, a garantia de pagamento da d\u00edvida \u00e9 o pr\u00f3prio bem, isto \u00e9, o autom\u00f3vel adquirido pelo devedor. Nesse caso, trata-se de","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"},{"id":65779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3238,"slug":"tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-area-tecnologia-da-informacao-gabarito-definitivo-ainda-nao-esta-disponivel","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2017481,"hashId":"30a081e71ce4fdc4453a9d6d287839a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos de financiamento de autom\u00f3veis, a garantia de pagamento da d\u00edvida \u00e9 o pr\u00f3prio bem, isto \u00e9, o autom\u00f3vel adquirido pelo devedor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, trata-se de<\/p>","resposta":7855321,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aval","id":7855318,"corpo":"<p>aval<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fian\u00e7a","id":7855319,"corpo":"<p>fian\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hipoteca","id":7855320,"corpo":"<p>hipoteca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria","id":7855321,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"penhor mercantil","id":7855322,"corpo":"<p>penhor mercantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantias Reais","oab":false,"nome":"Garantias Reais","pai":404806,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417076,"slug":"conhecimentos-bancarios-garantias-reais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria","pai":417076,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404811,"slug":"conhecimentos-bancarios-alienacao-fiduciaria"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2017481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A possibilidade de configura\u00e7\u00e3o de conex\u00f5es, oferecida pelo navegador Firefox, revela-se recurso interessante para organiza\u00e7\u00f5es que necessitam, por exemplo, acessar um servidor de proxy que disponibiliza um servi\u00e7o espec\u00edfico, n\u00e3o acess\u00edvel ao p\u00fablico externo. No menu Configura\u00e7\u00f5es, qual a op\u00e7\u00e3o na qual a janela de configura\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o \u00e9 acessada?","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017494,"hashId":"1df870ff696bffb6e686527295af25e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de configura\u00e7\u00e3o de conex\u00f5es, oferecida pelo navegador Firefox, revela-se recurso interessante para organiza\u00e7\u00f5es que necessitam, por exemplo, acessar um servidor de proxy que disponibiliza um servi\u00e7o espec\u00edfico, n\u00e3o acess\u00edvel ao p\u00fablico externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No menu Configura\u00e7\u00f5es, qual a op\u00e7\u00e3o na qual a janela de configura\u00e7\u00e3o de conex\u00e3o \u00e9 acessada?<\/p>","resposta":7855380,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geral","id":7855380,"corpo":"<p>Geral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"In\u00edcio","id":7855381,"corpo":"<p>In\u00edcio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesquisa","id":7855382,"corpo":"<p>Pesquisa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sync","id":7855383,"corpo":"<p>Sync<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Privacidade e Seguran\u00e7a","id":7855384,"corpo":"<p>Privacidade e Seguran\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/2017494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo de correio eletr\u00f4nico pode ser configurado para enviar mensagens e acessar as caixas de mensagens que est\u00e3o no servidor de correio. Um dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o mais utilizados para acessar as mensagens da caixa de entrada \u00e9 o","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017498,"hashId":"19dd16a4cec3bb577643b1a012f94ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aplicativo de correio eletr\u00f4nico pode ser configurado para enviar mensagens e acessar as caixas de mensagens que est\u00e3o no servidor de correio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos protocolos de comunica\u00e7\u00e3o mais utilizados para acessar as mensagens da caixa de entrada \u00e9 o<\/p>","resposta":7855400,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMTP","id":7855399,"corpo":"<p>SMTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IMAP","id":7855400,"corpo":"<p>IMAP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SMB","id":7855401,"corpo":"<p>SMB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SSH","id":7855402,"corpo":"<p>SSH<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RDP","id":7855403,"corpo":"<p>RDP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2017498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A assinatura digital \u00e9 um controle de seguran\u00e7a que permite a verifica\u00e7\u00e3o da integridade e da autenticidade do documento digital. Sabe-se que o certificado digital do signat\u00e1rio (CertSignat\u00e1rio) foi emitido pela Autoridade Certificadora 1 (AC1); o certificado da AC1 (CertAC1) foi emitido pela Autoridade Certificadora Raiz (ACZ); e que o certificado da ACZ (CertACZ) \u00e9 autoassinado. Para validarmos a assinatura digital do signat\u00e1rio de um documento digital, nessa infraestrutura de chaves p\u00fablicas em cadeia, \u00e9 necess\u00e1rio ter-se","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017499,"hashId":"1eb16f232f3cc7d06d39d87e1e0ba2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A assinatura digital \u00e9 um controle de seguran\u00e7a que permite a verifica\u00e7\u00e3o da integridade e da autenticidade do documento digital. Sabe-se que o certificado digital do signat\u00e1rio (CertSignat\u00e1rio) foi emitido pela Autoridade Certificadora 1 (AC1); o certificado da AC1 (CertAC1) foi emitido pela Autoridade Certificadora Raiz (ACZ); e que o certificado da ACZ (CertACZ) \u00e9 autoassinado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para validarmos a assinatura digital do signat\u00e1rio de um documento digital, nessa infraestrutura de chaves p\u00fablicas em cadeia, \u00e9 necess\u00e1rio ter-se<\/p>","resposta":7855408,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o CertSignat\u00e1rio","id":7855404,"corpo":"<p>apenas o CertSignat\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas o CertAC1","id":7855405,"corpo":"<p>apenas o CertAC1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas o CertACZ","id":7855406,"corpo":"<p>apenas o CertACZ<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas o CertSignat\u00e1rio e o CertACZ","id":7855407,"corpo":"<p>apenas o CertSignat\u00e1rio e o CertACZ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos os certificados da cadeia (CertSignat\u00e1rio, CertAC1 e CertACZ)","id":7855408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os certificados da cadeia (CertSignat\u00e1rio, CertAC1 e CertACZ)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406730,"slug":"informatica-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2017499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2020, uma fam\u00edlia italiana, dona de um tradicional restaurante de elite de uma importante capital do pa\u00eds, perdeu sua matriarca. Ela pertencia \u00e0 terceira gera\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia que atua desde 1905 na cena gastron\u00f4mica. A empres\u00e1ria era conhecida pelo sorriso gentil com que iluminava os sal\u00f5es de seu restaurante e pelo modo como tratava seus funcion\u00e1rios, capacitando-os a elaborar as secretas receitas de fam\u00edlia. Ao longo dos \u00faltimos anos, foi entregando, paulatinamente, a gest\u00e3o da \u201clocomotiva\u201d a seu filho, gerenciando sua aprendizagem, por ele possuir o talento da fam\u00edlia para o ramo. Esse caso revela que a estrat\u00e9gia do restaurante familiar se sustenta em fun\u00e7\u00e3o de sua","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017503,"hashId":"392736b031b3d9a053e0b60350ae0644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2020, uma fam\u00edlia italiana, dona de um tradicional restaurante de elite de uma importante capital do pa\u00eds, perdeu sua matriarca. Ela pertencia \u00e0 terceira gera\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia que atua desde 1905 na cena gastron\u00f4mica. A empres\u00e1ria era conhecida pelo sorriso gentil com que iluminava os sal\u00f5es de seu restaurante e pelo modo como tratava seus funcion\u00e1rios, capacitando-os a elaborar as secretas receitas de fam\u00edlia. Ao longo dos \u00faltimos anos, foi entregando, paulatinamente, a gest\u00e3o da \u201clocomotiva\u201d a seu filho, gerenciando sua aprendizagem, por ele possuir o talento da fam\u00edlia para o ramo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse caso revela que a estrat\u00e9gia do restaurante familiar se sustenta em fun\u00e7\u00e3o de sua<\/p>","resposta":7855425,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de concorrentes","id":7855423,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o de concorrentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"barreiras \u00e0 entrada","id":7855424,"corpo":"<p>barreiras \u00e0 entrada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia essencial","id":7855425,"corpo":"<p>compet\u00eancia essencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o vertical","id":7855426,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o vertical<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a em custo","id":7855427,"corpo":"<p>lideran\u00e7a em custo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2017503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerente de contas de determinada institui\u00e7\u00e3o financeira atende diversos segmentos de clientes, incluindo pessoas jur\u00eddicas. Sabedor de que v\u00e1rios dos clientes possuem resid\u00eancias em locais cujo acesso \u00e9 vinculado a ped\u00e1gios, resolve enviar, para alguns, um novo produto, corporificado num cart\u00e3o que permite o pagamento on-line do ped\u00e1gio, evitando, dessa forma, as longas filas nos dias de feriados prolongados. De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, enviar ou entregar ao consumidor, sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, qualquer produto, ou fornecer qualquer servi\u00e7o, caracteriza","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017513,"hashId":"d1a072b479879843f974f4bf9022bdab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gerente de contas de determinada institui\u00e7\u00e3o financeira atende diversos segmentos de clientes, incluindo pessoas jur\u00eddicas. Sabedor de que v\u00e1rios dos clientes possuem resid\u00eancias em locais cujo acesso \u00e9 vinculado a ped\u00e1gios, resolve enviar, para alguns, um novo produto, corporificado num cart\u00e3o que permite o pagamento<em> on-line <\/em>do ped\u00e1gio, evitando, dessa forma, as longas filas nos dias de feriados prolongados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, enviar ou entregar ao consumidor, sem solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, qualquer produto, ou fornecer qualquer servi\u00e7o, caracteriza<\/p>","resposta":7855472,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quebra de sigilo","id":7855470,"corpo":"<p>quebra de sigilo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia desleal","id":7855471,"corpo":"<p>concorr\u00eancia desleal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica abusiva","id":7855472,"corpo":"<p>pr\u00e1tica abusiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"v\u00edcio do servi\u00e7o","id":7855473,"corpo":"<p>v\u00edcio do servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"defeito no produto","id":7855474,"corpo":"<p>defeito no produto<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas abusivas","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas abusivas","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406911,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-abusivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das pr\u00e1ticas comerciais","oab":true,"nome":"Das pr\u00e1ticas comerciais","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406908,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-praticas-comerciais"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2017513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A propaganda de um banco diz que cada cliente \u00e9 atendido rapidamente e que todas as suas solicita\u00e7\u00f5es s\u00e3o resolvidas de forma \u00e1gil e personalizada, em ag\u00eancias confort\u00e1veis e modernas. No entanto, ao chegar \u00e0 ag\u00eancia, o cliente encontra instala\u00e7\u00f5es degradadas, e uma grande quantidade de pessoas aguardando atendimento e reclamando da dificuldade de resolver seus problemas. Nesse caso, o cliente se sentir\u00e1 insatisfeito porque","provas":[{"id":65777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958,"slug":"tecnico-bancario-novo"},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cef"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cef-2021-cesgranrio-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - CEF - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2017515,"hashId":"f35e64f76b44a3731bcd304500daec39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A propaganda de um banco diz que cada cliente \u00e9 atendido rapidamente e que todas as suas solicita\u00e7\u00f5es s\u00e3o resolvidas de forma \u00e1gil e personalizada, em ag\u00eancias confort\u00e1veis e modernas. No entanto, ao chegar \u00e0 ag\u00eancia, o cliente encontra instala\u00e7\u00f5es degradadas, e uma grande quantidade de pessoas aguardando atendimento e reclamando da dificuldade de resolver seus problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o cliente se sentir\u00e1 insatisfeito porque<\/p>","resposta":7855480,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desempenho das atividades n\u00e3o alcan\u00e7a suas expectativas, refor\u00e7adas pela propaganda.","id":7855480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desempenho das atividades n\u00e3o alcan\u00e7a suas expectativas, refor\u00e7adas pela propaganda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desempenho dos servi\u00e7os banc\u00e1rios apresentados alcan\u00e7a as expectativas criadas pela propaganda.","id":7855481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desempenho dos servi\u00e7os banc\u00e1rios apresentados alcan\u00e7a as expectativas criadas pela propaganda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o resultado das atividades realizadas naquela ag\u00eancia vai al\u00e9m das suas expectativas.","id":7855482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o resultado das atividades realizadas naquela ag\u00eancia vai al\u00e9m das suas expectativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as percep\u00e7\u00f5es a respeito do resultado apresentado pelo banco superam as suas expectativas.","id":7855483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as percep\u00e7\u00f5es a respeito do resultado apresentado pelo banco superam as suas expectativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os banc\u00e1rios s\u00e3o ofertas intang\u00edveis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel satisfazer clientes nesse quesito.","id":7855484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servi\u00e7os banc\u00e1rios s\u00e3o ofertas intang\u00edveis, n\u00e3o sendo poss\u00edvel satisfazer clientes nesse quesito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2017515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um aeroporto, h\u00e1 duas luzes de sinaliza\u00e7\u00e3o, uma vermelha e outra amarela, que piscam em suas frequ\u00eancias. A vermelha pisca 15 vezes por minuto e a amarela pisca 10 vezes por minuto. Em determinado instante, as duas piscaram juntas. Quantos segundos demorar\u00e1 para que as luzes voltem a piscar juntas?","provas":[{"id":66083,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra do Ribeiro","sigla":"","id":4929,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barra-do-ribeiro-rs-2021-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Barra do Ribeiro - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2017559,"hashId":"ae2022fcec6744640d25d22f312d7379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um aeroporto, h\u00e1 duas luzes de sinaliza\u00e7\u00e3o, uma vermelha e outra amarela, que piscam em suas frequ\u00eancias. A vermelha pisca 15 vezes por minuto e a amarela pisca 10 vezes por minuto. Em determinado instante, as duas piscaram juntas. Quantos segundos demorar\u00e1 para que as luzes voltem a piscar juntas?<\/p>","resposta":7855693,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7855692,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12.","id":7855693,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15.","id":7855694,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":7855695,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30.","id":7855696,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2017559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), EXCETO: ","provas":[{"id":65822,"cargo":{"descricao":"Assistente Social - NASF","id":20024,"slug":"assistente-social-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divino","sigla":"","id":2849,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-divino-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-divino-mg-2021-omni-assistente-social-nasf","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Divino - Assistente Social - NASF - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2017570,"hashId":"af794f712ef2ff7c981f4399a00b42c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":7855745,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afian\u00e7ar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e a garantia de direitos como fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social. ","id":7855745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afian\u00e7ar a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e a garantia de direitos como fun\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica de assist\u00eancia social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Consolidar a gest\u00e3o compartilhada, o cofinanciamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que, de modo articulado, operam a prote\u00e7\u00e3o social n\u00e3o contributiva e garantem os direitos dos usu\u00e1rios.","id":7855746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolidar a gest\u00e3o compartilhada, o cofinanciamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica entre a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios que, de modo articulado, operam a prote\u00e7\u00e3o social n\u00e3o contributiva e garantem os direitos dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Definir os n\u00edveis de gest\u00e3o, de acordo com est\u00e1gios de organiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e ofertas de servi\u00e7os pactuados nacionalmente. ","id":7855747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir os n\u00edveis de gest\u00e3o, de acordo com est\u00e1gios de organiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e ofertas de servi\u00e7os pactuados nacionalmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estabelecer a gest\u00e3o integrada de servi\u00e7os e benef\u00edcios.","id":7855748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer a gest\u00e3o integrada de servi\u00e7os e benef\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398758,"slug":"servico-social-objetivos"}],"slug":"servico-social\/2017570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Numa de suas frases mais famosas, escrita em 1845, o pensador alem\u00e3o Karl Marx (1818-1883) dizia que, at\u00e9 ent\u00e3o, os fil\u00f3sofos haviam interpretado o mundo de v\u00e1rias maneiras. Cabe agora transform\u00e1-lo, conclu\u00eda. Coerentemente com essa ideia, combinou o estudo das ci\u00eancias humanas com a milit\u00e2ncia revolucion\u00e1ria, criando um dos sistemas de ideias mais influentes da hist\u00f3ria. Direta ou indiretamente, a obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o originou v\u00e1rias vertentes pedag\u00f3gicas comprometidas com a mudan\u00e7a da sociedade.\"Fonte: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/7222\/karl-marxNesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o social da Educa\u00e7\u00e3o para Marx era:","provas":[{"id":65983,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2018828,"hashId":"5d2e56e9ea7a28c13f75a474d9c73648","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Numa de suas frases mais famosas, escrita em 1845, o pensador alem\u00e3o Karl Marx (1818-1883) dizia que, at\u00e9 ent\u00e3o, os fil\u00f3sofos haviam interpretado o mundo de v\u00e1rias maneiras. Cabe agora transform\u00e1-lo, conclu\u00eda. Coerentemente com essa ideia, combinou o estudo das ci\u00eancias humanas com a milit\u00e2ncia revolucion\u00e1ria, criando um dos sistemas de ideias mais influentes da hist\u00f3ria. Direta ou indiretamente, a obra do fil\u00f3sofo alem\u00e3o originou v\u00e1rias vertentes pedag\u00f3gicas comprometidas com a mudan\u00e7a da sociedade.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/7222\/karl-marx<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, a fun\u00e7\u00e3o social da Educa\u00e7\u00e3o para Marx era:<\/p>","resposta":7861479,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar as pol\u00edticas de Estado.","id":7861478,"corpo":"<p>Implementar as pol\u00edticas de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Combater a aliena\u00e7\u00e3o e a desumaniza\u00e7\u00e3o.","id":7861479,"corpo":"<p>Combater a aliena\u00e7\u00e3o e a desumaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabelecer uma nova \u00f3tica de mercado.","id":7861480,"corpo":"<p>Estabelecer uma nova \u00f3tica de mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formar cidad\u00e3os e profissionais para o mercado de trabalho.","id":7861481,"corpo":"<p>Formar cidad\u00e3os e profissionais para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Direito Constitucional","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Racismo","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/2018828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois dados com a forma de tetraedros regulares apresentam em suas faces os n\u00fameros 1, 2, 3 e 4, sendo um por face. Lan\u00e7ando-se os dois dados ao acaso, cada face tem a mesma probabilidade de ficar virada para baixo...Ap\u00f3s um lan\u00e7amento, a probabilidade de a soma de todos os n\u00fameros vis\u00edveis, nos dois dados, ser maior do que quinze \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":53266,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UERJ - CBM RJ - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1622196,"hashId":"79413d69385d6ad517945d5c448ef026","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois dados com a forma de tetraedros regulares apresentam em suas faces os n\u00fameros 1, 2, 3 e 4, sendo um por face. Lan\u00e7ando-se os dois dados ao acaso, cada face tem a mesma probabilidade de ficar virada para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53266\/questao\/1622196-20221206134538000000-0.png\" width=\"300\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um lan\u00e7amento, a probabilidade de a soma de todos os n\u00fameros vis\u00edveis, nos dois dados, ser maior do que quinze \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6096134,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81\u200b","id":6096132,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"61\u200b","id":6096133,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"83\u200b","id":6096134,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21\u200b","id":6096135,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 28","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1622196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio e a \u00e1gua acarreta a forma\u00e7\u00e3o de uma mistura de dois \u00e1cidos, comumente empregada na produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes. A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir representa essa rea\u00e7\u00e3o..2 NO2 + H2O \u2192 HNO2 + HNO3.Analisando apenas os compostos participantes da rea\u00e7\u00e3o, o maior n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio corresponde a:","provas":[{"id":53266,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UERJ - CBM RJ - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1622201,"hashId":"dfe4bcf4f7e35874b762f004f882197a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica entre o di\u00f3xido de nitrog\u00eanio e a \u00e1gua acarreta a forma\u00e7\u00e3o de uma mistura de dois \u00e1cidos, comumente empregada na produ\u00e7\u00e3o de fertilizantes. A equa\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir representa essa rea\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 241px;\"><colgroup><col width=\"241\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0r8i\"><td data-row=\"row-0r8i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0r8i\" data-cell=\"cell-fihj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 NO<sub>2<\/sub> + H<sub>2<\/sub>O \u2192 HNO<sub>2<\/sub> + HNO<sub>3<\/sub><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando apenas os compostos participantes da rea\u00e7\u00e3o, o maior n\u00famero de oxida\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio corresponde a:<\/p>","resposta":6096154,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"+1","id":6096152,"corpo":"<p>+1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"+3","id":6096153,"corpo":"<p>+3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"+5","id":6096154,"corpo":"<p>+5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"+7","id":6096155,"corpo":"<p>+7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 35","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Geometria Molecular, Polaridade da liga\u00e7\u00e3o e da Mol\u00e9cula, For\u00e7as Intermoleculares e N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417279,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-geometria-molecular-polaridade-da-ligacao-e-da-molecula-forcas-intermoleculares-e-numero-de-oxidacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/1622201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os sistemas 1 e 2 ilustrados a seguir. O primeiro \u00e9 composto pelos blocos A e B, de massas MA e MB; o segundo, pelos blocos P, Q, R e S, de massas MP, MQ, MR e MS. For\u00e7as id\u00eanticas e constantes de intensidade F atuam em ambos os sistemas, que deslizam sobre uma superf\u00edcie plana e horizontal, sendo o atrito desprez\u00edvel. Sabe-se que MA + MB = MP + MQ + MR + MS...sistema 1.......................................................................................................................................................sistema 2.A rela\u00e7\u00e3o entre as acelera\u00e7\u00f5es a1 e a2 de cada sistema est\u00e1 descrita em:","provas":[{"id":53266,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":19842,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"CBM RJ","id":4123,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"cbm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Estadual do Rio de Janeiro - UERJ","sigla":"UERJ","oab":false,"id":229,"slug":"uerj"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UERJ - CBM RJ - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1622282,"hashId":"d9b531521ce8aa093564d0dcc274fd7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os sistemas 1 e 2 ilustrados a seguir. O primeiro \u00e9 composto pelos blocos A e B, de massas M<sub>A<\/sub> e M<sub>B<\/sub>; o segundo, pelos blocos P, Q, R e S, de massas M<sub>P<\/sub>, M<sub>Q<\/sub>, M<sub>R<\/sub> e M<sub>S<\/sub>. For\u00e7as id\u00eanticas e constantes de intensidade F atuam em ambos os sistemas, que deslizam sobre uma superf\u00edcie plana e horizontal, sendo o atrito desprez\u00edvel. Sabe-se que M<sub>A <\/sub>+ M<sub>B<\/sub> = M<sub>P<\/sub> + M<sub>Q<\/sub> + M<sub>R<\/sub> + M<sub>S<\/sub>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53266\/questao\/1622282-20221206135833000000-0.png\" width=\"750\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>sistema 1<\/strong><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.......................................................................................................................................................<\/span><strong>sistema 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre as acelera\u00e7\u00f5es a<sub>1<\/sub> e a<sub>2 <\/sub>de cada sistema est\u00e1 descrita em:<\/p>","resposta":6096432,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a2 = 3a1","id":6096430,"corpo":"<p>a<sub>2<\/sub> = 3a<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a2 = 2a1","id":6096431,"corpo":"<p>a<sub>2 <\/sub>= 2a<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a2 = a1","id":6096432,"corpo":"<p>a<sub>2<\/sub> = a<sub>1<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a2 = 2a1\u200b\u200b","id":6096433,"corpo":"<p>a<sub>2<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a_1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.05649em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.711492em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445828,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","oab":false,"nome":"M\u00e1quina de Atwood e Associa\u00e7\u00e3o de Blocos","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416582,"slug":"fisica-maquina-de-atwood-e-associacao-de-blocos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"}],"slug":"fisica\/1622282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei n\u00ba 13.869\/2019, sobre os crimes e as penas de abuso de autoridade, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Decretar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha ou investigado, manifestamente descabida ou sem pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o de comparecimento ao ju\u00edzo, ter\u00e1 pena de _________________.","provas":[{"id":53701,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2021-objetiva-concursos-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cascavel - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1622946,"hashId":"be0c2391f5cf38228dfbcc1d374b871d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei n\u00ba 13.869\/2019, sobre os crimes e as penas de abuso de autoridade, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Decretar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de testemunha ou investigado, manifestamente descabida ou sem pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o de comparecimento ao ju\u00edzo, ter\u00e1 pena de _________________.<\/em><\/p>","resposta":6099206,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos, e multa","id":6099206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos, e multa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"multa, apenas","id":6099207,"corpo":"<p>multa, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de quatro a oito anos, apenas","id":6099208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deten\u00e7\u00e3o, de quatro a oito anos, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos, apenas","id":6099209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deten\u00e7\u00e3o, de um a quatro anos, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o, de quatro a sete anos, e multa","id":6099210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deten\u00e7\u00e3o, de quatro a sete anos, e multa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":["Direito administrativo"],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 13.869\/2019","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406521,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-13-869-2019"}],"slug":"direito-penal\/1622946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento did\u00e1tico pode envolver tr\u00eas etapas: primeira, prepara\u00e7\u00e3o ou estrutura\u00e7\u00e3o do plano de trabalho; segunda, o desenvolvimento do plano de trabalho e a terceira, o aperfei\u00e7oamento desse plano.Sendo assim, marque a alternativa INCORRETA","provas":[{"id":57092,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1701338,"hashId":"1f13017edf6c72d2fc84c2aa4add76c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento did\u00e1tico pode envolver tr\u00eas etapas: primeira, prepara\u00e7\u00e3o ou estrutura\u00e7\u00e3o do plano de trabalho; segunda, o desenvolvimento do plano de trabalho e a terceira, o aperfei\u00e7oamento desse plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo assim, marque a alternativa INCORRETA<\/p>","resposta":6438685,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na segunda etapa, as a\u00e7\u00f5es organizadas na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento s\u00e3o colocadas em pr\u00e1tica.","id":6438682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda etapa, as a\u00e7\u00f5es organizadas na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento s\u00e3o colocadas em pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na primeira etapa, o professor relaciona os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados e como ser\u00e3o trabalhados, por exemplo, as metodologias adotadas.","id":6438683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira etapa, o professor relaciona os conte\u00fados que ser\u00e3o trabalhados e como ser\u00e3o trabalhados, por exemplo, as metodologias adotadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na primeira etapa o professor deve prever como ser\u00e1 desenvolvido o seu trabalho durante certo per\u00edodo.","id":6438684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na primeira etapa o professor deve prever como ser\u00e1 desenvolvido o seu trabalho durante certo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na segunda etapa, s\u00e3o determinados os objetivos a serem alcan\u00e7ados, viabilizando estrat\u00e9gias para que os objetivos sejam alcan\u00e7ados.","id":6438685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na segunda etapa, s\u00e3o determinados os objetivos a serem alcan\u00e7ados, viabilizando estrat\u00e9gias para que os objetivos sejam alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na terceira etapa, verifica-se at\u00e9 que ponto os objetivos tra\u00e7ados foram alcan\u00e7ados.","id":6438686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na terceira etapa, verifica-se at\u00e9 que ponto os objetivos tra\u00e7ados foram alcan\u00e7ados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1701338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o citadas algumas linhas gerais de a\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (2007). Identifique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57092,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:21:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1701341,"hashId":"c3b9cf81f3d7aa2de547393574e55c63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixo est\u00e3o citadas algumas linhas gerais de a\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em Direitos Humanos (2007). Identifique a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6438698,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de materiais.","id":6438696,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento.","id":6438697,"corpo":"<p>Produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de renda e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria aos profissionais.","id":6438698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gera\u00e7\u00e3o de renda e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria aos profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias e interc\u00e2mbios internacionais.","id":6438699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de parcerias e interc\u00e2mbios internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento normativo e institucional.","id":6438700,"corpo":"<p>Desenvolvimento normativo e institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1701341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica de Santa Leopoldina determina que, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio atuar\u00e1:","provas":[{"id":57092,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1701358,"hashId":"dad4d6168213abcfb60dc9c9acc7adf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica de Santa Leopoldina determina que, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o, o munic\u00edpio atuar\u00e1:<\/p>","resposta":6438776,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioritariamente no ensino fundamental e pr\u00e9-escolar.","id":6438776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioritariamente no ensino fundamental e pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prioritariamente no ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":6438777,"corpo":"<p>Prioritariamente no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Exclusivamente no ensino pr\u00e9-escolar.","id":6438778,"corpo":"<p>Exclusivamente no ensino pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exclusivamente no ensino fundamental e m\u00e9dio.","id":6438779,"corpo":"<p>Exclusivamente no ensino fundamental e m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Exclusivamente no ensino fundamental e pr\u00e9-escolar.","id":6438780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivamente no ensino fundamental e pr\u00e9-escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1701358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma opera\u00e7\u00e3o feita recentemente, o Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal (Idaf) identificou pontos de desmatamentos e constru\u00e7\u00f5es irregulares na regi\u00e3o serrana do estado do Esp\u00edrito Santo. Em qual munic\u00edpio desta regi\u00e3o foi encontrado o maior n\u00famero de irregularidades?","provas":[{"id":57092,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Santa Leopoldina","id":4701,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-leopoldina-sc-2021-idcap-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Santa Leopoldina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1701370,"hashId":"84ff0ed75f51a64d8111c643194002a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma opera\u00e7\u00e3o feita recentemente, o Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal (Idaf) identificou pontos de desmatamentos e constru\u00e7\u00f5es irregulares na regi\u00e3o serrana do estado do Esp\u00edrito Santo. Em qual munic\u00edpio desta regi\u00e3o foi encontrado o maior n\u00famero de irregularidades?<\/p>","resposta":6438835,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Santa Leopoldina.","id":6438832,"corpo":"<p>Santa Leopoldina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vargem Alta.","id":6438833,"corpo":"<p>Vargem Alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Domingos Martins.","id":6438834,"corpo":"<p>Domingos Martins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Santa Teresa.","id":6438835,"corpo":"<p>Santa Teresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Marechal Floriano.","id":6438836,"corpo":"<p>Marechal Floriano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1701370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Behaviorismo, tamb\u00e9m conhecido como comportamentalismo, \u00e9 uma \u00e1rea da psicologia que tem o comportamento como objeto de estudo. Esta palavra tem origem, no termo behavior, que em ingl\u00eas significa comportamento ou conduta. John Watson (1878-1958) foi o principal divulgador do Behaviorismo. O behaviorismo contempla o comportamento como:","provas":[{"id":63845,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifrj-2021-iuds-pedagogo","tipo":1,"nome":"IUDS - IFRJ - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1951489,"hashId":"81708e167c8310bc76a61a5f5bde3e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Behaviorismo, tamb\u00e9m conhecido como comportamentalismo, \u00e9 uma \u00e1rea da psicologia que tem o comportamento como objeto de estudo. Esta palavra tem origem, no termo behavior, que em ingl\u00eas significa comportamento ou conduta. John Watson (1878-1958) foi o principal divulgador do Behaviorismo. O behaviorismo contempla o comportamento como:<\/p>","resposta":7554007,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fen\u00f4meno da percep\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o do comportamento humano.","id":7554004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fen\u00f4meno da percep\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para a compreens\u00e3o do comportamento humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre o todo e a parte, onde o todo tem papel fundamental, na compreens\u00e3o do objeto percebido.","id":7554005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o entre o todo e a parte, onde o todo tem papel fundamental, na compreens\u00e3o do objeto percebido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"significado oculto daquilo que \u00e9 manifestado por meio de a\u00e7\u00f5es e palavras ou pelas produ\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias.","id":7554006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significado oculto daquilo que \u00e9 manifestado por meio de a\u00e7\u00f5es e palavras ou pelas produ\u00e7\u00f5es imagin\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma forma funcional e reacional de organismos vivos.","id":7554007,"corpo":"<p>uma forma funcional e reacional de organismos vivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da aprendizagem","oab":false,"nome":"Teorias da aprendizagem","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426022,"slug":"pedagogia-teorias-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Behavorismo","oab":false,"nome":"Behavorismo","pai":426022,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426023,"slug":"pedagogia-behavorismo"}],"slug":"pedagogia\/1951489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 18 g\u00eaneros de triatom\u00edneos conhecidos pela Ci\u00eancia, tr\u00eas (Rhodnius, Panstrongylus e Triatoma) incluem as esp\u00e9cies mais comuns que transmitem o parasito Trypanosoma cruzi. Estes tr\u00eas g\u00eaneros se diferenciam pela posi\u00e7\u00e3o das antenas na cabe\u00e7a, conforme os esquemas abaixo:..Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem e assinale a alternativa CORRETA:I. A figura 1 exemplifica uma esp\u00e9cie do g\u00eanero Triatoma, j\u00e1 que apresenta cabe\u00e7a robusta e com antenas pr\u00f3ximas aos olhos.II. Esp\u00e9cies do g\u00eanero Panstrongylus (Figura 2) t\u00eam cabe\u00e7a de tamanho m\u00e9dio e antenas no meio, entre a ponta da cabe\u00e7a e os olhos.III. Observa-se, na figura 3, um exemplo de representante do g\u00eanero Rhodnius, pois apresenta cabe\u00e7a alongada com antenas na extremidade.","provas":[{"id":61784,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Agente de Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1886942,"hashId":"cc015cb8167f928aee389b330d7e244c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos 18 g\u00eaneros de triatom\u00edneos conhecidos pela Ci\u00eancia, tr\u00eas (Rhodnius, Panstrongylus e Triatoma) incluem as esp\u00e9cies mais comuns que transmitem o parasito Trypanosoma cruzi. Estes tr\u00eas g\u00eaneros se diferenciam pela posi\u00e7\u00e3o das antenas na cabe\u00e7a, conforme os esquemas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61784\/questao\/1886942-20210903140836000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"350\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es que seguem e assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A figura 1 exemplifica uma esp\u00e9cie do g\u00eanero Triatoma, j\u00e1 que apresenta cabe\u00e7a robusta e com antenas pr\u00f3ximas aos olhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Esp\u00e9cies do g\u00eanero Panstrongylus (Figura 2) t\u00eam cabe\u00e7a de tamanho m\u00e9dio e antenas no meio, entre a ponta da cabe\u00e7a e os olhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Observa-se, na figura 3, um exemplo de representante do g\u00eanero Rhodnius, pois apresenta cabe\u00e7a alongada com antenas na extremidade.<\/p>","resposta":7266128,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":7266126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":7266127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":7266128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":7266129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7266130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1886942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo o documento da Base Nacional Comum Curricular para o Ensino de Hist\u00f3ria - Para se pensar o Ensino de Hist\u00f3ria, \u00e9 fundamental considerar a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes fontes e tipos de documento (escritos, iconogr\u00e1ficos, materiais, imateriais) capazes de facilitar a compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o tempo e espa\u00e7o e das rela\u00e7\u00f5es sociais que os geraram. Os registros e vest\u00edgios das mais diversas naturezas (mobili\u00e1rio, instrumentos de trabalho, m\u00fasica, etc.).A partir dessa indica\u00e7\u00e3o da BNCC para o Ensino de Hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1886946,"hashId":"f69364aea8393427c0f1e4ecc4baf50e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo o documento da Base Nacional Comum Curricular para o Ensino de Hist\u00f3ria - Para se pensar o Ensino de Hist\u00f3ria, \u00e9 fundamental considerar a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes fontes e tipos de documento (escritos, iconogr\u00e1ficos, materiais, imateriais) capazes de facilitar a compreens\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o tempo e espa\u00e7o e das rela\u00e7\u00f5es sociais que os geraram. Os registros e vest\u00edgios das mais diversas naturezas (mobili\u00e1rio, instrumentos de trabalho, m\u00fasica, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa indica\u00e7\u00e3o da BNCC para o Ensino de Hist\u00f3ria, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7266149,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fontes no tratamento da pesquisas e ensino em Hist\u00f3ria s\u00e3o dissociadas dos narradores e dos sujeitos hist\u00f3ricos, o que torna o trabalho e a a\u00e7\u00e3o docente atos de neutralidade frente as fontes e a narrativa;","id":7266146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes no tratamento da pesquisas e ensino em Hist\u00f3ria s\u00e3o dissociadas dos narradores e dos sujeitos hist\u00f3ricos, o que torna o trabalho e a a\u00e7\u00e3o docente atos de neutralidade frente as fontes e a narrativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As fontes possuem uma narrativa pr\u00f3pria e autom\u00e1tica, sendo o Ensino de Hist\u00f3ria derivado de a\u00e7\u00f5es acidentais e autoexplicativas, independente dos sentidos e significados que os(as) professores(as) de Hist\u00f3ria desejem processar;","id":7266147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes possuem uma narrativa pr\u00f3pria e autom\u00e1tica, sendo o Ensino de Hist\u00f3ria derivado de a\u00e7\u00f5es acidentais e autoexplicativas, independente dos sentidos e significados que os(as) professores(as) de Hist\u00f3ria desejem processar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pesquisa e especialmente o Ensino de Hist\u00f3ria devem ter como objeto os documentos tidos como confi\u00e1veis, portadores de sentido pr\u00e9vio ao trabalho docente. Essa condi\u00e7\u00e3o indica que o trabalho de professores(as) de hist\u00f3ria deve se pautar de forma exclusiva em documentos tidos oficiais ? cartoriais, fotografias, etc. - escritos;","id":7266148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa e especialmente o Ensino de Hist\u00f3ria devem ter como objeto os documentos tidos como confi\u00e1veis, portadores de sentido pr\u00e9vio ao trabalho docente. Essa condi\u00e7\u00e3o indica que o trabalho de professores(as) de hist\u00f3ria deve se pautar de forma exclusiva em documentos tidos oficiais ? cartoriais, fotografias, etc. - escritos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tratamento das fontes em sua diversidade possibilita a compreens\u00e3o de distintos significados para as coisas no mundo, estimulando assim a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico no ambiente escolar; ","id":7266149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das fontes em sua diversidade possibilita a compreens\u00e3o de distintos significados para as coisas no mundo, estimulando assim a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento hist\u00f3rico no ambiente escolar; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es voltadas para o Ensino de Hist\u00f3ria, os professores e as professoras devem abordar a diversidade e fontes desde um procedimento exclusivo e \u00fanico, independentemente do tipo, origem e forma da fonte a ser considerada. Essa condi\u00e7\u00e3o visar\u00e1 a garantia do conhecimento verdadeiro em hist\u00f3ria, organizado com base na narrativa mais importante e estabelecida pelos saberes acad\u00eamicos. ","id":7266150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas a\u00e7\u00f5es voltadas para o Ensino de Hist\u00f3ria, os professores e as professoras devem abordar a diversidade e fontes desde um procedimento exclusivo e \u00fanico, independentemente do tipo, origem e forma da fonte a ser considerada. Essa condi\u00e7\u00e3o visar\u00e1 a garantia do conhecimento verdadeiro em hist\u00f3ria, organizado com base na narrativa mais importante e estabelecida pelos saberes acad\u00eamicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1886946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o correta sobre a Primeira Guerra Mundial:","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1886976,"hashId":"2dbc191c2192aaeef26fed1d94891973","enunciado":"<p>Marque a op\u00e7\u00e3o correta sobre a Primeira Guerra Mundial:<\/p>","resposta":7266296,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial apresentou duas fases distintas: num primeiro momento, a guerra de movimento, seguida da guerra de posi\u00e7\u00f5es fixas, ou guerra de trincheiras;","id":7266296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial apresentou duas fases distintas: num primeiro momento, a guerra de movimento, seguida da guerra de posi\u00e7\u00f5es fixas, ou guerra de trincheiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial apresentou a afirma\u00e7\u00e3o dos paradigmas da democracia, do pluripartidarismo, dos direitos humanos;","id":7266297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial apresentou a afirma\u00e7\u00e3o dos paradigmas da democracia, do pluripartidarismo, dos direitos humanos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial apresentou o confronto entre as pot\u00eancias socialistas; ","id":7266298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial apresentou o confronto entre as pot\u00eancias socialistas; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial apresentou a grande capacidade dos chamados Estados Liberais para resolver as crises econ\u00f4micas;","id":7266299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial apresentou a grande capacidade dos chamados Estados Liberais para resolver as crises econ\u00f4micas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial apresentou o deslocamento do eixo econ\u00f4mico da Europa para a \u00c1sia. ","id":7266300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial apresentou o deslocamento do eixo econ\u00f4mico da Europa para a \u00c1sia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeira Guerra Mundial","oab":false,"nome":"Primeira Guerra Mundial","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416720,"slug":"historia-primeira-guerra-mundial"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1886976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O estabelecimento dos aldeamentos foi essencial para consolidar a conquista portuguesa e redefinir o espa\u00e7o cearense. Teve tamb\u00e9m um papel importante quanto ao n\u00edvel ideol\u00f3gico desses povos para aceitarem o novo modo de vida, pois nenhuma conquista se mant\u00e9m apenas pela viol\u00eancia,\". Pinheiro, F. J. Mundos em confronto: povos nativos e europeus na disputa pelo territ\u00f3rio. In: Uma nova hist\u00f3ria do Cear\u00e1. (Org.) Simone de Sousa, Adelaide Gon\u00e7alves ... [et al]. Fortaleza: Edi\u00e7\u00f5es Dem\u00f3crito Rocha, 2007. (Adaptado)- Acerca do processo de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e da cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos na Regi\u00e3o do Cariri, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1887006,"hashId":"dd69ca0568f66ed811aa41b63adb0f59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O estabelecimento dos aldeamentos foi essencial para consolidar a conquista portuguesa e redefinir o espa\u00e7o cearense. Teve tamb\u00e9m um papel importante quanto ao n\u00edvel ideol\u00f3gico desses povos para aceitarem o novo modo de vida, pois nenhuma conquista se mant\u00e9m apenas pela viol\u00eancia,\".<span style=\"font-size: 10px;\"> Pinheiro, F. J. Mundos em confronto: povos nativos e europeus na disputa pelo territ\u00f3rio. In: Uma nova hist\u00f3ria do Cear\u00e1. (Org.) Simone de Sousa, Adelaide Gon\u00e7alves ... [et al]. Fortaleza: Edi\u00e7\u00f5es Dem\u00f3crito Rocha, 2007. (Adaptado)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Acerca do processo de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e da cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos na Regi\u00e3o do Cariri, marque a op\u00e7\u00e3o incorreta:<\/p>","resposta":7266449,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento do Cariri foi realizado desde a a\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o da fazendas e organiza\u00e7\u00e3o dos aldeamentos nas Miss\u00f5es Religiosas;","id":7266446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de ocupa\u00e7\u00e3o e povoamento do Cariri foi realizado desde a a\u00e7\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o da fazendas e organiza\u00e7\u00e3o dos aldeamentos nas Miss\u00f5es Religiosas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O processo de organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, administrativa e religiosa do Cariri cearense foi realizado sob o dom\u00ednio da Capitania de Pernambuco;","id":7266447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, administrativa e religiosa do Cariri cearense foi realizado sob o dom\u00ednio da Capitania de Pernambuco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As chamadas Miss\u00f5es religiosas no Cariri tiveram representa\u00e7\u00f5es na Miss\u00e3o Velha e Miss\u00e3o do Miranda; ","id":7266448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As chamadas Miss\u00f5es religiosas no Cariri tiveram representa\u00e7\u00f5es na Miss\u00e3o Velha e Miss\u00e3o do Miranda; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos no Cariri cearense foi facilitada pela aus\u00eancia de grupos ind\u00edgenas na regi\u00e3o. Com isso, as atividades da pecu\u00e1ria e dos engenhos de a\u00e7\u00facar prosperaram rapidamente, uma das principais marcas da economia caririense;","id":7266449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocupa\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos no Cariri cearense foi facilitada pela aus\u00eancia de grupos ind\u00edgenas na regi\u00e3o. Com isso, as atividades da pecu\u00e1ria e dos engenhos de a\u00e7\u00facar prosperaram rapidamente, uma das principais marcas da economia caririense;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As inciativas de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos foram ainda mais fortalecidas com a cria\u00e7\u00e3o das Vilas Reais, como a Vila Real do Crato, realizada por ordem do Governador General do Pernambuco em 21 de junho de 1764. ","id":7266450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As inciativas de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de cria\u00e7\u00e3o dos n\u00facleos urbanos foram ainda mais fortalecidas com a cria\u00e7\u00e3o das Vilas Reais, como a Vila Real do Crato, realizada por ordem do Governador General do Pernambuco em 21 de junho de 1764. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398054,"slug":"historia-ceara-ce"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/1887006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do autodenominado \"Governo das Mudan\u00e7as\" no Cear\u00e1 marque a alternativa correta: ","provas":[{"id":61751,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1887019,"hashId":"49ce0824f1cdd9df5a3828f355c70563","enunciado":"<p>Acerca do autodenominado \"Governo das Mudan\u00e7as\" no Cear\u00e1 marque a alternativa correta: <\/p>","resposta":7266511,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentou-se como uma alternativa \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao clientelismo t\u00edpicos das pol\u00edticas do coronelismo e ao que foi tratado como inoper\u00e2ncia da esquerda; ","id":7266511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentou-se como uma alternativa \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e ao clientelismo t\u00edpicos das pol\u00edticas do coronelismo e ao que foi tratado como inoper\u00e2ncia da esquerda; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O autodenominado governo das mudan\u00e7as apresentou um discurso que defendia a positividade das tradi\u00e7\u00f5es, da gratid\u00e3o e da lealdade pol\u00edtica;","id":7266512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autodenominado governo das mudan\u00e7as apresentou um discurso que defendia a positividade das tradi\u00e7\u00f5es, da gratid\u00e3o e da lealdade pol\u00edtica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A primeira das gest\u00f5es do Governo das Mudan\u00e7as buscou consolidar o apoio da classe pol\u00edtica e de demais setores da sociedade c\u00edvel;","id":7266513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira das gest\u00f5es do Governo das Mudan\u00e7as buscou consolidar o apoio da classe pol\u00edtica e de demais setores da sociedade c\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O chamado Governo das Mudan\u00e7as foi resultante dos debates realizados em espa\u00e7os institucionalizados como o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DENOCS e Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE; ","id":7266514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chamado Governo das Mudan\u00e7as foi resultante dos debates realizados em espa\u00e7os institucionalizados como o Departamento Nacional de Obras Contra as Secas - DENOCS e Superintend\u00eancia do Desenvolvimento do Nordeste - SUDENE; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Com a total inefici\u00eancia administrativa demonstrada para a vida p\u00fablica, os jovens empres\u00e1rios que se reuniam no Centro Industrial Cearense (CIC) para propor o chamado Governo das Mudan\u00e7as, tiveram trajet\u00f3ria pol\u00edtica curta, n\u00e3o conseguindo a recondu\u00e7\u00e3o de mandatos ou a sucess\u00e3o de seus integrantes nos quadros dirigentes da pol\u00edtica no Estado do Cear\u00e1.","id":7266515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a total inefici\u00eancia administrativa demonstrada para a vida p\u00fablica, os jovens empres\u00e1rios que se reuniam no Centro Industrial Cearense (CIC) para propor o chamado Governo das Mudan\u00e7as, tiveram trajet\u00f3ria pol\u00edtica curta, n\u00e3o conseguindo a recondu\u00e7\u00e3o de mandatos ou a sucess\u00e3o de seus integrantes nos quadros dirigentes da pol\u00edtica no Estado do Cear\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398054,"slug":"historia-ceara-ce"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"}],"slug":"historia\/1887019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um documento \u00e9 tudo que serve de apoio material para manter e transmitir uma informa\u00e7\u00e3o. O arquivamento de documentos em uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para apoi\u00e1-la a encontrar os documentos com maior rapidez e facilitar sua localiza\u00e7\u00e3o. O agente administrativo tamb\u00e9m dever\u00e1 assumir a responsabilidade de arquivar documentos da organiza\u00e7\u00e3o. Desta forma, sobre o correto arquivamento de documentos, analise as afirmativas abaixo: I \u2013 Todos os tipos de documentos, em qualquer formato, dever\u00e3o ser considerados para arquivamento conforme os crit\u00e9rios estabelecidos pela organiza\u00e7\u00e3o. II \u2013 Antes de arquivar um documento, o agente administrativo deve verificar se ele est\u00e1 pendente de provid\u00eancias ou se deve ser encaminhado para outro setor da organiza\u00e7\u00e3o. III \u2013 Um documento inativo que n\u00e3o ser\u00e1 mais utilizado para transmitir informa\u00e7\u00f5es deve ser incinerado ou triturado adequadamente assim que se identifique esse estado. IV \u2013 O arquivamento deve ser complexo o suficiente para que apenas os colaboradores respons\u00e1veis por ele sejam capazes de pratic\u00e1-lo. Est\u00e1\/Est\u00e3o correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":61716,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887030,"hashId":"28bfb23b255398f6c36ee9607100a1ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um documento \u00e9 tudo que serve de apoio material para manter e transmitir uma informa\u00e7\u00e3o. O arquivamento de documentos em uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para apoi\u00e1-la a encontrar os documentos com maior rapidez e facilitar sua localiza\u00e7\u00e3o. O agente administrativo tamb\u00e9m dever\u00e1 assumir a responsabilidade de arquivar documentos da organiza\u00e7\u00e3o. Desta forma, sobre o correto arquivamento de documentos, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Todos os tipos de documentos, em qualquer formato, dever\u00e3o ser considerados para arquivamento conforme os crit\u00e9rios estabelecidos pela organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Antes de arquivar um documento, o agente administrativo deve verificar se ele est\u00e1 pendente de provid\u00eancias ou se deve ser encaminhado para outro setor da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um documento inativo que n\u00e3o ser\u00e1 mais utilizado para transmitir informa\u00e7\u00f5es deve ser incinerado ou triturado adequadamente assim que se identifique esse estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O arquivamento deve ser complexo o suficiente para que apenas os colaboradores respons\u00e1veis por ele sejam capazes de pratic\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1\/Est\u00e3o correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7266568,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7266566,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":7266567,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":7266568,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV.","id":7266569,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7266570,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas do arquivamento","oab":false,"nome":"Etapas do arquivamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404759,"slug":"arquivologia-etapas-do-arquivamento"}],"slug":"arquivologia\/1887030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enunciado A sobrecarga de tarefas e o infinito de informa\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e, talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos (linhas 1 a 3), cont\u00e9m um exemplo de","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887089,"hashId":"5440bbf901d20f5b16c16756f9d00a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado<em> A sobrecarga de tarefas e o infinito de informa\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e, talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos <\/em>(linhas 1 a 3), cont\u00e9m um exemplo de<\/p>","resposta":7266863,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pleonasmo.","id":7266859,"corpo":"<p>pleonasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":7266860,"corpo":"<p>met\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eufemismo.","id":7266861,"corpo":"<p>eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elipse.","id":7266862,"corpo":"<p>elipse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":7266863,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Os pais devem consolar o seu filho ou deixar que ele se acalme sozinho? Maria Montessori nos orienta sobre isso. Vivemos dias de pressa. A sobrecarga de tarefas e o infinito deinforma\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e,talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos. Os n\u00fameros alarmantes sobre a depress\u00e3o e at\u00e9 suic\u00eddio de crian\u00e7asnos faz duvidar do caminho que estamos trilhando, na administra\u00e7\u00e3o de nossasemo\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es de nossos filhos. N\u00e3o raro deixamos de lado o choro, as lam\u00farias, a tristeza dos nossospequeninos. Para isso, valemo-nos n\u00e3o apenas da desaten\u00e7\u00e3o proveniente dapressa, como ainda de conceitos antigos e repetidos ao longo de gera\u00e7\u00f5es.N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quandochora ou se desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo. Acerca disso, aqui trouxemos uma reflex\u00e3o de grande sabedoria darevolucion\u00e1ria pedagoga Maria Montessori: \u201cAlguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de chorar e se acalmar\u00e1 sozinho. Acham que se intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra. Eu respondo que todas as l\u00e1grimas sem motivo aparente, come\u00e7am a aparecer muito antes que a crian\u00e7a possa perceber que com elas pode obter aten\u00e7\u00e3o. Essas l\u00e1grimas s\u00e3o o ind\u00edcio da ang\u00fastia que sofre o seu esp\u00edrito.\u201d Saibamos antever a ang\u00fastia e o sofrimento dos nossos filhos,acolhendo-os, afagando-os e amando-os de modo especial j\u00e1 nos primeirosind\u00edcios da sua tristeza. Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o sefortalecer\u00e1 e florescer\u00e1!Dispon\u00edvel em https:\/\/www.revistapazes.com\/os-pais-devem-consolar-os-seus-filhos-ou-deve-deixar-que-ele-se-acalme-sozinho-maria-montessori-nos-orienta-sobre-isso\/Acessado em 3\/03\/2020","id":474280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os pais devem consolar o seu filho ou deixar que ele se acalme sozinho? Maria Montessori nos orienta sobre isso.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVivemos dias de pressa. A sobrecarga de tarefas e o infinito de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tOs n\u00fameros alarmantes sobre a depress\u00e3o e at\u00e9 suic\u00eddio de crian\u00e7as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos faz duvidar do caminho que estamos trilhando, na administra\u00e7\u00e3o de nossas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es de nossos filhos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tN\u00e3o raro deixamos de lado o choro, as lam\u00farias, a tristeza dos nossos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pequeninos. Para isso, valemo-nos n\u00e3o apenas da desaten\u00e7\u00e3o proveniente da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pressa, como ainda de conceitos antigos e repetidos ao longo de gera\u00e7\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chora ou se desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAcerca disso, aqui trouxemos uma reflex\u00e3o de grande sabedoria da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revolucion\u00e1ria pedagoga Maria Montessori:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<em>\u201cAlguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>chorar e se acalmar\u00e1 sozinho. Acham que se intervierem com car\u00edcias e <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra. Eu respondo que <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>todas as l\u00e1grimas sem motivo aparente, come\u00e7am a aparecer muito antes que <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>a crian\u00e7a possa perceber que com elas pode obter aten\u00e7\u00e3o. Essas l\u00e1grimas s\u00e3o <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o ind\u00edcio da ang\u00fastia que sofre o seu esp\u00edrito.\u201d<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSaibamos antever a ang\u00fastia e o sofrimento dos nossos filhos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acolhendo-os, afagando-os e amando-os de modo especial j\u00e1 nos primeiros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ind\u00edcios da sua tristeza. Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fortalecer\u00e1 e florescer\u00e1!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.revistapazes.com\/os-pais-devem-consolar-os-seus-filhos-ou-deve-deixar-que-ele-se-acalme-sozinho-maria-montessori-nos-orienta-sobre-isso\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 3\/03\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra sublinhada \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o em","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887094,"hashId":"d392fed8ca82cf080e465ffc9b060539","enunciado":"<p>A palavra sublinhada \u00e9 conjun\u00e7\u00e3o em<\/p>","resposta":7266886,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quando chora ou se desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo (linhas 10 e 11).","id":7266884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quando chora ou <\/em><strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo<\/em> (linhas 10 e 11).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de chorar e se acalmar\u00e1 sozinho (linhas 14 a 16).","id":7266885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Alguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de chorar e <\/em><strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> acalmar\u00e1 sozinho<\/em> (linhas 14 a 16).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acham que se intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra (linhas 16 a 18).","id":7266886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acham que <\/em><strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra<\/em> (linhas 16 a 18).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acham que se intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra (linhas 16 a 18).","id":7266887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acham que se intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai <\/em><strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra<\/em> (linhas 16 a 18).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o se fortalecer\u00e1 e florescer\u00e1! (linhas 24 e 25).","id":7266888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o <\/em><strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> fortalecer\u00e1 e florescer\u00e1!<\/em> (linhas 24 e 25).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.Os pais devem consolar o seu filho ou deixar que ele se acalme sozinho? Maria Montessori nos orienta sobre isso. Vivemos dias de pressa. A sobrecarga de tarefas e o infinito deinforma\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e,talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos. Os n\u00fameros alarmantes sobre a depress\u00e3o e at\u00e9 suic\u00eddio de crian\u00e7asnos faz duvidar do caminho que estamos trilhando, na administra\u00e7\u00e3o de nossasemo\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es de nossos filhos. N\u00e3o raro deixamos de lado o choro, as lam\u00farias, a tristeza dos nossospequeninos. Para isso, valemo-nos n\u00e3o apenas da desaten\u00e7\u00e3o proveniente dapressa, como ainda de conceitos antigos e repetidos ao longo de gera\u00e7\u00f5es.N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quandochora ou se desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo. Acerca disso, aqui trouxemos uma reflex\u00e3o de grande sabedoria darevolucion\u00e1ria pedagoga Maria Montessori: \u201cAlguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de chorar e se acalmar\u00e1 sozinho. Acham que se intervierem com car\u00edcias e carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra. Eu respondo que todas as l\u00e1grimas sem motivo aparente, come\u00e7am a aparecer muito antes que a crian\u00e7a possa perceber que com elas pode obter aten\u00e7\u00e3o. Essas l\u00e1grimas s\u00e3o o ind\u00edcio da ang\u00fastia que sofre o seu esp\u00edrito.\u201d Saibamos antever a ang\u00fastia e o sofrimento dos nossos filhos,acolhendo-os, afagando-os e amando-os de modo especial j\u00e1 nos primeirosind\u00edcios da sua tristeza. Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o sefortalecer\u00e1 e florescer\u00e1!Dispon\u00edvel em https:\/\/www.revistapazes.com\/os-pais-devem-consolar-os-seus-filhos-ou-deve-deixar-que-ele-se-acalme-sozinho-maria-montessori-nos-orienta-sobre-isso\/Acessado em 3\/03\/2020","id":474280,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os pais devem consolar o seu filho ou deixar que ele se acalme sozinho? Maria Montessori nos orienta sobre isso.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tVivemos dias de pressa. A sobrecarga de tarefas e o infinito de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>informa\u00e7\u00e3o nos fazem cada vez mais distanciados daqueles que amamos e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>talvez, at\u00e9 mesmo daquilo que amamos em n\u00f3s mesmos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tOs n\u00fameros alarmantes sobre a depress\u00e3o e at\u00e9 suic\u00eddio de crian\u00e7as<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nos faz duvidar do caminho que estamos trilhando, na administra\u00e7\u00e3o de nossas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>emo\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es de nossos filhos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tN\u00e3o raro deixamos de lado o choro, as lam\u00farias, a tristeza dos nossos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pequeninos. Para isso, valemo-nos n\u00e3o apenas da desaten\u00e7\u00e3o proveniente da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pressa, como ainda de conceitos antigos e repetidos ao longo de gera\u00e7\u00f5es.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o querer deixar a crian\u00e7a \u201cmanhosa\u201d, \u201cmimada\u201d, dando aten\u00e7\u00e3o a ela quando<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>chora ou se desestabiliza emocionalmente \u00e9 uma dessas formas de desprezo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tAcerca disso, aqui trouxemos uma reflex\u00e3o de grande sabedoria da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>revolucion\u00e1ria pedagoga Maria Montessori:<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\t<em>\u201cAlguns pais t\u00eam diferentes princ\u00edpios pedag\u00f3gicos: n\u00e3o consolam a <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>crian\u00e7a porque sabem por experi\u00eancia que no final de contas ele vai parar de <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>chorar e se acalmar\u00e1 sozinho. Acham que se intervierem com car\u00edcias e <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>carinhos para confort\u00e1-lo vai se tornar caprichoso e acabar\u00e1 por tom\u00e1-lo por <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>costume, com o \u00fanico fim de obter aten\u00e7\u00e3o com cada birra. Eu respondo que <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>todas as l\u00e1grimas sem motivo aparente, come\u00e7am a aparecer muito antes que <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>a crian\u00e7a possa perceber que com elas pode obter aten\u00e7\u00e3o. Essas l\u00e1grimas s\u00e3o <\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o ind\u00edcio da ang\u00fastia que sofre o seu esp\u00edrito.\u201d<\/em><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSaibamos antever a ang\u00fastia e o sofrimento dos nossos filhos,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acolhendo-os, afagando-os e amando-os de modo especial j\u00e1 nos primeiros<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ind\u00edcios da sua tristeza. Essa ser\u00e1 a base s\u00f3lida sobre a qual a sua emo\u00e7\u00e3o se<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fortalecer\u00e1 e florescer\u00e1!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em <u>https:\/\/www.revistapazes.com\/os-pais-devem-consolar-os-seus-filhos-ou-deve-deixar-que-ele-se-acalme-sozinho-maria-montessori-nos-orienta-sobre-isso\/<\/u><\/p><p style=\"text-align: right;\">Acessado em 3\/03\/2020<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o resto da divis\u00e3o do polin\u00f4mio 7x79 - 15x47 + 6x13 + 37 pelo bin\u00f4mio x - 1?","provas":[{"id":61798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":85069,"cargo":{"descricao":"M\u00fasico","id":5607,"slug":"musico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-musico","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - M\u00fasico - 2021"},{"id":85030,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-cuidador-social","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Cuidador Social - 2021"},{"id":61796,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Guarda Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887109,"hashId":"3e1b96ac0cf11545f42bbbccf1be010c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o resto da divis\u00e3o do polin\u00f4mio 7x<sup>79<\/sup> - 15x<sup>47<\/sup> + 6x<sup>13<\/sup> + 37 pelo bin\u00f4mio x - 1?<\/p>","resposta":7266960,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37","id":7266957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">37<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"28","id":7266958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":7266959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35","id":7266960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6","id":7266961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":425084,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425088,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1887109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto para quest\u00e3o 12 A Secretaria de Estado de Sa\u00fade P\u00fablica (Sespa) informa que de 11 de agosto a 14 de dezembro [de 2019], foram notificados 208 casos suspeitos de sarampo, dos quais 59 foram confirmados, 79 descartados e 70 ainda permanecem em investiga\u00e7\u00e3o. Fonte: https:\/\/www.oliberal.com\/para\/mais-de-200-casos-de-sarampo-registrados-no-para-1.226455 (adaptado)De acordo com o texto, o percentual de casos confirmados ou que permanecem em investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 equivalente a aproximadamente","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887126,"hashId":"864bcb426b3bac07f0230d993c0dc72f","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto para quest\u00e3o 12 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Secretaria de Estado de Sa\u00fade P\u00fablica (Sespa) informa que de 11 de agosto a 14 de dezembro [de 2019], foram notificados 208 casos suspeitos de sarampo, dos quais 59 foram confirmados, 79 descartados e 70 ainda permanecem em investiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: <u>https:\/\/www.oliberal.com\/para\/mais-de-200-casos-de-sarampo-registrados-no-para-1.226455<\/u> (adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, o percentual de casos confirmados ou que permanecem em investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 equivalente a aproximadamente<\/p>","resposta":7267039,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17%.","id":7267037,"corpo":"<p>17%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"38%.","id":7267038,"corpo":"<p>38%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"62%.","id":7267039,"corpo":"<p>62%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"71%.","id":7267040,"corpo":"<p>71%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"83%.","id":7267041,"corpo":"<p>83%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1887126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca de uma escola recebeu 132 livros para recomposi\u00e7\u00e3o de seu acervo, dentre os quais 1\/3 s\u00e3o de f\u00edsica. Dos demais livros, 1\/4 s\u00e3o de matem\u00e1tica, 10 s\u00e3o de qu\u00edmica e o restante s\u00e3o de estat\u00edstica. Em rela\u00e7\u00e3o ao total recebido, a fra\u00e7\u00e3o que os livros de estat\u00edstica e qu\u00edmica, juntos, representam, \u00e9 igual a","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887138,"hashId":"313a3427755a4fb2f447bd143ecc7d76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biblioteca de uma escola recebeu 132 livros para recomposi\u00e7\u00e3o de seu acervo, dentre os quais 1\/3 s\u00e3o de f\u00edsica. Dos demais livros, 1\/4 s\u00e3o de matem\u00e1tica, 10 s\u00e3o de qu\u00edmica e o restante s\u00e3o de estat\u00edstica. Em rela\u00e7\u00e3o ao total recebido, a fra\u00e7\u00e3o que os livros de estat\u00edstica e qu\u00edmica, juntos, representam, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7267096,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":7267096,"corpo":"<p>1\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3\/2.","id":7267097,"corpo":"<p>3\/2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/4.","id":7267098,"corpo":"<p>1\/4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5\/6.","id":7267099,"corpo":"<p>5\/6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2\/3.","id":7267100,"corpo":"<p>2\/3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1887138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a sequ\u00eancia (2, 1, 21\u200b, 41\u200b, .....), o valor da soma de todos os seus termos \u00e9:","provas":[{"id":61660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2021-consulpam-contador","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Monte Azul Paulista - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887149,"hashId":"8887cd0a3ef26eaa1f8474b1d8e689fd","enunciado":"<p>Dada a sequ\u00eancia (2, 1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, .....), o valor da soma de todos os seus termos \u00e9:<\/p>","resposta":7267150,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":7267149,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":7267150,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":7267151,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":7267152,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 20","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1887149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sites buscadores s\u00e3o p\u00e1ginas WEB especializadas em realizar pesquisas sobre determinados conte\u00fados escolhidos pelo usu\u00e1rio na Internet. Um dos buscadores mais conhecidos e utilizados \u00e9 o Google. Na p\u00e1gina que exibe os resultados da busca deste buscador, pode-se utilizar a op\u00e7\u00e3o Ferramentas para filtrar a pesquisa, nesta janela, o usu\u00e1rio tem a facilidade de","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887171,"hashId":"c54bffb8b8ad4cd35f52ae42d148d971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sites buscadores s\u00e3o p\u00e1ginas WEB especializadas em realizar pesquisas sobre determinados conte\u00fados escolhidos pelo usu\u00e1rio na Internet. Um dos buscadores mais conhecidos e utilizados \u00e9 o Google. Na p\u00e1gina que exibe os resultados da busca deste buscador, pode-se utilizar a op\u00e7\u00e3o <em>Ferramentas <\/em>para filtrar a pesquisa, nesta janela, o usu\u00e1rio tem a facilidade de<\/p>","resposta":7267257,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar a busca por faixa de pre\u00e7o.","id":7267255,"corpo":"<p>realizar a busca por faixa de pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"acessar os v\u00eddeos mais populares da Internet.","id":7267256,"corpo":"<p>acessar os v\u00eddeos mais populares da Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"filtrar a pesquisa por idioma e em uma data espec\u00edfica.","id":7267257,"corpo":"<p>filtrar a pesquisa por idioma e em uma data espec\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"acessar as not\u00edcias mais atuais de um assunto.","id":7267258,"corpo":"<p>acessar as not\u00edcias mais atuais de um assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"visualizar as imagens do tema pesquisado.","id":7267259,"corpo":"<p>visualizar as imagens do tema pesquisado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de Busca na Internet","oab":false,"nome":"Mecanismos de Busca na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405173,"slug":"informatica-mecanismos-de-busca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405173,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420128,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1887171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema que realiza a conex\u00e3o entre o hardware e o sistema operacional no momento da inicializa\u00e7\u00e3o do computador \u00e9 chamado de","provas":[{"id":61718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1887172,"hashId":"b382fbc2fcb19c36721fc67f66e988e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema que realiza a conex\u00e3o entre o hardware e o sistema operacional no momento da inicializa\u00e7\u00e3o do computador \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":7267261,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SETUP.","id":7267260,"corpo":"<p>SETUP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"BIOS.","id":7267261,"corpo":"<p>BIOS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CMOS.","id":7267262,"corpo":"<p>CMOS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"POST.","id":7267263,"corpo":"<p>POST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RAM.","id":7267264,"corpo":"<p>RAM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BIOS","oab":false,"nome":"BIOS","pai":419798,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419799,"slug":"informatica-bios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1887172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma determinada empresa que utiliza o invent\u00e1rio permanente adquirir mercadorias para o Estoque e pagar seus fornecedores uma parte \u00e0 vista e outra \u00e0 prazo, qual tipo de f\u00f3rmula de lan\u00e7amento cont\u00e1bil envolvida nesta opera\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":61660,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Azul Paulista","sigla":"","id":1820,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-azul-paulista-sp-2021-consulpam-contador","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Monte Azul Paulista - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887205,"hashId":"dbf81d01920ef7d4cd9c21d2bc00bfd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma determinada empresa que utiliza o invent\u00e1rio permanente adquirir mercadorias para o Estoque e pagar seus fornecedores uma parte \u00e0 vista e outra \u00e0 prazo, qual tipo de f\u00f3rmula de lan\u00e7amento cont\u00e1bil envolvida nesta opera\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7267423,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00aa F\u00f3rmula.","id":7267422,"corpo":"<p>1\u00aa F\u00f3rmula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 2\u00aa F\u00f3rmula. ","id":7267423,"corpo":"<p> 2\u00aa F\u00f3rmula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\u00aa F\u00f3rmula. ","id":7267424,"corpo":"<p>3\u00aa F\u00f3rmula. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 4\u00aa F\u00f3rmula. ","id":7267425,"corpo":"<p> 4\u00aa F\u00f3rmula. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/1887205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia este trecho.\u201cQuanto mais a floresta diminui, mais o meu lucro cresce.\u201dEm rela\u00e7\u00e3o a esse trecho, considere as seguintes afirmativas.I. O uso da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio, pois tratam-se de ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais.II. A estrutura \u201cquanto mais [...], mais [...]\u201d do trecho prescinde do uso da v\u00edrgula, pois n\u00e3o h\u00e1 contraste entre as ora\u00e7\u00f5es.III. O uso da v\u00edrgula \u00e9 facultativo, pois embora as ora\u00e7\u00f5es possuam sujeitos diferentes, as ideias expressas por elas n\u00e3o s\u00e3o excludentes.Est\u00e3o incorretas as afirmativas","provas":[{"id":61837,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675,"slug":"assessor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-juridico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor Jur\u00eddico - 2021"},{"id":61835,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo","id":9808,"slug":"assessor-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-assessor-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - 2021"},{"id":61840,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Contabilista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887691,"hashId":"5943c8eeffd1b0550655a53c0e459e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia este trecho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuanto mais a floresta diminui, mais o meu lucro cresce.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse trecho, considere as seguintes afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso da v\u00edrgula \u00e9 obrigat\u00f3rio, pois tratam-se de ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A estrutura \u201cquanto mais [...], mais [...]\u201d do trecho prescinde do uso da v\u00edrgula, pois n\u00e3o h\u00e1 contraste entre as ora\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso da v\u00edrgula \u00e9 facultativo, pois embora as ora\u00e7\u00f5es possuam sujeitos diferentes, as ideias expressas por elas n\u00e3o s\u00e3o excludentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as afirmativas<\/p>","resposta":7269688,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7269685,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7269686,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7269687,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7269688,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 7.TEXTO IIDispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/QczT&gt;. Acesso em: 10 jan. 2020.","id":474345,"enunciado":"<p><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>5 a 7<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61835\/grupo-questao\/474345-20210903214118000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/twixar.me\/QczT&gt;. Acesso em: 10 jan. 2020.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 05 a 07","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das regras previstas na Lei Complementar Municipal n\u00ba 040\/1992, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61840,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia","sigla":"Camara de Uberlandia","id":4289,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-uberlandia-mg-2021-fundep-contabilista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Uberl\u00e2ndia - Contabilista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1887826,"hashId":"9c5773f9c6222975e898d6b185414ad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das regras previstas na Lei Complementar Municipal n\u00ba 040\/1992, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7270228,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou declarado a sua desnecessidade, o servidor esta\u0301vel ficara\u0301 em disponibilidade com remunerac\u0327a\u0303o integral.","id":7270225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o cargo ou declarado a sua desnecessidade, o servidor esta\u0301vel ficara\u0301 em disponibilidade com remunerac\u0327a\u0303o integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remoc\u0327a\u0303o e\u0301 o ato mediante o qual o servidor passa a exercer suas func\u0327o\u0303es em outro o\u0301rga\u0303o, ou unidade administrativa da Administrac\u0327a\u0303o Direta, Autarquias ou Fundac\u0327o\u0303es, sem que se modifique a sua situac\u0327a\u0303o funcional.","id":7270226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remoc\u0327a\u0303o e\u0301 o ato mediante o qual o servidor passa a exercer suas func\u0327o\u0303es em outro o\u0301rga\u0303o, ou unidade administrativa da Administrac\u0327a\u0303o Direta, Autarquias ou Fundac\u0327o\u0303es, sem que se modifique a sua situac\u0327a\u0303o funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A gratificac\u0327a\u0303o natalina sera\u0301 paga, anualmente, a todo servidor municipal, independentemente da remunerac\u0327a\u0303o a que fizer jus.","id":7270227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratificac\u0327a\u0303o natalina sera\u0301 paga, anualmente, a todo servidor municipal, independentemente da remunerac\u0327a\u0303o a que fizer jus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por anue\u0302nio de efetivo exerci\u0301cio conti\u0301nuo ou na\u0303o, no servic\u0327o pu\u0301blico municipal local, sera\u0301 concedido ao servidor um adicional correspondente a 1% do vencimento de seu cargo efetivo, ao qual se incorpora para todos os efeitos legais, ate\u0301 o limite de 25 anue\u0302nios","id":7270228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por anue\u0302nio de efetivo exerci\u0301cio conti\u0301nuo ou na\u0303o, no servic\u0327o pu\u0301blico municipal local, sera\u0301 concedido ao servidor um adicional correspondente a 1% do vencimento de seu cargo efetivo, ao qual se incorpora para todos os efeitos legais, ate\u0301 o limite de 25 anue\u0302nios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Uberl\u00e2ndia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403379,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-uberlandia-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1887826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases a seguir carecem de coer\u00eancia l\u00f3gica, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":61842,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Tarde","id":20122,"slug":"auditor-fiscal-tarde"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-tarde","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Tarde - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1887835,"hashId":"afa4b0496abd57be77d3106c08302328","enunciado":"<p>As frases a seguir carecem de coer\u00eancia l\u00f3gica, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/u><\/em><\/strong>a. Assinale-a.<\/p>","resposta":7270265,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cInclua-me fora dessa.\u201d","id":7270264,"corpo":"<p>\u201cInclua-me fora dessa.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cAs pessoas fazem coisas horr\u00edveis por causa do dinheiro; inclusive trabalhar.\u201d","id":7270265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs pessoas fazem coisas horr\u00edveis por causa do dinheiro; inclusive trabalhar.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 certas coisas que o dinheiro n\u00e3o pode comprar. Por exemplo: coisas id\u00eanticas \u00e0s da semana passada.\u201d","id":7270266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 certas coisas que o dinheiro n\u00e3o pode comprar. Por exemplo: coisas id\u00eanticas \u00e0s da semana passada.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSe voc\u00ea consegue contar seu dinheiro \u00e9 porque possui dinheiro demais.\u201d","id":7270267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe voc\u00ea consegue contar seu dinheiro \u00e9 porque possui dinheiro demais.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEu tenho muito dinheiro para o resto da vida, a n\u00e3o ser que eu compre alguma coisa.\u201d","id":7270268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu tenho muito dinheiro para o resto da vida, a n\u00e3o ser que eu compre alguma coisa.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474355,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1887835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(CONCURSO CRATO\/2021) Sabendo que as ra\u00edzes do polin\u00f4mio x3 + 6x2 \u2212 4x \u2212 3 s\u00e3o a, b e c com b &lt; c &lt; a, quanto vale c2 + 7c + 14 ?","provas":[{"id":61828,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1887963,"hashId":"5ffdbc1f10a32a700bbadea107db7907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(CONCURSO CRATO\/2021) Sabendo que as ra\u00edzes do polin\u00f4mio <em>x<\/em><sup>3<\/sup> + 6<em>x<\/em><sup>2<\/sup> \u2212 4<em>x<\/em> \u2212 3 s\u00e3o <em>a<\/em>, <em>b<\/em> e <em>c<\/em> com <em>b<\/em> &lt; <em>c<\/em> &lt; <em>a<\/em>, quanto vale <em>c<\/em><sup>2<\/sup> + 7<em>c<\/em> + 14 ?<\/p>","resposta":7270835,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":7270833,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10","id":7270834,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11","id":7270835,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1","id":7270836,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12","id":7270837,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","oab":false,"nome":"Ra\u00edzes de um Polin\u00f4mio","pai":408698,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425082,"slug":"matematica-raizes-de-um-polinomio"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1887963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se interven\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, eventual e de baixo impacto ambiental, em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP (Art.11 da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 369 de 2006), EXCETO:","provas":[{"id":61829,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1887990,"hashId":"836813f4170dfe998c87eeced0c10c40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se interven\u00e7\u00e3o ou supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o, eventual e de baixo impacto ambiental, em \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente - APP (Art.11 da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 369 de 2006), EXCETO:<\/p>","resposta":7270969,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de trilhas para desenvolvimento de ecoturismo.","id":7270968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de trilhas para desenvolvimento de ecoturismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plantio de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas ou nativas produtoras de frutos, sementes, castanhas e outros produtos vegetais em \u00e1reas alteradas, plantados junto ou de modo misto.","id":7270969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantio de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas ou nativas produtoras de frutos, sementes, castanhas e outros produtos vegetais em \u00e1reas alteradas, plantados junto ou de modo misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de rampa de lan\u00e7amento de barcos e pequeno ancoradouro.","id":7270970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o de rampa de lan\u00e7amento de barcos e pequeno ancoradouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cercas de divisa de propriedades.","id":7270971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de cercas de divisa de propriedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o de corredor de acesso de pessoas e animais para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. ","id":7270972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implanta\u00e7\u00e3o de corredor de acesso de pessoas e animais para obten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1887990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chuvas que ca\u00edram no Crato (130 mm), na \u00faltima quinta-feira (04), voltaram a causar s\u00e9rios transtornos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Parte da encosta do bairro Semin\u00e1rio desmoronou ainda na madrugada, destruindo parcialmente uma casa. Ningu\u00e9m ficou ferido. No entanto, 30 im\u00f3veis foram interditados pela Defesa Civil. Al\u00e9m disso, o canal do Rio Granjeiro voltou a transbordar, provocando inunda\u00e7\u00f5es nas principais vias do Centro da cidade. Os dois epis\u00f3dios, mais uma vez, mostraram como a ocupa\u00e7\u00e3o desenfreada pode provocar uma trag\u00e9dia, mais que anunciada, no Munic\u00edpio (Di\u00e1rio do Nordeste, Fortaleza, 04 de abril de 2019). Observando o trecho de mat\u00e9ria de jornal acima, assinale a alternativa INCORRETA acerca de recupera\u00e7\u00e3o de ambientes de encostas degradados:","provas":[{"id":61789,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal Ambiental - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888037,"hashId":"b073f8be51a2ff24a93d981343412a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As chuvas que ca\u00edram no Crato (130 mm), na \u00faltima quinta-feira (04), voltaram a causar s\u00e9rios transtornos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Parte da encosta do bairro Semin\u00e1rio desmoronou ainda na madrugada, destruindo parcialmente uma casa. Ningu\u00e9m ficou ferido. No entanto, 30 im\u00f3veis foram interditados pela Defesa Civil. Al\u00e9m disso, o canal do Rio Granjeiro voltou a transbordar, provocando inunda\u00e7\u00f5es nas principais vias do Centro da cidade. Os dois epis\u00f3dios, mais uma vez, mostraram como a ocupa\u00e7\u00e3o desenfreada pode provocar uma trag\u00e9dia, mais que anunciada, no Munic\u00edpio (<em>Di\u00e1rio do Nordeste<\/em>, Fortaleza, 04 de abril de 2019). Observando o trecho de mat\u00e9ria de jornal acima, assinale a alternativa INCORRETA acerca de recupera\u00e7\u00e3o de ambientes de encostas degradados:<\/p>","resposta":7271198,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medidas de recupera\u00e7\u00e3o de encostas afetadas pela eros\u00e3o dos solos e pelos movimentos de massa que n\u00e3o levem em conta os processos geomorfol\u00f3gicos que causaram esses impactos, nem as caracter\u00edsticas hidrol\u00f3gicas, pedol\u00f3gicas e geol\u00f3gicas, podem ter insucesso, ou seja, muitas vezes as t\u00e9cnicas de recupera\u00e7\u00e3o adotadas atuam sobre a consequ\u00eancia, sem averiguar quais as causas que deram origem a um impacto numa encosta.","id":7271197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de recupera\u00e7\u00e3o de encostas afetadas pela eros\u00e3o dos solos e pelos movimentos de massa que n\u00e3o levem em conta os processos geomorfol\u00f3gicos que causaram esses impactos, nem as caracter\u00edsticas hidrol\u00f3gicas, pedol\u00f3gicas e geol\u00f3gicas, podem ter insucesso, ou seja, muitas vezes as t\u00e9cnicas de recupera\u00e7\u00e3o adotadas atuam sobre a consequ\u00eancia, sem averiguar quais as causas que deram origem a um impacto numa encosta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 considerada alternativa ineficaz para conten\u00e7\u00e3o de encosta que sofre processo de deslizamento, a constru\u00e7\u00e3o de patamares onde s\u00e3o colocados sacos com terra e sementes, para que a vegeta\u00e7\u00e3o cres\u00e7a e auxilie a cont\u00ea-la, assim como a constru\u00e7\u00e3o de estrutura em concreto, ao centro da encosta, para convergir os fluxos de \u00e1gua e quebrar sua energia.","id":7271198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada alternativa ineficaz para conten\u00e7\u00e3o de encosta que sofre processo de deslizamento, a constru\u00e7\u00e3o de patamares onde s\u00e3o colocados sacos com terra e sementes, para que a vegeta\u00e7\u00e3o cres\u00e7a e auxilie a cont\u00ea-la, assim como a constru\u00e7\u00e3o de estrutura em concreto, ao centro da encosta, para convergir os fluxos de \u00e1gua e quebrar sua energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Devido ao fato de grande parte da zona urbana do munic\u00edpio do Crato ser formada de encostas, sua ocupa\u00e7\u00e3o desordenada tem causado uma s\u00e9rie de impactos negativos, n\u00e3o s\u00f3 nessas encostas, mas tamb\u00e9m no assoreamento de rios com o material oriundo dessas \u00e1reas degradadas que se d\u00e1 pelo transporte de sedimentos proveniente das encostas, bem como pelo lixo.","id":7271199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido ao fato de grande parte da zona urbana do munic\u00edpio do Crato ser formada de encostas, sua ocupa\u00e7\u00e3o desordenada tem causado uma s\u00e9rie de impactos negativos, n\u00e3o s\u00f3 nessas encostas, mas tamb\u00e9m no assoreamento de rios com o material oriundo dessas \u00e1reas degradadas que se d\u00e1 pelo transporte de sedimentos proveniente das encostas, bem como pelo lixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a recupera\u00e7\u00e3o de uma encosta, nem sempre a melhor solu\u00e7\u00e3o precisa ser necessariamente um grande muro de arrimo. Muitas vezes, outras t\u00e9cnicas, ditas naturais e de custo mais baixo, podem trazer os mesmos benef\u00edcios, sem transformar tanto a paisagem anterior.","id":7271200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a recupera\u00e7\u00e3o de uma encosta, nem sempre a melhor solu\u00e7\u00e3o precisa ser necessariamente um grande muro de arrimo. Muitas vezes, outras t\u00e9cnicas, ditas naturais e de custo mais baixo, podem trazer os mesmos benef\u00edcios, sem transformar tanto a paisagem anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V\u00e1rias s\u00e3o as maneiras de se recuperar uma encosta que tenha passado por processos erosivos ou por movimentos de massa. As caracter\u00edsticas f\u00edsicas da \u00e1rea dependem, em grande parte, da natureza dos materiais e dos processos que atuam sobre esses materiais, tanto no presente, como durante sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. ","id":7271201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rias s\u00e3o as maneiras de se recuperar uma encosta que tenha passado por processos erosivos ou por movimentos de massa. As caracter\u00edsticas f\u00edsicas da \u00e1rea dependem, em grande parte, da natureza dos materiais e dos processos que atuam sobre esses materiais, tanto no presente, como durante sua evolu\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403468,"slug":"meio-ambiente-fundamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Georeferenciamento","oab":false,"nome":"Georeferenciamento","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403483,"slug":"meio-ambiente-georeferenciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1888037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dirigidas ao combate \u00e0 Leishmaniose Visceral est\u00e1 o controle do reservat\u00f3rio animal por meio da eutan\u00e1sia de c\u00e3es. Sobre esta pr\u00e1tica, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":61791,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1888122,"hashId":"0760168df26cb5b37be9a319543b3069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade dirigidas ao combate \u00e0 Leishmaniose Visceral est\u00e1 o controle do reservat\u00f3rio animal por meio da eutan\u00e1sia de c\u00e3es. Sobre esta pr\u00e1tica, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7271578,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eutan\u00e1sia canina \u00e9 recomendada a 75% da popula\u00e7\u00e3o de animais diagnosticados como sororreagentes e\/ou com parasitol\u00f3gico positivo.","id":7271577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eutan\u00e1sia canina \u00e9 recomendada a 75% da popula\u00e7\u00e3o de animais diagnosticados como sororreagentes e\/ou com parasitol\u00f3gico positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos de eutan\u00e1sia s\u00e3o de exclusiva responsabilidade do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, que dependendo da necessidade, pode delegar esta pr\u00e1tica a terceiros, que realizar\u00e3o sob sua supervis\u00e3o. Na localidade ou munic\u00edpio onde n\u00e3o existir m\u00e9dico veterin\u00e1rio, a responsabilidade ser\u00e1 da autoridade sanit\u00e1ria local.","id":7271578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de eutan\u00e1sia s\u00e3o de exclusiva responsabilidade do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, que dependendo da necessidade, pode delegar esta pr\u00e1tica a terceiros, que realizar\u00e3o sob sua supervis\u00e3o. Na localidade ou munic\u00edpio onde n\u00e3o existir m\u00e9dico veterin\u00e1rio, a responsabilidade ser\u00e1 da autoridade sanit\u00e1ria local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como m\u00e9todos de eutan\u00e1sia n\u00e3o s\u00e3o recomendados barbit\u00faricos, mas sim, anest\u00e9sicos inal\u00e1veis, di\u00f3xido de carbono - CO2, cloreto de pot\u00e1ssio - KCl e mon\u00f3xido de carbono - CO, sendo que, para este \u00faltimo, se faz necess\u00e1rio uso de anestesia geral pr\u00e9via.","id":7271579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como m\u00e9todos de eutan\u00e1sia n\u00e3o s\u00e3o recomendados barbit\u00faricos, mas sim, anest\u00e9sicos inal\u00e1veis, di\u00f3xido de carbono - <em>CO<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub>, cloreto de pot\u00e1ssio - KCl e mon\u00f3xido de carbono - CO, sendo que, para este \u00faltimo, se faz necess\u00e1rio uso de anestesia geral pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos de eutan\u00e1sia, se mal empregados, est\u00e3o sujeitos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o federal ou estadual de crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica.","id":7271580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de eutan\u00e1sia, se mal empregados, est\u00e3o sujeitos \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o federal ou estadual de crimes contra a sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os animais dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia em ambiente adequado e tranquilo e longe de outros animais e de seus alojamentos. Os cad\u00e1veres de animais submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia dever\u00e3o ser considerados como res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade e sobre o destino, dever\u00e1 obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sobre gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o podendo ser destinados a valas comuns de aterros sanit\u00e1rios, necessitando de local espec\u00edfico para destino no interior das Unidades de Vigil\u00e2ncia de Zoonoses - UVZ.","id":7271581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os animais dever\u00e3o ser submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia em ambiente adequado e tranquilo e longe de outros animais e de seus alojamentos. Os cad\u00e1veres de animais submetidos \u00e0 eutan\u00e1sia dever\u00e3o ser considerados como res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade e sobre o destino, dever\u00e1 obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sobre gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, n\u00e3o podendo ser destinados a valas comuns de aterros sanit\u00e1rios, necessitando de local espec\u00edfico para destino no interior das Unidades de Vigil\u00e2ncia de Zoonoses - UVZ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1888122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121,"slug":"auditor-fiscal-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei ordin\u00e1ria do Estado X prev\u00ea a quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios estaduais por meio de da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis, ap\u00f3s pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o pela Secretaria Estadual de Fazenda. Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61841,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal - Manh\u00e3","id":20121,"slug":"auditor-fiscal-manha"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEFAZ ES","id":1372,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"sefaz-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-es-es-2021-fgv-auditor-fiscal-manha","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ ES - Auditor Fiscal - Manh\u00e3 - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1888232,"hashId":"8037a2dfbbe75401af61559bed672157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei ordin\u00e1ria do Estado X prev\u00ea a quita\u00e7\u00e3o de d\u00e9bitos tribut\u00e1rios estaduais por meio de da\u00e7\u00e3o em pagamento de bens im\u00f3veis, ap\u00f3s pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o pela Secretaria Estadual de Fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse cen\u00e1rio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7272127,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei estadual ordin\u00e1ria poderia instituir esta nova modalidade de pagamento de tributos.","id":7272127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei estadual ordin\u00e1ria poderia instituir esta nova modalidade de pagamento de tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A da\u00e7\u00e3o em pagamento por meio de bens im\u00f3veis deveria ser institu\u00edda por lei estadual complementar.","id":7272128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A da\u00e7\u00e3o em pagamento por meio de bens im\u00f3veis deveria ser institu\u00edda por lei estadual complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei estadual n\u00e3o poderia condicionar o pagamento por da\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o pela Secretaria Estadual de Fazenda.","id":7272129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei estadual n\u00e3o poderia condicionar o pagamento por da\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o pela Secretaria Estadual de Fazenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite pagamento de tributo em esp\u00e9cie distinta de moeda (dinheiro).","id":7272130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o admite pagamento de tributo em esp\u00e9cie distinta de moeda (dinheiro).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional n\u00e3o admite pagamento de tributo em esp\u00e9cie distinta de moeda (dinheiro).","id":7272131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional n\u00e3o admite pagamento de tributo em esp\u00e9cie distinta de moeda (dinheiro).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade (Reserva Legal \/ Tipicidade Tribut\u00e1ria)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415867,"slug":"direito-tributario-principio-da-legalidade-reserva-legal-tipicidade-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1888232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LOA de um munic\u00edpio aloca a cada uma das secretarias da prefeitura suas respectivas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. A Secretaria de Sa\u00fade, posteriormente, transferiu para um hospital municipal parcela de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios para que fossem efetuadas as despesas necess\u00e1rias \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica aos mun\u00edcipes, como tamb\u00e9m aquelas destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do hospital. A Secretaria de Sa\u00fade, na data da transfer\u00eancia desse cr\u00e9dito, realizou em cumprimento \u00e0s normas cont\u00e1beis o seguinte lan\u00e7amento (4\u00ba n\u00edvel de desdobramento):Legenda: D - lan\u00e7amento a d\u00e9bito; C - lan\u00e7amento a cr\u00e9dito","provas":[{"id":61832,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888342,"hashId":"38dd62233db4d94d40442e000ad14384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LOA de um munic\u00edpio aloca a cada uma das secretarias da prefeitura suas respectivas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias. A Secretaria de Sa\u00fade, posteriormente, transferiu para um hospital municipal parcela de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios para que fossem efetuadas as despesas necess\u00e1rias \u00e0 assist\u00eancia m\u00e9dica aos mun\u00edcipes, como tamb\u00e9m aquelas destinadas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do hospital. A Secretaria de Sa\u00fade, na data da transfer\u00eancia desse cr\u00e9dito, realizou em cumprimento \u00e0s normas cont\u00e1beis o seguinte lan\u00e7amento (4\u00ba n\u00edvel de desdobramento):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Legenda: D - lan\u00e7amento a d\u00e9bito; C - lan\u00e7amento a cr\u00e9dito<\/p>","resposta":7272657,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvelC: 5.2.2.1. Dota\u00e7\u00e3o Inicial","id":7272656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: 5.2.2.1. Dota\u00e7\u00e3o Inicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvelC: 6.2.2.7. Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Concedidos \u2013 Provis\u00e3o","id":7272657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: 6.2.2.7. Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Concedidos \u2013 Provis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvelC: 6.2.2.6. Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Concedidos \u2013 Destaque","id":7272658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: 6.2.2.1. Cr\u00e9dito Dispon\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: 6.2.2.6. Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Concedidos \u2013 Destaque<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D: 3.5.x.x VPD \u2013 Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es ConcedidasC: 1.1.1.1. Caixa e Equivalente de Caixa","id":7272659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D: 3.5.x.x VPD \u2013 Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Concedidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C: 1.1.1.1. Caixa e Equivalente de Caixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 55 ","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":412241,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412249,"slug":"contabilidade-publica-movimentacao-de-credito"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1888342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 10\/11\/2020, uma prefeitura registrou o ingresso de recursos financeiros provenientes de duas fontes nos seguintes montantes: R$ 8.450,00 e R$ 3.215,00. Por ocasi\u00e3o da contabiliza\u00e7\u00e3o dessas receitas, foram utilizadas para classifica\u00e7\u00e3o por natureza da receita, respectivamente, as seguintes codifica\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas: 2.2.1.3.00.1.0 e 1.6.3.8.01.3.0. De acordo com as normas vigentes, esses recursos arrecadados foram provenientes, respectivamente, das seguintes origens da receita or\u00e7ament\u00e1ria:","provas":[{"id":61832,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888344,"hashId":"0bd44d8528824b5e54fbd39d2d498bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 10\/11\/2020, uma prefeitura registrou o ingresso de recursos financeiros provenientes de duas fontes nos seguintes montantes: R$ 8.450,00 e R$ 3.215,00. Por ocasi\u00e3o da contabiliza\u00e7\u00e3o dessas receitas, foram utilizadas para classifica\u00e7\u00e3o por natureza da receita, respectivamente, as seguintes codifica\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas: <strong><u>2.2.1.3.00.1.0 e 1.6.3.8.01.3.0<\/u><\/strong>. De acordo com as normas vigentes, esses recursos arrecadados foram provenientes, respectivamente, das seguintes origens da receita or\u00e7ament\u00e1ria:<\/p>","resposta":7272667,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00f5es e transfer\u00eancias correntes","id":7272664,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00f5es e transfer\u00eancias correntes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"patrimonial e industrial","id":7272665,"corpo":"<p>patrimonial e industrial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas e tribut\u00e1rias","id":7272666,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas e tribut\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o de bens e de servi\u00e7os","id":7272667,"corpo":"<p>aliena\u00e7\u00e3o de bens e de servi\u00e7os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 55 ","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1888344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio, em fun\u00e7\u00e3o do seu poder de arrecadar recursos pr\u00f3prios, poder\u00e1 vir a precisar de recursos de terceiros, obtidos por meio de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas ou externas, que certamente acarretar\u00e3o aumento do seu passivo. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, o endividamento total desse munic\u00edpio, N\u00c3O poderia, no exerc\u00edcio, ter ultrapassado o seguinte montante:","provas":[{"id":61832,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888409,"hashId":"8fda188a29b2690ec1b534b28acf7bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio, em fun\u00e7\u00e3o do seu poder de arrecadar recursos pr\u00f3prios, poder\u00e1 vir a precisar de recursos de terceiros, obtidos por meio de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas ou externas, que certamente acarretar\u00e3o aumento do seu passivo. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente, o endividamento total desse munic\u00edpio, <strong>N\u00c3O <\/strong>poderia, no exerc\u00edcio, ter ultrapassado o seguinte montante:<\/p>","resposta":7272977,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.000.000,00","id":7272974,"corpo":"<p>R$ 5.000.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4.000.000,00","id":7272975,"corpo":"<p>R$ 4.000.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.000.000,00","id":7272976,"corpo":"<p>R$ 3.000.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 2.400.000,00","id":7272977,"corpo":"<p>R$ 2.400.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 63 a 65.Para verifica\u00e7\u00e3o dos diversos limites impostos pela lei fiscal, a base de c\u00e1lculo \u00e9 a receita corrente l\u00edquida (RCL), definida conforme estabelecido no Art. 2\u00ba, inciso IV, da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000 \u2013 e sobre ela ser\u00e3o calculados os percentuais de gastos com pessoal, gastos previdenci\u00e1rios, de endividamento, dentre outros.No final de um exerc\u00edcio financeiro, uma prefeitura, para verificar se estava obedecendo a esses diversos limites, apurou o montante da sua receita corrente l\u00edquida no valor de R$ 2.000.000,00.","id":474414,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 63 a 65.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para verifica\u00e7\u00e3o dos diversos limites impostos pela lei fiscal, a base de c\u00e1lculo \u00e9 a receita corrente l\u00edquida (RCL), definida conforme estabelecido no Art. 2\u00ba, inciso IV, da Lei Complementar n\u00ba 101, de 04\/05\/2000 \u2013 e sobre ela ser\u00e3o calculados os percentuais de gastos  com pessoal, gastos previdenci\u00e1rios, de endividamento, dentre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No final de um exerc\u00edcio financeiro, uma prefeitura, para verificar se estava obedecendo a esses diversos limites, apurou o montante da sua receita corrente l\u00edquida no valor de R$ 2.000.000,00.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 65 ","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1888409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neto atua como fiscal dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, denunciando eventuais falhas na sua presta\u00e7\u00e3o. Um dos itens que busca controlar consiste no afastamento dos governantes para realizar atividades de interesse privado. Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1, para regular mat\u00e9ria de exclusiva compet\u00eancia da C\u00e2mara, sem a san\u00e7\u00e3o do Prefeito e que tenha efeito externo, tais como a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao Prefeito para afastar-se do cargo ou ausentar-se do Munic\u00edpio por mais de 15 (quinze) dias, \u00e9 utilizado o:","provas":[{"id":61832,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Cuiab\u00e1","sigla":"Camara de Cuiaba","id":4225,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"camara-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cuiaba-mt-2021-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Cuiab\u00e1 - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888427,"hashId":"101f3e0ff73588bece4b0eb0874e6533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neto atua como fiscal dos servi\u00e7os p\u00fablicos municipais, denunciando eventuais falhas na sua presta\u00e7\u00e3o. Um dos itens que busca controlar consiste no afastamento dos governantes para realizar atividades de interesse privado. Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Cuiab\u00e1, para regular mat\u00e9ria de exclusiva compet\u00eancia da C\u00e2mara, sem a san\u00e7\u00e3o do Prefeito e que tenha efeito externo, tais como a concess\u00e3o de licen\u00e7a ao Prefeito para afastar-se do cargo ou ausentar-se do Munic\u00edpio por mais de 15 (quinze) dias, \u00e9 utilizado o:<\/p>","resposta":7273062,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitutivo","id":7273059,"corpo":"<p>substitutivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"requerimento","id":7273060,"corpo":"<p>requerimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ato notarial","id":7273061,"corpo":"<p>ato notarial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"decreto legislativo","id":7273062,"corpo":"<p>decreto legislativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70 ","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1888427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo representa os elementos construtivos de um telhado, numerados de 1 a 4. Assinale a alternativa sequencial correta dos elementos.","provas":[{"id":61799,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17958,"slug":"tecnologo-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-tecnologo-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":168,"descricao":"Edifica\u00e7\u00f5es"}],"id":1888505,"hashId":"ac33ccef176e933b7a26897c423b517d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem abaixo representa os elementos construtivos de um telhado, numerados de 1 a 4. Assinale a alternativa sequencial correta dos elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61799\/questao\/1888505-20210906093329000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":7273417,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ripa, ter\u00e7a, caibro, linha","id":7273417,"corpo":"<p>ripa, ter\u00e7a, caibro, linha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e7a, ripa, caibro, linha","id":7273418,"corpo":"<p>ter\u00e7a, ripa, caibro, linha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caibro, ter\u00e7a, ripa, linha","id":7273419,"corpo":"<p>caibro, ter\u00e7a, ripa, linha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"linha, ter\u00e7a, ripa, caibro","id":7273420,"corpo":"<p>linha, ter\u00e7a, ripa, caibro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ripa, caibro, ter\u00e7a, linha","id":7273421,"corpo":"<p>ripa, caibro, ter\u00e7a, linha<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Arquitetura na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416452,"slug":"engenharia-civil-arquitetura-na-engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Telhados","oab":false,"nome":"Telhados","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416464,"slug":"engenharia-civil-telhados"}],"slug":"engenharia-civil\/1888505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(CONCURSO CRATO\/2021) A educa\u00e7\u00e3o integral se baseia em princ\u00edpios norteadores que seguem abaixo, exceto:","provas":[{"id":61828,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Analista Previdenci\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1888963,"hashId":"5d41769019a529d1990c937258b8e6aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(CONCURSO CRATO\/2021) A educa\u00e7\u00e3o integral se baseia em princ\u00edpios norteadores que seguem abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7275621,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centralidade no estudante.","id":7275617,"corpo":"<p>Centralidade no estudante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprendizagem permanente.","id":7275618,"corpo":"<p>Aprendizagem permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perspectiva inclusiva.","id":7275619,"corpo":"<p>Perspectiva inclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":7275620,"corpo":"<p>Gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o do estudante.","id":7275621,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o do estudante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1888963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um usu\u00e1rio do Microsoft Office tenha digitado, no Word 2016, a seguinte tabela e queira obter, na c\u00e9lula vazia, \u00e0 direita da c\u00e9lula com o conte\u00fado Total, a soma dos valores de ocorr\u00eancias que constam na coluna direita da tabela. Nesse caso, para obter tal soma, ele deve, primeiramente, clicar a c\u00e9lula vazia; em seguida, deve clicar a guia Layout, em Ferramentas de Tabela, e clicar a op\u00e7\u00e3o F\u00f3rmula; por fim, deve digitar, na caixa F\u00f3rmula, a f\u00f3rmula =SOMA(ACIMA) e clicar OK.unidade desalvamentoquantidade deocorr\u00eanciasABC17DEF33GHI45Total","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847008,"hashId":"eccd7afd2c724e4ba3615b26300aa318","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um usu\u00e1rio do Microsoft Office tenha digitado, no Word 2016, a seguinte tabela e queira obter, na c\u00e9lula vazia, \u00e0 direita da c\u00e9lula com o conte\u00fado <strong>Total<\/strong>, a soma dos valores de ocorr\u00eancias que constam na coluna direita da tabela. Nesse caso, para obter tal soma, ele deve, primeiramente, clicar a c\u00e9lula vazia; em seguida, deve clicar a guia<span class=\"ql-font-serif\"> Layout<\/span>, em<span class=\"ql-font-serif\"> Ferramentas de Tabela<\/span>, e clicar a op\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-font-serif\">F\u00f3rmula<\/span>; por fim, deve digitar, na caixa <span class=\"ql-font-serif\">F\u00f3rmula<\/span>, a f\u00f3rmula <span class=\"ql-font-serif\">=SOMA(ACIMA)<\/span> e clicar<span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span><span class=\"ql-font-serif\">OK<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 235px;\"><colgroup><col width=\"119\"><col width=\"116\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"background-color: rgb(247, 241, 223);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"text-align: center;\"><strong>unidade de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"text-align: center;\"><strong>salvamento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"background-color: rgb(247, 241, 223);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"text-align: center;\"><strong>quantidade de<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(247, 241, 223)\" style=\"text-align: center;\"><strong>ocorr\u00eancias<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">ABC<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">DEF<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">33<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">GHI<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7098466,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098466,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098467,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de Linux e Microsoft Office.","id":469348,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de Linux e Microsoft Office.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 23","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas","oab":false,"nome":"Tabelas","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420381,"slug":"informatica-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1847008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os nomes das 48 v\u00edtimas tenham sido anotados individualmente em rascunhos pelos bombeiros que as atenderam nos locais de acidente. Considere tamb\u00e9m que, ao final do dia, determinado bombeiro tenha sido respons\u00e1vel por registrar em relat\u00f3rio o nome de cada v\u00edtima, escolhendo cada nome aleatoriamente a partir desses rascunhos. Considere, por fim, que este bombeiro tenha registrado os nomes de metade das v\u00edtimas e que todas essas v\u00edtimas j\u00e1 registradas sejam sobreviventes. Nesse caso, a probabilidade de o vig\u00e9simo quinto registro deste bombeiro ser de uma v\u00edtima que veio a \u00f3bito \u00e9 igual a 61\u200b.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847016,"hashId":"54b591229ecd1ba75d33f879c5a551c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que os nomes das 48 v\u00edtimas tenham sido anotados individualmente em rascunhos pelos bombeiros que as atenderam nos locais de acidente. Considere tamb\u00e9m que, ao final do dia, determinado bombeiro tenha sido respons\u00e1vel por registrar em relat\u00f3rio o nome de cada v\u00edtima, escolhendo cada nome aleatoriamente a partir desses rascunhos. Considere, por fim, que este bombeiro tenha registrado os nomes de metade das v\u00edtimas e que todas essas v\u00edtimas j\u00e1 registradas sejam sobreviventes. Nesse caso, a probabilidade de o vig\u00e9simo quinto registro deste bombeiro ser de uma v\u00edtima que veio a \u00f3bito \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{6}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":7098488,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tEm determinado dia, em uma regi\u00e3o atendida por uma unidade do corpo de bombeiros, ocorreram 16 acidentes, que resultaram em 48 v\u00edtimas, socorridas pelos bombeiros nos pr\u00f3prios locais de acidente. Entre essas v\u00edtimas, 4 vieram a \u00f3bito no momento do atendimento, e as demais sobreviveram. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":469350,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEm determinado dia, em uma regi\u00e3o atendida por uma unidade do corpo de bombeiros, ocorreram 16 acidentes, que resultaram em 48 v\u00edtimas, socorridas pelos bombeiros nos pr\u00f3prios locais de acidente. Entre essas v\u00edtimas, 4 vieram a \u00f3bito no momento do atendimento, e as demais sobreviveram.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1847016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mantendo-se o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, a express\u00e3o \u201ch\u00e1 cerca de tr\u00eas mil anos\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00edda por acerca de tr\u00eas mil anos","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847031,"hashId":"63cd7fb3ed8ccfdb35cf4cbd7ad95416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mantendo-se o sentido e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, a express\u00e3o \u201ch\u00e1 cerca de tr\u00eas mil anos\u201d (\u00faltimo per\u00edodo do segundo par\u00e1grafo) poderia ser substitu\u00edda por <strong>acerca de tr\u00eas mil anos<\/strong><\/p>","resposta":7098540,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098539,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098540,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Assim como todas as florestas, os trechos arborizados do \u00c1rtico \u00e0s vezes se incendeiam. Mas, ao contr\u00e1rio de muitas florestas localizadas em latitudes m\u00e9dias, que prosperam ou at\u00e9 mesmo necessitam de fogo para preservar sua sa\u00fade, as florestas \u00e1rticas evolu\u00edram para que queimassem apenas esporadicamente. As mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, contudo, est\u00e3o remodelando essa frequ\u00eancia. Na primeira d\u00e9cada do novo mil\u00eanio, os inc\u00eandios queimaram, em m\u00e9dia, 50% mais \u00e1rea plantada no \u00c1rtico por ano do que em qualquer outra d\u00e9cada do s\u00e9culo XX. Entre 2010 e 2020, a \u00e1rea queimada continuou a aumentar, principalmente no Alasca, tendo 2019 sido um ano ruim em rela\u00e7\u00e3o aos inc\u00eandios na regi\u00e3o; al\u00e9m disso, o ano de 2015 foi o segundo pior ano da hist\u00f3ria do local. Os cientistas descobriram que a frequ\u00eancia de inc\u00eandios atual \u00e9 mais alta do que em qualquer outro momento desde a forma\u00e7\u00e3o das florestas boreais, h\u00e1 cerca de tr\u00eas mil anos, e possivelmente seja a maior nos \u00faltimos 10 mil anos. Os inc\u00eandios nas florestas boreais podem liberar ainda mais carbono do que inc\u00eandios semelhantes em locais como Calif\u00f3rnia ou Europa, porque os solos sob as florestas em latitude elevada costumam ser compostos por turfa antiga, que possui carbono em abund\u00e2ncia. Em 2020, os inc\u00eandios no \u00c1rtico liberaram quase 250 megatoneladas de di\u00f3xido de carbono, cerca da metade emitida pela Austr\u00e1lia em um ano em decorr\u00eancia das atividades humanas e cerca de 2,5 vezes mais do que a hist\u00f3rica temporada recordista de inc\u00eandios florestais de 2020 na Calif\u00f3rnia. Internet:: &lt;www.nationalgeographicbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.","id":469353,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Assim como todas as florestas, os trechos arborizados do \u00c1rtico \u00e0s vezes se incendeiam. Mas, ao contr\u00e1rio de muitas florestas localizadas em latitudes m\u00e9dias, que prosperam ou at\u00e9 mesmo necessitam de fogo para preservar sua sa\u00fade, as florestas \u00e1rticas evolu\u00edram para que queimassem apenas esporadicamente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">As mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, contudo, est\u00e3o remodelando essa frequ\u00eancia. Na primeira d\u00e9cada do novo mil\u00eanio, os inc\u00eandios queimaram, em m\u00e9dia, 50% mais \u00e1rea plantada no \u00c1rtico por ano do que em qualquer outra d\u00e9cada do s\u00e9culo XX. Entre 2010 e 2020, a \u00e1rea queimada continuou a aumentar, principalmente no Alasca, tendo 2019 sido um ano ruim em rela\u00e7\u00e3o aos inc\u00eandios na regi\u00e3o; al\u00e9m disso, o ano de 2015 foi o segundo pior ano da hist\u00f3ria do local. Os cientistas descobriram que a frequ\u00eancia de inc\u00eandios atual \u00e9 mais alta do que em qualquer outro momento desde a forma\u00e7\u00e3o das florestas boreais, h\u00e1 cerca de tr\u00eas mil anos, e possivelmente seja a maior nos \u00faltimos 10 mil anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os inc\u00eandios nas florestas boreais podem liberar ainda mais carbono do que inc\u00eandios semelhantes em locais como Calif\u00f3rnia ou Europa, porque os solos sob as florestas em latitude elevada costumam ser compostos por turfa antiga, que possui carbono em abund\u00e2ncia. Em 2020, os inc\u00eandios no \u00c1rtico liberaram quase 250 megatoneladas de di\u00f3xido de carbono, cerca da metade emitida pela Austr\u00e1lia em um ano em decorr\u00eancia das atividades humanas e cerca de 2,5 vezes mais do que a hist\u00f3rica temporada recordista de inc\u00eandios florestais de 2020 na Calif\u00f3rnia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet:: &lt;www.nationalgeographicbrasil.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 11","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1847031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel organizar arquivos e pastas em bibliotecas, que consistem em cont\u00eaineres virtuais para o conte\u00fado dos usu\u00e1rios no computador local.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847069,"hashId":"a5f07cfb76d7990e118e91807f65008b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 10, \u00e9 poss\u00edvel organizar arquivos e pastas em bibliotecas, que consistem em cont\u00eaineres virtuais para o conte\u00fado dos usu\u00e1rios no computador local.<\/p>","resposta":7098615,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098615,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098616,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de sistema operacional.","id":469358,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de sistema operacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos","oab":false,"nome":"Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420723,"slug":"informatica-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pastas e Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Pastas e Diret\u00f3rios","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420724,"slug":"informatica-pastas-e-diretorios"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"}],"slug":"informatica\/1847069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Selecionando-se ao acaso o professor que ensinar\u00e1 o procedimento fazer massagem card\u00edaca, a probabilidade de Luis ser o escolhido \u00e9 maior do que 40%.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847084,"hashId":"057035a336f689f54b5c7514b461d907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionando-se ao acaso o professor que ensinar\u00e1 o procedimento fazer massagem card\u00edaca, a probabilidade de Luis ser o escolhido \u00e9 maior do que 40%.<\/p>","resposta":7098645,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098645,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098646,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os professores Jo\u00e3o, Carlos e Luis ministrar\u00e3o um curso de primeiros socorros em que ser\u00e3o ensinados os seguintes procedimentos.I fazer massagem card\u00edacaII desengasgarIII estancar sangramentosIV amenizar queimadurasV desafogarVI cuidar de fraturasCada professor ensinar\u00e1 exatamente dois procedimentos, e o mesmo professor que ensinar o procedimento desafogar ensinar\u00e1 tamb\u00e9m o procedimento desengasgar.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":469363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os professores Jo\u00e3o, Carlos e Luis ministrar\u00e3o um curso de primeiros socorros em que ser\u00e3o ensinados os seguintes procedimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I fazer massagem card\u00edaca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II desengasgar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III estancar sangramentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV amenizar queimaduras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V desafogar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI cuidar de fraturas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Cada professor ensinar\u00e1 exatamente dois procedimentos, e o mesmo professor que ensinar o procedimento desafogar ensinar\u00e1 tamb\u00e9m o procedimento desengasgar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1847084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que A, B, C e D sejam pontos colineares distintos e consecutivos sobre a reta r. Nesse caso, se AB = CD = 1 e os segmentos AB, BD, AD e BC satisfazem a igualdade AB\u2219BD = AD\u2219BC, ent\u00e3o conclui-se que o tamanho do segmento BC &gt; 1.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847100,"hashId":"da4ce16fa7788b4f9a97b64e9a976128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que <em>A, B, C <\/em>e <em>D<\/em> sejam pontos colineares distintos e consecutivos sobre a reta r. Nesse caso, se AB = CD = 1 e os segmentos <em>AB, BD, AD <\/em>e<em> BC<\/em> satisfazem a igualdade<em> AB\u2219BD = AD\u2219BC<\/em>, ent\u00e3o conclui-se que o tamanho do segmento <em>BC <\/em>&gt; 1.<\/p>","resposta":7098678,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098677,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098678,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a retas, segmentos e congru\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":469368,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a retas, segmentos e congru\u00eancia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ponto Colineares","oab":false,"nome":"Ponto Colineares","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408899,"slug":"matematica-ponto-colineares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/1847100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio padr\u00e3o dos resultados \u00e9 superior a 1.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847103,"hashId":"440cc72e6fafd1b81b5b891a96611de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desvio padr\u00e3o dos resultados \u00e9 superior a 1.<\/p>","resposta":7098684,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098683,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098684,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tDeterminado dado tetra\u00e9drico (dado em formato de tetraedro regular), com v\u00e9rtices numerados de 1 a 4, foi lan\u00e7ado 21 vezes, de modo que o resultado do lan\u00e7amento desse dado correspondia ao v\u00e9rtice voltado para cima. A tabela seguinte mostra a frequ\u00eancia com que se obteve cada resultado.resultadoquantidade de lan\u00e7amentos12253549\tCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":469369,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDeterminado dado tetra\u00e9drico (dado em formato de tetraedro regular), com v\u00e9rtices numerados de 1 a 4, foi lan\u00e7ado 21 vezes, de modo que o resultado do lan\u00e7amento desse dado correspondia ao v\u00e9rtice voltado para cima. A tabela seguinte mostra a frequ\u00eancia com que se obteve cada resultado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 346px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"246\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-h016\"><td data-row=\"row-h016\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h016\" data-cell=\"cell-txmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">resultado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-h016\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h016\" data-cell=\"cell-gxop\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">quantidade de lan\u00e7amentos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hryp\"><td data-row=\"row-hryp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hryp\" data-cell=\"cell-hkkq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-hryp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hryp\" data-cell=\"cell-6edc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e4hz\"><td data-row=\"row-e4hz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4hz\" data-cell=\"cell-lzku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-e4hz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e4hz\" data-cell=\"cell-es2f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qytm\"><td data-row=\"row-qytm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qytm\" data-cell=\"cell-yiqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qytm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qytm\" data-cell=\"cell-sjjl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-082l\"><td data-row=\"row-082l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-082l\" data-cell=\"cell-9i3c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-082l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-082l\" data-cell=\"cell-1rl5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"}],"slug":"estatistica\/1847103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201ctodos os animais que vivem em \u00e1rvores s\u00e3o capazes de voar\u201d \u00e9 uma premissa desse argumento.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847112,"hashId":"25c09cb048fa05886277dcd20f971bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o \u201ctodos os animais que vivem em \u00e1rvores s\u00e3o capazes de voar\u201d \u00e9 uma premissa desse argumento.<\/p>","resposta":7098701,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098701,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098702,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte argumento. Os grandes felinos africanos, que s\u00e3o animais, t\u00eam a pele esverdeada e sabem voar porque os animais africanos s\u00e3o r\u00e9pteis e vivem sobre as \u00e1rvores. Al\u00e9m disso, todos os animais que vivem em \u00e1rvores s\u00e3o capazes de voar, e todos os r\u00e9pteis t\u00eam a pele esverdeada. Com rela\u00e7\u00e3o a esse argumento, julgue os itens subsequentes.","id":469372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte argumento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os grandes felinos africanos, que s\u00e3o animais, t\u00eam a pele esverdeada e sabem voar porque os animais africanos s\u00e3o r\u00e9pteis e vivem sobre as \u00e1rvores. Al\u00e9m disso, todos os animais que vivem em \u00e1rvores s\u00e3o capazes de voar, e todos os r\u00e9pteis t\u00eam a pele esverdeada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse argumento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 e 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","oab":false,"nome":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411086,"slug":"raciocinio-logico-argumento-logico-introducao-aos-argumentos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1847112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00faltima coluna da tabela-verdade relacionada \u00e0 express\u00e3o (P\u02c4Q)\u2194(~R) apresenta valores V ou F na seguinte sequ\u00eancia, de cima para baixo: F V V F V F V F.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847115,"hashId":"0ff0230b4067c64f1c1c251d52547732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00faltima coluna da tabela-verdade relacionada \u00e0 express\u00e3o (P\u02c4Q)\u2194(~R) apresenta valores V ou F na seguinte sequ\u00eancia, de cima para baixo: F V V F V F V F.<\/p>","resposta":7098707,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098707,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098708,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os conectivos l\u00f3gicos usuais e assuma que as letras mai\u00fasculas representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e que o s\u00edmbolo ~ representa a nega\u00e7\u00e3o. Considere tamb\u00e9m que as tr\u00eas primeiras colunas de uma tabela-verdade que envolve as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P, Q e R sejam as seguintes.PQRVVVVVFVFVVFFFVVFVFFFVFFFCom base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.","id":469373,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considere os conectivos l\u00f3gicos usuais e assuma que as letras mai\u00fasculas representam proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas e que o s\u00edmbolo ~ representa a nega\u00e7\u00e3o. Considere tamb\u00e9m que as tr\u00eas primeiras colunas de uma tabela-verdade que envolve as proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas P, Q e R sejam as seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 150px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">P<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">Q<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"background-color: rgb(183, 183, 183);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(183, 183, 183)\" style=\"text-align: center;\">R<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">V<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 e 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1847115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do aumento do desmatamento, o Brasil deixa de receber recursos financeiros internacionais destinados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847124,"hashId":"ad1916e907ef436a98f2364342139182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do aumento do desmatamento, o Brasil deixa de receber recursos financeiros internacionais destinados \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":7098725,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098725,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098726,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o IMAZON, em abril de 2021, a Amaz\u00f4nia teve o maior registro de desmatamento para esse m\u00eas em uma d\u00e9cada. 778 km2 de floresta foram devastados, o que representa um aumento de 45% em rela\u00e7\u00e3o a abril de 2020.Internet: &lt;https:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amaz\u00f4nia e aos poss\u00edveis desdobramentos da din\u00e2mica econ\u00f4mica e ambiental desse bioma, julgue os itens a seguir.","id":469375,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Segundo o IMAZON, em abril de 2021, a Amaz\u00f4nia teve o maior registro de desmatamento para esse m\u00eas em uma d\u00e9cada. 778 km<sup>2<\/sup> de floresta foram devastados, o que representa um aumento de 45% em rela\u00e7\u00e3o a abril de 2020.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;https:\/\/g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Amaz\u00f4nia e aos poss\u00edveis desdobramentos da din\u00e2mica econ\u00f4mica e ambiental desse bioma, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amaz\u00f4nia","oab":false,"nome":"Amaz\u00f4nia","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427819,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1847124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos humanos e os direitos fundamentais visam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana, sendo os direitos humanos consagrados no plano internacional e os direitos fundamentais consagrados no plano interno, notadamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":60778,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937,"slug":"soldado-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Soldado Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1847126,"hashId":"7eb4ec0f99d3ba2446ca917aec03fffa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos humanos e os direitos fundamentais visam \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana, sendo os direitos humanos consagrados no plano internacional e os direitos fundamentais consagrados no plano interno, notadamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":7098729,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7098729,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7098730,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de \u00e9tica, cidadania e direitos humanos, julgue os itens a seguir.","id":469376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de \u00e9tica, cidadania e direitos humanos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1847126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A energia potencial da esfera perdida entre as trajet\u00f3rias S1 e S2 \u00e9 menor que 45%.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:34:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847488,"hashId":"b4183693a9b5d13961c94d9710ab0fb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia potencial da esfera perdida entre as trajet\u00f3rias <em>S<\/em><sub>1<\/sub> e S<sub>2<\/sub> \u00e9 menor que 45%.<\/p>","resposta":7100168,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7100167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7100168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o apresentados uma figura e um gr\u00e1fico. A figura ilustra uma esfera que parte de uma altura original e desliza em um plano inclinado at\u00e9 chocar contra uma mola, que a envia de volta na mesma dire\u00e7\u00e3o repetidas vezes. Somente as trajet\u00f3rias S1(t) e S2(t) s\u00e3o mostradas no gr\u00e1fico. A express\u00e3o matem\u00e1tica apresentada na figura define a fun\u00e7\u00e3o S2(t) como um polin\u00f4mio de segundo grau.Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":469420,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A seguir, s\u00e3o apresentados uma figura e um gr\u00e1fico. A figura ilustra uma esfera que parte de uma altura original e desliza em um plano inclinado at\u00e9 chocar contra uma mola, que a envia de volta na mesma dire\u00e7\u00e3o repetidas vezes. Somente as trajet\u00f3rias <em>S<\/em><sub><em>1<\/em><\/sub><em>(t)<\/em> e <em>S<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em>(t)<\/em> s\u00e3o mostradas no gr\u00e1fico. A express\u00e3o matem\u00e1tica apresentada na figura define a fun\u00e7\u00e3o <em>S<\/em><sub><em>2<\/em><\/sub><em>(t) <\/em>como um polin\u00f4mio de segundo grau.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60779\/grupo-questao\/469420-20210813085930000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho e Energia","oab":false,"nome":"Trabalho e Energia","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416583,"slug":"fisica-trabalho-e-energia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Energia Mec\u00e2nica e sua Conserva\u00e7\u00e3o","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416586,"slug":"fisica-energia-mecanica-e-sua-conservacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/1847488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Oficial do Corpo de Bombeiros do Estado de Alagoas s\u00f3 perder\u00e1 o posto e a patente se for julgado indigno do oficialato ou com ele incompat\u00edvel, por decis\u00e3o de tribunal militar de car\u00e1ter permanente, em tempo de paz, ou de tribunal especial, em tempo de guerra.","provas":[{"id":60779,"cargo":{"descricao":"Aspirante a Oficial Bombeiro Militar","id":23834,"slug":"aspirante-a-oficial-bombeiro-militar"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Alagoas","sigla":"CBM AL","id":255,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"cbm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-al-al-2021-cespe-cebraspe-aspirante-a-oficial-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM AL - Aspirante a Oficial Bombeiro Militar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1847623,"hashId":"b2ae8e6234839bd3a078a28924157ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Oficial do Corpo de Bombeiros do Estado de Alagoas s\u00f3 perder\u00e1 o posto e a patente se for julgado indigno do oficialato ou com ele incompat\u00edvel, por decis\u00e3o de tribunal militar de car\u00e1ter permanente, em tempo de paz, ou de tribunal especial, em tempo de guerra.<\/p>","resposta":7100683,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7100683,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7100684,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o entendimento da doutrina e da jurisprud\u00eancia a respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":469443,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento da doutrina e da jurisprud\u00eancia a respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Penas Acess\u00f3rias","oab":false,"nome":"Penas Acess\u00f3rias","pai":404305,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404310,"slug":"direito-penal-militar-penas-acessorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"}],"slug":"direito-penal-militar\/1847623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 pode ser considerada como uma constitui\u00e7\u00e3o ecl\u00e9tica, uma vez que \u00e9 formada por ideologias conciliat\u00f3rias.","provas":[{"id":60882,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1851273,"hashId":"ee199e5e95b92d9b93533df5c29c593b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal do Brasil de 1988 pode ser considerada como uma constitui\u00e7\u00e3o ecl\u00e9tica, uma vez que \u00e9 formada por ideologias conciliat\u00f3rias.<\/p>","resposta":7117005,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7117005,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7117006,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conjunto de normas que rege determinado Estado e que se traduz em sua lei fundamental \u00e9 conhecido como Constitui\u00e7\u00e3o. As constitui\u00e7\u00f5es podem ser classificadas segundo diversos crit\u00e9rios. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 56 a 60.","id":469766,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de normas que rege determinado Estado e que se traduz em sua lei fundamental \u00e9 conhecido como Constitui\u00e7\u00e3o. As constitui\u00e7\u00f5es podem ser classificadas segundo diversos crit\u00e9rios. Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1851273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que pagas as taxas correspondentes e os emolumentos fixados anualmente pela Uni\u00e3o, todos t\u00eam o direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es, em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","provas":[{"id":60882,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 4","id":3932,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crefono-4-pe"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-4-pe-2021-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 4 - Assistente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1851285,"hashId":"67d5edcea7d0498c2931740813bd5a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que pagas as taxas correspondentes e os emolumentos fixados anualmente pela Uni\u00e3o, todos t\u00eam o direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es, em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","resposta":7117039,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7117038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7117039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tOs direitos s\u00e3o bens e vantagens prescritos na norma constitucional, enquanto as garantias s\u00e3o os instrumentos por meio dos quais se assegura o exerc\u00edcio dos aludidos direitos (preventivamente) ou que prontamente os reparam, caso violados.Pedro Lenza. Direito Constitucional Esquematizado. 23. a ed.S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2019, p. 1.159 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens de 61 a 65.","id":469768,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs direitos s\u00e3o bens e vantagens prescritos na norma constitucional, enquanto as garantias s\u00e3o os instrumentos por meio dos quais se assegura o exerc\u00edcio dos aludidos direitos (preventivamente) ou que prontamente os reparam, caso violados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Pedro Lenza. <strong>Direito Constitucional Esquematizado.<\/strong> 23. a ed.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">S\u00e3o Paulo: Saraiva, 2019, p. 1.159 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos e das garantias fundamentais, julgue os itens de <strong>61 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1851285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204,"slug":"fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Mozilla Firefox, ao clicar o bot\u00e3o direito do mouse em uma \u00e1rea vazia da p\u00e1gina web e selecionar a op\u00e7\u00e3o , ser\u00e1 permitido ao usu\u00e1rio alterar diversas permiss\u00f5es do site.","provas":[{"id":60894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"},{"id":60893,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204,"slug":"fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-pr-pr-2021-quadrix-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1851438,"hashId":"36d0b0c98bb1db9138e1ad62ae4006dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Mozilla Firefox, ao clicar o bot\u00e3o direito do <em>mouse <\/em>em uma \u00e1rea vazia da p\u00e1gina <em>web <\/em>e selecionar a op\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60894\/questao\/1851438-20210816154028000000-0.png\">, ser\u00e1 permitido ao usu\u00e1rio alterar diversas permiss\u00f5es do <em>site<\/em>.<\/p>","resposta":7117485,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7117485,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7117486,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 18 a 22 quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de backup.","id":469797,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>18<\/strong> a <strong>22<\/strong> quanto ao programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais atual, aos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos e programas e aos procedimentos de <em>backup<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"}],"slug":"informatica\/1851438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204,"slug":"fiscal-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o dado for viciado, de modo que a probabilidade de se observar um n\u00famero par qualquer seja 7 vezes maior que a probabilidade de se observar um n\u00famero \u00edmpar qualquer, ent\u00e3o a probabilidade de o resultado anotado ser igual a 1 ou a 20 \u00e9 de 101\u200b.","provas":[{"id":60894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"},{"id":60893,"cargo":{"descricao":"Fiscal J\u00fanior","id":19204,"slug":"fiscal-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-pr-pr-2021-quadrix-fiscal-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Fiscal J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1851473,"hashId":"344dc7076dab9756d7ab71019706c6e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o dado for viciado, de modo que a probabilidade de se observar um n\u00famero par qualquer seja 7 vezes maior que a probabilidade de se observar um n\u00famero \u00edmpar qualquer, ent\u00e3o a probabilidade de o resultado anotado ser igual a 1 ou a 20 \u00e9 de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{10}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","resposta":7117624,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7117624,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7117625,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dado na forma de icosaedro, numerado de 1 a 20, \u00e9 lan\u00e7ado uma vez e o resultado \u00e9 anotado. Ao todo, esse dado tem 30 arestas e 12 v\u00e9rtices. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 30 a 32.","id":469802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Um dado na forma de icosaedro, numerado de 1 a 20, \u00e9 lan\u00e7ado uma vez e o resultado \u00e9 anotado. Ao todo, esse dado tem 30 arestas e 12 v\u00e9rtices. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>30<\/strong> a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1851473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A departamentaliza\u00e7\u00e3o por processos tem a vantagem de possuir ampla flexibilidade e possibilidade de adapta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60894,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo J\u00fanior","id":19090,"slug":null},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais Paran\u00e1","sigla":"CORE PR","id":1488,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"core-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CORE PR - Assistente Administrativo J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:34:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1851639,"hashId":"159a49f8138e0b032047bc75a4296128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A departamentaliza\u00e7\u00e3o por processos tem a vantagem de possuir ampla flexibilidade e possibilidade de adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7118028,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7118027,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":7118028,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de estrutura organizacional e \u00e0 natureza, \u00e0s finalidades e aos crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 96 a 99.","id":469834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de estrutura organizacional e \u00e0 natureza, \u00e0s finalidades e aos crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <strong>96<\/strong> a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Processo","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Processo","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425430,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-processo"}],"slug":"administracao-geral\/1851639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}