{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2698,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9787\/99 relata que _____________ consiste na demonstra\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia farmac\u00eautica entre produtos apresentados sob a mesma forma farmac\u00eautica, contendo id\u00eantica composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa de princ\u00edpio(s) ativo(s), e que tenham compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental; enquanto que ____________ indica a velocidade e a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo, em uma forma de dosagem, a partir de sua curva concentra\u00e7\u00e3o\/tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou sua excre\u00e7\u00e3o na urina. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto:","provas":[{"id":71450,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2180750,"hashId":"4b3978dad2b7fe9056e018a70da206ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 9787\/99 relata que _____________ consiste na demonstra\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia farmac\u00eautica entre produtos apresentados sob a mesma forma farmac\u00eautica, contendo id\u00eantica composi\u00e7\u00e3o qualitativa e quantitativa de princ\u00edpio(s) ativo(s), e que tenham compar\u00e1vel biodisponibilidade, quando estudados sob um mesmo desenho experimental; enquanto que ____________ indica a velocidade e a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o de um princ\u00edpio ativo, em uma forma de dosagem, a partir de sua curva concentra\u00e7\u00e3o\/tempo na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica ou sua excre\u00e7\u00e3o na urina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do texto:<\/p>","resposta":8556218,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biodisponibilidade \u2013 Bioequival\u00eancia.","id":8556217,"corpo":"<p>Biodisponibilidade \u2013 Bioequival\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bioequival\u00eancia \u2013 Biodisponibilidade.","id":8556218,"corpo":"<p>Bioequival\u00eancia \u2013 Biodisponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Biodisponibilidade \u2013 Biomolaridade.","id":8556219,"corpo":"<p>Biodisponibilidade \u2013 Biomolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bioequival\u00eancia \u2013 Biomolaridade.","id":8556220,"corpo":"<p>Bioequival\u00eancia \u2013 Biomolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Biomolaridade \u2013 Bioimped\u00e2ncia. ","id":8556221,"corpo":"<p>Biomolaridade \u2013 Bioimped\u00e2ncia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.181\/1999 - Regulamenta a Lei no 9.787, de 10 de fevereiro de 1999, que disp\u00f5e sobre a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, estabelece o medicamento gen\u00e9rico, disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de nomes gen\u00e9ricos em produtos farmac\u00eauticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.181\/1999 - Regulamenta a Lei no 9.787, de 10 de fevereiro de 1999, que disp\u00f5e sobre a Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, estabelece o medicamento gen\u00e9rico, disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de nomes gen\u00e9ricos em produtos farmac\u00eauticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418617,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-181-1999-regulamenta-a-lei-no-9-787-de-10-de-fevereiro-de-1999-que-dispoe-sobre-a-vigilancia-sanitaria-estabelece-o-medicamento-generico-dispoe-sobre-a-utilizacao-de-nomes-genericos-em-produtos-farmaceuticos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2180750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA BNCC est\u00e1 estruturada de modo a explicitar as compet\u00eancias que devem ser desenvolvidas ao longo de toda a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e em cada etapa da escolaridade, como express\u00e3o dos direitos de aprendizagem e desenvolvimento de todos os estudantes.\u201d Sobre a estrutura da BNCC, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":71456,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2180838,"hashId":"d48bbd45a559ee434d1f68d930993d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA BNCC est\u00e1 estruturada de modo a explicitar as compet\u00eancias que devem ser desenvolvidas ao longo de toda a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e em cada etapa da escolaridade, como express\u00e3o dos direitos de aprendizagem e desenvolvimento de todos os estudantes.\u201d Sobre a estrutura da BNCC, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8556659,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crian\u00e7as tenham condi\u00e7\u00f5es de aprender e se desenvolver. ","id":8556657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, devem ser assegurados seis direitos de aprendizagem e desenvolvimento, para que as crian\u00e7as tenham condi\u00e7\u00f5es de aprender e se desenvolver. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A BNCC estabelece cinco campos de experi\u00eancias na educa\u00e7\u00e3o infantil, nos quais as crian\u00e7as podem aprender e se desenvolver.","id":8556658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A BNCC estabelece cinco campos de experi\u00eancias na educa\u00e7\u00e3o infantil, nos quais as crian\u00e7as podem aprender e se desenvolver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em quatro \u00e1reas do conhecimento, sendo elas Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas.","id":8556659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino Fundamental est\u00e1 organizado em quatro \u00e1reas do conhecimento, sendo elas Linguagens, Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza e Ci\u00eancias Humanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na BNCC, o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 organizado em quatro \u00e1reas do conhecimento, conforme determina a LDB. ","id":8556660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na BNCC, o Ensino M\u00e9dio est\u00e1 organizado em quatro \u00e1reas do conhecimento, conforme determina a LDB. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No Ensino M\u00e9dio, cada \u00e1rea do conhecimento estabelece compet\u00eancias espec\u00edficas de \u00e1rea, cujo desenvolvimento deve ser promovido ao longo dessa etapa.","id":8556661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino M\u00e9dio, cada \u00e1rea do conhecimento estabelece compet\u00eancias espec\u00edficas de \u00e1rea, cujo desenvolvimento deve ser promovido ao longo dessa etapa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u201cA Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o (...)\u201dhttp:\/\/basenacionalcomum.mec.gov.br\/ acessado em: 27\/09\/2021","id":507946,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cA Base Nacional Comum Curricular (BNCC) \u00e9 um documento de car\u00e1ter normativo que define o conjunto org\u00e2nico e progressivo de aprendizagens essenciais que todos os alunos devem desenvolver ao longo das etapas e modalidades da Educa\u00e7\u00e3o (...)\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/basenacionalcomum.mec.gov.br\/ acessado em: 27\/09\/2021<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2180838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dieta Ovolactovegetariana deve ser:","provas":[{"id":71455,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Granito","sigla":"","id":3772,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-granito-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-granito-pe-2021-contemax-nutricionista","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Granito - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2181053,"hashId":"016db96c6404f224ba0e9c9b1e2554ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dieta Ovolactovegetariana deve ser:<\/p>","resposta":8557706,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipercal\u00f3rica, hiperproteica, normoglic\u00eddica, normolip\u00eddica.","id":8557702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercal\u00f3rica, hiperproteica, normoglic\u00eddica, normolip\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"normocal\u00f3rica, normoproteica, hiperglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.","id":8557703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normocal\u00f3rica, normoproteica, hiperglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"normocal\u00f3rica, normoproteica, hiperglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.","id":8557704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normocal\u00f3rica, normoproteica, hiperglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipercal\u00f3rica, normoproteica, normoglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.","id":8557705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercal\u00f3rica, normoproteica, normoglic\u00eddica, hipolip\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"normocal\u00f3rica, normoproteica, normoglic\u00eddica, normolip\u00eddica. ","id":8557706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normocal\u00f3rica, normoproteica, normoglic\u00eddica, normolip\u00eddica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietas Vegetarianas","oab":false,"nome":"Dietas Vegetarianas","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418107,"slug":"nutricao-dietas-vegetarianas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/2181053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o na .contabilidade de um determinado ente p\u00fablico no final do ano X0:-- Recebimento de receitas de alugu\u00e9is de im\u00f3veis: R$ 15.000,00- Recebimento de receitas tribut\u00e1rias: R$ 10.000,00- Empenho de despesas: R$ 5.000,00- Liquida\u00e7\u00e3o de despesas: R$ 3.000,00- Pagamento de despesas: R$ 0,00-Face ao exposto e considerando que n\u00e3o houve anula\u00e7\u00e3o de empenho, os valores correspondentes aos Restos a pagar processados e n\u00e3o processados para o pr\u00f3ximo ano, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":86471,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2517958,"hashId":"452bb8149a3fac719ba8ecfee033885e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o na .contabilidade de um determinado ente p\u00fablico no final do ano X0:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Recebimento de receitas de alugu\u00e9is de im\u00f3veis: R$ 15.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Recebimento de receitas tribut\u00e1rias: R$ 10.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Empenho de despesas: R$ 5.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Liquida\u00e7\u00e3o de despesas: R$ 3.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Pagamento de despesas: R$ 0,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Face ao exposto e considerando que n\u00e3o houve anula\u00e7\u00e3o de empenho, os valores correspondentes aos Restos a pagar processados e n\u00e3o processados para o pr\u00f3ximo ano, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":10016180,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$18.000,00 e R$10.000,00","id":10016176,"corpo":"<p>R$18.000,00 e R$10.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$10.000,00 e R$ 7.000,00","id":10016177,"corpo":"<p>R$10.000,00 e R$ 7.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 7.000,00 e R$ 5.000,00","id":10016178,"corpo":"<p>R$ 7.000,00 e R$ 5.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00 e R$ 3.000,00","id":10016179,"corpo":"<p>R$ 5.000,00 e R$ 3.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00 e R$ 2.000,00","id":10016180,"corpo":"<p>R$ 3.000,00 e R$ 2.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/2517958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":25692,"slug":"auxiliar-de-praca-area-tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as funda\u00e7\u00f5es superficiais, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o elemento de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que transmite pata o terreno a carga de um \u00fanico pilar e \u00e9 dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele resultantes sejam resistidas pelo emprego de armadura especialmente disposta para esse fim.","provas":[{"id":86472,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":25692,"slug":"auxiliar-de-praca-area-tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-auxiliar-de-praca-area-tecnico-em-edificacoes-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Auxiliar de Pra\u00e7a - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":2518017,"hashId":"a5c6950764623721b94d75e2839e8534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as funda\u00e7\u00f5es superficiais, marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta o elemento de funda\u00e7\u00e3o de concreto armado que transmite pata o terreno a carga de um \u00fanico pilar e \u00e9 dimensionado de modo que as tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nele resultantes sejam resistidas pelo emprego de armadura especialmente disposta para esse fim.<\/p>","resposta":10016432,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sapata.","id":10016432,"corpo":"<p>Sapata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bloco.","id":10016433,"corpo":"<p>Bloco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Grelha.","id":10016434,"corpo":"<p>Grelha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sapata associada.","id":10016435,"corpo":"<p>Sapata associada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Radier.","id":10016436,"corpo":"<p>Radier.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2518017","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico no final do ano X0 apresentava a seguinte configura\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64:-Ativo (em R$)Passivo (em R$)Ativo Financeiro40.000,00Passivo Financeiro25.000,00Ativo Permanente27.000,00Passivo Permanente42.000,00Total do Ativo67,000.00Total do Passivo67.000,00-Dado: as contas de compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possuem saldo.-Face ao exposto, calcule o valor do super\u00e1vit financeiro, em R$, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86471,"cargo":{"descricao":"Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":21913,"slug":"corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2021-sspm-corpo-auxiliar-de-pracas-area-tecnico-em-contabilidade-6","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Corpo Auxiliar de Pra\u00e7as - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2518043,"hashId":"632f8093617620f57df68e6f8708d990","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balan\u00e7o patrimonial de um ente p\u00fablico no final do ano X0 apresentava a seguinte configura\u00e7\u00e3o, de acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/64:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 464px;\"><colgroup><col width=\"125\"><col width=\"94\"><col width=\"145\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ativo (em R$)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>Passivo (em R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Ativo Financeiro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>40.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Passivo Financeiro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>25.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Ativo Permanente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>27.000,00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Passivo Permanente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>42.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do Ativo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>67,000.00<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total do Passivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><strong>67.000,00<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: as contas de compensa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possuem saldo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Face ao exposto, calcule o valor do super\u00e1vit financeiro, em R$, e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10016549,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.000,00","id":10016549,"corpo":"<p>15.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13.000,00","id":10016550,"corpo":"<p>13.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11 .000,00","id":10016551,"corpo":"<p>11 .000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2.000,00","id":10016552,"corpo":"<p>2.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,00","id":10016553,"corpo":"<p>0,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Super\u00e1vit financeiro","oab":false,"nome":"Super\u00e1vit financeiro","pai":412081,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412105,"slug":"contabilidade-publica-superavit-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/2518043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Selecione, a seguir, a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o correta sobre as informa\u00e7\u00f5es mais importantes do primeiro par\u00e1grafo.","provas":[{"id":69348,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp-2021-ibam-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capela do Alto - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518299,"hashId":"670ddcaf773930330e2ef8d4e51409b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecione, a seguir, a alternativa que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o correta sobre as informa\u00e7\u00f5es mais importantes do primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":10017765,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as que afetam o rim \u00e9 a causa indireta para o aumento da temperatura, conforme o estudo mencionado.","id":10017764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as que afetam o rim \u00e9 a causa indireta para o aumento da temperatura, conforme o estudo mencionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mas de cem cidades do Brasil forneceram, direta ou indiretamente, dados para o estudo mencionado.","id":10017765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mas de cem cidades do Brasil forneceram, direta ou indiretamente, dados para o estudo mencionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um estudo feito por algumas universidades brasileiras que leva em considera\u00e7\u00e3o a frequ\u00eancia entre aumento da temperatura e aumento de doen\u00e7as graves nos rins.","id":10017766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um estudo feito por algumas universidades brasileiras que leva em considera\u00e7\u00e3o a frequ\u00eancia entre aumento da temperatura e aumento de doen\u00e7as graves nos rins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um estudo chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que mais de cem cidades brasileiras podem apresentar aumento de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as renais no pr\u00f3ximos 16 anos.","id":10017767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudo chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que mais de cem cidades brasileiras podem apresentar aumento de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as renais no pr\u00f3ximos 16 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COMO AQUECIMENTO GLOBAL PODE ESTAR POR TR\u00c1S DE 200 MIL CASOS DE DOEN\u00c7A RENAL NO BRASILCuidar dos rins num cen\u00e1rio de aquecimento global exige as mais variadas a\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o desde atitudes simples at\u00e9 pol\u00edticas p\u00fablicas complexas.1. Um estudo que analisou dados de centenas de cidades brasileiras ao longo de 16 anos sugere que o aumento de 1 grau Celsius na temperatura m\u00e9dia pode elevar em quase 1% o risco de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as que afetam os rins. Esse estudo foi feito pela Universidade S\u00e3o Paulo (USP) e pela Universidade Monash, da Austr\u00e1lia e avaliou os registros de sa\u00fade de 1.816 cidades brasileiras entre 2000 e 2015.2. No per\u00edodo, foram registradas mais de 2,7 milh\u00f5es de interna\u00e7\u00f5es relacionadas a problemas nesses \u00f3rg\u00e3os, como pielonefrite (um tipo de inflama\u00e7\u00e3o), fal\u00eancia renal aguda e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. O trabalho, rec\u00e9m-publicado no peri\u00f3dico especializado The Lancet Regional Health - Am\u00e9ricas, sugere que 7,4% de todas essas interna\u00e7\u00f5es, ou 202 mil casos de crise renal, podem ser atribu\u00eddas diretamente ao aumento da temperatura.3. Embora o estudo seja de associa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permita estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o direta de causa e efeito os autores especulam algumas poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es para a liga\u00e7\u00e3o entre aumento da temperatura e mais doen\u00e7as nos rins. \"De forma geral, os problemas renais podem acontecer por causa da desidrata\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 relacionada ao aumento na temperatura\", explicam os m\u00e9dicos Yuming Guo e Shanshan Li, professores de sa\u00fade ambiental e sa\u00fade p\u00fablica da Universidade Monash e autores principais do artigo.4. A mec\u00e2nica \u00e9 relativamente simples no calor, o suor ajuda a manter a temperatura corporal est\u00e1vel. Mas a perda de l\u00edquidos pode dificultar o trabalho dos rins, que sofrem para cumprir a sua miss\u00e3o de filtrar o sangue e manter o equil\u00edbrio de diversas subst\u00e2ncias essenciais para nossa sobreviv\u00eancia. Esses \u00f3rg\u00e3os, ent\u00e3o, podem passar por crises agudas e deixam de funcionar como deveriam ou sofrem com infec\u00e7\u00f5es e Inflama\u00e7\u00f5es decorrentes de todo esse desgaste.5. O trabalho rec\u00e9m-publicado ainda observou que a sa\u00fade renal de alguns grupos acaba mais afetada pelo aumento da temperatura. Os que mais sofrem com a subida do calor s\u00e3o as mulheres, as crian\u00e7as com menos de 4 anos e os idosos com mais de 80 anos. Para o patologista Paulo Saldiva, professor da Faculdade de Medicina da USP e um os cientistas brasileiros que assinam o estudo, dois fatores ajudam a explicar essa maior vulnerabilidade, especialmente nos extremos da vida. \"Indiv\u00edduos muito jovens ou muito idosos costumam ter o \"termostato\" do corpo, que envolve receptores na pele respons\u00e1veis por perceber o calor, imaturo ou desregulado. Com isso, o organismo n\u00e3o aciona muito bem os mecanismos que regulam a temperatura\" afirma.6. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio ofertar \u00e1gua continuamente para pessoas dessas faixas et\u00e1rias, pois a percep\u00e7\u00e3o de sede \u00e9 diferente e se modifica ao longo da vida. Sem a vontade de beber \u00e1gua (ou sem a possibilidade de pegar um copo por conta pr\u00f3pria, no caso dos beb\u00eas), o risco de desidrata\u00e7\u00e3o fica ainda mais alto. E essa sequ\u00eancia de caracter\u00edsticas e particularidades dessas idades prejudica, mais uma vez, os rins.Fonte: BBC Brasil, dispon\u00edvel em (https:llwww.bbc.comlportuguese\/brasil-59268767)publicado em 18.11.2021 e consultado em 25.11.2021. (Adaptado)","id":545503,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>COMO AQUECIMENTO GLOBAL PODE ESTAR POR TR\u00c1S DE 200 MIL CASOS DE DOEN\u00c7A RENAL NO BRASIL<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Cuidar dos rins num cen\u00e1rio de aquecimento global exige as mais variadas a\u00e7\u00f5es, que v\u00e3o desde atitudes simples at\u00e9 pol\u00edticas p\u00fablicas complexas.<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Um estudo que analisou dados de centenas de cidades brasileiras ao longo de 16 anos sugere que o aumento de 1 grau Celsius na temperatura m\u00e9dia pode elevar em quase 1% o risco de interna\u00e7\u00f5es por doen\u00e7as que afetam os rins. Esse estudo foi feito pela Universidade S\u00e3o Paulo (USP) e pela Universidade Monash, da Austr\u00e1lia e avaliou os registros de sa\u00fade de 1.816 cidades brasileiras entre 2000 e 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No per\u00edodo, foram registradas mais de 2,7 milh\u00f5es de interna\u00e7\u00f5es relacionadas a problemas nesses \u00f3rg\u00e3os, como pielonefrite (um tipo de inflama\u00e7\u00e3o), fal\u00eancia renal aguda e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. O trabalho, rec\u00e9m-publicado no peri\u00f3dico especializado The Lancet Regional Health - Am\u00e9ricas, sugere que 7,4% de todas essas interna\u00e7\u00f5es, ou 202 mil casos de crise renal, podem ser atribu\u00eddas diretamente ao aumento da temperatura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Embora o estudo seja de associa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o permita estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o direta de causa e efeito os autores especulam algumas poss\u00edveis explica\u00e7\u00f5es para a liga\u00e7\u00e3o entre aumento da temperatura e mais doen\u00e7as nos rins. \"De forma geral, os problemas renais podem acontecer por causa da desidrata\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 relacionada ao aumento na temperatura\", explicam os m\u00e9dicos Yuming Guo e Shanshan Li, professores de sa\u00fade ambiental e sa\u00fade p\u00fablica da Universidade Monash e autores principais do artigo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A mec\u00e2nica \u00e9 relativamente simples no calor, o suor ajuda a manter a temperatura corporal est\u00e1vel. Mas a perda de l\u00edquidos pode dificultar o trabalho dos rins, que sofrem para cumprir a sua miss\u00e3o de filtrar o sangue e manter o equil\u00edbrio de diversas subst\u00e2ncias essenciais para nossa sobreviv\u00eancia. Esses \u00f3rg\u00e3os, ent\u00e3o, podem passar por crises agudas e deixam de funcionar como deveriam ou sofrem com infec\u00e7\u00f5es e Inflama\u00e7\u00f5es decorrentes de todo esse desgaste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O trabalho rec\u00e9m-publicado ainda observou que a sa\u00fade renal de alguns grupos acaba mais afetada pelo aumento da temperatura. Os que mais sofrem com a subida do calor s\u00e3o as mulheres, as crian\u00e7as com menos de 4 anos e os idosos com mais de 80 anos. Para o patologista Paulo Saldiva, professor da Faculdade de Medicina da USP e um os cientistas brasileiros que assinam o estudo, dois fatores ajudam a explicar essa maior vulnerabilidade, especialmente nos extremos da vida. \"Indiv\u00edduos muito jovens ou muito idosos costumam ter o \"termostato\" do corpo, que envolve receptores na pele respons\u00e1veis por perceber o calor, imaturo ou desregulado. Com isso, o organismo n\u00e3o aciona muito bem os mecanismos que regulam a temperatura\" afirma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Al\u00e9m disso, \u00e9 necess\u00e1rio ofertar \u00e1gua continuamente para pessoas dessas faixas et\u00e1rias, pois a percep\u00e7\u00e3o de sede \u00e9 diferente e se modifica ao longo da vida. Sem a vontade de beber \u00e1gua (ou sem a possibilidade de pegar um copo por conta pr\u00f3pria, no caso dos beb\u00eas), o risco de desidrata\u00e7\u00e3o fica ainda mais alto. E essa sequ\u00eancia de caracter\u00edsticas e particularidades dessas idades prejudica, mais uma vez, os rins.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: BBC Brasil, dispon\u00edvel em (https:llwww.bbc.comlportuguese\/brasil-59268767)<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>publicado em 18.11.2021 e consultado em 25.11.2021. (Adaptado)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2518299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A campanha de vacina\u00e7\u00e3o de um Posto de Sa\u00fade consegue de imunizar 5.000 pessoas em 2 semanas com 10 t\u00e9cnicos de enfermagem. Conseguiram mais 6 t\u00e9cnicos de enfermagem para a campanha e com este novo grupo quantas pessoas conseguir\u00e3o vacinar em 5 semanas?","provas":[{"id":69348,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp-2021-ibam-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capela do Alto - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518379,"hashId":"12f73f7c45b0f229cc3be595689c65f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A campanha de vacina\u00e7\u00e3o de um Posto de Sa\u00fade consegue de imunizar 5.000 pessoas em 2 semanas com 10 t\u00e9cnicos de enfermagem. Conseguiram mais 6 t\u00e9cnicos de enfermagem para a campanha e com este novo grupo quantas pessoas conseguir\u00e3o vacinar em 5 semanas?<\/p>","resposta":10018124,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22.000 pessoas.","id":10018123,"corpo":"<p>22.000 pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.000 pessoas.","id":10018124,"corpo":"<p>20.000 pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"18.000 pessoas.","id":10018125,"corpo":"<p>18.000 pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16.000 pessoas.","id":10018126,"corpo":"<p>16.000 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2518379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comprei um aqu\u00e1rio que comporta o volume de 0,48 m\u00b3 de \u00e1gua. Deixei a torneira aberta, a vaz\u00e3o constante de 1,5 litros\/minuto. Assinale a alternativa que corresponde ao tempo que demorou para encher o aqu\u00e1rio.","provas":[{"id":69348,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp-2021-ibam-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capela do Alto - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:32","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518392,"hashId":"82cd15fd32da833d98472688e5018be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comprei um aqu\u00e1rio que comporta o volume de 0,48 m\u00b3 de \u00e1gua. Deixei a torneira aberta, a vaz\u00e3o constante de 1,5 litros\/minuto. Assinale a alternativa que corresponde ao tempo que demorou para encher o aqu\u00e1rio.<\/p>","resposta":10018182,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 horas e 40 minutos.","id":10018180,"corpo":"<p>5 horas e 40 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 horas e 30 minutos.","id":10018181,"corpo":"<p>5 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 horas e 20 minutos.","id":10018182,"corpo":"<p>5 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5 horas e 10 minutos.","id":10018183,"corpo":"<p>5 horas e 10 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2518392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e o Estatuto Geral das Guardas, a ANATEL destinar\u00e1 linha telef\u00f4nica e faixa exclusiva de frequ\u00eancia de r\u00e1dio aos Mun\u00edcipios que possuam guarda municipal. Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero da GCM.","provas":[{"id":69348,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Capela do Alto","sigla":"","id":2361,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870,"slug":"ibam"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-capela-do-alto-sp-2021-ibam-guarda-civil-municipal","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Capela do Alto - Guarda Civil Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2518455,"hashId":"360d834bece953a90990235706791c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e o Estatuto Geral das Guardas, a ANATEL destinar\u00e1 linha telef\u00f4nica e faixa exclusiva de frequ\u00eancia de r\u00e1dio aos Mun\u00edcipios que possuam guarda municipal. Assinale a alternativa que apresenta o n\u00famero da GCM.<\/p>","resposta":10018456,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"190.","id":10018455,"corpo":"<p>190.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"153.","id":10018456,"corpo":"<p>153.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"193.","id":10018457,"corpo":"<p>193.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"150.","id":10018458,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 30","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.022\/2014 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto Geral das Guardas Municipais.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":402328,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-022-2014-dispoe-sobre-o-estatuto-geral-das-guardas-municipais"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2518455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o PCN, as atividades de leitura devem trabalhar com conte\u00fados que contemplem tr\u00eas tipos de conhecimentos, s\u00e3o eles:","provas":[{"id":85524,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jacinto Machado","sigla":"","id":5977,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jacinto-machado-sc-2021-ps-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Jacinto Machado - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2498079,"hashId":"c975d6b1ee1af0821244257150d08af3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o PCN, as atividades de leitura devem trabalhar com conte\u00fados que contemplem tr\u00eas tipos de conhecimentos, s\u00e3o eles:<\/p>","resposta":9931695,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo, conhecimento de organiza\u00e7\u00e3o textual e conhecimento sist\u00eamico.","id":9931695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de mundo, conhecimento de organiza\u00e7\u00e3o textual e conhecimento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo, conhecimento liter\u00e1rio e conhecimento sist\u00eamico.","id":9931696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de mundo, conhecimento liter\u00e1rio e conhecimento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conhecimento liter\u00e1rio, conhecimento sist\u00eamico e conhecimento fon\u00e9tico.","id":9931697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento liter\u00e1rio, conhecimento sist\u00eamico e conhecimento fon\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo, conhecimento l\u00e9xico \u2013 conhecimento sist\u00eamico.","id":9931698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de mundo, conhecimento l\u00e9xico \u2013 conhecimento sist\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo, conhecimento l\u00e9xico e conhecimento fon\u00e9tico. ","id":9931699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento de mundo, conhecimento l\u00e9xico e conhecimento fon\u00e9tico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2498079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que durante a pandemia do Covid-19 que assola o Brasil, a Lei no 1.234\/2020 do Estado X estabeleceu a redu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das mensalidades da rede privada de ensino enquanto perdurar as medidas restritivas impostas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade, visto que as aulas passaram a ser on-line, e as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino tiveram diminui\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1gua e luz. Considerando a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que a Lei Estadual no 1.234\/2020 \u00e9","provas":[{"id":84930,"cargo":{"descricao":"Advogado P\u00fablico","id":21208,"slug":"advogado-publico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-advogado-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Advogado P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:43:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2498700,"hashId":"f6e0b4b8e9a369ab698bd720ca12c638","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que durante a pandemia do Covid-19 que assola o Brasil, a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 1.234\/2020 do Estado X estabeleceu a redu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das mensalidades da rede privada de ensino enquanto perdurar as medidas restritivas impostas para o enfrentamento da emerg\u00eancia de sa\u00fade, visto que as aulas passaram a ser on-line, e as institui\u00e7\u00f5es privadas de ensino tiveram diminui\u00e7\u00e3o no consumo de \u00e1gua e luz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que a Lei Estadual n<sup><u>o<\/u><\/sup> 1.234\/2020 \u00e9<\/p>","resposta":9934197,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, visto que ao impor a redu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das mensalidades da rede privada de ensino reestabelece o equil\u00edbrio contratual.","id":9934193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, visto que ao impor a redu\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria das mensalidades da rede privada de ensino reestabelece o equil\u00edbrio contratual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, uma vez que esse tema \u00e9 de compet\u00eancia privativa dos munic\u00edpios.","id":9934194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, uma vez que esse tema \u00e9 de compet\u00eancia privativa dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitucional, j\u00e1 que visa disciplinar rela\u00e7\u00f5es de consumo, cuja compet\u00eancia legislativa tamb\u00e9m se encontra reservada aos Estados.","id":9934195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, j\u00e1 que visa disciplinar rela\u00e7\u00f5es de consumo, cuja compet\u00eancia legislativa tamb\u00e9m se encontra reservada aos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois assegura o respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana das fam\u00edlias que sofrem com as medidas restritivas estabelecidas para o combate da Covid-19.","id":9934196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois assegura o respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana das fam\u00edlias que sofrem com as medidas restritivas estabelecidas para o combate da Covid-19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois legislou sobre Direito Civil e Contratual, mat\u00e9rias que est\u00e3o no rol da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.","id":9934197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois legislou sobre Direito Civil e Contratual, mat\u00e9rias que est\u00e3o no rol da compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/2498700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA forma\u00e7\u00e3o do professor abrange duas dimens\u00f5es: a forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-cient\u00edfica, incluindo a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica; e a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pr\u00e1tica, visando a prepara\u00e7\u00e3o profissional espec\u00edfica para a doc\u00eancia, a pesquisa educacional e outras\u201d (LIB\u00c2NEO, 1991). Assinale a alternativa que tem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e identidade docente citada pelo autor:","provas":[{"id":64489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1980264,"hashId":"9be09f3258109f206b4994071f352b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA forma\u00e7\u00e3o do professor abrange duas dimens\u00f5es: a forma\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-cient\u00edfica, incluindo a forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica espec\u00edfica; e a forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-pr\u00e1tica, visando a prepara\u00e7\u00e3o profissional espec\u00edfica para a doc\u00eancia, a pesquisa educacional e outras\u201d (LIB\u00c2NEO, 1991). Assinale a alternativa que tem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o e identidade docente citada pelo autor:<\/p>","resposta":7685322,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor precisa saber os fundamentos que regem a sua pr\u00e1tica e suas a\u00e7\u00f5es no fazer pedag\u00f3gico, tendo clareza da cont\u00ednua interpenetra\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica","id":7685322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor precisa saber os fundamentos que regem a sua pr\u00e1tica e suas a\u00e7\u00f5es no fazer pedag\u00f3gico, tendo clareza da cont\u00ednua interpenetra\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o docente deve ser constru\u00edda, em sua maior parte, em experi\u00eancias desenvolvidas na sala de aula, e uma pequena parte destinada aos fundamentos te\u00f3ricos e pesquisas","id":7685323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o docente deve ser constru\u00edda, em sua maior parte, em experi\u00eancias desenvolvidas na sala de aula, e uma pequena parte destinada aos fundamentos te\u00f3ricos e pesquisas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica d\u00e1 subs\u00eddios para a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, sendo que nada \u00e9 mais importante do que a pr\u00e1tica docente","id":7685324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica d\u00e1 subs\u00eddios para a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, sendo que nada \u00e9 mais importante do que a pr\u00e1tica docente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos acad\u00eamicos conquistados s\u00e3o os que demonstram o quanto capacitado \u00e9 o professor, pois dedicou-se aos estudos e sua forma\u00e7\u00e3o","id":7685325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos acad\u00eamicos conquistados s\u00e3o os que demonstram o quanto capacitado \u00e9 o professor, pois dedicou-se aos estudos e sua forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","oab":false,"nome":"A Forma\u00e7\u00e3o continuada do Professor","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405513,"slug":"pedagogia-a-formacao-continuada-do-professor"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1980264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica educativa, o professor deve, prioritariamente, considerar a escolha de instrumentos avaliativos que correspondam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento pessoal, intelectual e humano do aluno, dentro de um contexto. Neste sentido, assinale a alternativa que apresenta o tipo de avalia\u00e7\u00e3o que est\u00e1 direcionada para a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno.","provas":[{"id":64489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1980296,"hashId":"f7d004448e8dd63d75fb3575ee5ee8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica educativa, o professor deve, prioritariamente, considerar a escolha de instrumentos avaliativos que correspondam \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento pessoal, intelectual e humano do aluno, dentro de um contexto. Neste sentido, assinale a alternativa que apresenta o tipo de avalia\u00e7\u00e3o que est\u00e1 direcionada para a forma\u00e7\u00e3o integral do aluno.<\/p>","resposta":7685472,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, com indicadores que mostrem resultados mensur\u00e1veis, como notas, percentual de faltas e que ofere\u00e7a ao aluno a realiza\u00e7\u00e3o de prova para a recupera\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia","id":7685469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o quantitativa, com indicadores que mostrem resultados mensur\u00e1veis, como notas, percentual de faltas e que ofere\u00e7a ao aluno a realiza\u00e7\u00e3o de prova para a recupera\u00e7\u00e3o da m\u00e9dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o comparativa, como trabalhos, testes e reda\u00e7\u00f5es, em que se tenha o registro das produ\u00e7\u00f5es dos alunos para compara\u00e7\u00f5es do professor entre os que alcan\u00e7aram os objetivos e os que ainda necessitam melhorar o desempenho","id":7685470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o comparativa, como trabalhos, testes e reda\u00e7\u00f5es, em que se tenha o registro das produ\u00e7\u00f5es dos alunos para compara\u00e7\u00f5es do professor entre os que alcan\u00e7aram os objetivos e os que ainda necessitam melhorar o desempenho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o somativa, em que se divida por bimestre, de forma organizada os conte\u00fados que ser\u00e3o avaliados, fazendo a adi\u00e7\u00e3o das notas obtidas sobre esses conte\u00fados e podendo tomar decis\u00f5es a partir dos resultados","id":7685471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o somativa, em que se divida por bimestre, de forma organizada os conte\u00fados que ser\u00e3o avaliados, fazendo a adi\u00e7\u00e3o das notas obtidas sobre esses conte\u00fados e podendo tomar decis\u00f5es a partir dos resultados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa, em que se possa realizar uma an\u00e1lise do desempenho nas habilidades do aluno, que est\u00e3o propostas nos objetivos do planejamento, avaliando a qualidade dos resultados, antes de quantificar","id":7685472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o qualitativa, em que se possa realizar uma an\u00e1lise do desempenho nas habilidades do aluno, que est\u00e3o propostas nos objetivos do planejamento, avaliando a qualidade dos resultados, antes de quantificar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Modelos de avalia\u00e7\u00e3o","pai":426027,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426037,"slug":"pedagogia-modelos-de-avaliacao"}],"slug":"pedagogia\/1980296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo que considera interven\u00e7\u00f5es educativas respeitando o contexto sociocultural dos estudantes institui espa\u00e7os de express\u00e3o em fomento \u00e0 criatividade. Os valores culturais, art\u00edsticos e a pr\u00f3pria hist\u00f3ria do estudante, crian\u00e7a e adolescente, s\u00e3o elementos para oportunizar a aprendizagem. Leia atentamente os itens abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64489,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1980430,"hashId":"df8c7cc8cc7f843737b6bc53a171e871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo que considera interven\u00e7\u00f5es educativas respeitando o contexto sociocultural dos estudantes institui espa\u00e7os de express\u00e3o em fomento \u00e0 criatividade. Os valores culturais, art\u00edsticos e a pr\u00f3pria hist\u00f3ria do estudante, crian\u00e7a e adolescente, s\u00e3o elementos para oportunizar a aprendizagem. Leia atentamente os itens abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7686076,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o tem como mote o desenvolvimento do estudante, a forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho","id":7686076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o tem como mote o desenvolvimento do estudante, a forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o tem como objetivo a forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho em condi\u00e7\u00e3o de adolescente aprendiz","id":7686077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o tem como objetivo a forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania e a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho em condi\u00e7\u00e3o de adolescente aprendiz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o tem como mote o desenvolvimento do estudante respeitando sua origem e o contexto social que vive","id":7686078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o tem como mote o desenvolvimento do estudante respeitando sua origem e o contexto social que vive<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o tem como objetivo a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho n\u00e3o deixando de lado a forma\u00e7\u00e3o do estudante","id":7686079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o tem como objetivo a qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho n\u00e3o deixando de lado a forma\u00e7\u00e3o do estudante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1980430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo:\t\u201cIt's hard to get into college these days. It used to be a lot easier. Now it's even not enough to get good grades. You need to have good grades in advanced classes. You need to do some extracurriculars. Extracurriculars are activities you do outside of class such as playing basketball, playing the violin, singing, and more. You need to have a high score on the SAT or ACT. The SAT and ACT are used to test what you know. They both have questions on various subjects.\u201d(https:\/\/www.eslfast.com\/begin5\/b5\/b5002.htm)Assinale a alternativa que indica qual o tempo utilizado na frase em destaque.","provas":[{"id":64504,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Educa\u00e7\u00e3o e do Desporto de Roraima","sigla":"SEED RR","id":4804,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"seed-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"seed-rr-rr-2021-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBFC - SEED RR - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1980654,"hashId":"2af36e604208ffcf569ec60390497aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cIt's hard to get into college these days. <strong>It used to be a lot easier<\/strong>. Now it's even not enough to get good grades. You need to have good grades in advanced classes. You need to do some extracurriculars. Extracurriculars are activities you do outside of class such as playing basketball, playing the violin, singing, and more. You need to have a high score on the SAT or ACT. The SAT and ACT are used to test what you know. They both have questions on various subjects.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.eslfast.com\/begin5\/b5\/b5002.htm)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica qual o tempo utilizado na frase em destaque.<\/p>","resposta":7687084,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Past Continuous","id":7687083,"corpo":"<p>Past Continuous<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Simple Past","id":7687084,"corpo":"<p>Simple Past<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Future","id":7687085,"corpo":"<p>Future<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infinitive","id":7687086,"corpo":"<p>Infinitive<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passado simples | Simple past","oab":false,"nome":"Passado simples | Simple past","pai":403060,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403065,"slug":"lingua-inglesa-passado-simples-simple-past"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1980654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.( ) Inexiste reciprocidade das obriga\u00e7\u00f5es ou de bilateralidade de cr\u00e9ditos, o que implica a impossibilidade de se compensarem os honor\u00e1rios fixados em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o com aqueles fixados na pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o. ( ) Mant\u00e9m-se h\u00edgida a exig\u00eancia da garantia do ju\u00edzo para a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, ainda que comprovado inequivocadamente que o devedor n\u00e3o possui patrim\u00f4nio para garantia do cr\u00e9dito exequendo.( ) O ente p\u00fablico det\u00e9m legitimidade e interesse para intervir, incidentalmente, na a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria entre particulares, podendo deduzir qualquer mat\u00e9ria defensiva, inclusive, se for o caso, o dom\u00ednio. ( ) S\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios nos procedimentos individuais de cumprimento de senten\u00e7a decorrente de a\u00e7\u00e3o coletiva, ainda que n\u00e3o impugnados e promovidos em litiscons\u00f3rcio A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":63936,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundacao-la-salle-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Canoas - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1981397,"hashId":"ad5a08f765c3facd42768c00c3578111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo e assinale (V) para Verdadeiro e (F) para Falso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inexiste reciprocidade das obriga\u00e7\u00f5es ou de bilateralidade de cr\u00e9ditos, o que implica a impossibilidade de se compensarem os honor\u00e1rios fixados em embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o com aqueles fixados na pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mant\u00e9m-se h\u00edgida a exig\u00eancia da garantia do ju\u00edzo para a oposi\u00e7\u00e3o de embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, ainda que comprovado inequivocadamente que o devedor n\u00e3o possui patrim\u00f4nio para garantia do cr\u00e9dito exequendo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O ente p\u00fablico det\u00e9m legitimidade e interesse para intervir, incidentalmente, na a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria entre particulares, podendo deduzir qualquer mat\u00e9ria defensiva, inclusive, se for o caso, o dom\u00ednio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios nos procedimentos individuais de cumprimento de senten\u00e7a decorrente de a\u00e7\u00e3o coletiva, ainda que n\u00e3o impugnados e promovidos em litiscons\u00f3rcio <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7690631,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-V","id":7690631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V-V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-F -V-F","id":7690632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F -V-F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-F-V-V","id":7690633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V-V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-V-F-V","id":7690634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F -V-V-F","id":7690635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F -V-V-F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 57","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es Possess\u00f3rias","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402169,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acoes-possessorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"palavrasChave":["Direito Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Embargos \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-embargos-a-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1981397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil \u00e9 revestido de formato legal, principalmente em decorr\u00eancia dos chamados instrumentos de planejamento. Um desses instrumentos \u00e9 a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), que tem entre os seus objetivos: ","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981512,"hashId":"47a1bb7d493059f6e64bcbac7185e675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo or\u00e7ament\u00e1rio no Brasil \u00e9 revestido de formato legal, principalmente em decorr\u00eancia dos chamados instrumentos de planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um desses instrumentos \u00e9 a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), que tem entre os seus objetivos: <\/p>","resposta":7691179,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacionalizar o planejamento estrat\u00e9gico do governo;","id":7691176,"corpo":"<p>operacionalizar o planejamento estrat\u00e9gico do governo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"evidenciar as escolhas pol\u00edticas de gestores na aloca\u00e7\u00e3o de recursos;","id":7691177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evidenciar as escolhas pol\u00edticas de gestores na aloca\u00e7\u00e3o de recursos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer diretrizes relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada;","id":7691178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer diretrizes relativas aos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contribuir com par\u00e2metros para o acompanhamento da gest\u00e3o fiscal;","id":7691179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir com par\u00e2metros para o acompanhamento da gest\u00e3o fiscal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"definir os objetivos das despesas de capital e outras delas decorrentes.","id":7691180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir os objetivos das despesas de capital e outras delas decorrentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484829,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424713,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1981512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a converg\u00eancia aos padr\u00f5es internacionais de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, alguns conceitos mais associados a disposi\u00e7\u00f5es legais t\u00eam se aproximado da Teoria da Contabilidade. O conceito de Ativo, por exemplo, est\u00e1 associado \u00e0 ideia de controle de um recurso. Considerando o escopo desse conceito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981539,"hashId":"8b4597827ad4e729c840bb18d2357061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a converg\u00eancia aos padr\u00f5es internacionais de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, alguns conceitos mais associados a disposi\u00e7\u00f5es legais t\u00eam se aproximado da Teoria da Contabilidade. O conceito de Ativo, por exemplo, est\u00e1 associado \u00e0 ideia de controle de um recurso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o escopo desse conceito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7691313,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a capacidade de negar ou restringir o acesso a um recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle; ","id":7691311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a capacidade de negar ou restringir o acesso a um recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle; ","id":7691312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 um indicador de controle; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial de um ativo; ","id":7691313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a propriedade legal do recurso n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial de um ativo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o recebimento de fluxos de caixa \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo; ","id":7691314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento de fluxos de caixa \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o direcionamento de um recurso para o cumprimento dos objetivos da entidade \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.","id":7691315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direcionamento de um recurso para o cumprimento dos objetivos da entidade \u00e9 uma caracter\u00edstica essencial para definir um ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412176,"slug":"contabilidade-publica-ativo"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/1981539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de elabora\u00e7\u00e3o do Demonstrativo da Receita Corrente L\u00edquida (RCL), que comp\u00f5e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) dos entes estaduais, os valores das transfer\u00eancias da Uni\u00e3o relativas \u00e0s emendas impositivas individuais e de bancada devem ser:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981554,"hashId":"c3d2199fb31995dc55cbf179d62f4041","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de elabora\u00e7\u00e3o do Demonstrativo da Receita Corrente L\u00edquida (RCL), que comp\u00f5e o Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (RREO) dos entes estaduais, os valores das transfer\u00eancias da Uni\u00e3o relativas \u00e0s emendas impositivas individuais e de bancada devem ser:<\/p>","resposta":7691386,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal; ","id":7691386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites de endividamento; ","id":7691387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites de endividamento; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal e de endividamento; ","id":7691388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> exclu\u00eddos do c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal e de endividamento; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inclu\u00eddos no c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal; ","id":7691389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclu\u00eddos no c\u00e1lculo da RCL para fins de limites da despesa com pessoal; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" inclu\u00eddos no c\u00e1lculo da RCL para fins de limites de endividamento.","id":7691390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> inclu\u00eddos no c\u00e1lculo da RCL para fins de limites de endividamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1981554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos adotados em um ente p\u00fablico estadual para garantir que os recursos recebidos de um conv\u00eanio com a Uni\u00e3o sejam aplicados ao objeto do termo de conv\u00eanio est\u00e3o intrinsecamente associados \u00e0 seguinte finalidade do controle interno:","provas":[{"id":61171,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental","id":22434,"slug":"auditor-area-auditoria-governamental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Amazonas","sigla":"TCE AM","id":1117,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tce-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tce-am-am-2021-fgv-auditor-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - TCE AM - Auditor - \u00c1rea: Auditoria Governamental - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1981565,"hashId":"98e7ca6e1e29125d72800ea58bb7a5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos adotados em um ente p\u00fablico estadual para garantir que os recursos recebidos de um conv\u00eanio com a Uni\u00e3o sejam aplicados ao objeto do termo de conv\u00eanio est\u00e3o intrinsecamente associados \u00e0 seguinte finalidade do controle interno:<\/p>","resposta":7691445,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inibi\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o; ","id":7691441,"corpo":"<p>inibi\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obedi\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas tra\u00e7adas; ","id":7691442,"corpo":"<p>obedi\u00eancia \u00e0s pol\u00edticas tra\u00e7adas; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia operacional da entidade; ","id":7691443,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia operacional da entidade; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" prote\u00e7\u00e3o dos ativos; ","id":7691444,"corpo":"<p> prote\u00e7\u00e3o dos ativos; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a quanto ao ato praticado.","id":7691445,"corpo":"<p>seguran\u00e7a quanto ao ato praticado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 58","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1981565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gota \u00e9 um grupo heterog\u00eaneo de condi\u00e7\u00f5es relacionadas com um defeito do metabolismo das purinas, que resulta em hiperuricemia. Segundo Brunner e Suddarth (2014), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981622,"hashId":"89185cefbf0b16a784a025d2ca286769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gota \u00e9 um grupo heterog\u00eaneo de condi\u00e7\u00f5es relacionadas com um defeito do metabolismo das purinas, que resulta em hiperuricemia. Segundo Brunner e Suddarth (2014), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7691729,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as crises de gota parecem estar relacionada com a eleva\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o regular dos n\u00edveis s\u00e9ricos de \u00e1cido \u00farico.","id":7691726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as crises de gota parecem estar relacionada com a eleva\u00e7\u00e3o ou diminui\u00e7\u00e3o regular dos n\u00edveis s\u00e9ricos de \u00e1cido \u00farico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edndrome da gota consistem em artrite gotosa aguda, tofos, nefropatia gotosa e c\u00e1lculos urin\u00e1rios de oxalato de c\u00e1lcio.","id":7691727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edndrome da gota consistem em artrite gotosa aguda, tofos, nefropatia gotosa e c\u00e1lculos urin\u00e1rios de oxalato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o in\u00edcio abrupto da crise de gota \u00e9 frequentemente observado pela manh\u00e3 e desperta o paciente com dor intensa, rubor, edema e calor da articula\u00e7\u00e3o acometida.","id":7691728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o in\u00edcio abrupto da crise de gota \u00e9 frequentemente observado pela manh\u00e3 e desperta o paciente com dor intensa, rubor, edema e calor da articula\u00e7\u00e3o acometida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a colchicina \u00e9 administrada no in\u00edcio da crise de Gota e a dose \u00e9 aumentada at\u00e9 haver al\u00edvio da dor ou desenvolvimento de diarreia","id":7691729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a colchicina \u00e9 administrada no in\u00edcio da crise de Gota e a dose \u00e9 aumentada at\u00e9 haver al\u00edvio da dor ou desenvolvimento de diarreia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em geral, os tofos est\u00e3o associados a epis\u00f3dios inflamat\u00f3rios raros e graves. As concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas mais elevadas de \u00e1cido \u00farico tamb\u00e9m est\u00e3o associadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o mais extensa de tofos.","id":7691730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em geral, os tofos est\u00e3o associados a epis\u00f3dios inflamat\u00f3rios raros e graves. As concentra\u00e7\u00f5es s\u00e9ricas mais elevadas de \u00e1cido \u00farico tamb\u00e9m est\u00e3o associadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o mais extensa de tofos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/1981622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Potter e Perry (2017), o exame f\u00edsico \u00e9 um componente rotineiro da avalia\u00e7\u00e3o do paciente. Qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o para avaliar reto e vagina? ","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981646,"hashId":"221b88a78a7aad678d22833d4744e98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Potter e Perry (2017), o exame f\u00edsico \u00e9 um componente rotineiro da avalia\u00e7\u00e3o do paciente. Qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o para avaliar reto e vagina? <\/p>","resposta":7691850,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supina.","id":7691846,"corpo":"<p>Supina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prona.","id":7691847,"corpo":"<p>Prona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito dorsal.","id":7691848,"corpo":"<p>Dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sims.","id":7691849,"corpo":"<p>Sims.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Litot\u00f4mica.","id":7691850,"corpo":"<p>Litot\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405763,"slug":"enfermagem-posicao-para-exames"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1981646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Caderno de Assist\u00eancia Segura: uma reflex\u00e3o te\u00f3rica aplicada \u00e0 pr\u00e1tica (2017) traz os principais conceitos da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Seguran\u00e7a do Paciente, suas defini\u00e7\u00f5es e termos. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos incidentes, qual a defini\u00e7\u00e3o de near miss? ","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981676,"hashId":"3c64e735db0cd334a9fc453c783522a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Caderno de Assist\u00eancia Segura: uma reflex\u00e3o te\u00f3rica aplicada \u00e0 pr\u00e1tica (2017) traz os principais conceitos da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Seguran\u00e7a do Paciente, suas defini\u00e7\u00f5es e termos. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos incidentes, qual a defini\u00e7\u00e3o de <em>near miss<\/em>? <\/p>","resposta":7691998,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incidente que atingiu o paciente, mas n\u00e3o causou dano.","id":7691996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incidente que atingiu o paciente, mas n\u00e3o causou dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incidente que atingiu o paciente de forma intencional.","id":7691997,"corpo":"<p>Incidente que atingiu o paciente de forma intencional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incidente que n\u00e3o atingiu o paciente.","id":7691998,"corpo":"<p>Incidente que n\u00e3o atingiu o paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o ou circunst\u00e2ncia que resulta na descoberta de um incidente. ","id":7691999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma a\u00e7\u00e3o ou circunst\u00e2ncia que resulta na descoberta de um incidente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Incidente que resulta em dano ao paciente. ","id":7692000,"corpo":"<p>Incidente que resulta em dano ao paciente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1981676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual T\u00e9cnico Pr\u00e9-natal e Puerp\u00e9rio: Aten\u00e7\u00e3o Qualificada e Humanizada (2006), coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.( ) O retorno da mulher e do rec\u00e9m-nascido ao servi\u00e7o de sa\u00fade, de 7 a 10 dias ap\u00f3s o parto, deve ser incentivado desde o pr\u00e9-natal, na maternidade e pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade na visita domiciliar.( ) O abortamento \u00e9 a morte ou expuls\u00e3o ovular ocorrida antes de 22 semanas de gesta\u00e7\u00e3o ou quando o concepto pesa menos de 500g. O abortamento \u00e9 dito precoce quando ocorre at\u00e9 a 13\u00aa semana e tardio quando ocorre entre a 13\u00aa e a 22\u00aa semanas.( ) A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia geralmente ocorre ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, classicamente pelo desenvolvimento gradual de hipertens\u00e3o, protein\u00faria e convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f5nicas.( ) Conceitua-se aminiorrexe prematura quando a rotura da bolsa se d\u00e1 antes de instalado o trabalho de parto.","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981693,"hashId":"a86310690557dde32bbe5c725c391dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual T\u00e9cnico Pr\u00e9-natal e Puerp\u00e9rio: Aten\u00e7\u00e3o Qualificada e Humanizada (2006), coloque V (verdadeiro) ou F (falso) nas afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O retorno da mulher e do rec\u00e9m-nascido ao servi\u00e7o de sa\u00fade, de 7 a 10 dias ap\u00f3s o parto, deve ser incentivado desde o pr\u00e9-natal, na maternidade e pelos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade na visita domiciliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O abortamento \u00e9 a morte ou expuls\u00e3o ovular ocorrida antes de 22 semanas de gesta\u00e7\u00e3o ou quando o concepto pesa menos de 500g. O abortamento \u00e9 dito precoce quando ocorre at\u00e9 a 13\u00aa semana e tardio quando ocorre entre a 13\u00aa e a 22\u00aa semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia geralmente ocorre ap\u00f3s a 20\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o, classicamente pelo desenvolvimento gradual de hipertens\u00e3o, protein\u00faria e convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f5nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conceitua-se aminiorrexe prematura quando a rotura da bolsa se d\u00e1 antes de instalado o trabalho de parto.<\/p>","resposta":7692081,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (V)","id":7692081,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F)","id":7692082,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V)","id":7692083,"corpo":"<p>(F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(F) (F) (F) (V)","id":7692084,"corpo":"<p>(F) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (F)","id":7692085,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (F)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/1981693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Down geralmente pode ser diagnosticada somente atrav\u00e9s de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. De acordo com Wong (2014), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da S\u00edndrome de Down.","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981710,"hashId":"243f27ccb6cfe576cf1e5aa88ef42874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A S\u00edndrome de Down geralmente pode ser diagnosticada somente atrav\u00e9s de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. De acordo com Wong (2014), assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da S\u00edndrome de Down.<\/p>","resposta":7692166,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prega transversal na palma das m\u00e3os, quinto dedo encurvado e dobra epicantal.","id":7692166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prega transversal na palma das m\u00e3os, quinto dedo encurvado e dobra epicantal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caixa tor\u00e1cica pequena, nariz grande e hipertonia muscular.","id":7692167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa tor\u00e1cica pequena, nariz grande e hipertonia muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pesco\u00e7o longo, l\u00edngua protusa e braquicefalia.","id":7692168,"corpo":"<p>Pesco\u00e7o longo, l\u00edngua protusa e braquicefalia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Orelhas grandes, quinto dedo encurvado e hipertonia muscular.","id":7692169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orelhas grandes, quinto dedo encurvado e hipertonia muscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hipotonia muscular, dobra epicantal e pesco\u00e7o longo.","id":7692170,"corpo":"<p>Hipotonia muscular, dobra epicantal e pesco\u00e7o longo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1981710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Brunner e Suddarth (2014), cada componente do sangue precisa ser processado e armazenado de modo diferente, para maximizar a longevidade das c\u00e9lulas e fatores nele contidos. Sobre o armazenamento e conserva\u00e7\u00e3o do sangue e hemoderivados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":64572,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981713,"hashId":"c940605803d8f29daea9e7d6f8ce23ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Brunner e Suddarth (2014), cada componente do sangue precisa ser processado e armazenado de modo diferente, para maximizar a longevidade das c\u00e9lulas e fatores nele contidos. Sobre o armazenamento e conserva\u00e7\u00e3o do sangue e hemoderivados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7692181,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As papas de hem\u00e1cias s\u00e3o armazenadas a 4\u00baC e podem ser conservadas por at\u00e9 42 dias.","id":7692181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As papas de hem\u00e1cias s\u00e3o armazenadas a 4\u00baC e podem ser conservadas por at\u00e9 42 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As plaquetas devem ser imediatamente congeladas e podem ser conservadas por at\u00e9 1 ano.","id":7692182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plaquetas devem ser imediatamente congeladas e podem ser conservadas por at\u00e9 1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O plasma deve ser armazenado entre 2 \u00baC e 8\u00baC e pode ser conservado por at\u00e9 1 ano.","id":7692183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plasma deve ser armazenado entre 2 \u00baC e 8\u00baC e pode ser conservado por at\u00e9 1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As papas de hem\u00e1cias s\u00e3o congeladas e podem ser armazenadas por at\u00e9 1 ano.","id":7692184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As papas de hem\u00e1cias s\u00e3o congeladas e podem ser armazenadas por at\u00e9 1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As plaquetas s\u00e3o armazenadas em temperatura ambiente e podem ser conservadas por at\u00e9 42 dias.","id":7692185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plaquetas s\u00e3o armazenadas em temperatura ambiente e podem ser conservadas por at\u00e9 42 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/1981713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com DPOC (Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica), s\u00e3o comumente vistos esfor\u00e7os respirat\u00f3rios ineficientes, gerando disparo ineficaz. Dessa forma a PEEP intr\u00ednseca pode ocorrer pelo uso de par\u00e2metros n\u00e3o apropriados do ventilador mec\u00e2nico. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas que diminuem esses esfor\u00e7os ineficientes, melhorando assim essa assincronia de disparo, segundo Souza (2019). ","provas":[{"id":64577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1981970,"hashId":"cf1373d249abcc07ec7584fc14ef4bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No paciente em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica com DPOC (Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica), s\u00e3o comumente vistos esfor\u00e7os respirat\u00f3rios ineficientes, gerando disparo ineficaz. Dessa forma a PEEP intr\u00ednseca pode ocorrer pelo uso de par\u00e2metros n\u00e3o apropriados do ventilador mec\u00e2nico. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as estrat\u00e9gias terap\u00eauticas que diminuem esses esfor\u00e7os ineficientes, melhorando assim essa assincronia de disparo, segundo Souza (2019). <\/p>","resposta":7693430,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solicitar aumento do uso de f\u00e1rmacos depressores do sistema neural.","id":7693428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar aumento do uso de f\u00e1rmacos depressores do sistema neural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Aplica\u00e7\u00e3o de PEEP extr\u00ednseca que ultrapasse a PEEP instr\u00ednseca.","id":7693429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Aplica\u00e7\u00e3o de PEEP extr\u00ednseca que ultrapasse a PEEP instr\u00ednseca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumento do tempo expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia das vias a\u00e9reas.","id":7693430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do tempo expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia das vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do tempo expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da PEEP extr\u00ednseca. ","id":7693431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do tempo expirat\u00f3rio e diminui\u00e7\u00e3o da PEEP extr\u00ednseca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do volume corrente e aumento do tempo inspirat\u00f3rio.","id":7693432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do volume corrente e aumento do tempo inspirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":"fisioterapia\/1981970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Umphred (2009), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de t\u00f4nus muscular em uma crian\u00e7a neuropata, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64577,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2021-sspm-oficial-de-saude-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1982040,"hashId":"88924f6209555d7b0f4418bcb89b4bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Umphred (2009), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es de t\u00f4nus muscular em uma crian\u00e7a neuropata, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7693777,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atetose costuma aparecer ao iniciar as posturas antigravitacionais.","id":7693777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atetose costuma aparecer ao iniciar as posturas antigravitacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a rigidez \u00e9 uma forma de hipertonia que \u00e9 velocidade dependente.","id":7693778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rigidez \u00e9 uma forma de hipertonia que \u00e9 velocidade dependente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a flacidez \u00e9 um tipo de hipotonia.","id":7693779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a flacidez \u00e9 um tipo de hipotonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o treino de for\u00e7a pode aumentar a espasticidade.","id":7693780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o treino de for\u00e7a pode aumentar a espasticidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na escala modificada de Ashworth, o grau 0 refere-se a m\u00fasculo hipot\u00f4nico.","id":7693781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na escala modificada de Ashworth, o grau 0 refere-se a m\u00fasculo hipot\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/1982040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Federal n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A farm\u00e1cia e a drogaria ter\u00e3o, obrigatoriamente, a assist\u00eancia de t\u00e9cnico em farm\u00e1cia ou com forma\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. ( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de farm\u00e1cia, drogaria, posto de medicamento e unidade volante e dispens\u00e1rio de medicamentos. ( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0 farm\u00e1cia ou drogaria manter servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico para aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00f5es a cargo de t\u00e9cnico habilitado, observada a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. ( ) Somente ser\u00e1 aviada a receita que seja redigida sem abrevia\u00e7\u00f5es e de forma leg\u00edvel e que observe a nomenclatura e o sistema de pesos e medidas oficiais.","provas":[{"id":72373,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210482,"hashId":"ba7fc9d54c24dc0f880b2a6856b0e023","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Federal n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A farm\u00e1cia e a drogaria ter\u00e3o, obrigatoriamente, a assist\u00eancia de t\u00e9cnico em farm\u00e1cia ou com forma\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 privativa de farm\u00e1cia, drogaria, posto de medicamento e unidade volante e dispens\u00e1rio de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio \u00e0 farm\u00e1cia ou drogaria manter servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico para aplica\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00f5es a cargo de t\u00e9cnico habilitado, observada a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Somente ser\u00e1 aviada a receita que seja redigida sem abrevia\u00e7\u00f5es e de forma leg\u00edvel e que observe a nomenclatura e o sistema de pesos e medidas oficiais.<\/p>","resposta":8682906,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8682905,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8682906,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8682907,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8682908,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 5.991\/1973","oab":false,"nome":"Lei 5.991\/1973","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407295,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-5-991-1973"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei Federal n.\u00ba 5.991\/1973: Disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398693,"slug":"farmacia-lei-federal-n-o-5-991-1973-dispoe-sobre-o-controle-sanitario-do-comercio-de-drogas-medicamentos-insumos-farmaceuticos-e-correlatos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"farmacia\/2210482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, que enseja aplica\u00e7\u00e3o de multa, de acordo com o CPC.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210836,"hashId":"98cd02d84e36499893583a7824c42fc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, que enseja aplica\u00e7\u00e3o de multa, de acordo com o CPC.<\/p>","resposta":8684333,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provocar incidente manifestamente infundado","id":8684332,"corpo":"<p>provocar incidente manifestamente infundado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"criar embara\u00e7os ao cumprimento de decis\u00e3o judicial","id":8684333,"corpo":"<p>criar embara\u00e7os ao cumprimento de decis\u00e3o judicial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alterar a verdade dos fatos","id":8684334,"corpo":"<p>alterar a verdade dos fatos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"usar do processo para conseguir objetivo ilegal","id":8684335,"corpo":"<p>usar do processo para conseguir objetivo ilegal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"opor resist\u00eancia injustificada ao andamento do processo","id":8684336,"corpo":"<p>opor resist\u00eancia injustificada ao andamento do processo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas Processuais","oab":false,"nome":"Despesas Processuais","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415481,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-despesas-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Multas","oab":false,"nome":"Multas","pai":415481,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422732,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-multas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2210836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal de 2004, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Incorporar a Sa\u00fade da Fam\u00edlia como uma importante estrat\u00e9gia na reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica ( ) Garantir uma rede de aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria articulada com toda a rede de servi\u00e7os e como parte indissoci\u00e1vel dessa ( ) Estabelecer pol\u00edtica de financiamento para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 reorienta\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o ( ) A intersetorialidade, s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade s\u00e3o mais efetivas se a escola, o local de trabalho, o com\u00e9rcio, a m\u00eddia, a ind\u00fastria, o governo, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais e outras institui\u00e7\u00f5es estiverem envolvidas ( ) Assumir o compromisso de qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, garantindo qualidade e resolutividade, independentemente da estrat\u00e9gia adotada pelo munic\u00edpio para sua organiza\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":72378,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Le\u00f3polis","sigla":"","id":5471,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopolis-pr-2021-unifil-odontologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Le\u00f3polis - Odont\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2210954,"hashId":"ef1ded9e58b2c3dc60118578a5831739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal de 2004, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) para o que se afirma e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incorporar a Sa\u00fade da Fam\u00edlia como uma importante estrat\u00e9gia na reorganiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garantir uma rede de aten\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria articulada com toda a rede de servi\u00e7os e como parte indissoci\u00e1vel dessa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelecer pol\u00edtica de financiamento para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es visando \u00e0 reorienta\u00e7\u00e3o do modelo de aten\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A intersetorialidade, s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade s\u00e3o mais efetivas se a escola, o local de trabalho, o com\u00e9rcio, a m\u00eddia, a ind\u00fastria, o governo, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais e outras institui\u00e7\u00f5es estiverem envolvidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assumir o compromisso de qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, garantindo qualidade e resolutividade, independentemente da estrat\u00e9gia adotada pelo munic\u00edpio para sua organiza\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8684870,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8684867,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8684868,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8684869,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8684870,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":"odontologia\/2210954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das esp\u00e9cies de benef\u00edcios e das presta\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, em especial o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e o aux\u00edlio-doen\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210973,"hashId":"7935856c0af1808a97626c97d64bbb41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das esp\u00e9cies de benef\u00edcios e das presta\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias, em especial o aux\u00edlio-reclus\u00e3o e o aux\u00edlio-doen\u00e7a, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8684959,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aux\u00edlio-doen\u00e7a n\u00e3o acident\u00e1rio \u00e9 devido ao segurado que possua ao menos seis contribui\u00e7\u00f5es ao RGPS e se encontre impossibilitado de exercer suas atividades por 15 dias.","id":8684955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio-doen\u00e7a n\u00e3o acident\u00e1rio \u00e9 devido ao segurado que possua ao menos seis contribui\u00e7\u00f5es ao RGPS e se encontre impossibilitado de exercer suas atividades por 15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O aux\u00edlio-reclus\u00e3o tem car\u00eancia de 12 contribui\u00e7\u00f5es para o RGPS.","id":8684956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio-reclus\u00e3o tem car\u00eancia de 12 contribui\u00e7\u00f5es para o RGPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O aux\u00edlio-reclus\u00e3o \u00e9 devido ao segurado de baixa renda que, preso em regime fechado, tenha cumprido a car\u00eancia exigida por lei.","id":8684957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aux\u00edlio-reclus\u00e3o \u00e9 devido ao segurado de baixa renda que, preso em regime fechado, tenha cumprido a car\u00eancia exigida por lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio de atividade remunerada pelo recluso implica a cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.","id":8684958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de atividade remunerada pelo recluso implica a cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao segurado que tiver sofrido acidente de trabalho no pr\u00f3prio local de trabalho, a lei garante a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho por 12 meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, independentemente de ele ter gozado aux\u00edlio-acidente.","id":8684959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao segurado que tiver sofrido acidente de trabalho no pr\u00f3prio local de trabalho, a lei garante a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho por 12 meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio, independentemente de ele ter gozado aux\u00edlio-acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407028,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-por-incapacidade-temporaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio-reclus\u00e3o","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407031,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-reclusao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/2210973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, servidor p\u00fablico, tem 20 anos de atividade profissional, inclu\u00eddos nesse tempo 2 anos como trabalhador rural sem contribui\u00e7\u00e3o e 18 anos como servidor p\u00fablico com contribui\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos 2 anos, ele tamb\u00e9m trabalha como professor em faculdade privada, com contribui\u00e7\u00e3o. Sandra \u00e9 empregada p\u00fablica celetista com 20 anos de atividade e 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. Murilo \u00e9 militar com recolhimento de 12 contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias como facultativo em sua al\u00edquota m\u00ednima. \u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando as regras sobre a contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o.","provas":[{"id":67040,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado de Alagoas","sigla":"PGE AL","id":3306,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pge-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-al-al-2021-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AL - Procurador do Estado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2210985,"hashId":"66479ef63b7aa8ef2c93b16b81c3299f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Caio, servidor p\u00fablico, tem 20 anos de atividade profissional, inclu\u00eddos nesse tempo 2 anos como trabalhador rural sem contribui\u00e7\u00e3o e 18 anos como servidor p\u00fablico com contribui\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos 2 anos, ele tamb\u00e9m trabalha como professor em faculdade privada, com contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sandra \u00e9 empregada p\u00fablica celetista com 20 anos de atividade e 20 anos de contribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Murilo \u00e9 militar com recolhimento de 12 contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias como facultativo em sua al\u00edquota m\u00ednima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando as regras sobre a contagem rec\u00edproca de tempo de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":8685012,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Murilo n\u00e3o pode utilizar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o como facultativo para obter a inatividade militar.","id":8685012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Murilo n\u00e3o pode utilizar o tempo de contribui\u00e7\u00e3o como facultativo para obter a inatividade militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para utilizar o per\u00edodo cumprido como trabalhador rural, Caio n\u00e3o precisa indenizar o regime previdenci\u00e1rio a que se encontra vinculado.","id":8685013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para utilizar o per\u00edodo cumprido como trabalhador rural, Caio n\u00e3o precisa indenizar o regime previdenci\u00e1rio a que se encontra vinculado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o efetivamente prestado por Caio o per\u00edodo em que ele tiver recolhido, concomitantemente, contribui\u00e7\u00f5es como servidor p\u00fablico e como professor em faculdade privada.","id":8685014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 computado como tempo de servi\u00e7o efetivamente prestado por Caio o per\u00edodo em que ele tiver recolhido, concomitantemente, contribui\u00e7\u00f5es como servidor p\u00fablico e como professor em faculdade privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caio pode desaverbar o tempo prestado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ainda que esse tempo tenha gerado efeitos remunerat\u00f3rios como adicionais por tempo de servi\u00e7o.","id":8685015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio pode desaverbar o tempo prestado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, ainda que esse tempo tenha gerado efeitos remunerat\u00f3rios como adicionais por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia ser\u00e1 compensado se Sandra, ao se aposentar, estiver no gozo de cargo em comiss\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":8685016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia ser\u00e1 compensado se Sandra, ao se aposentar, estiver no gozo de cargo em comiss\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"}],"slug":"direito-previdenciario\/2210985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das medidas socioeducativas decorrentes da pr\u00e1tica de ato infracional presentes no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2337526,"hashId":"d068b5af79c7d9b6b154f0eac04dca8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das medidas socioeducativas decorrentes da pr\u00e1tica de ato infracional presentes no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9238223,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente somente a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida.","id":9238219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificada a pr\u00e1tica de ato infracional, a autoridade competente poder\u00e1 aplicar ao adolescente somente a advert\u00eancia, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e a liberdade assistida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A advert\u00eancia poder\u00e1 ser aplicada mesmo que n\u00e3o haja prova da materialidade e ind\u00edcios suficientes da autoria.","id":9238220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A advert\u00eancia poder\u00e1 ser aplicada mesmo que n\u00e3o haja prova da materialidade e ind\u00edcios suficientes da autoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A medida aplicada ao adolescente levar\u00e1 em conta a sua capacidade de cumpri-la e as circunst\u00e2ncias, sem considerar a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. ","id":9238221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida aplicada ao adolescente levar\u00e1 em conta a sua capacidade de cumpri-la e as circunst\u00e2ncias, sem considerar a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, a presta\u00e7\u00e3o de trabalho for\u00e7ado como medida socioeducativa.","id":9238222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitida, excepcionalmente, a presta\u00e7\u00e3o de trabalho for\u00e7ado como medida socioeducativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em se tratando de ato infracional com reflexos patrimoniais, a autoridade poder\u00e1 determinar, se for o caso, que o adolescente restitua a coisa, promova o ressarcimento do dano, ou, por outra forma, compense o preju\u00edzo da v\u00edtima.","id":9238223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em se tratando de ato infracional com reflexos patrimoniais, a autoridade poder\u00e1 determinar, se for o caso, que o adolescente restitua a coisa, promova o ressarcimento do dano, ou, por outra forma, compense o preju\u00edzo da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"},{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2337526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8069\/90, o Conselho Tutelar \u00e9 composto","provas":[{"id":77789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2337568,"hashId":"084837d796a8768dac6c6c31aa178a47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8069\/90, o Conselho Tutelar \u00e9 composto<\/p>","resposta":9238430,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 4 (quatro) membros para um mandato de 2 (dois) anos.","id":9238429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 4 (quatro) membros para um mandato de 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de 5 (cinco) membros para um mandato de 4 (quatro) anos.","id":9238430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 5 (cinco) membros para um mandato de 4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de 10 (dez) membros para um mandato de 2 (dois) anos.","id":9238431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 10 (dez) membros para um mandato de 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de 5 (cinco) membros para um mandato de 2 (dois) anos.","id":9238432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 5 (cinco) membros para um mandato de 2 (dois) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de 3 (tr\u00eas) membros para um mandato de 4 (quatro) anos.","id":9238433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 3 (tr\u00eas) membros para um mandato de 4 (quatro) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2337568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos marcos legais relativos ao combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial, diferen\u00e7as e preconceitos na escola foi estabelecido pela","provas":[{"id":77789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico","id":17972,"slug":"tecnico-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-tecnico-pedagogico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - T\u00e9cnico Pedag\u00f3gico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2337591,"hashId":"b728310d27c4b37570020632d6aa0d8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos marcos legais relativos ao combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial, diferen\u00e7as e preconceitos na escola foi estabelecido pela<\/p>","resposta":9238548,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 17 de junho de 2004.","id":9238544,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3, de 17 de junho de 2004.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 10.639, de 9 de janeiro de 2008.","id":9238545,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 10.639, de 9 de janeiro de 2008.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 17 de junho de 2014.","id":9238546,"corpo":"<p>Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 1, de 17 de junho de 2014.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 2007.","id":9238547,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 9.455, de 7 de abril de 2007.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 11.645, de 10 de mar\u00e7o de 2008.","id":9238548,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 11.645, de 10 de mar\u00e7o de 2008.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.645\/2008 - Altera a Lei no 9.394, de 20 de dezembro de 1996, modificada pela Lei no 10.639, de 9 de janeiro de 2003, que estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional, para incluir no curr\u00edculo oficial da rede de ensino a obrigatorie","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400533,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-645-2008-altera-a-lei-no-9-394-de-20-de-dezembro-de-1996-modificada-pela-lei-no-10-639-de-9-de-janeiro-de-2003-que-estabelece-as-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-para-incluir-no-curriculo-oficial-da-rede-de-ensino-a-obrigatorie"}],"slug":"pedagogia\/2337591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c\u00d3 l\u00edngua-mar, viajando em todos n\u00f3s, No teu sal, singra errante a minha voz.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o em destaque classifica-se como ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":77785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bel\u00e9m","sigla":"","id":2792,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-belem-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belem-pa-2021-instituto-aocp-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Bel\u00e9m - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2338183,"hashId":"25fc9428729bf3a9248990a23e9992a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c\u00d3 l\u00edngua-mar, <u>viajando em todos n\u00f3s<\/u>, No teu sal, singra errante a minha voz.\u201d, a ora\u00e7\u00e3o em destaque classifica-se como ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9241378,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":9241375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subordinada substantiva apositiva reduzida de ger\u00fandio.","id":9241376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada substantiva apositiva reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva restritiva reduzida de ger\u00fandio.","id":9241377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adjetiva restritiva reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva explicativa reduzida de ger\u00fandio.","id":9241378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adjetiva explicativa reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subordinada adverbial proporcional reduzida de ger\u00fandio.","id":9241379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinada adverbial proporcional reduzida de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.\tL\u00cdNGUA-MARA l\u00edngua em que navego, marinheiro,na proa das vogais e consoantes,\u00e9 a que me chega em ondas incessantes\u00e0 praia deste poema aventureiro.\u00c9 a L\u00edngua Portuguesa, a que primeirotransp\u00f4s o abismo e as dores velejantes,no mist\u00e9rio das \u00e1guas mais distantes,e que agora me banha por inteiro.L\u00edngua de sol, espuma e maresia,que a nau dos sonhadores-navegantesatravessa a caminho dos instantes,cruzando o Bojador de cada dia.\u00d3 l\u00edngua-mar, viajando em todos n\u00f3s,No teu sal, singra errante a minha voz.\tAdriano Esp\u00ednola (2001). ","id":525096,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\tL\u00cdNGUA-MAR<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua em que navego, marinheiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na proa das vogais e consoantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 a que me chega em ondas incessantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 praia deste poema aventureiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a L\u00edngua Portuguesa, a que primeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transp\u00f4s o abismo e as dores velejantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no mist\u00e9rio das \u00e1guas mais distantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e que agora me banha por inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edngua de sol, espuma e maresia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que a nau dos sonhadores-navegantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atravessa a caminho dos instantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cruzando o Bojador de cada dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00d3 l\u00edngua-mar, viajando em todos n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No teu sal, singra errante a minha voz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 7em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">Adriano Esp\u00ednola (2001). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2338183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B era igual a um s\u00e9timo do n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor A. Foram admitidos 5 novos funcion\u00e1rios para cada um desses dois setores, e o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B passou a ser igual a um quarto do n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor A. Antes dessas admiss\u00f5es, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B era igual a","provas":[{"id":59753,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1803092,"hashId":"53a7400513bf3a238abc0da1167d170f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B era igual a um s\u00e9timo do n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor A. Foram admitidos 5 novos funcion\u00e1rios para cada um desses dois setores, e o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B passou a ser igual a um quarto do n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor A. Antes dessas admiss\u00f5es, o n\u00famero de funcion\u00e1rios do setor B era igual a<\/p>","resposta":6899873,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":6899869,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"8.","id":6899870,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7.","id":6899871,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":6899872,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5.","id":6899873,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1803092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma pesquisa com 1.000 pessoas tenha revelado as seguintes informa\u00e7\u00f5es: nos quatro primeiros meses de 2021,\u2022 350 pessoas tiveram aumento em suas rendas;\u2022 400 pessoas receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos;\u2022 150 pessoas, mesmo recebendo recursos financeiros n\u00e3o previstos, tiveram redu\u00e7\u00e3o em suas rendas;\u2022 300 pessoas mantiveram suas rendas, mesmo sem receber recursos financeiros n\u00e3o previstos.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que, no per\u00edodo mencionado,","provas":[{"id":59272,"cargo":{"descricao":"Agente de Pesquisas por Telefone","id":12859,"slug":"agente-de-pesquisas-por-telefone"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2021-cespe-cebraspe-agente-de-pesquisas-por-telefone-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBGE - Agente de Pesquisas por Telefone - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1785719,"hashId":"1938d4c0ab8f7556ea3f2aef6c3002b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma pesquisa com 1.000 pessoas tenha revelado as seguintes informa\u00e7\u00f5es: nos quatro primeiros meses de 2021,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 350 pessoas tiveram aumento em suas rendas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 400 pessoas receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 150 pessoas, mesmo recebendo recursos financeiros n\u00e3o previstos, tiveram redu\u00e7\u00e3o em suas rendas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 300 pessoas mantiveram suas rendas, mesmo sem receber recursos financeiros n\u00e3o previstos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se que, no per\u00edodo mencionado,<\/p>","resposta":6818709,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de pessoas que receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram aumento de renda \u00e9 superior ao n\u00famero de pessoas que n\u00e3o receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram redu\u00e7\u00e3o de renda.","id":6818709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de pessoas que receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram aumento de renda \u00e9 superior ao n\u00famero de pessoas que n\u00e3o receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram redu\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entre as pessoas que receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos, a maioria teve redu\u00e7\u00e3o de renda.","id":6818710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as pessoas que receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos, a maioria teve redu\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entre as pessoas que n\u00e3o receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos, o n\u00famero de pessoas que conseguiram manter suas rendas foi inferior ao n\u00famero dos que tiveram redu\u00e7\u00e3o de renda.","id":6818711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as pessoas que n\u00e3o receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos, o n\u00famero de pessoas que conseguiram manter suas rendas foi inferior ao n\u00famero dos que tiveram redu\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menos de 100 pessoas tiveram aumento de renda mesmo sem receber recursos financeiros n\u00e3o previstos.","id":6818712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 100 pessoas tiveram aumento de renda mesmo sem receber recursos financeiros n\u00e3o previstos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"menos de 50 pessoas receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram aumento de renda.","id":6818713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos de 50 pessoas receberam recursos financeiros n\u00e3o previstos e tiveram aumento de renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1785719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo em que os catetos medem 6m e 4,5m a altura relativa \u00e0 hipotenusa medir\u00e1","provas":[{"id":61714,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Marab\u00e1","sigla":"Camara de Maraba","id":2647,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-maraba-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-maraba-pa-2021-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Marab\u00e1 - Engenheiro Civil - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1889180,"hashId":"fda29218cb3314c70033daad6eb493f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo em que os catetos medem 6m e 4,5m a altura relativa \u00e0 hipotenusa medir\u00e1<\/p>","resposta":7276706,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,4m.","id":7276702,"corpo":"<p>5,4m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,2m.","id":7276703,"corpo":"<p>5,2m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,8m.","id":7276704,"corpo":"<p>4,8m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4,2m.","id":7276705,"corpo":"<p>4,2m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,6m.","id":7276706,"corpo":"<p>3,6m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1889180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE estabelece 10 diretrizes para melhorar a educa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de sua vig\u00eancia, que vai de 2014 a 2024. Entre estas diretrizes consta a promo\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que pode ser definida como:","provas":[{"id":62183,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro","sigla":"","id":3845,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-cedro-sc-2021-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Cedro - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1900894,"hashId":"beb6512b83b17d673691d8c90176dcb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE estabelece 10 diretrizes para melhorar a educa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de sua vig\u00eancia, que vai de 2014 a 2024. Entre estas diretrizes consta a promo\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da gest\u00e3o democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que pode ser definida como:<\/p>","resposta":7329971,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de gest\u00e3o baseado na participa\u00e7\u00e3o de todos os segmentos da comunidade escolar, incluindo pais, respons\u00e1veis e sociedade em geral.","id":7329971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de gest\u00e3o baseado na participa\u00e7\u00e3o de todos os segmentos da comunidade escolar, incluindo pais, respons\u00e1veis e sociedade em geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Democratiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola, delegando a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas aos mais variados segmentos da comunidade escolar.","id":7329972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Democratiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica da escola, delegando a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas aos mais variados segmentos da comunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Processo de administra\u00e7\u00e3o financeira de uma unidade de ensino com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.","id":7329973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de administra\u00e7\u00e3o financeira de uma unidade de ensino com a participa\u00e7\u00e3o da comunidade escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o centralizada na figura do diretor.","id":7329974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gest\u00e3o centralizada na figura do diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":425838,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425841,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-no-plano-nacional-de-educacao-pne"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1900894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, trata-se de uma recomenda\u00e7\u00e3o apropriada no trato interpessoal:","provas":[{"id":63365,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592,"slug":"telefonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guas da Prata","sigla":"Prefeitura de Aguas da Prata","id":4723,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguas-da-prata-sp-2021-ipefae-telefonista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de \u00c1guas da Prata - Telefonista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1934482,"hashId":"e499cd3db58957cc2011355ba2039932","enunciado":"<p>Das alternativas abaixo, trata-se de uma recomenda\u00e7\u00e3o apropriada no trato interpessoal:<\/p>","resposta":7477501,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar os colegas com a denomina\u00e7\u00e3o de \u201cquerido\u201d.","id":7477499,"corpo":"<p>Tratar os colegas com a denomina\u00e7\u00e3o de \u201cquerido\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ter empatia com nenhum funcion\u00e1rio.","id":7477500,"corpo":"<p>N\u00e3o ter empatia com nenhum funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tratar a todos com defer\u00eancia adequada. ","id":7477501,"corpo":"<p>Tratar a todos com defer\u00eancia adequada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reclamar do sal\u00e1rio recebido, apenas com os funcion\u00e1rios do seu setor. ","id":7477502,"corpo":"<p>Reclamar do sal\u00e1rio recebido, apenas com os funcion\u00e1rios do seu setor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1934482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas A e B ensacaram quantidades iguais de gr\u00e3os, mas em tempos diferentes, que foram inversamente proporcionais \u00e0 massa de gr\u00e3os colocada em cada saco. Se a m\u00e1quina A colocou 48 kg em cada saco e gastou 450 minutos para completar o servi\u00e7o, ent\u00e3o a m\u00e1quina B, que demorou 400 minutos para completar o servi\u00e7o, colocou, em cada saco,","provas":[{"id":63513,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social","id":12129,"slug":"psicologo-area-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2021-vunesp-psicologo-area-social-foi-localizado-no-site-da-banca-apenas-o-gabarito-inserido","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1941443,"hashId":"091158b1f105525caa04fa0f0d2460d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1quinas A e B ensacaram quantidades iguais de gr\u00e3os, mas em tempos diferentes, que foram inversamente proporcionais \u00e0 massa de gr\u00e3os colocada em cada saco. Se a m\u00e1quina A colocou 48 kg em cada saco e gastou 450 minutos para completar o servi\u00e7o, ent\u00e3o a m\u00e1quina B, que demorou 400 minutos para completar o servi\u00e7o, colocou, em cada saco,<\/p>","resposta":7509575,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 kg.","id":7509572,"corpo":"<p>60 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"58 kg. ","id":7509573,"corpo":"<p>58 kg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56 kg.","id":7509574,"corpo":"<p>56 kg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"54 kg. ","id":7509575,"corpo":"<p>54 kg. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"52 kg.","id":7509576,"corpo":"<p>52 kg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Partes Inversamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408579,"slug":"matematica-partes-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1941443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da menagem, indique a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":64151,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pm-pi-pi-2021-nucepe-uespi-oficial","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Oficial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:50:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963757,"hashId":"1818c796f75daddeb85ea464a51b8b18","enunciado":"<p>A respeito da menagem, indique a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7609912,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A menagem poder\u00e1 ser concedida pelo juiz, nos crimes cujo m\u00e1ximo da pena privativa da liberdade n\u00e3o exceda a dois anos, tendo-se, por\u00e9m, em aten\u00e7\u00e3o a natureza do crime e os antecedentes do acusado. ","id":7609910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menagem poder\u00e1 ser concedida pelo juiz, nos crimes cujo m\u00e1ximo da pena privativa da liberdade n\u00e3o exceda a dois anos, tendo-se, por\u00e9m, em aten\u00e7\u00e3o a natureza do crime e os antecedentes do acusado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 previamente ouvido sobre a concess\u00e3o da menagem, devendo emitir parecer no prazo m\u00e1ximo de cinco dias. ","id":7609911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 previamente ouvido sobre a concess\u00e3o da menagem, devendo emitir parecer no prazo m\u00e1ximo de cinco dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O insubmisso ter\u00e1 o quartel por menagem, independentemente de decis\u00e3o judicial, podendo, entretanto, ser cassada pela autoridade militar, por conveni\u00eancia de disciplina. ","id":7609912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O insubmisso ter\u00e1 o quartel por menagem, independentemente de decis\u00e3o judicial, podendo, entretanto, ser cassada pela autoridade militar, por conveni\u00eancia de disciplina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A menagem cessa com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. ","id":7609913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menagem cessa com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao reincidente somente se conceder\u00e1 menagem se necess\u00e1ria ao interesse da Justi\u00e7a. ","id":7609914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reincidente somente se conceder\u00e1 menagem se necess\u00e1ria ao interesse da Justi\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 54","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Menagem","oab":false,"nome":"Da Menagem","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403341,"slug":"direito-processual-penal-militar-da-menagem"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Penal Militar"],"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/1963757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":60147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267,"slug":"tecnico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2021-instituto-aocp-tecnico-do-ministerio-publico-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE RS - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 08:28:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":1812953,"hashId":"9c3ef6e2dd2e57434aa8b58ff44497af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do Minist\u00e9rio P\u00fablico, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6945086,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis.","id":6945083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado, incumbindo-lhe a defesa da ordem jur\u00eddica, do regime democr\u00e1tico e dos interesses sociais e individuais indispon\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico: a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.","id":6945084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico: a unidade, a indivisibilidade e a independ\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, por iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Senado Federal.","id":6945085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, por iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Senado Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico adquirem vitaliciedade.","id":6945086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico adquirem vitaliciedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As fun\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 podem ser exercidas por integrantes da carreira, que dever\u00e3o residir na comarca da respectiva lota\u00e7\u00e3o, salvo autoriza\u00e7\u00e3o do chefe da institui\u00e7\u00e3o.","id":6945087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 podem ser exercidas por integrantes da carreira, que dever\u00e3o residir na comarca da respectiva lota\u00e7\u00e3o, salvo autoriza\u00e7\u00e3o do chefe da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de EMEI","id":21026,"slug":"professor-de-emei"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa comprou 3 tipos de biscoitos doces. A tabela apresenta algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de pacotes comprados de cada tipo e seu respectivo valor unit\u00e1rio.TipoN\u00ba de pacotesValor unit\u00e1rio do pacoteFolhado3R$ 6,50Recheado5R$ 2,70Coberto com chocolate4?Sabendo que o valor total dessa compra foi R$ 51,40, o valor de um pacote de biscoito coberto com chocolate era ","provas":[{"id":52068,"cargo":{"descricao":"Professor de EMEI","id":21026,"slug":"professor-de-emei"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mar\u00edlia","sigla":"Prefeitura","id":4104,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura - Professor de EMEI - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1601423,"hashId":"726f380c8084e273d707ec5735e7c2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa comprou 3 tipos de biscoitos doces. A tabela apresenta algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de pacotes comprados de cada tipo e seu respectivo valor unit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 342px;\"><colgroup><col width=\"146\"><col width=\"100\"><col width=\"96\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zarw\"><td data-row=\"row-zarw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zarw\" data-cell=\"cell-4ouw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tipo<\/p><\/td><td data-row=\"row-zarw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zarw\" data-cell=\"cell-fbvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00ba de pacotes<\/p><\/td><td data-row=\"row-zarw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zarw\" data-cell=\"cell-r39a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor unit\u00e1rio do pacote<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zuis\"><td data-row=\"row-zuis\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuis\" data-cell=\"cell-v2h6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Folhado<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuis\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuis\" data-cell=\"cell-mdt6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-zuis\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zuis\" data-cell=\"cell-n3jz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-slyt\"><td data-row=\"row-slyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slyt\" data-cell=\"cell-h32m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Recheado<\/p><\/td><td data-row=\"row-slyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slyt\" data-cell=\"cell-sf2b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-slyt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slyt\" data-cell=\"cell-8b33\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2,70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5icx\"><td data-row=\"row-5icx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5icx\" data-cell=\"cell-otzw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Coberto com chocolate<\/p><\/td><td data-row=\"row-5icx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5icx\" data-cell=\"cell-s8mk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">4<\/p><\/td><td data-row=\"row-5icx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5icx\" data-cell=\"cell-o66u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">?<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o valor total dessa compra foi R$ 51,40, o valor de um pacote de biscoito coberto com chocolate era <\/p>","resposta":6011797,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 4,60. ","id":6011797,"corpo":"<p>R$ 4,60. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4,50. ","id":6011798,"corpo":"<p>R$ 4,50. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 4,40. ","id":6011799,"corpo":"<p>R$ 4,40. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 4,30. ","id":6011800,"corpo":"<p>R$ 4,30. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 4,20","id":6011801,"corpo":"<p>R$ 4,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1601423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada aplica\u00e7\u00e3o financeira rendeu, a juros simples, a uma taxa T% ao ano. Sabendo que o valor inicial de R$ 10.000,00 ficou aplicado por 10 anos, obtendo-se desta forma o valor acumulado de R$ 15.000,00, \u00e9 correto afirmar que a taxa T% anual \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":53989,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1630352,"hashId":"76bc690e7cb4b0c1897819d0c688de85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada aplica\u00e7\u00e3o financeira rendeu, a juros simples, a uma taxa T% ao ano. Sabendo que o valor inicial de R$ 10.000,00 ficou aplicado por 10 anos, obtendo-se desta forma o valor acumulado de R$ 15.000,00, \u00e9 correto afirmar que a taxa T% anual \u00e9 igual a: <\/p>","resposta":6130156,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2%. ","id":6130155,"corpo":"<p>2%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5%. ","id":6130156,"corpo":"<p>5%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3%. ","id":6130157,"corpo":"<p>3%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4%.","id":6130158,"corpo":"<p>4%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 14","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1630352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obtenha a solu\u00e7\u00e3o (x,y) do sistema de equa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: 5x \u2013 3y = 12 - x + 4y = 1 ","provas":[{"id":53989,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1630357,"hashId":"12bd29d18710444269b8523af5d2671b","enunciado":"<p>Obtenha a solu\u00e7\u00e3o (x,y) do sistema de equa\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p>5x \u2013 3y = 12 <\/p><p>- x + 4y = 1 <\/p>","resposta":6130175,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3,1) ","id":6130175,"corpo":"<p>(3,1) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(2,3) ","id":6130176,"corpo":"<p>(2,3) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(5,1) ","id":6130177,"corpo":"<p>(5,1) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(2,5)","id":6130178,"corpo":"<p>(2,5)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 14","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":"matematica\/1630357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307,"slug":"medico-area-pneumologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos da s\u00edntese de evid\u00eancias para pol\u00edticas de sa\u00fade, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Aprimorar a escolha baseada na rela\u00e7\u00e3o de custo\/benef\u00edcio e custo\/efetividade.( ) Aumentar a abrang\u00eancia e o aprofundamento das pol\u00edticas p\u00fablicas endere\u00e7adas a problemas de sa\u00fade relevantes.( ) Reduzir obst\u00e1culos na utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.( ) Aumentar e melhorar a dissemina\u00e7\u00e3o social do conhecimento produzido pelas pesquisas cient\u00edficas, em especial no campo da sa\u00fade p\u00fablica.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":65705,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia","id":1561,"slug":"medico-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-hematologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia - 2021"},{"id":65706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2021"},{"id":65716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Traumatologista","id":9210,"slug":"medico-traumatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-traumatologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico Traumatologista - 2021"},{"id":65714,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatra - 2021"},{"id":65712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":11717,"slug":"medico-area-pneumologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-pneumologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2021"},{"id":65711,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto","id":9307,"slug":"medico-area-pneumologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-pneumologista-adulto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologista Adulto - 2021"},{"id":65697,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521,"slug":"medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2021"},{"id":65709,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2021"},{"id":65698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537,"slug":"medico-area-cirurgia-vascular"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2021"},{"id":65700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793,"slug":"medico-area-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2021"},{"id":65708,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico","id":5660,"slug":"medico-neurologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-neurologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico Neurologista Pedi\u00e1trico - 2021"},{"id":65702,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794,"slug":"medico-area-gastroenterologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2021"},{"id":65717,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2021"},{"id":65703,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795,"slug":"medico-area-geriatria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2021"},{"id":65707,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto","id":5659,"slug":"medico-area-neurologista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-area-neurologista-adulto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologista Adulto - 2021"},{"id":65704,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2132737,"hashId":"ffc77d912d788ca9bfa0d8143c779199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os objetivos da s\u00edntese de evid\u00eancias para pol\u00edticas de sa\u00fade, analise as seguintes assertivas e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aprimorar a escolha baseada na rela\u00e7\u00e3o de custo\/benef\u00edcio e custo\/efetividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumentar a abrang\u00eancia e o aprofundamento das pol\u00edticas p\u00fablicas endere\u00e7adas a problemas de sa\u00fade relevantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reduzir obst\u00e1culos na utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico na formula\u00e7\u00e3o, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aumentar e melhorar a dissemina\u00e7\u00e3o social do conhecimento produzido pelas pesquisas cient\u00edficas, em especial no campo da sa\u00fade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8346794,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8346790,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8346791,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8346792,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8346793,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8346794,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2132737","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Judici\u00e1rio e Administrativo","id":22440,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-judiciario-e-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria sobre a legitimidade dos atos administrativos,","provas":[{"id":69749,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Judici\u00e1rio e Administrativo","id":22440,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-judiciario-e-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s","sigla":"TJ GO","id":1145,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tj-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-go-go-2021-ufg-analista-judiciario-area-apoio-judiciario-e-administrativo","tipo":1,"nome":"UFG - TJ GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Judici\u00e1rio e Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2133815,"hashId":"5e38fd3156376f2a2c091148e248a6a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria sobre a legitimidade dos atos administrativos,<\/p>","resposta":8351821,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade permite a operatividade dos atos administrativos, salvo quando apontados v\u00edcios que possam ensejar a sua invalidade.","id":8351820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade permite a operatividade dos atos administrativos, salvo quando apontados v\u00edcios que possam ensejar a sua invalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade adv\u00e9m do princ\u00edpio da legalidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8351821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presun\u00e7\u00e3o de legitimidade adv\u00e9m do princ\u00edpio da legalidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve provar sistematicamente a validade dos seus atos.","id":8351822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve provar sistematicamente a validade dos seus atos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a eventual argui\u00e7\u00e3o de nulidade do ato administrativo enseja presun\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia limitada at\u00e9 aprecia\u00e7\u00e3o do defeito apontado.","id":8351823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eventual argui\u00e7\u00e3o de nulidade do ato administrativo enseja presun\u00e7\u00e3o de efic\u00e1cia limitada at\u00e9 aprecia\u00e7\u00e3o do defeito apontado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","oab":true,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade ou Veracidade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404377,"slug":"direito-administrativo-presuncao-de-legitimidade-ou-veracidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas com o c\u00f3digo: (C) Certo ou (E) Errado. (__)A ora\u00e7\u00e3o: \"Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano\" - est\u00e1 escrita com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos na ordem direta. (__)O sujeito da ora\u00e7\u00e3o: \"Para tanto, ressaltamos\" \u00e9 el\u00edptico, identificado pela desin\u00eancia verbal. (__)A express\u00e3o verbal: \"podem mostrar\" exemplifica um tempo composto, formada por verbos regulares da mesma conjuga\u00e7\u00e3o, enunciando ideia da forma nominal do infinitivo flexionado. (__)O per\u00edodo: \"Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a\". - \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e todas as ora\u00e7\u00f5es s\u00e3o subordinativas substantivas e adjetivas. (__)Dentre o rol dos sin\u00f4nimos de: \"compet\u00eancia\", podemos citar: \"habilidade\", \"aptid\u00e3o\" e \"capacidade\". Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":67824,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2136505,"hashId":"a1ee25ca8115345329b10b02fbc91eb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas com o c\u00f3digo: (C) Certo ou (E) Errado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A ora\u00e7\u00e3o: \"Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano\" - est\u00e1 escrita com os termos essenciais expl\u00edcitos e dispostos na ordem direta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O sujeito da ora\u00e7\u00e3o: \"Para tanto, ressaltamos\" \u00e9 el\u00edptico, identificado pela desin\u00eancia verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A express\u00e3o verbal: \"podem mostrar\" exemplifica um tempo composto, formada por verbos regulares da mesma conjuga\u00e7\u00e3o, enunciando ideia da forma nominal do infinitivo flexionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O per\u00edodo: \"Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a\". - \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e todas as ora\u00e7\u00f5es s\u00e3o subordinativas substantivas e adjetivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Dentre o rol dos sin\u00f4nimos de: \"compet\u00eancia\", podemos citar: \"habilidade\", \"aptid\u00e3o\" e \"capacidade\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8363828,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E, E, C, C, C.","id":8363826,"corpo":"<p>E, E, C, C, C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E, C, E, E, C.","id":8363827,"corpo":"<p>E, C, E, E, C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C, C, E, E, C.","id":8363828,"corpo":"<p>C, C, E, E, C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C, C, C, C, C.","id":8363829,"corpo":"<p>C, C, C, C, C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17. A IMPORT\u00c2NCIA DA COMUNICA\u00c7\u00c3O (1\u00ba\u00a7) Todos sabemos que o ser humano se comunica, mas \u00e9 muito comum encontrar pessoas que n\u00e3o conseguem interagir umas com as outras. Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a. (2\u00ba\u00a7) A comunica\u00e7\u00e3o clara, elegante e precisa \u00e9 ouro para o crescimento profissional. Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano, principalmente no mundo em que vivemos, numa \u00e9poca de constantes mudan\u00e7as quando as empresas est\u00e3o dando cada vez mais valor a isso. \"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia fundamental para o profissional moderno que quer se dar bem no mercado de trabalho\", afirma Reinaldo Passadori, professor de Comunica\u00e7\u00e3o Verbal. (3\u00ba\u00a7) Para tanto, ressaltamos que \u00e9 preciso seguir a norma culta e respeitar as variedades lingu\u00edsticas, dialetos, os diversos registros verbais, sem desprezar as g\u00edrias. Cabe-nos lembrar a import\u00e2ncia da l\u00edngua padr\u00e3o na sua abrang\u00eancia, destacando: ortografia, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o, concord\u00e2ncias sejam nominais e\/ou verbais, entre seus m\u00faltiplos aspectos. Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social. (...) (https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/carreira\/...) - (Adaptado)","id":503170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O texto abaixo servir\u00e1 de base para responder as quest\u00f5es de 15 a 17.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A IMPORT\u00c2NCIA DA COMUNICA\u00c7\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Todos sabemos que o ser humano se comunica, mas \u00e9 muito comum encontrar pessoas que n\u00e3o conseguem interagir umas com as outras. Algumas dicas podem mostrar que a pessoa est\u00e1 bem preparada, pois ela vende bem, fala com propriedade, fala com naturalidade, fala para um grande p\u00fablico com bastante desenvoltura e total seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) A comunica\u00e7\u00e3o clara, elegante e precisa \u00e9 ouro para o crescimento profissional. Ela \u00e9 uma das principais compet\u00eancias necess\u00e1rias a todo ser humano, principalmente no mundo em que vivemos, numa \u00e9poca de constantes mudan\u00e7as quando as empresas est\u00e3o dando cada vez mais valor a isso. \"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma compet\u00eancia fundamental para o profissional moderno que quer se dar bem no mercado de trabalho\", afirma Reinaldo Passadori, professor de Comunica\u00e7\u00e3o Verbal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Para tanto, ressaltamos que \u00e9 preciso seguir a norma culta e respeitar as variedades lingu\u00edsticas, dialetos, os diversos registros verbais, sem desprezar as g\u00edrias. Cabe-nos lembrar a import\u00e2ncia da l\u00edngua padr\u00e3o na sua abrang\u00eancia, destacando: ortografia, acentua\u00e7\u00e3o, pontua\u00e7\u00e3o, concord\u00e2ncias sejam nominais e\/ou verbais, entre seus m\u00faltiplos aspectos. Comunique-se com os cuidados devidos, busque seu crescimento pessoal e social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/carreira\/...) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2136505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o Sistema de notifica\u00e7\u00e3o e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria.1. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que t\u00eam como objetivo primordial o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o de importantes problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal. 2. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o \u2013 SINAN \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Entretanto, a notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa do profissional m\u00e9dico. 3. Dentre as doen\u00e7as constantes na lista de notifica\u00e7\u00f5es e investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o a febre amarela, febre tifoide, t\u00e9tano, mal\u00e1ria, leptospirose, entre outras. 4. A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica se dedica \u00e0s interfer\u00eancias dos ambientes f\u00edsico, psicol\u00f3gico e social na sa\u00fade. 5. As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dirigem-se, geralmente, ao controle de bens, produtos e servi\u00e7os que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como alimentos, produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos e medicamentos.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":68978,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tijucas","sigla":"","id":2237,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tijucas-sc-2021-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Tijucas - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2137798,"hashId":"a1f2043255a644784703c25861fe3b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o Sistema de notifica\u00e7\u00e3o e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e sanit\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Os sistemas de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade s\u00e3o instrumentos padronizados de monitoramento e coleta de dados, que t\u00eam como objetivo primordial o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es para an\u00e1lise e melhor compreens\u00e3o de importantes problemas de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, subsidiando a tomada de decis\u00f5es nos n\u00edveis municipal, estadual e federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o \u2013 SINAN \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Entretanto, a notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa do profissional m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dentre as doen\u00e7as constantes na lista de notifica\u00e7\u00f5es e investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o a febre amarela, febre tifoide, t\u00e9tano, mal\u00e1ria, leptospirose, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. A vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica se dedica \u00e0s interfer\u00eancias dos ambientes f\u00edsico, psicol\u00f3gico e social na sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dirigem-se, geralmente, ao controle de bens, produtos e servi\u00e7os que oferecem riscos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, como alimentos, produtos de limpeza, cosm\u00e9ticos e medicamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8369326,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8369325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":8369326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":8369327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8369328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":8369329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2137798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa estava querendo fazer um empr\u00e9stimo e descobriu que algumas institui\u00e7\u00f5es que praticam o shadow banking (\u201csistema banc\u00e1rio sombra\u201d) geralmente servem como intermedi\u00e1rios entre credores e tomadores de empr\u00e9stimos, fornecendo cr\u00e9dito e capital para investidores e corpora\u00e7\u00f5es. Ao fazer uso dessas institui\u00e7\u00f5es para fazer um empr\u00e9stimo, a pessoa incorre em riscos?","provas":[{"id":70336,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-b","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2148066,"hashId":"83077ab168bf42afeb335a98cc4923ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa estava querendo fazer um empr\u00e9stimo e descobriu que algumas institui\u00e7\u00f5es que praticam o<em> shadow banking <\/em>(\u201csistema banc\u00e1rio sombra\u201d) geralmente servem como intermedi\u00e1rios entre credores e tomadores de empr\u00e9stimos, fornecendo cr\u00e9dito e capital para investidores e corpora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao fazer uso dessas institui\u00e7\u00f5es para fazer um empr\u00e9stimo, a pessoa incorre em riscos?<\/p>","resposta":8413576,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois vai ter toda a assessoria para fazer o empr\u00e9stimo.","id":8413574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois vai ter toda a assessoria para fazer o empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois o shadow banking realiza opera\u00e7\u00f5es passando por toda a supervis\u00e3o ou regula\u00e7\u00e3o dos sistemas financeiros\/ banc\u00e1rios do pa\u00eds.","id":8413575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, pois o <em>shadow banking<\/em> realiza opera\u00e7\u00f5es passando por toda a supervis\u00e3o ou regula\u00e7\u00e3o dos sistemas financeiros\/ banc\u00e1rios do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sim, pois essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o banc\u00e1rias, n\u00e3o recebem dep\u00f3sitos tradicionais como um banco tradicional e s\u00e3o estruturas paralelas aos mercados tradicionais.","id":8413576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois essas institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o banc\u00e1rias, n\u00e3o recebem dep\u00f3sitos tradicionais como um banco tradicional e s\u00e3o estruturas paralelas aos mercados tradicionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sim, pois o shadow banking \u00e9 uma estrutura paralela aos mercados tradicionais, embora passe por todas as regula\u00e7\u00f5es e seja uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":8413577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois o <em>shadow banking<\/em> \u00e9 uma estrutura paralela aos mercados tradicionais, embora passe por todas as regula\u00e7\u00f5es e seja uma institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sim, pois o shadow banking n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira, embora tenha registro no Banco Central.","id":8413578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sim, pois o<em> shadow banking <\/em>n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o financeira, embora tenha registro no Banco Central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de bancos-sombra (Shadow banking)","oab":false,"nome":"Sistema de bancos-sombra (Shadow banking)","pai":430024,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430073,"slug":"conhecimentos-bancarios-sistema-de-bancos-sombra-shadow-banking"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2148066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um meio de troca \u00e9 aquilo que os compradores oferecem aos vendedores quando aqueles adquirem bens e servi\u00e7os. Quando um consumidor, por exemplo, compra um perfume numa loja localizada numa economia onde o n\u00edvel inflacion\u00e1rio \u00e9 baixo e controlado, o vendedor entrega o produto para o cliente em troca de","provas":[{"id":70336,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-b","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2148067,"hashId":"aaa84240040c9fd81955c35139eb50db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um meio de troca \u00e9 aquilo que os compradores oferecem aos vendedores quando aqueles adquirem bens e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando um consumidor, por exemplo, compra um perfume numa loja localizada numa economia onde o n\u00edvel inflacion\u00e1rio \u00e9 baixo e controlado, o vendedor entrega o produto para o cliente em troca de<\/p>","resposta":8413579,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moeda, por ser o meio de troca de maior aceitabilidade.","id":8413579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moeda, por ser o meio de troca de maior aceitabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mercadoria, por ser o meio de troca mais eficiente.","id":8413580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mercadoria, por ser o meio de troca mais eficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"moeda-mercadoria, por ser o meio de troca mais dur\u00e1vel.","id":8413581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moeda-mercadoria, por ser o meio de troca mais dur\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"outro bem, por ser o meio de troca com menor custo de carregamento.","id":8413582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outro bem, por ser o meio de troca com menor custo de carregamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"outro servi\u00e7o, por ser o meio de troca de maior divisibilidade.","id":8413583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outro servi\u00e7o, por ser o meio de troca de maior divisibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos sobre moeda","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos sobre moeda","pai":404824,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":417112,"slug":"conhecimentos-bancarios-conceitos-basicos-sobre-moeda"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/2148067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar a matr\u00edcula do seu curso, o estudante preencheu uma ficha cadastral com os seguintes dados: nome, endere\u00e7o, telefone, religi\u00e3o, estado civil, ra\u00e7a, nome dos pais, n\u00famero de filhos e sindicato ao qual era filiado. Segundo a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD), consideram- se sens\u00edveis os seguintes dados solicitados:","provas":[{"id":70336,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-b","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2148095,"hashId":"89c181c38589b170abcba48e39370951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar a matr\u00edcula do seu curso, o estudante preencheu uma ficha cadastral com os seguintes dados: nome, endere\u00e7o, telefone, religi\u00e3o, estado civil, ra\u00e7a, nome dos pais, n\u00famero de filhos e sindicato ao qual era filiado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD), consideram- se sens\u00edveis os seguintes dados solicitados:<\/p>","resposta":8413719,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"religi\u00e3o, ra\u00e7a e filia\u00e7\u00e3o a sindicato","id":8413719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">religi\u00e3o, ra\u00e7a e filia\u00e7\u00e3o a sindicato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"religi\u00e3o, estado civil e filia\u00e7\u00e3o a sindicato","id":8413720,"corpo":"<p>religi\u00e3o, estado civil e filia\u00e7\u00e3o a sindicato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"religi\u00e3o, estado civil e ra\u00e7a","id":8413721,"corpo":"<p>religi\u00e3o, estado civil e ra\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de filhos, ra\u00e7a e religi\u00e3o","id":8413722,"corpo":"<p>n\u00famero de filhos, ra\u00e7a e religi\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00famero de filhos, ra\u00e7a e estado civil","id":8413723,"corpo":"<p>n\u00famero de filhos, ra\u00e7a e estado civil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD): Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018 e suas altera\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados (LGPD): Lei n\u00ba 13.709, de 14 de agosto de 2018 e suas altera\u00e7\u00f5es.","pai":430039,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":430045,"slug":"conhecimentos-bancarios-lei-geral-de-protecao-de-dados-lgpd-lei-no-13-709-de-14-de-agosto-de-2018-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/2148095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudante precisa fazer um trabalho escolar em seu aparelho de telefone celular. Para isso, usar\u00e1 dois aplicativos, A e B, um de cada vez. Ele sabe que a bateria do seu aparelho, estando com carga total, \u00e9 suficiente para at\u00e9 4 horas de uso do aplicativo A e sabe tamb\u00e9m que, com carga total, a bateria \u00e9 suficiente para at\u00e9 1 hora e 20 minutos de uso do aplicativo B. Ap\u00f3s se certificar de que a bateria de seu aparelho estava com carga total, deu in\u00edcio ao trabalho com o uso do aplicativo A. Depois de algum tempo, ele interrompeu o uso desse aplicativo e, imediatamente, iniciou o uso do aplicativo B, at\u00e9 a bateria descarregar completamente, 3 horas depois do in\u00edcio do trabalho. Por quanto tempo o estudante usou o aplicativo A?","provas":[{"id":70331,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-c","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2148189,"hashId":"520a0565a015de263ee277ac58da0473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudante precisa fazer um trabalho escolar em seu aparelho de telefone celular. Para isso, usar\u00e1 dois aplicativos, A e B, um de cada vez. Ele sabe que a bateria do seu aparelho, estando com carga total, \u00e9 suficiente para at\u00e9 4 horas de uso do aplicativo A e sabe tamb\u00e9m que, com carga total, a bateria \u00e9 suficiente para at\u00e9 1 hora e 20 minutos de uso do aplicativo B. Ap\u00f3s se certificar de que a bateria de seu aparelho estava com carga total, deu in\u00edcio ao trabalho com o uso do aplicativo A. Depois de algum tempo, ele interrompeu o uso desse aplicativo e, imediatamente, iniciou o uso do aplicativo B, at\u00e9 a bateria descarregar completamente, 3 horas depois do in\u00edcio do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por quanto tempo o estudante usou o aplicativo A?<\/p>","resposta":8414172,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2h 10min","id":8414169,"corpo":"<p>2h 10min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2h 15min","id":8414170,"corpo":"<p>2h 15min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2h 20min","id":8414171,"corpo":"<p>2h 20min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2h 30min","id":8414172,"corpo":"<p>2h 30min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2h 50min","id":8414173,"corpo":"<p>2h 50min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2148189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grau em que os clientes est\u00e3o dispostos a aceitar a varia\u00e7\u00e3o de desempenho de um servi\u00e7o avaliado como aceit\u00e1vel \u00e9 denominado","provas":[{"id":70331,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial","id":23023,"slug":"escriturario-area-agente-comercial"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2021-cesgranrio-escriturario-area-agente-comercial-prova-c","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - \u00c1rea: Agente Comercial - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2148228,"hashId":"ae9706388c8244fa496de812055d1c43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau em que os clientes est\u00e3o dispostos a aceitar a varia\u00e7\u00e3o de desempenho de um servi\u00e7o avaliado como aceit\u00e1vel \u00e9 denominado<\/p>","resposta":8414367,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lacuna de qualidade","id":8414364,"corpo":"<p>lacuna de qualidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lacuna na interpreta\u00e7\u00e3o","id":8414365,"corpo":"<p>lacuna na interpreta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lacuna nas percep\u00e7\u00f5es","id":8414366,"corpo":"<p>lacuna nas percep\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zona de toler\u00e2ncia","id":8414367,"corpo":"<p>zona de toler\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diagrama de controle","id":8414368,"corpo":"<p>diagrama de controle<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do atendimento","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do atendimento","pai":425737,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425744,"slug":"administracao-geral-caracteristicas-do-atendimento"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2148228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8.a edi\u00e7\u00e3o, 2018), assinale a alternativa que apresenta uma entidade que est\u00e1 obrigada \u00e0 observ\u00e2ncia de suas normas de contabilidade p\u00fablica. ","provas":[{"id":68708,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil Financeiro","id":24759,"slug":"assistente-contabil-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRbio 6 Regiao","id":4980,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"crbio-6a-regiao-am"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-6a-regiao-am-2021-quadrix-assistente-contabil-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRbio 6\u00aa Regi\u00e3o - Assistente Cont\u00e1bil Financeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2149906,"hashId":"b40ba73eb3a50dc5f0ac4b603b0d26c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (8.<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o, 2018), assinale a alternativa que apresenta uma entidade que est\u00e1 obrigada \u00e0 observ\u00e2ncia de suas normas de contabilidade p\u00fablica. <\/p>","resposta":8421379,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" associa\u00e7\u00e3o com fins religiosos ","id":8421375,"corpo":"<p> associa\u00e7\u00e3o com fins religiosos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"partido pol\u00edtico ","id":8421376,"corpo":"<p>partido pol\u00edtico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico","id":8421377,"corpo":"<p>Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sindicato dos servidores p\u00fablicos do estado do Amazonas ","id":8421378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sindicato dos servidores p\u00fablicos do estado do Amazonas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"empresa estatal dependente ","id":8421379,"corpo":"<p>empresa estatal dependente <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","oab":false,"nome":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","pai":412051,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412052,"slug":"contabilidade-publica-empresas-estatais-dependentes-eed"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na natureza interventiva da profiss\u00e3o e do valor da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento para o Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":69823,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social","id":10053,"slug":"analista-municipal-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-analista-municipal-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - Analista Municipal - \u00c1rea Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2155040,"hashId":"0fcc03530e2a7828b02471d40284e2e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na natureza interventiva da profiss\u00e3o e do valor da produ\u00e7\u00e3o do conhecimento para o Servi\u00e7o Social, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":8440738,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre investigar e intervir desvela as possibilidades de a\u00e7\u00e3o contida na realidade, os conhecimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos, os saberes interventivos e os procedimentais a serem utilizados. ","id":8440735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica entre investigar e intervir desvela as possibilidades de a\u00e7\u00e3o contida na realidade, os conhecimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos, os saberes interventivos e os procedimentais a serem utilizados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em uma media\u00e7\u00e3o privilegiada na rela\u00e7\u00e3o entre conhecimento e realidade, a pesquisa resulta em um conhecimento sempre provis\u00f3rio, parcial, hist\u00f3rico, relativo a um tempo e espa\u00e7o sociocultural e historicamente determinado. ","id":8440736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma media\u00e7\u00e3o privilegiada na rela\u00e7\u00e3o entre conhecimento e realidade, a pesquisa resulta em um conhecimento sempre provis\u00f3rio, parcial, hist\u00f3rico, relativo a um tempo e espa\u00e7o sociocultural e historicamente determinado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A necessidade de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social sobre a realidade \u00e9 o que nos conduz ao conhecimento. N\u00e3o obstante, para intervir, \u00e9 preciso conhecer, para o que h\u00e1 que se ter procedimentos adequados. ","id":8440737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social sobre a realidade \u00e9 o que nos conduz ao conhecimento. N\u00e3o obstante, para intervir, \u00e9 preciso conhecer, para o que h\u00e1 que se ter procedimentos adequados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pesquisa cient\u00edfica jamais exige rigor metodol\u00f3gico e de t\u00e9cnicas apropriadas, uma vez se baliza na observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica dos eventos sociais que representam a quest\u00e3o social, podendo ser complementadas e identificadas com mera sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, de modo que h\u00e1 que se desenvolver determinados conhecimento que s\u00e3o apenas procedimentais. ","id":8440738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa cient\u00edfica jamais exige rigor metodol\u00f3gico e de t\u00e9cnicas apropriadas, uma vez se baliza na observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica dos eventos sociais que representam a quest\u00e3o social, podendo ser complementadas e identificadas com mera sistematiza\u00e7\u00e3o de dados, de modo que h\u00e1 que se desenvolver determinados conhecimento que s\u00e3o apenas procedimentais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342,"slug":"tecnico-municipal-area-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335,"slug":"tecnico-area-higiene-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929,"slug":"tecnico-municipal-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o 2x+2 + 2x+1 = 48, encontramos em metros a medida do lado de tapete com a forma de um hex\u00e1gono regular. Qual a medida do per\u00edmetro desse tapete?","provas":[{"id":69815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem","id":3342,"slug":"tecnico-municipal-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Enfermagem - 2021"},{"id":69817,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal","id":2335,"slug":"tecnico-area-higiene-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-area-higiene-bucal","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Bucal - 2021"},{"id":69814,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3929,"slug":"tecnico-municipal-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-administracao","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":69816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":10153,"slug":"tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ananindeua","sigla":"","id":2914,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ananindeua-pa-2021-cetap-tecnico-municipal-area-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Ananindeua - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2156780,"hashId":"e92efd3a72b0a6aa76769f53c9970031","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolvendo a equa\u00e7\u00e3o 2<sup>x+2<\/sup> + 2<sup>x+1<\/sup> = 48, encontramos em metros a medida do lado de tapete com a forma de um hex\u00e1gono regular. Qual a medida do per\u00edmetro desse tapete?<\/p>","resposta":8448721,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32 m","id":8448720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">32 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 m","id":8448721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 m","id":8448722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 m","id":8448723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":"matematica\/2156780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o dissol\u00favel dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito.","provas":[{"id":71094,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 6 Regiao","id":3653,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crb-6a-regiao-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crb-6a-regiao-mg-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2167092,"hashId":"1c59874a2b52590287028c7f4af29258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o dissol\u00favel dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito.<\/p>","resposta":8496845,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8496844,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8496845,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens de 58 a 60.","id":506484,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens de <strong>58 <\/strong>a <strong>60<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2167092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto abaixo: O sangue pobre em oxig\u00eanio vindo do corpo entra no cora\u00e7\u00e3o por meio da ______ no \u00e1trio direito, passa para o ventr\u00edculo direito e \u00e9 enviado pela ______ para o pulm\u00e3o. O sangue retorna ao cora\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da ______ para o \u00e1trio esquerdo, passa para o ventr\u00edculo esquerdo e sai do cora\u00e7\u00e3o pela ______. Assinale a alternativa que completa correta e sequencialmente as lacunas do texto. ","provas":[{"id":68468,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2021-fepese-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2171889,"hashId":"966ca2459934d9815b3289959128f045","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sangue pobre em oxig\u00eanio vindo do corpo entra no cora\u00e7\u00e3o por meio da ______ no \u00e1trio direito, passa para o ventr\u00edculo direito e \u00e9 enviado pela ______ para o pulm\u00e3o. O sangue retorna ao cora\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da ______ para o \u00e1trio esquerdo, passa para o ventr\u00edculo esquerdo e sai do cora\u00e7\u00e3o pela ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>correta<\/strong> e sequencialmente as lacunas do texto. <\/p>","resposta":8518271,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veia cava \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 art\u00e9ria aorta ","id":8518270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veia cava \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 art\u00e9ria aorta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"veia cava \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria aorta ","id":8518271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">veia cava \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria aorta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"art\u00e9ria aorta \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia pulmonar \u2022 veia cava ","id":8518272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9ria aorta \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia pulmonar \u2022 veia cava <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia cava \u2022 art\u00e9ria aorta \u2022 veia pulmonar ","id":8518273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia cava \u2022 art\u00e9ria aorta \u2022 veia pulmonar <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"art\u00e9ria aorta \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia cava","id":8518274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">art\u00e9ria aorta \u2022 veia pulmonar \u2022 art\u00e9ria pulmonar \u2022 veia cava<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/2171889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 5o , inciso XXXV, determina que a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. Nesses termos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70558,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2021-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Santos - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2172045,"hashId":"74c1e861864483f5767960f6be4a4e71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no art. 5<sup>o<\/sup> , inciso XXXV, determina que a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. Nesses termos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8519032,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura o princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio do devido processo legal e da proibi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.","id":8519028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura o princ\u00edpio da inafastabilidade da jurisdi\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como princ\u00edpio do devido processo legal e da proibi\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a tutela jurisdicional pode ser invocada imediatamente nos casos e quest\u00f5es relativas \u00e0 disciplina e \u00e0s competi\u00e7\u00f5es desportivas, n\u00e3o ficando condicionadas ao anterior esgotamento das inst\u00e2ncias da Justi\u00e7a Desportiva. ","id":8519029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tutela jurisdicional pode ser invocada imediatamente nos casos e quest\u00f5es relativas \u00e0 disciplina e \u00e0s competi\u00e7\u00f5es desportivas, n\u00e3o ficando condicionadas ao anterior esgotamento das inst\u00e2ncias da Justi\u00e7a Desportiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 \u00f3rg\u00e3os administrativos com fun\u00e7\u00e3o de julgamento, como se d\u00e1, por exemplo, com os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e as decis\u00f5es desses \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o poder\u00e3o ser revistas pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":8519030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 \u00f3rg\u00e3os administrativos com fun\u00e7\u00e3o de julgamento, como se d\u00e1, por exemplo, com os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o e dos Estados, e as decis\u00f5es desses \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o poder\u00e3o ser revistas pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Brasil adota o sistema da chamada jurisdi\u00e7\u00e3o d\u00faplice, entregando a atividade jurisdicional ao Poder Judici\u00e1rio e tamb\u00e9m aos \u00f3rg\u00e3os de contencioso administrativo, criados de acordo com a lei.","id":8519031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Brasil adota o sistema da chamada jurisdi\u00e7\u00e3o d\u00faplice, entregando a atividade jurisdicional ao Poder Judici\u00e1rio e tamb\u00e9m aos \u00f3rg\u00e3os de contencioso administrativo, criados de acordo com a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se traduz em garantia do mero ingresso em ju\u00edzo, ou somente do julgamento das pretens\u00f5es trazidas a ju\u00edzo, mas na garantia da pr\u00f3pria tutela jurisdicional, a quem tiver raz\u00e3o.","id":8519032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se traduz em garantia do mero ingresso em ju\u00edzo, ou somente do julgamento das pretens\u00f5es trazidas a ju\u00edzo, mas na garantia da pr\u00f3pria tutela jurisdicional, a quem tiver raz\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os direitos e deveres individuais fixados pelo Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540916,"hashId":"5207c5f9171c0379bef528041340b44a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os direitos e deveres individuais fixados pelo Art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10116615,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":10116612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.","id":10116613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos nesta Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":10116614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, ainda que amparado por habeas corpus ou habeas data, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":10116615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, ainda que amparado por <em>habeas corpus<\/em> ou <em>habeas data<\/em>, quando o respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, salvo o naturalizado, em caso de crime comum, praticado antes da naturaliza\u00e7\u00e3o, ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.","id":10116616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum brasileiro ser\u00e1 extraditado, salvo o naturalizado, em caso de crime comum, praticado antes da naturaliza\u00e7\u00e3o, ou de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo \u00e9 de uma fun\u00e7\u00e3o do tipo ax + b e dele podemos, corretamente, dizer que:","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540966,"hashId":"3a8557d1a67fe21be48f5f45a9dc24ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo \u00e9 de uma fun\u00e7\u00e3o do tipo ax + b e dele podemos, corretamente, dizer que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/questao\/2540966-20220817121748000000-0.png\" width=\"449\" style=\"\"><\/p>","resposta":10116864,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A &gt; 0","id":10116861,"corpo":"<p>A &gt; 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A &lt; 0","id":10116862,"corpo":"<p>A &lt; 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"B = 0","id":10116863,"corpo":"<p>B = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B = 4","id":10116864,"corpo":"<p>B = 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"X = 4","id":10116865,"corpo":"<p>X = 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que a e b s\u00e3o retas paralelas, determine o valor de x no seguimento abaixo.","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540984,"hashId":"92ec90efde26969c859d7bf424fd4531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a e b s\u00e3o retas paralelas, determine o valor de x no seguimento abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/questao\/2540984-20220817122239000000-0.png\" width=\"394\" style=\"\"><\/p>","resposta":10116952,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":10116951,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7.","id":10116952,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8.","id":10116953,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9.","id":10116954,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":10116955,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o diagrama l\u00f3gico a seguir:A figura que tem valor 7 \u00e9:","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540987,"hashId":"3789985b6adacb32c83bccafb76db3ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o diagrama l\u00f3gico a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/questao\/2540987-20220817122326000000-0.png\" width=\"376\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura que tem valor 7 \u00e9:<\/p>","resposta":10116970,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":10116966,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/item-questao\/10116966-20220817122326000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":10116967,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/item-questao\/10116967-20220817122326000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":10116968,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/item-questao\/10116968-20220817122326000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":10116969,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/item-questao\/10116969-20220817122326000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":10116970,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87503\/item-questao\/10116970-20220817122326000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547956,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei 8.112\/90, analise as afirmativas a seguir:I. Os servidores investidos em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou chefia e os ocupantes de cargo de Natureza Especial ter\u00e3o substitutos indicados no regimento interno ou, no caso de omiss\u00e3o, previamente designados pelo dirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. II. O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 irredut\u00edvel. III. A ajuda de custo destina-se a compensar as despesas de instala\u00e7\u00e3o do servidor que, no interesse do servi\u00e7o, passar a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente, vedado o duplo pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, a qualquer tempo, no caso de o c\u00f4njuge ou companheiro que detenha tamb\u00e9m a condi\u00e7\u00e3o de servidor, vier a ter exerc\u00edcio na mesma sede. Assinale","provas":[{"id":68564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifce-2021-idecan-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533005,"hashId":"1bb4f9ed328ec4593b645db1a225a506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei 8.112\/90, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os servidores investidos em cargo ou fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o ou chefia e os ocupantes de cargo de Natureza Especial ter\u00e3o substitutos indicados no regimento interno ou, no caso de omiss\u00e3o, previamente designados pelo dirigente m\u00e1ximo do \u00f3rg\u00e3o ou entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 irredut\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A ajuda de custo destina-se a compensar as despesas de instala\u00e7\u00e3o do servidor que, no interesse do servi\u00e7o, passar a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente, vedado o duplo pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, a qualquer tempo, no caso de o c\u00f4njuge ou companheiro que detenha tamb\u00e9m a condi\u00e7\u00e3o de servidor, vier a ter exerc\u00edcio na mesma sede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale<\/p>","resposta":10082676,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":10082673,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. ","id":10082674,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":10082675,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas. ","id":10082676,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Vencimento e da Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404505,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-vencimento-e-da-remuneracao"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2533005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 23, a express\u00e3o \u201c\u00e9 uma pedra no sapato\u201d N\u00c3O poderia ser substitu\u00edda corretamente, sem provocar altera\u00e7\u00e3o do sentido original do texto, por:","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540877,"hashId":"168d996f03b087397ab6af0142dff0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 23, a express\u00e3o \u201c\u00e9 uma pedra no sapato\u201d N\u00c3O poderia ser substitu\u00edda corretamente, sem provocar altera\u00e7\u00e3o do sentido original do texto, por:<\/p>","resposta":10116430,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inc\u00f4modo.","id":10116426,"corpo":"<p>Inc\u00f4modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Problema.","id":10116427,"corpo":"<p>Problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Empecilho.","id":10116428,"corpo":"<p>Empecilho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transtorno.","id":10116429,"corpo":"<p>Transtorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tranquilidade.","id":10116430,"corpo":"<p>Tranquilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Mulheres com defici\u00eancia revelam o que esperam de um futuro inclusivoIsabella D\u2019Ercolle01____ Mariana Torquato nunca foi apenas Mariana. Desde pequena, sempre que seu nome era02 citado, ele vinha acompanhado de um coment\u00e1rio cruel relacionado com a sua defici\u00eancia. \u201cVia03 as pessoas apontando para mim; algumas perguntavam o que tinha acontecido\", conta a04 criadora do Vai uma M\u00e3ozinha A\u00ed?, o maior canal sobre defici\u00eancia do YouTube no Brasil. A 05 catarinense de 27 anos nasceu sem o antebra\u00e7o esquerdo e cresceu sabendo que a sociedade 06 n\u00e3o estava preparada para conviver com pessoas com defici\u00eancia (PcDs). Mariana faz parte dos07 mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, seja f\u00edsica ou 08 intelectual, segundo o Censo de 2010 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).09____ Apesar do elevado \u00edndice, as iniciativas governamentais voltadas ___ tal parcela da10 popula\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o escassas. E mesmo as principais legisla\u00e7\u00f5es em vigor \u2013 a Lei de Inclus\u00e3o,11 de 2015, que assegura o exerc\u00edcio dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, e a Lei de Cotas, de12 1991, que exige que empresas com mais de 100 funcion\u00e1rios tenham vagas destinadas a essas13 pessoas \u2013 muitas vezes s\u00e3o desrespeitadas. \u201cH\u00e1 quem ache as cotas um absurdo, mas elas se14 mostram extremamente necess\u00e1rias em um pa\u00eds como o nosso, que ainda n\u00e3o inseriu15 socialmente as PcDs. \u00c9 o \u00fanico modo de garantir que as empresas percebam que n\u00f3s existimos\u201d,16 afirma Carolina Ignarra, s\u00f3cia-fundadora da Talento Incluir, consultoria especializada em17 inclus\u00e3o no mercado de trabalho. Ela abriu o neg\u00f3cio depois de, em 2001, sofrer um acidente,18 que a deixou parapl\u00e9gica. Na \u00e9poca, mesmo com um curr\u00edculo excelente, Carolina s\u00f3 era19 convocada para vagas que n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, de educadora20 f\u00edsica. Percebeu, ent\u00e3o, que, para as corpora\u00e7\u00f5es, tratava-se apenas de uma tentativa de21 preencher ___ vagas obrigat\u00f3rias; elas n\u00e3o estavam preocupadas com as pessoas. \u201cAs mulheres22 s\u00e3o vistas ainda como mais incapazes, e existe a quest\u00e3o da maternidade, que, para algumas23 companhias, \u00e9 uma pedra no sapato\u201d, revela Rosemeire Andrade, gerente de inclus\u00e3o do N\u00facleo24 de Aprendizagem Profissional e Assist\u00eancia Social, que capacita grupos minorit\u00e1rios para o25 retorno ao mercado de trabalho em S\u00e3o Paulo.26____ Em parte, a dificuldade de conseguir um emprego \u00e9 resultado do pouco acesso ao sistema27 de ensino. As estat\u00edsticas entregam: 60% das PcDs brasileiras n\u00e3o completaram o ensino28 fundamental e apenas 0,5% delas est\u00e1 no mercado de trabalho. As barreiras incluem falta de29 acessibilidade f\u00edsica e tamb\u00e9m intelectual, j\u00e1 que boa parte das institui\u00e7\u00f5es de ensino n\u00e3o oferece30 aux\u00edlio e monitorias especializadas a pessoas com defici\u00eancia. E n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo31 do sistema p\u00fablico. A estudante paulista de jornalismo Ana Clara Moniz, 21 anos, que tem atrofia32 muscular espinhal tipo 2, enfrentou obst\u00e1culos mesmo tendo frequentado escolas particulares33 durante toda a vida. \u201cS\u00f3 depois que entrei no col\u00e9gio percebi, de fato, o que significava ter uma34 defici\u00eancia. As escolas n\u00e3o queriam me aceitar quando descobriam que eu era PcD\u201d, lembra.35 Ap\u00f3s uma longa busca dos pais, Ana Clara finalmente ingressou na educa\u00e7\u00e3o infantil e, apesar36 da falta de experi\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, nunca teve problemas. \u201cMas sei que sou privilegiada. Isso37 n\u00e3o \u00e9 a realidade para a maioria\u201d, completa. Na faculdade, a hist\u00f3ria \u00e9 outra. Ela enfrenta certa38 resist\u00eancia nos pedidos de mudan\u00e7as do espa\u00e7o. \u201c\u00c9 complicado conseguir chegar ___ salas em39 cadeira de rodas, e alguns professores n\u00e3o s\u00e3o muito compreensivos. Quando est\u00e1 chovendo, \u00e940 dif\u00edcil passar pelas rampas descobertas. Uma vez reclamei que estava tomando chuva e ouvi:41 \u2018Pelo menos em Campinas n\u00e3o chove muito\u2019\u201d, revela. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de AME, os m\u00e9dicos42 acreditavam que Ana Clara Moniz n\u00e3o viveria mais do que dois anos. Hoje, ela cursa jornalismo.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":547949,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mulheres com defici\u00eancia revelam o que esperam de um futuro inclusivo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Isabella D\u2019Ercolle<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Mariana Torquato nunca foi apenas Mariana. Desde pequena, sempre que seu nome era<\/p><p>02 citado, ele vinha acompanhado de um coment\u00e1rio cruel relacionado com a sua defici\u00eancia. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>Via<\/p><p>03 as pessoas apontando para mim; algumas perguntavam o que tinha acontecido<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\"<\/strong>, conta a<\/p><p>04 criadora do Vai uma M\u00e3ozinha A\u00ed?, o maior canal sobre defici\u00eancia do YouTube no Brasil. A <\/p><p>05 catarinense de 27 anos nasceu sem o antebra\u00e7o esquerdo e cresceu sabendo que a sociedade <\/p><p>06 n\u00e3o estava preparada para conviver com pessoas com defici\u00eancia (PcDs). Mariana faz parte dos<\/p><p>07 mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, seja f\u00edsica ou <\/p><p>08 intelectual, segundo o Censo de 2010 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Apesar do elevado \u00edndice, as iniciativas governamentais voltadas ___ tal parcela da<\/p><p>10 popula\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o escassas. E mesmo as principais legisla\u00e7\u00f5es em vigor \u2013 a Lei de Inclus\u00e3o,<\/p><p>11 de 2015, que assegura o exerc\u00edcio dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, e a Lei de Cotas, de<\/p><p>12 1991, que exige que empresas com mais de 100 funcion\u00e1rios tenham vagas destinadas a essas<\/p><p>13 pessoas \u2013 muitas vezes s\u00e3o desrespeitadas. \u201cH\u00e1 quem ache as cotas um absurdo, mas elas se<\/p><p>14 mostram extremamente necess\u00e1rias em um pa\u00eds como o nosso, que ainda n\u00e3o inseriu<\/p><p>15 socialmente as PcDs. \u00c9 o \u00fanico modo de garantir que as empresas percebam que n\u00f3s existimos\u201d,<\/p><p>16 afirma Carolina Ignarra, s\u00f3cia-fundadora da Talento Incluir, consultoria especializada em<\/p><p>17 inclus\u00e3o no mercado de trabalho. Ela abriu o neg\u00f3cio depois de, em 2001, sofrer um acidente,<\/p><p>18 que a deixou parapl\u00e9gica. Na \u00e9poca, mesmo com um curr\u00edculo excelente, Carolina s\u00f3 era<\/p><p>19 convocada para vagas que n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, de educadora<\/p><p>20 f\u00edsica. Percebeu, ent\u00e3o, que, para as corpora\u00e7\u00f5es, tratava-se apenas de uma tentativa de<\/p><p>21 preencher ___ vagas obrigat\u00f3rias; elas n\u00e3o estavam preocupadas com as pessoas. \u201cAs mulheres<\/p><p>22 s\u00e3o vistas ainda como mais incapazes, e existe a quest\u00e3o da maternidade, que<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> para algumas<\/p><p>23 companhias<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 uma pedra no sapato\u201d, revela Rosemeire Andrade, gerente de inclus\u00e3o do N\u00facleo<\/p><p>24 de Aprendizagem Profissional e Assist\u00eancia Social, que capacita grupos minorit\u00e1rios para o<\/p><p>25 retorno ao mercado de trabalho em S\u00e3o Paulo.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em parte, a dificuldade de conseguir um emprego \u00e9 resultado do pouco acesso ao sistema<\/p><p>27 de ensino. As estat\u00edsticas entregam: 60% das PcDs brasileiras n\u00e3o completaram o ensino<\/p><p>28 fundamental e apenas 0,5% delas est\u00e1 no mercado de trabalho. As barreiras incluem falta de<\/p><p>29 acessibilidade f\u00edsica e tamb\u00e9m intelectual, j\u00e1 que boa parte das institui\u00e7\u00f5es de ensino n\u00e3o oferece<\/p><p>30 aux\u00edlio e monitorias especializadas a pessoas com defici\u00eancia. E n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo<\/p><p>31 do sistema p\u00fablico. A estudante paulista de jornalismo Ana Clara Moniz, 21 anos, que tem atrofia<\/p><p>32 muscular espinhal tipo 2, enfrentou obst\u00e1culos mesmo tendo frequentado escolas particulares<\/p><p>33 durante toda a vida. \u201cS\u00f3 depois que entrei no col\u00e9gio percebi, de fato, o que significava ter uma<\/p><p>34 defici\u00eancia. As escolas n\u00e3o queriam me aceitar quando descobriam que eu era PcD\u201d, lembra.<\/p><p>35 Ap\u00f3s uma longa busca dos pais, Ana Clara finalmente ingressou na educa\u00e7\u00e3o infantil e, apesar<\/p><p>36 da falta de experi\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> nunca teve problemas. \u201cMas sei que sou privilegiada. Isso<\/p><p>37 n\u00e3o \u00e9 a realidade para a maioria\u201d, completa. Na faculdade, a hist\u00f3ria \u00e9 outra. Ela enfrenta certa<\/p><p>38 resist\u00eancia nos pedidos de mudan\u00e7as do espa\u00e7o. \u201c\u00c9 complicado conseguir chegar ___ salas em<\/p><p>39 cadeira de rodas, e alguns professores n\u00e3o s\u00e3o muito compreensivos. Quando est\u00e1 chovendo, \u00e9<\/p><p>40 dif\u00edcil passar pelas rampas descobertas. Uma vez reclamei que estava tomando chuva e ouvi:<\/p><p>41 \u2018Pelo menos em Campinas n\u00e3o chove muito\u2019\u201d, revela. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de AME, os m\u00e9dicos<\/p><p>42 acreditavam que Ana Clara Moniz n\u00e3o viveria mais do que dois anos. Hoje, ela cursa jornalismo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: I. Nas linhas 02 e 03, o emprego das aspas deve-se ao uso de uma express\u00e3o em sentido diferente de seu significado usual.II. Nas linhas 22-23, o emprego da dupla v\u00edrgula deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de um sujeito intercalado. III. Na linha 36, a ocorr\u00eancia da v\u00edrgula deve-se \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada de sua ora\u00e7\u00e3o principal. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540889,"hashId":"8a8518cf7aaee6f279e64aad12f24e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas linhas 02 e 03, o emprego das aspas deve-se ao uso de uma express\u00e3o em sentido diferente de seu significado usual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas linhas 22-23, o emprego da dupla v\u00edrgula deve-se \u00e0 ocorr\u00eancia de um sujeito intercalado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na linha 36, a ocorr\u00eancia da v\u00edrgula deve-se \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada de sua ora\u00e7\u00e3o principal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10116485,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10116484,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10116485,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10116486,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10116487,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10116488,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.Mulheres com defici\u00eancia revelam o que esperam de um futuro inclusivoIsabella D\u2019Ercolle01____ Mariana Torquato nunca foi apenas Mariana. Desde pequena, sempre que seu nome era02 citado, ele vinha acompanhado de um coment\u00e1rio cruel relacionado com a sua defici\u00eancia. \u201cVia03 as pessoas apontando para mim; algumas perguntavam o que tinha acontecido\", conta a04 criadora do Vai uma M\u00e3ozinha A\u00ed?, o maior canal sobre defici\u00eancia do YouTube no Brasil. A 05 catarinense de 27 anos nasceu sem o antebra\u00e7o esquerdo e cresceu sabendo que a sociedade 06 n\u00e3o estava preparada para conviver com pessoas com defici\u00eancia (PcDs). Mariana faz parte dos07 mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, seja f\u00edsica ou 08 intelectual, segundo o Censo de 2010 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).09____ Apesar do elevado \u00edndice, as iniciativas governamentais voltadas ___ tal parcela da10 popula\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o escassas. E mesmo as principais legisla\u00e7\u00f5es em vigor \u2013 a Lei de Inclus\u00e3o,11 de 2015, que assegura o exerc\u00edcio dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, e a Lei de Cotas, de12 1991, que exige que empresas com mais de 100 funcion\u00e1rios tenham vagas destinadas a essas13 pessoas \u2013 muitas vezes s\u00e3o desrespeitadas. \u201cH\u00e1 quem ache as cotas um absurdo, mas elas se14 mostram extremamente necess\u00e1rias em um pa\u00eds como o nosso, que ainda n\u00e3o inseriu15 socialmente as PcDs. \u00c9 o \u00fanico modo de garantir que as empresas percebam que n\u00f3s existimos\u201d,16 afirma Carolina Ignarra, s\u00f3cia-fundadora da Talento Incluir, consultoria especializada em17 inclus\u00e3o no mercado de trabalho. Ela abriu o neg\u00f3cio depois de, em 2001, sofrer um acidente,18 que a deixou parapl\u00e9gica. Na \u00e9poca, mesmo com um curr\u00edculo excelente, Carolina s\u00f3 era19 convocada para vagas que n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, de educadora20 f\u00edsica. Percebeu, ent\u00e3o, que, para as corpora\u00e7\u00f5es, tratava-se apenas de uma tentativa de21 preencher ___ vagas obrigat\u00f3rias; elas n\u00e3o estavam preocupadas com as pessoas. \u201cAs mulheres22 s\u00e3o vistas ainda como mais incapazes, e existe a quest\u00e3o da maternidade, que, para algumas23 companhias, \u00e9 uma pedra no sapato\u201d, revela Rosemeire Andrade, gerente de inclus\u00e3o do N\u00facleo24 de Aprendizagem Profissional e Assist\u00eancia Social, que capacita grupos minorit\u00e1rios para o25 retorno ao mercado de trabalho em S\u00e3o Paulo.26____ Em parte, a dificuldade de conseguir um emprego \u00e9 resultado do pouco acesso ao sistema27 de ensino. As estat\u00edsticas entregam: 60% das PcDs brasileiras n\u00e3o completaram o ensino28 fundamental e apenas 0,5% delas est\u00e1 no mercado de trabalho. As barreiras incluem falta de29 acessibilidade f\u00edsica e tamb\u00e9m intelectual, j\u00e1 que boa parte das institui\u00e7\u00f5es de ensino n\u00e3o oferece30 aux\u00edlio e monitorias especializadas a pessoas com defici\u00eancia. E n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo31 do sistema p\u00fablico. A estudante paulista de jornalismo Ana Clara Moniz, 21 anos, que tem atrofia32 muscular espinhal tipo 2, enfrentou obst\u00e1culos mesmo tendo frequentado escolas particulares33 durante toda a vida. \u201cS\u00f3 depois que entrei no col\u00e9gio percebi, de fato, o que significava ter uma34 defici\u00eancia. As escolas n\u00e3o queriam me aceitar quando descobriam que eu era PcD\u201d, lembra.35 Ap\u00f3s uma longa busca dos pais, Ana Clara finalmente ingressou na educa\u00e7\u00e3o infantil e, apesar36 da falta de experi\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o, nunca teve problemas. \u201cMas sei que sou privilegiada. Isso37 n\u00e3o \u00e9 a realidade para a maioria\u201d, completa. Na faculdade, a hist\u00f3ria \u00e9 outra. Ela enfrenta certa38 resist\u00eancia nos pedidos de mudan\u00e7as do espa\u00e7o. \u201c\u00c9 complicado conseguir chegar ___ salas em39 cadeira de rodas, e alguns professores n\u00e3o s\u00e3o muito compreensivos. Quando est\u00e1 chovendo, \u00e940 dif\u00edcil passar pelas rampas descobertas. Uma vez reclamei que estava tomando chuva e ouvi:41 \u2018Pelo menos em Campinas n\u00e3o chove muito\u2019\u201d, revela. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de AME, os m\u00e9dicos42 acreditavam que Ana Clara Moniz n\u00e3o viveria mais do que dois anos. Hoje, ela cursa jornalismo.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":547949,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Mulheres com defici\u00eancia revelam o que esperam de um futuro inclusivo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Isabella D\u2019Ercolle<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Mariana Torquato nunca foi apenas Mariana. Desde pequena, sempre que seu nome era<\/p><p>02 citado, ele vinha acompanhado de um coment\u00e1rio cruel relacionado com a sua defici\u00eancia. <strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\u201c<\/strong>Via<\/p><p>03 as pessoas apontando para mim; algumas perguntavam o que tinha acontecido<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">\"<\/strong>, conta a<\/p><p>04 criadora do Vai uma M\u00e3ozinha A\u00ed?, o maior canal sobre defici\u00eancia do YouTube no Brasil. A <\/p><p>05 catarinense de 27 anos nasceu sem o antebra\u00e7o esquerdo e cresceu sabendo que a sociedade <\/p><p>06 n\u00e3o estava preparada para conviver com pessoas com defici\u00eancia (PcDs). Mariana faz parte dos<\/p><p>07 mais de 25 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, seja f\u00edsica ou <\/p><p>08 intelectual, segundo o Censo de 2010 do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE).<\/p><p>09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Apesar do elevado \u00edndice, as iniciativas governamentais voltadas ___ tal parcela da<\/p><p>10 popula\u00e7\u00e3o ainda s\u00e3o escassas. E mesmo as principais legisla\u00e7\u00f5es em vigor \u2013 a Lei de Inclus\u00e3o,<\/p><p>11 de 2015, que assegura o exerc\u00edcio dos direitos das pessoas com defici\u00eancia, e a Lei de Cotas, de<\/p><p>12 1991, que exige que empresas com mais de 100 funcion\u00e1rios tenham vagas destinadas a essas<\/p><p>13 pessoas \u2013 muitas vezes s\u00e3o desrespeitadas. \u201cH\u00e1 quem ache as cotas um absurdo, mas elas se<\/p><p>14 mostram extremamente necess\u00e1rias em um pa\u00eds como o nosso, que ainda n\u00e3o inseriu<\/p><p>15 socialmente as PcDs. \u00c9 o \u00fanico modo de garantir que as empresas percebam que n\u00f3s existimos\u201d,<\/p><p>16 afirma Carolina Ignarra, s\u00f3cia-fundadora da Talento Incluir, consultoria especializada em<\/p><p>17 inclus\u00e3o no mercado de trabalho. Ela abriu o neg\u00f3cio depois de, em 2001, sofrer um acidente,<\/p><p>18 que a deixou parapl\u00e9gica. Na \u00e9poca, mesmo com um curr\u00edculo excelente, Carolina s\u00f3 era<\/p><p>19 convocada para vagas que n\u00e3o tinham rela\u00e7\u00e3o com sua forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica, de educadora<\/p><p>20 f\u00edsica. Percebeu, ent\u00e3o, que, para as corpora\u00e7\u00f5es, tratava-se apenas de uma tentativa de<\/p><p>21 preencher ___ vagas obrigat\u00f3rias; elas n\u00e3o estavam preocupadas com as pessoas. \u201cAs mulheres<\/p><p>22 s\u00e3o vistas ainda como mais incapazes, e existe a quest\u00e3o da maternidade, que<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> para algumas<\/p><p>23 companhias<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> \u00e9 uma pedra no sapato\u201d, revela Rosemeire Andrade, gerente de inclus\u00e3o do N\u00facleo<\/p><p>24 de Aprendizagem Profissional e Assist\u00eancia Social, que capacita grupos minorit\u00e1rios para o<\/p><p>25 retorno ao mercado de trabalho em S\u00e3o Paulo.<\/p><p>26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Em parte, a dificuldade de conseguir um emprego \u00e9 resultado do pouco acesso ao sistema<\/p><p>27 de ensino. As estat\u00edsticas entregam: 60% das PcDs brasileiras n\u00e3o completaram o ensino<\/p><p>28 fundamental e apenas 0,5% delas est\u00e1 no mercado de trabalho. As barreiras incluem falta de<\/p><p>29 acessibilidade f\u00edsica e tamb\u00e9m intelectual, j\u00e1 que boa parte das institui\u00e7\u00f5es de ensino n\u00e3o oferece<\/p><p>30 aux\u00edlio e monitorias especializadas a pessoas com defici\u00eancia. E n\u00e3o \u00e9 um problema exclusivo<\/p><p>31 do sistema p\u00fablico. A estudante paulista de jornalismo Ana Clara Moniz, 21 anos, que tem atrofia<\/p><p>32 muscular espinhal tipo 2, enfrentou obst\u00e1culos mesmo tendo frequentado escolas particulares<\/p><p>33 durante toda a vida. \u201cS\u00f3 depois que entrei no col\u00e9gio percebi, de fato, o que significava ter uma<\/p><p>34 defici\u00eancia. As escolas n\u00e3o queriam me aceitar quando descobriam que eu era PcD\u201d, lembra.<\/p><p>35 Ap\u00f3s uma longa busca dos pais, Ana Clara finalmente ingressou na educa\u00e7\u00e3o infantil e, apesar<\/p><p>36 da falta de experi\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> nunca teve problemas. \u201cMas sei que sou privilegiada. Isso<\/p><p>37 n\u00e3o \u00e9 a realidade para a maioria\u201d, completa. Na faculdade, a hist\u00f3ria \u00e9 outra. Ela enfrenta certa<\/p><p>38 resist\u00eancia nos pedidos de mudan\u00e7as do espa\u00e7o. \u201c\u00c9 complicado conseguir chegar ___ salas em<\/p><p>39 cadeira de rodas, e alguns professores n\u00e3o s\u00e3o muito compreensivos. Quando est\u00e1 chovendo, \u00e9<\/p><p>40 dif\u00edcil passar pelas rampas descobertas. Uma vez reclamei que estava tomando chuva e ouvi:<\/p><p>41 \u2018Pelo menos em Campinas n\u00e3o chove muito\u2019\u201d, revela. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de AME, os m\u00e9dicos<\/p><p>42 acreditavam que Ana Clara Moniz n\u00e3o viveria mais do que dois anos. Hoje, ela cursa jornalismo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/claudia.abril.com.br\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de trabalho e do ponto, considerando o disposto no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 672\/2001, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":87503,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ametista do Sul","sigla":"","id":4854,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ametista-do-sul-rs-2021-fundatec-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ametista do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2540895,"hashId":"0c7cca2e9f897d0cd5d997a0775e1375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio de trabalho e do ponto, considerando o disposto no Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio \u2013 Lei Municipal n\u00ba 672\/2001, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10116515,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Prefeito determinar\u00e1, quando n\u00e3o estabelecido em lei ou regulamento, o hor\u00e1rio de expediente das reparti\u00e7\u00f5es.","id":10116513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Prefeito determinar\u00e1, quando n\u00e3o estabelecido em lei ou regulamento, o hor\u00e1rio de expediente das reparti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio normal de trabalho de cada cargo ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o podendo ser superior a oito horas di\u00e1rias e a quarenta e quatro horas semanais.","id":10116514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hor\u00e1rio normal de trabalho de cada cargo ou fun\u00e7\u00e3o \u00e9 o estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, n\u00e3o podendo ser superior a oito horas di\u00e1rias e a quarenta e quatro horas semanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em casos excepcionais em que a conveni\u00eancia administrativa para o melhor atendimento das demandas assim recomendar, poder\u00e1, por despacho do Prefeito Municipal, ser estabelecido turno \u00fanico ininterrupto de seis horas di\u00e1rias, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional.","id":10116515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos excepcionais em que a conveni\u00eancia administrativa para o melhor atendimento das demandas assim recomendar, poder\u00e1, por despacho do Prefeito Municipal, ser estabelecido turno \u00fanico ininterrupto de seis horas di\u00e1rias, com remunera\u00e7\u00e3o proporcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o e mediante acordo escrito, poder\u00e1 ser institu\u00eddo sistema de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, hip\u00f3tese em que a jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser superior a oito horas, sendo o excesso de horas compensado pela correspondente diminui\u00e7\u00e3o em outro dia, observada sempre a jornada m\u00e1xima semanal.","id":10116516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendendo \u00e0 conveni\u00eancia ou \u00e0 necessidade do servi\u00e7o e mediante acordo escrito, poder\u00e1 ser institu\u00eddo sistema de compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio, hip\u00f3tese em que a jornada di\u00e1ria poder\u00e1 ser superior a oito horas, sendo o excesso de horas compensado pela correspondente diminui\u00e7\u00e3o em outro dia, observada sempre a jornada m\u00e1xima semanal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Salvo quanto aos servidores n\u00e3o sujeitos ao ponto, \u00e9 vedado dispensar o servidor do registro do ponto e abonar faltas ao servi\u00e7o.","id":10116517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo quanto aos servidores n\u00e3o sujeitos ao ponto, \u00e9 vedado dispensar o servidor do registro do ponto e abonar faltas ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s regras previstas no C\u00f3digo de Processo Civil para comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais, analise as afirmativas a seguir. I. A Advocacia P\u00fablica e o Minist\u00e9rio P\u00fablico considerar-se-\u00e3o intimados em audi\u00eancia quando nesta for proferida a decis\u00e3o. II. A cita\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e de suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e1 realizada perante a Prefeitura Municipal. III. O r\u00e9u ser\u00e1 considerado em local ignorado ou incerto, para fins de cita\u00e7\u00e3o por edital, mediante afirma\u00e7\u00e3o do autor. IV. As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do Munic\u00edpio ser\u00e3o precedidas de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal, feita por carga, remessa ou meio eletr\u00f4nico. Nesse contexto, pode-se afirmar: ","provas":[{"id":71555,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uba","sigla":"","id":2111,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uba-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uba-mg-2021-fundep-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Uba - Procurador Municipal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2184072,"hashId":"98b8a4f7e209056bfbd2987b77fb6abe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0s regras previstas no C\u00f3digo de Processo Civil para comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Advocacia P\u00fablica e o Minist\u00e9rio P\u00fablico considerar-se-\u00e3o intimados em audi\u00eancia quando nesta for proferida a decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cita\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e de suas autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ser\u00e1 realizada perante a Prefeitura Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O r\u00e9u ser\u00e1 considerado em local ignorado ou incerto, para fins de cita\u00e7\u00e3o por edital, mediante afirma\u00e7\u00e3o do autor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As manifesta\u00e7\u00f5es processuais do Munic\u00edpio ser\u00e3o precedidas de sua intima\u00e7\u00e3o pessoal, feita por carga, remessa ou meio eletr\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, pode-se afirmar: <\/p>","resposta":8570865,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e IV apenas.","id":8570865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e IV apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas as afirmativas I e IV apenas.","id":8570866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as afirmativas I e IV apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8570867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.","id":8570868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o das redes de relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es e empresas no ambiente digital denomina-se ","provas":[{"id":66789,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Mato Grosso do Sul","sigla":"CAU MS","id":4872,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cau-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cau-ms-ms-2021-iades-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"IADES - CAU MS - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2192618,"hashId":"cd2113c3b42b23a6e11a384d351e1736","enunciado":"<p>A defini\u00e7\u00e3o das redes de relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es e empresas no ambiente digital denomina-se <\/p>","resposta":8607394,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o interpessoal de massa. ","id":8607394,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o interpessoal de massa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o de massa. ","id":8607395,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o de massa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" intercomunica\u00e7\u00e3o. ","id":8607396,"corpo":"<p> intercomunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o transcultural. ","id":8607397,"corpo":"<p>comunica\u00e7\u00e3o transcultural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"telecomunica\u00e7\u00e3o. ","id":8607398,"corpo":"<p>telecomunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo Digital","oab":false,"nome":"Jornalismo Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":401687,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-digital"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Organiza\u00e7\u00e3o; Atendimento ao P\u00fablico","Vendas e Negocia\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Conhecimentos Espec\u00edficos","T\u00e9cnicas de Vendas e Atendimento"],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/2192618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O governo federal publicou neste s\u00e1bado (27), em uma edi\u00e7\u00e3o extra do \"Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o\", uma portaria que pro\u00edbe, temporariamente, voos com destino ao Brasil que tenham origem ou passagem, nos \u00faltimos 14 dias, por seis pa\u00edses africanos: \u00c1frica do Sul, Botsuana, Eswatini, Lesoto, Nam\u00edbia e Zimb\u00e1bue. A proibi\u00e7\u00e3o come\u00e7a a valer a partir da 0h da pr\u00f3xima segunda-feira (29).\"Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.comO motivo que levou o governo federal tomar essa a\u00e7\u00e3o restritiva foi:","provas":[{"id":68077,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2021-amauc-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2192709,"hashId":"6664981531e802dba9392fdfa2a668dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O governo federal publicou neste s\u00e1bado (27), em uma edi\u00e7\u00e3o extra do \"Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o\", uma portaria que pro\u00edbe, temporariamente, voos com destino ao Brasil que tenham origem ou passagem, nos \u00faltimos 14 dias, por seis pa\u00edses africanos: \u00c1frica do Sul, Botsuana, Eswatini, Lesoto, Nam\u00edbia e Zimb\u00e1bue. A proibi\u00e7\u00e3o come\u00e7a a valer a partir da 0h da pr\u00f3xima segunda-feira (29).\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O motivo que levou o governo federal tomar essa a\u00e7\u00e3o restritiva foi:<\/p>","resposta":8607777,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Epsilon.","id":8607776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Epsilon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus \u00d4micron.","id":8607777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus \u00d4micron.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus AY.3.","id":8607778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus AY.3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Zeta.","id":8607779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Zeta.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Delta. ","id":8607780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Motivado pela circula\u00e7\u00e3o da nova variante do coronav\u00edrus Delta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427827,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2192709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria dos procedimentos cir\u00fargicos em que h\u00e1 necessidade do uso de medicamentos bloqueadores neuromusculares, o processo de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do paciente costuma ser inibido, e desta forma, o suporte ventilat\u00f3rio deve ser institu\u00eddo. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento cir\u00fargico, a revers\u00e3o do bloqueio neuromuscular residual induzido por pancur\u00f4nio pode ser obtido por meio do uso de um agente anticolinester\u00e1sico. Assinale a alternativa que representa este f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":77269,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Farmac\u00eautico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2333259,"hashId":"0e1a18decccc38c65261419de5d8d05d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria dos procedimentos cir\u00fargicos em que h\u00e1 necessidade do uso de medicamentos bloqueadores neuromusculares, o processo de respira\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea do paciente costuma ser inibido, e desta forma, o suporte ventilat\u00f3rio deve ser institu\u00eddo. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do procedimento cir\u00fargico, a revers\u00e3o do bloqueio neuromuscular residual induzido por pancur\u00f4nio pode ser obtido por meio do uso de um agente anticolinester\u00e1sico. Assinale a alternativa que representa este f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":9218990,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acetilcolina.","id":9218989,"corpo":"<p>Acetilcolina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Neostigmina.","id":9218990,"corpo":"<p>Neostigmina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Succinilcolina. ","id":9218991,"corpo":"<p>Succinilcolina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Atrac\u00fario. ","id":9218992,"corpo":"<p>Atrac\u00fario. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/2333259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras que tratam da Advocacia P\u00fablica na Lei n. 13.105\/2015 (CPC) e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta: I- Incumbe \u00e0 Advocacia P\u00fablica, na forma da lei, defender \u00e9 promover os interesses p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, por meio da representa\u00e7\u00e3o judicial.II- A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.III- N\u00e3o se aplica o benef\u00edcio da contagem em dobro quando a lei estabelecer, de forma expressa, prazo pr\u00f3prio para o ente p\u00fablico. ","provas":[{"id":66430,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria","id":718,"slug":"assistente-de-procuradoria"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - 2021"},{"id":66425,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":719,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-contabil","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2021"},{"id":66427,"cargo":{"descricao":"Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":23770,"slug":"assistente-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-assistente-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - Assistente de Procuradoria - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2354711,"hashId":"3661515d803ab76789e43e223ed9c825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras que tratam da Advocacia P\u00fablica na Lei n. 13.105\/2015 (CPC) e suas altera\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes e marque a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Incumbe \u00e0 Advocacia P\u00fablica, na forma da lei, defender \u00e9 promover os interesses p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, por meio da representa\u00e7\u00e3o judicial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal, os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- N\u00e3o se aplica o benef\u00edcio da contagem em dobro quando a lei estabelecer, de forma expressa, prazo pr\u00f3prio para o ente p\u00fablico. <\/p>","resposta":9311828,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II. ","id":9311825,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III. ","id":9311826,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III. ","id":9311827,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas apenas as afirma\u00e7\u00f5es II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es. ","id":9311828,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","oab":true,"nome":"Da Advocacia P\u00fablica (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402126,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-advocacia-publica-cpc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aumentar a seguran\u00e7a da rede de computadores da SANESUL- MS, o t\u00e9cnico de inform\u00e1tica prop\u00f4s uma solu\u00e7\u00e3o simples: exigir de um usu\u00e1rio a confirma\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o digital e, em seguida, a digita\u00e7\u00e3o de uma senha, o que evitaria o acesso indevido \u00e0 rede, no caso de vazamento da senha. Assim, \u00e9 correto afirmar que esse tipo de autentica\u00e7\u00e3o na rede \u00e9 denominado","provas":[{"id":76415,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"SANESUL","id":1553,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"sanesul-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sanesul-ms-2021-instituto-aocp-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SANESUL - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2355890,"hashId":"0505c945cdf206e4019086a36b693e58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aumentar a seguran\u00e7a da rede de computadores da SANESUL- MS, o t\u00e9cnico de inform\u00e1tica prop\u00f4s uma solu\u00e7\u00e3o simples: exigir de um usu\u00e1rio a confirma\u00e7\u00e3o da impress\u00e3o digital e, em seguida, a digita\u00e7\u00e3o de uma senha, o que evitaria o acesso indevido \u00e0 rede, no caso de vazamento da senha. Assim, \u00e9 correto afirmar que esse tipo de autentica\u00e7\u00e3o na rede \u00e9 denominado<\/p>","resposta":9316530,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monousu\u00e1rio.","id":9316529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monousu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"multifator.","id":9316530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multifator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"preditiva.","id":9316531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preditiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois tempos.","id":9316532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois tempos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"completa.","id":9316533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">completa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de Autentica\u00e7\u00e3o","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420654,"slug":"informatica-metodo-de-autenticacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8171,"slug":"tecnologia-da-informacao-autenticacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autentica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autentica\u00e7\u00e3o","pai":405068,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420282,"slug":"informatica-autenticacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (Princ\u00edpios\/Requisitos\/Pilares)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405068,"slug":"informatica-conceitos-basicos-de-seguranca-da-informacao-principios-requisitos-pilares"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as opera\u00e7\u00f5es apresentadas e relacione adequadamente os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis que registram cada uma das opera\u00e7\u00f5es. 1. Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, com o seguinte pagamento: metade \u00e0 vista e metade a prazo. 2. Apropria\u00e7\u00e3o de despesa com sal\u00e1rios a ser paga no m\u00eas seguinte. 3. Dep\u00f3sito banc\u00e1rio efetuado pela empresa. 4. Pagamento de fornecedores com juros por atraso. 5. Recebimento de clientes tendo concedido desconto por antecipa\u00e7\u00e3o. ( ) D \u2013 Bancos Conta Movimento CC \u2013 Caixa ( ) D \u2013 CaixaCD \u2013 Descontos Concedidos CC \u2013 Clientes ( ) D \u2013 Despesas com Sal\u00e1rios CC \u2013 Sal\u00e1rios a Pagar ( ) D \u2013 Fornecedores CD \u2013 Juros Ativos CC \u2013 Caixa ( ) D \u2013 M\u00e1quinas CC \u2013 Caixa CC \u2013 T\u00edtulos a Pagar A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":69449,"cargo":{"descricao":"Assistente Cont\u00e1bil","id":686,"slug":"assistente-contabil"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hemobras"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2021-instituto-consulplan-assistente-contabil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Hemobr\u00e1s - Assistente Cont\u00e1bil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2357769,"hashId":"84fff31f15bba192af745adcbfba4ba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as opera\u00e7\u00f5es apresentadas e relacione adequadamente os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis que registram cada uma das opera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas, com o seguinte pagamento: metade \u00e0 vista e metade a prazo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Apropria\u00e7\u00e3o de despesa com sal\u00e1rios a ser paga no m\u00eas seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dep\u00f3sito banc\u00e1rio efetuado pela empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pagamento de fornecedores com juros por atraso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Recebimento de clientes tendo concedido desconto por antecipa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D \u2013 Bancos Conta Movimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 Caixa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D \u2013 Caixa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>D \u2013 Descontos Concedidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 Clientes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D \u2013 Despesas com Sal\u00e1rios <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) D \u2013 Fornecedores <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>D \u2013 Juros Ativos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 Caixa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) D \u2013 M\u00e1quinas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 Caixa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">C<\/span>C \u2013 T\u00edtulos a Pagar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9324746,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4. ","id":9324744,"corpo":"<p>1, 3, 5, 2, 4. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1, 5.","id":9324745,"corpo":"<p>2, 4, 3, 1, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 3, 5, 2, 4, 1.","id":9324746,"corpo":"<p> 3, 5, 2, 4, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 4, 2, 1, 5, 3.","id":9324747,"corpo":"<p> 4, 2, 1, 5, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 5, 1, 4, 3, 2. ","id":9324748,"corpo":"<p> 5, 1, 4, 3, 2. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/2357769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma ala hospitalar s\u00e3o fornecidos dois tipos de medicamentos: anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sicos. Dentre os pacientes internados nesta ala hospitalar, sabe-se que 17 est\u00e3o tomando analg\u00e9sicos e 19 est\u00e3o tomando anti-inflamat\u00f3rios. Se a quantidade de pacientes que tomam os dois medicamentos corresponde a 20% do total de enfermos na ala, assinale, a seguir, o n\u00famero de pacientes que est\u00e1 sendo medicado apenas com analg\u00e9sico.","provas":[{"id":67091,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"see-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-instituto-consulplan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEED PR - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2357834,"hashId":"9435e0e19c40ef62935273994da13e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma ala hospitalar s\u00e3o fornecidos dois tipos de medicamentos: anti-inflamat\u00f3rios e analg\u00e9sicos. Dentre os pacientes internados nesta ala hospitalar, sabe-se que 17 est\u00e3o tomando analg\u00e9sicos e 19 est\u00e3o tomando anti-inflamat\u00f3rios. Se a quantidade de pacientes que tomam os dois medicamentos corresponde a 20% do total de enfermos na ala, assinale, a seguir, o n\u00famero de pacientes que est\u00e1 sendo medicado apenas com analg\u00e9sico.<\/p>","resposta":9325038,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4","id":9325035,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6","id":9325036,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":9325037,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11","id":9325038,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"}],"slug":"matematica\/2357834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":24579,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma rede IPv4, a m\u00e1scara de sub-rede \u00e9 255.255.254.6. Quantos hosts s\u00e3o poss\u00edveis nesta mesma sub-rede?","provas":[{"id":66460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":24579,"slug":"tecnico-de-procuradoria-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"pge-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2021-cetap-tecnico-de-procuradoria-area-informatica","tipo":1,"nome":"CETAP - PGE PA - T\u00e9cnico de Procuradoria - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2361404,"hashId":"1fb6bbe022d99bb39d362a65496dbeaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma rede IPv4, a m\u00e1scara de sub-rede \u00e9 255.255.254.6. Quantos hosts s\u00e3o poss\u00edveis nesta mesma sub-rede?<\/p>","resposta":9340829,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"510 hosts.","id":9340829,"corpo":"<p>510 hosts.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"512 hosts.","id":9340830,"corpo":"<p>512 hosts.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"256 hosts.","id":9340831,"corpo":"<p>256 hosts.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"254 hosts.","id":9340832,"corpo":"<p>254 hosts.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2361404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das categorias de risco cl\u00ednico com indica\u00e7\u00e3o da vacina influenza sazonal, n\u00e3o se enquadra indiv\u00edduos com doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, do tipo:","provas":[{"id":76679,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Desterro","sigla":"Prefeitura de Desterro","id":4612,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-desterro-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-desterro-pb-2021-contemax-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Desterro - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2369443,"hashId":"b663b6de6f9c810ae7798eba7d63b288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das categorias de risco cl\u00ednico com indica\u00e7\u00e3o da vacina influenza sazonal, n\u00e3o se enquadra indiv\u00edduos com doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, do tipo:<\/p>","resposta":9376510,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinusite.","id":9376510,"corpo":"<p>Sinusite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fibrose c\u00edstica.","id":9376511,"corpo":"<p>Fibrose c\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as intersticiais do pulm\u00e3o.","id":9376512,"corpo":"<p>Doen\u00e7as intersticiais do pulm\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial pulmonar.","id":9376513,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o arterial pulmonar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as com doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica da prematuridade.","id":9376514,"corpo":"<p>Crian\u00e7as com doen\u00e7a pulmonar cr\u00f4nica da prematuridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Influenza","oab":false,"nome":"Influenza","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413348,"slug":"enfermagem-influenza"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 8.142\/1990, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade. II \u2013 A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos. III \u2013 As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho. ","provas":[{"id":67501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809,"slug":"medico-area-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vinhedo","sigla":"Prefeitura de Vinhedo","id":3232,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vinhedo-sp-2021-avanca-sp-medico-area-infectologista-gabarito-preliminar-e-definitivo","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Vinhedo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2058969,"hashId":"5b8671e19a2235a96f014e8d38c9c05d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 8.142\/1990, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (Conass) e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (Conasems) ter\u00e3o representa\u00e7\u00e3o no Conselho Nacional de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e Confer\u00eancias ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 As Confer\u00eancias de Sa\u00fade e os Conselhos de Sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovadas pelo respectivo conselho. <\/p>","resposta":8035855,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. ","id":8035851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. ","id":8035852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":8035853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8035854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":8035855,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2058969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indiciamento formal nos autos do inqu\u00e9rito policial consiste exclusivamente em despacho fundamentado da autoridade policial, no qual aponta determinado suspeito de um crime como o seu efetivo autor.","provas":[{"id":67704,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2021-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia-somente-gab-definitivo-e-justificativas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2062496,"hashId":"c6763a1a3b0f8f57204724fcc6a794ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O indiciamento formal nos autos do inqu\u00e9rito policial consiste exclusivamente em despacho fundamentado da autoridade policial, no qual aponta determinado suspeito de um crime como o seu efetivo autor.<\/p>","resposta":8052357,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8052356,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8052357,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do inqu\u00e9rito policial, julgue os itens seguintes.","id":494190,"enunciado":"<p>A respeito do inqu\u00e9rito policial, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 56","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2062496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Auditoria","id":24257,"slug":"analista-previdenciario-area-auditoria"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguran\u00e7a do bloco A de uma empresa precisa registrar sua digital em um equipamento de 16 em 16 minutos. Nesse mesmo equipamento, o seguran\u00e7a do bloco B precisa registrar sua digital de 48 em 48 minutos. Se os dois seguran\u00e7as registraram juntos suas digitais \u00e0s 9h15 e terminam seu expediente de trabalho \u00e0s 16h30, o \u00faltimo hor\u00e1rio do expediente que eles ir\u00e3o registrar juntos suas digitais no equipamento ser\u00e1 \u00e0s","provas":[{"id":68009,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa","id":13110,"slug":"analista-previdenciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - 2021"},{"id":80856,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Auditoria","id":24257,"slug":"analista-previdenciario-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-auditoria-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Auditoria - 2021"},{"id":80862,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132,"slug":"analista-previdenciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2021"},{"id":80858,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":13112,"slug":"analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-ciencias-atuariais-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2021"},{"id":80861,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":13131,"slug":"analista-previdenciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2021"},{"id":80859,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113,"slug":"analista-previdenciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade - 2021"},{"id":80857,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111,"slug":"analista-previdenciario-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-arquivologia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2021"},{"id":80860,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Manaus Previd\u00eancia","sigla":"MANAUSPREVI","id":3214,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"manausprevi-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"manausprevi-am-2021-fcc-analista-previdenciario-area-economia-2","tipo":1,"nome":"FCC - MANAUSPREVI - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2070976,"hashId":"b9062f00305716d80ec4b27c8f3b208b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguran\u00e7a do bloco A de uma empresa precisa registrar sua digital em um equipamento de 16 em 16 minutos. Nesse mesmo equipamento, o seguran\u00e7a do bloco B precisa registrar sua digital de 48 em 48 minutos. Se os dois seguran\u00e7as registraram juntos suas digitais \u00e0s 9h15 e terminam seu expediente de trabalho \u00e0s 16h30, o \u00faltimo hor\u00e1rio do expediente que eles ir\u00e3o registrar juntos suas digitais no equipamento ser\u00e1 \u00e0s<\/p>","resposta":8087998,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16h27.","id":8087998,"corpo":"<p>16h27.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15h55.","id":8087999,"corpo":"<p>15h55.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16h11.","id":8088000,"corpo":"<p>16h11.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16h19.","id":8088001,"corpo":"<p>16h19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15h39.","id":8088002,"corpo":"<p>15h39.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","oab":false,"nome":"M\u00ednimo M\u00faltiplo Comum (MMC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408655,"slug":"matematica-minimo-multiplo-comum-mmc"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2070976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina contra o papilomav\u00edrus humano est\u00e1 reduzindo os casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em quase 90%, mostram os primeiros dados do mundo real da efetividade desse imunizante.A Cancer Research UK, uma entidade que faz pesquisas na \u00e1rea de oncologia no Reino Unido, descreveu as descobertas como \"hist\u00f3ricas\" e refor\u00e7ou o fato de que a vacina est\u00e1 salvando vidas.Quase todos os tumores de colo de \u00fatero s\u00e3o causados pelo papilomav\u00edrus humano, e a esperan\u00e7a \u00e9 que a vacina\u00e7\u00e3o praticamente elimine a doen\u00e7a.Os pesquisadores disseram que o sucesso observado no estudo recente pode significar que as mulheres vacinadas tamb\u00e9m precisar\u00e3o fazer com menos frequ\u00eancia o papanicolau, o exame de rotina indicado pelas sociedades m\u00e9dicas para detectar esse tumor precocemente.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59170145Assinale a alternativa CORRETA contendo a sigla de como o papilomav\u00edrus humano \u00e9 conhecido.","provas":[{"id":68034,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras","id":17261,"slug":"professor-area-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Int\u00e9rprete de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2075740,"hashId":"ee369dd6912e42ea250c6ccd0e7d81d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra o papilomav\u00edrus humano est\u00e1 reduzindo os casos de c\u00e2ncer de colo de \u00fatero em quase 90%, mostram os primeiros dados do mundo real da efetividade desse imunizante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cancer Research UK, uma entidade que faz pesquisas na \u00e1rea de oncologia no Reino Unido, descreveu as descobertas como \"hist\u00f3ricas\" e refor\u00e7ou o fato de que a vacina est\u00e1 salvando vidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quase todos os tumores de colo de \u00fatero s\u00e3o causados pelo papilomav\u00edrus humano, e a esperan\u00e7a \u00e9 que a vacina\u00e7\u00e3o praticamente elimine a doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pesquisadores disseram que o sucesso observado no estudo recente pode significar que as mulheres vacinadas tamb\u00e9m precisar\u00e3o fazer com menos frequ\u00eancia o papanicolau, o exame de rotina indicado pelas sociedades m\u00e9dicas para detectar esse tumor precocemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/internacional-59170145<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo a sigla de como o papilomav\u00edrus humano \u00e9 conhecido.<\/p>","resposta":8109698,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PVH.","id":8109694,"corpo":"<p>PVH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"PPH","id":8109695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PPH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"HVP.","id":8109696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HVP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VPH.","id":8109697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VPH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"HPV.","id":8109698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HPV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2075740","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao artigo 3\u00ba da Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 5169\/1998, que cria o sistema municipal de ensino do munic\u00edpio de Blumenau. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas. A educa\u00e7\u00e3o, como instrumento da sociedade para a promo\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania, fundamentada nos ideais de igualdade, liberdade, solidariedade, democracia e justi\u00e7a social, tem por finalidade: (__)O pleno desenvolvimento do ser humano e o seu aperfei\u00e7oamento pela deriva\u00e7\u00e3o e concis\u00e3o do saber e do conhecimento. (__)A forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os capazes de compreender criticamente a realidade social, conscientes de seus direitos e responsabilidades, desenvolvendo-lhes os valores \u00e9ticos e o aprendizado da participa\u00e7\u00e3o. (__)A valoriza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da vida. (__)A conscientiza\u00e7\u00e3o exclusiva do estudante para a efetiva participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica. Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":68026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2076451,"hashId":"ce008c7ef42447bd9de1cff7936decd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao artigo 3\u00ba da Lei Ordin\u00e1ria n\u00ba 5169\/1998, que cria o sistema municipal de ensino do munic\u00edpio de Blumenau. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, como instrumento da sociedade para a promo\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da cidadania, fundamentada nos ideais de igualdade, liberdade, solidariedade, democracia e justi\u00e7a social, tem por finalidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O pleno desenvolvimento do ser humano e o seu aperfei\u00e7oamento pela deriva\u00e7\u00e3o e concis\u00e3o do saber e do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os capazes de compreender criticamente a realidade social, conscientes de seus direitos e responsabilidades, desenvolvendo-lhes os valores \u00e9ticos e o aprendizado da participa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A valoriza\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A conscientiza\u00e7\u00e3o exclusiva do estudante para a efetiva participa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8112996,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, V, F, V. ","id":8112992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> F, V, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":8112993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8112994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":8112995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8112996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2076451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume de \u00e1gua contido inicialmente em um reservat\u00f3rio com a forma de um paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, de 3 m de comprimento e 2 m de largura, era igual a 31\u200b de seu volume total. Foram, ent\u00e3o, colocados mais 6 m3 de \u00e1gua nesse reservat\u00f3rio, que ficou completamente cheio, sem transbordar. A medida da altura desse reservat\u00f3rio \u00e9","provas":[{"id":68380,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade da Para\u00edba","sigla":"SES PB","id":5279,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ses-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pb-pb-2021-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - SES PB - Auxiliar Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078345,"hashId":"243756e287abc13ce5693ad8114afdad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume de \u00e1gua contido inicialmente em um reservat\u00f3rio com a forma de um paralelep\u00edpedo reto ret\u00e2ngulo, de 3 m de comprimento e 2 m de largura, era igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de seu volume total. Foram, ent\u00e3o, colocados mais 6 m<sup>3<\/sup> de \u00e1gua nesse reservat\u00f3rio, que ficou completamente cheio, sem transbordar. A medida da altura desse reservat\u00f3rio \u00e9<\/p>","resposta":8121860,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 m.","id":8121860,"corpo":"<p>1,5 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,8 m.","id":8121861,"corpo":"<p>1,8 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 m.","id":8121862,"corpo":"<p>2 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,5 m.","id":8121863,"corpo":"<p>2,5 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 m.","id":8121864,"corpo":"<p>3 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496008,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"}],"slug":"matematica\/2078345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:(__)A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados, independentemente do uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.(__)\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.(__)A m\u00e3e e o pai, ou os respons\u00e1veis, t\u00eam direitos iguais e deveres e responsabilidades compartilhados no cuidado e na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, devendo ser resguardado o direito de transmiss\u00e3o familiar de suas cren\u00e7as e culturas, assegurados os direitos da crian\u00e7a estabelecidos nesta Lei.Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":68027,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2080191,"hashId":"389a5d79f63a7577b36b01e652706b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas ao Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam o direito de ser educados e cuidados, independentemente do uso de castigo f\u00edsico ou de tratamento cruel ou degradante, como formas de corre\u00e7\u00e3o, disciplina, educa\u00e7\u00e3o ou qualquer outro pretexto, pelos pais, pelos integrantes da fam\u00edlia ampliada, pelos respons\u00e1veis, pelos agentes p\u00fablicos executores de medidas socioeducativas ou por qualquer pessoa encarregada de cuidar deles, trat\u00e1-los, educ\u00e1-los ou proteg\u00ea-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)\u00c9 direito da crian\u00e7a e do adolescente ser criado e educado no seio de sua fam\u00edlia e, excepcionalmente, em fam\u00edlia substituta, assegurada a conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, em ambiente que garanta seu desenvolvimento integral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A m\u00e3e e o pai, ou os respons\u00e1veis, t\u00eam direitos iguais e deveres e responsabilidades compartilhados no cuidado e na educa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, devendo ser resguardado o direito de transmiss\u00e3o familiar de suas cren\u00e7as e culturas, assegurados os direitos da crian\u00e7a estabelecidos nesta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8130595,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V.","id":8130595,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":8130596,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8130597,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8130598,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":8130599,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406584,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2080191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto publicit\u00e1rio que se utiliza de uma marca espec\u00edfica do texto po\u00e9tico tradicional.","provas":[{"id":68504,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico Industrial","id":24730,"slug":"auxiliar-tecnico-industrial"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"imbel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"imbel-2021-fgv-auxiliar-tecnico-industrial","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Auxiliar T\u00e9cnico Industrial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2082440,"hashId":"f58aa4a6bffd7175bd39672474258570","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o texto publicit\u00e1rio que se utiliza de uma marca espec\u00edfica do texto po\u00e9tico tradicional.<\/p>","resposta":8140315,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tenho tudo que amo, mas j\u00e1 entrei na fila.","id":8140313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tenho tudo que amo, mas j\u00e1 entrei na fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ligue, antes que cortem nossos telefones.","id":8140314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligue, antes que cortem nossos telefones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ruim por ruim, vote em mim.","id":8140315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ruim por ruim, vote em mim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quem compra a imita\u00e7\u00e3o, merece-a.","id":8140316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem compra a imita\u00e7\u00e3o, merece-a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quem ousa, vence.","id":8140317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem ousa, vence.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda","oab":false,"nome":"Propaganda","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419228,"slug":"lingua-portuguesa-propaganda"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2082440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O integralismo brasileiro foi um movimento pol\u00edtico surgido na d\u00e9cada de 1930, criado e liderado pelo jornalista Pl\u00ednio Salgado, que lan\u00e7ou o Manifesto de Outubro. S\u00e3o caracter\u00edsticas do integralismo, EXCETO:","provas":[{"id":68317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2086949,"hashId":"039a676c6d023c6becafe171fc8c241c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O integralismo brasileiro foi um movimento pol\u00edtico surgido na d\u00e9cada de 1930, criado e liderado pelo jornalista Pl\u00ednio Salgado, que lan\u00e7ou o Manifesto de Outubro. S\u00e3o caracter\u00edsticas do integralismo, EXCETO:<\/p>","resposta":8156531,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defesa da propriedade privada.","id":8156529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa da propriedade privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Exalta\u00e7\u00e3o ao nacionalismo.","id":8156530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Exalta\u00e7\u00e3o ao nacionalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Combate ao anticomunismo.","id":8156531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate ao anticomunismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lema \"Deus, p\u00e1tria e fam\u00edlia\".","id":8156532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lema \"Deus, p\u00e1tria e fam\u00edlia\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/2086949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diversidade cultural est\u00e1 presente em Santa Catarina, com manifesta\u00e7\u00f5es nas mais variadas \u00e1reas, sob a influ\u00eancia dos \u00edndios nativos e dos imigrantes vindos da Europa. Neste contexto, podemos citar como marca da cultura alem\u00e3 no estado a:","provas":[{"id":68317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2087078,"hashId":"13a3e4f9d9bea17be1fd6e3a4990bcb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade cultural est\u00e1 presente em Santa Catarina, com manifesta\u00e7\u00f5es nas mais variadas \u00e1reas, sob a influ\u00eancia dos \u00edndios nativos e dos imigrantes vindos da Europa. Neste contexto, podemos citar como marca da cultura alem\u00e3 no estado a:<\/p>","resposta":8157056,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Festa do Pinh\u00e3o.","id":8157053,"corpo":"<p>A Festa do Pinh\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Festa do Divino Esp\u00edrito Santo.","id":8157054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Festa do Divino Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os casar\u00f5es do litoral.","id":8157055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casar\u00f5es do litoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A arquitetura em estilo enxaimel.","id":8157056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A arquitetura em estilo enxaimel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2087078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O velho ditado que diz, \"trate os outros como gostaria de ser tratado\", al\u00e9m de sin\u00f4nimo de respeito, pode representar tamb\u00e9m uma caracter\u00edstica extremamente valorizada no mercado profissional por ter em foco o bom andamento das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Assim, como forma de garantir que tal conselho seja realmente aplicado \u00e0 sua vida profissional, o trabalhador N\u00c3O deve, entre outras coisas: ","provas":[{"id":68317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2087102,"hashId":"b5fca0e6ce0918dd495f867094a94630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O velho ditado que diz, \"trate os outros como gostaria de ser tratado\", al\u00e9m de sin\u00f4nimo de respeito, pode representar tamb\u00e9m uma caracter\u00edstica extremamente valorizada no mercado profissional por ter em foco o bom andamento das rela\u00e7\u00f5es interpessoais. Assim, como forma de garantir que tal conselho seja realmente aplicado \u00e0 sua vida profissional, o trabalhador <strong>N\u00c3O <\/strong>deve, entre outras coisas: <\/p>","resposta":8157130,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brincar \u00e0 vontade com os colegas, mesmo que eles n\u00e3o gostem. ","id":8157130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brincar \u00e0 vontade com os colegas, mesmo que eles n\u00e3o gostem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Agir com boa vontade.","id":8157131,"corpo":"<p> Agir com boa vontade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Respeitar as pausas para alimenta\u00e7\u00e3o.","id":8157132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar as pausas para alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Respeitar a privacidade alheia.","id":8157133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitar a privacidade alheia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"etica\/2087102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios: I.Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. II.Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes. III.Participa\u00e7\u00e3o dos conselhos escolares na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. IV.Participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da localidade onde a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida no planejamento das atividades pedag\u00f3gicas. Analisando os itens acima podemos afirmar que:","provas":[{"id":68318,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2089083,"hashId":"9c3f5baea64a401ec45f9fdabc9f9ce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os sistemas de ensino definir\u00e3o as normas da gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de acordo com as suas peculiaridades e conforme os seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.Participa\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Participa\u00e7\u00e3o das comunidades escolar e local em conselhos escolares ou equivalentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Participa\u00e7\u00e3o dos conselhos escolares na elabora\u00e7\u00e3o do projeto pedag\u00f3gico da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.Participa\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria da localidade onde a institui\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida no planejamento das atividades pedag\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando os itens acima podemos afirmar que:<\/p>","resposta":8165205,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens III e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8165205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens III e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8165206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os itens I e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8165207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e IV n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens II e III n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.","id":8165208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens II e III n\u00e3o correspondem a informa\u00e7\u00f5es referentes ao texto da lei citada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2089083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo, retiradas de cartas de leitores de jornais diversos, os redatores procuraram evitar a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas; a frase em que a estrat\u00e9gia empregada para isso foi a de utiliza\u00e7\u00e3o de hiper\u00f4nimos (voc\u00e1bulos de conte\u00fado sem\u00e2ntico geral) \u00e9:","provas":[{"id":68642,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Analista Administrativo - 2021"},{"id":68673,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Aracaju","sigla":"Camara de Aracaju","id":3738,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"camara-municipal-de-aracaju-se-2021-fgv-contador","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Aracaju - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2089491,"hashId":"a2dfcaa929d0a59618b6068983933f92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo, retiradas de cartas de leitores de jornais diversos, os redatores procuraram evitar a repeti\u00e7\u00e3o de palavras id\u00eanticas; a frase em que a estrat\u00e9gia empregada para isso foi a de utiliza\u00e7\u00e3o de hiper\u00f4nimos (voc\u00e1bulos de conte\u00fado sem\u00e2ntico geral) \u00e9:<\/p>","resposta":8166389,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A funcion\u00e1ria tinha o h\u00e1bito de gritar com os cidad\u00e3os que procuravam a se\u00e7\u00e3o, por isso foi transferida;","id":8166388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A funcion\u00e1ria tinha o <u>h\u00e1bito de gritar<\/u> com os cidad\u00e3os que procuravam a se\u00e7\u00e3o, por <u>isso<\/u> foi transferida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Logo depois de o tenente ter sido atropelado, a ambul\u00e2ncia chegou e levou o militar para o hospital;","id":8166389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Logo depois de o <u>tenente<\/u> ter sido atropelado, a ambul\u00e2ncia chegou e levou o <u>militar<\/u> para o hospital;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os \u00edndios t\u00eam direitos assegurados na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, os direitos dos ind\u00edgenas devem ser respeitados;","id":8166390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <u>\u00edndios<\/u> t\u00eam direitos assegurados na nossa Constitui\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, os direitos dos <u>ind\u00edgenas<\/u> devem ser respeitados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os estudantes brasileiros que participaram da feira obtiveram pr\u00eamios importantes, o que demonstra que n\u00e3o falta a nossos alunos compet\u00eancia;","id":8166391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <u>estudantes<\/u> brasileiros que participaram da feira obtiveram pr\u00eamios importantes, o que demonstra que n\u00e3o falta a nossos <u>alunos<\/u> compet\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os animais sofrem com a polui\u00e7\u00e3o e, por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que protejamos nossos c\u00e3es e gatos.","id":8166392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <u>animais<\/u> sofrem com a polui\u00e7\u00e3o e, por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 que protejamos nossos <u>c\u00e3es e gatos<\/u>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409319,"slug":"lingua-portuguesa-hiperonimos-e-hiponimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2089491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e1rie e\u0301 considerada como doen\u00e7a dependente de biofilme dental (ac\u00famulo de bact\u00e9rias nas superf\u00edcies dentais) e da exposi\u00e7\u00e3o frequente a a\u00e7\u00facar, que silenciosa e progressivamente dissolve os minerais dentais. Sobre esse agravo de sa\u00fade bucal, analise as assertivas abaixo: I. \u00c1gua fluoretada, por ser uma medida de sa\u00fade p\u00fablica, e creme dental fluoretado, por ser o meio mais racional de usar fluoreto (pois alia a remo\u00e7\u00e3o do biofilme dental a\u0300 exposi\u00e7\u00e3o constante ao fl\u00faor), t\u00eam indica\u00e7\u00e3o para todos os indiv\u00edduos. II. A c\u00e1rie dent\u00e1ria e\u0301 usualmente avaliada em estudos epidemiol\u00f3gicos a partir do \u00edndice CPO (sigla para \u201ccariados, perdidos e obturados\u201d), composto pela soma dos dentes afetados pela c\u00e1rie, estejam eles ainda n\u00e3o tratados (cariados) ou tratados mediante abordagem conservadora (obturados) ou mutiladora (extra\u00eddos\/perdidos). III. S\u00e3o fatores de risco para a c\u00e1rie dental: falta de acesso ao fl\u00faor, consumo frequente de a\u00e7\u00facar, hipossaliva\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de controle do biofilme dental. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":65685,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial","id":10192,"slug":"cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canoas","sigla":"","id":1957,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-canoas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-canoas-rs-2021-fundatec-cirurgiao-dentista-area-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Canoas - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Bucomaxilofacial - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":2094149,"hashId":"750fbf06bc44cd90f8b7431130f60946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e1rie e\u0301 considerada como doen\u00e7a dependente de biofilme dental (ac\u00famulo de bact\u00e9rias nas superf\u00edcies dentais) e da exposi\u00e7\u00e3o frequente a a\u00e7\u00facar, que silenciosa e progressivamente dissolve os minerais dentais. Sobre esse agravo de sa\u00fade bucal, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c1gua fluoretada, por ser uma medida de sa\u00fade p\u00fablica, e creme dental fluoretado, por ser o meio mais racional de usar fluoreto (pois alia a remo\u00e7\u00e3o do biofilme dental a\u0300 exposi\u00e7\u00e3o constante ao fl\u00faor), t\u00eam indica\u00e7\u00e3o para todos os indiv\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A c\u00e1rie dent\u00e1ria e\u0301 usualmente avaliada em estudos epidemiol\u00f3gicos a partir do \u00edndice CPO (sigla para \u201ccariados, perdidos e obturados\u201d), composto pela soma dos dentes afetados pela c\u00e1rie, estejam eles ainda n\u00e3o tratados (cariados) ou tratados mediante abordagem conservadora (obturados) ou mutiladora (extra\u00eddos\/perdidos). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. S\u00e3o fatores de risco para a c\u00e1rie dental: falta de acesso ao fl\u00faor, consumo frequente de a\u00e7\u00facar, hipossaliva\u00e7\u00e3o e presen\u00e7a de controle do biofilme dental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8187069,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8187066,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8187067,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8187068,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8187069,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8187070,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399383,"slug":"odontologia-educacao-em-saude-publica"}],"slug":"odontologia\/2094149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cientistas da Universidade do Alabama, em Birmingham, nos Estados Unidos, anunciaram um imunizante contra COVID-19 chamado AdCOVID, de dose \u00fanica, em parceria com a empresa biofarmac\u00eautica Altimmune. Ao longo do estudo, os pesquisadores notaram que uma \u00fanica dose forneceu imunidade esterilizante aos pulm\u00f5es de camundongos que foram testados e expostos ao coronav\u00edrus. A ideia do imunizante \u00e9 estimular a imunidade da mucosa no revestimento do nariz e dos pulm\u00f5es, protegendo o indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 de gerar infec\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m de transmitir um v\u00edrus. Mas vale ressaltar que o imunizante ainda se encontra na Fase 1 de testes cl\u00ednicos. https:\/\/bityli.com\/DSIwCC Assinale a alternativa CORRETA contendo o imunizante acima descrito: ","provas":[{"id":66401,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042934,"hashId":"487ae5ba9712543a9442b7cbd354a948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cientistas da Universidade do Alabama, em Birmingham, nos Estados Unidos, anunciaram um imunizante contra COVID-19 chamado AdCOVID, de dose \u00fanica, em parceria com a empresa biofarmac\u00eautica Altimmune. Ao longo do estudo, os pesquisadores notaram que uma \u00fanica dose forneceu imunidade esterilizante aos pulm\u00f5es de camundongos que foram testados e expostos ao coronav\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia do imunizante \u00e9 estimular a imunidade da mucosa no revestimento do nariz e dos pulm\u00f5es, protegendo o indiv\u00edduo n\u00e3o s\u00f3 de gerar infec\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m de transmitir um v\u00edrus. Mas vale ressaltar que o imunizante ainda se encontra na Fase 1 de testes cl\u00ednicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/bityli.com\/DSIwCC <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o imunizante acima descrito: <\/p>","resposta":7965231,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunizante oral. ","id":7965229,"corpo":"<p>Imunizante oral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imunizante secund\u00e1rio. ","id":7965230,"corpo":"<p>Imunizante secund\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Imunizante intranasal. ","id":7965231,"corpo":"<p>Imunizante intranasal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Imunizante rotineiro. ","id":7965232,"corpo":"<p>Imunizante rotineiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Imunizante ocular. ","id":7965233,"corpo":"<p>Imunizante ocular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","oab":false,"nome":"Covid 19\/Corona V\u00edrus\/Pandemia","pai":407361,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427804,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-covid-19-corona-virus-pandemia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2042934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados. Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:","provas":[{"id":66351,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Dermatologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2045225,"hashId":"32f3d8fbd731f0c69caec50536decfc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tend\u00eancia que cresce a cada dia \u00e9 o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico que permite que sistemas simulem uma intelig\u00eancia similar \u00e0 humana - indo al\u00e9m da programa\u00e7\u00e3o de ordens espec\u00edficas para tomar decis\u00f5es de forma aut\u00f4noma, baseadas em padr\u00f5es de enormes bancos de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os economistas chamam isso de a quarta revolu\u00e7\u00e3o industrial, marcada pela converg\u00eancia de tecnologias digitais, f\u00edsicas e biol\u00f3gicas - bagun\u00e7ando as fronteiras das tr\u00eas \u00e1reas, sendo que essa tend\u00eancia faz parte dessa pr\u00f3xima onda de inova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA contendo o nome do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico acima mencionado:<\/p>","resposta":7975827,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia racional.","id":7975825,"corpo":"<p>Tecnologia racional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.","id":7975826,"corpo":"<p>Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia artificial.","id":7975827,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia artificial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ponta tecnol\u00f3gica.","id":7975828,"corpo":"<p>Ponta tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia humana.","id":7975829,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2045225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SI-PNI (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es) \u00e9 coordenado pela CGPNI (Coordena\u00e7\u00e3o Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es) que \u00e9 respons\u00e1vel pelas a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00f5es em nosso pa\u00eds. O Objetivo fundamental da SI-PNI \u00e9:","provas":[{"id":67404,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-fiscal-sanitario-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2052639,"hashId":"01b3d9fc5cc468127517a7d57fabaeb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O SI-PNI (Sistema de Informa\u00e7\u00e3o do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es) \u00e9 coordenado pela CGPNI (Coordena\u00e7\u00e3o Geral do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es) que \u00e9 respons\u00e1vel pelas a\u00e7\u00f5es de vacina\u00e7\u00f5es em nosso pa\u00eds. O Objetivo fundamental da SI-PNI \u00e9:<\/p>","resposta":8006617,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilitar aos pacientes envolvidos no programa uma vacina\u00e7\u00e3o din\u00e2mica livrando do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir da vacina\u00e7\u00e3o com imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica com a facilidade de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o da vacina.","id":8006616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar aos pacientes envolvidos no programa uma vacina\u00e7\u00e3o din\u00e2mica livrando do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir da vacina\u00e7\u00e3o com imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica com a facilidade de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Possibilitar aos gestores envolvidos no programa uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir do registro dos imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica. Por outro lado, possibilita tamb\u00e9m o controle do estoque de imunos necess\u00e1rio aos administradores que t\u00eam a incumb\u00eancia de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.","id":8006617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar aos gestores envolvidos no programa uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir do registro dos imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica. Por outro lado, possibilita tamb\u00e9m o controle do estoque de imunos necess\u00e1rio aos administradores que t\u00eam a incumb\u00eancia de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilitar aos pacientes envolvidos no programa uma vacina\u00e7\u00e3o din\u00e2mica livrando do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir da vacina\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, sem per\u00edodo de tempo determinado, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica com a facilidade de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o da vacina.","id":8006618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar aos pacientes envolvidos no programa uma vacina\u00e7\u00e3o din\u00e2mica livrando do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir da vacina\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, sem per\u00edodo de tempo determinado, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica com a facilidade de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Possibilitar aos gestores envolvidos no programa uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir do registro dos imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica, sem possibilitar o controle do estoque de imunos necess\u00e1rio aos administradores que t\u00eam a incumb\u00eancia de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.","id":8006619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar aos gestores envolvidos no programa uma avalia\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do risco quanto \u00e0 ocorr\u00eancia de surtos ou epidemias, a partir do registro dos imunos aplicados e do quantitativo populacional vacinado, que s\u00e3o agregados por faixa et\u00e1ria, em determinado per\u00edodo de tempo, em uma \u00e1rea geogr\u00e1fica, sem possibilitar o controle do estoque de imunos necess\u00e1rio aos administradores que t\u00eam a incumb\u00eancia de programar sua aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: \"Um dia, perguntaram a um grande mestre quem o havia ajudado a atingir a ilumina\u00e7\u00e3o...\" pode-se afirmar que:","provas":[{"id":67404,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2021-ameosc-fiscal-sanitario-4","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-05 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2052668,"hashId":"292c78f99360380b498568d4ec5f6cce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o pronominal em: \"<em>Um dia, perguntaram a um grande mestre quem o havia ajudado a atingir a ilumina\u00e7\u00e3o<\/em>...\" pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8006725,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.","id":8006723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00eanclise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois o verbo est\u00e1 no partic\u00edpio regular.","id":8006724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois o verbo est\u00e1 no partic\u00edpio regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.","id":8006725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3clise \u00e9 obrigat\u00f3ria, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.","id":8006726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3clise \u00e9 facultativa, pois h\u00e1 a presen\u00e7a de um pronome interrogativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. A Ilumina\u00e7\u00e3oUm dia, perguntaram a um grande mestre quem o havia ajudado a atingir a ilumina\u00e7\u00e3o, e ele respondeu: \"Um cachorro\".Os disc\u00edpulos, surpresos, quiseram saber o que havia acontecido, e o mestre contou:- Certa vez, eu estava olhando um cachorro, que parecia sedento e se dirigia a uma po\u00e7a d'\u00e1gua.Quando ele foi beber, viu sua imagem refletida. O cachorro, ent\u00e3o, fez uma cara de assustado, e a imagem o imitou. Ele fez cara de bravo e a imagem o arremedou.Ent\u00e3o, ele fugiu de medo e ficou observando, distante, durante longo tempo, a \u00e1gua. Quando a sede aumentou, ele voltou, repetiu todo o ritual e fugiu novamente.Num dado momento, a sede era tanta que o cachorro n\u00e3o resistiu e correu em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, atirou-se nela e saciou sua sede. Desde esse dia, percebi que, sempre que eu me aproximava de algu\u00e9m, via minha imagem refletida, fazia cara de bravo e fugia assustado.E ficava, de longe, sonhando com esse relacionamento que eu queria para mim. Esse cachorro me ensinou que eu precisava entrar em contato com a minha sede e mergulhar no amor, sem me assustar com as imagens que eu ficava projetando nos outros.https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html","id":493077,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 479px;\"><colgroup><col width=\"479.98958587646484\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><p><u> A Ilumina\u00e7\u00e3o<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia, perguntaram a um grande mestre quem o havia ajudado a atingir a ilumina\u00e7\u00e3o, e ele respondeu: \"Um cachorro\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os disc\u00edpulos, surpresos, quiseram saber o que havia acontecido, e o mestre contou:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Certa vez, eu estava olhando um cachorro, que parecia sedento e se dirigia a uma po\u00e7a d'\u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando ele foi beber, viu sua imagem refletida. O cachorro, ent\u00e3o, fez uma cara de assustado, e a imagem o imitou. Ele fez cara de bravo e a imagem o arremedou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, ele fugiu de medo e ficou observando, distante, durante longo tempo, a \u00e1gua. Quando a sede aumentou, ele voltou, repetiu todo o ritual e fugiu novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num dado momento, a sede era tanta que o cachorro n\u00e3o resistiu e correu em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, atirou-se nela e saciou sua sede. Desde esse dia, percebi que, sempre que eu me aproximava de algu\u00e9m, via minha imagem refletida, fazia cara de bravo e fugia assustado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E ficava, de longe, sonhando com esse relacionamento que eu queria para mim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse cachorro me ensinou que eu precisava entrar em contato com a minha sede e mergulhar no amor, sem me assustar com as imagens que eu ficava projetando nos outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos em locu\u00e7\u00f5es verbais","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409187,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-em-locucoes-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2052668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}