{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":270,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de um indiv\u00edduo dessa coorte com 36 anos de idade chegar aos 78 anos de idade \u00e9 maior que 0,6.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251329,"hashId":"a77b48a6ce16c9022d0efd2e3cac827f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de um indiv\u00edduo dessa coorte com 36 anos de idade chegar aos 78 anos de idade \u00e9 maior que 0,6.<\/p>","resposta":8857679,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857678,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857679,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tAo tratar a idade de um indiv\u00edduo em uma coorte como um n\u00famero cont\u00ednuo, a probabilidade de sobreviv\u00eancia de um rec\u00e9m-nascido at\u00e9 no m\u00ednimo a idade x, representada por x p0, passa a ser indicada por s(x), chamada fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Considere que, para certa coorte, s(x) = 1 \u2013 x \/ 120, para x \u2264 120, e s(x) = 0 para x &gt; 120.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que seguem.","id":516103,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAo tratar a idade de um indiv\u00edduo em uma coorte como um n\u00famero cont\u00ednuo, a probabilidade de sobreviv\u00eancia de um rec\u00e9m-nascido at\u00e9 no m\u00ednimo a idade x, representada por <sub>x<\/sub> p<sub>0<\/sub>, passa a ser indicada por s(x), chamada fun\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia. Considere que, para certa coorte, s(x) = 1 \u2013 x \/ 120, para x <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u2264<\/span> 120, e s(x) = 0 para x &gt; 120.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402502,"slug":"atuaria-probabilidade"},{"nome_clean":"Probabilidades atuariais","oab":false,"nome":"Probabilidades atuariais","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402503,"slug":"atuaria-probabilidades-atuariais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos regimes financeiros de reparti\u00e7\u00e3o de capitais de cobertura, h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o de reserva apenas para os benef\u00edcios a conceder. Admite-se a utiliza\u00e7\u00e3o deste regime para financiamento de benef\u00edcios por invalidez, morte, doen\u00e7a ou reclus\u00e3o concedidos atrav\u00e9s de rendas vital\u00edcias ou tempor\u00e1rias.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251337,"hashId":"4e576e09232935636e328e84e077662d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos regimes financeiros de reparti\u00e7\u00e3o de capitais de cobertura, h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o de reserva apenas para os benef\u00edcios a conceder. Admite-se a utiliza\u00e7\u00e3o deste regime para financiamento de benef\u00edcios por invalidez, morte, doen\u00e7a ou reclus\u00e3o concedidos atrav\u00e9s de rendas vital\u00edcias ou tempor\u00e1rias.<\/p>","resposta":8857697,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857696,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857697,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os regimes financeiros determinam o financiamento adotado para custeio dos benef\u00edcios, atrav\u00e9s da estimativa das contribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias frente ao fluxo de pagamentos. Acerca dos regimes de reparti\u00e7\u00e3o simples, reparti\u00e7\u00e3o de capitais de cobertura e capitaliza\u00e7\u00e3o, no contexto dos planos de previd\u00eancia complementar fechada, julgue os itens subsequentes.","id":516106,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os regimes financeiros determinam o financiamento adotado para custeio dos benef\u00edcios, atrav\u00e9s da estimativa das contribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias frente ao fluxo de pagamentos. Acerca dos regimes de reparti\u00e7\u00e3o simples, reparti\u00e7\u00e3o de capitais de cobertura e capitaliza\u00e7\u00e3o, no contexto dos planos de previd\u00eancia complementar fechada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Regimes financeiros","oab":false,"nome":"Regimes financeiros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402504,"slug":"atuaria-regimes-financeiros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma pessoa de x anos contratou um plano de aposentadoria vital\u00edcia, com benef\u00edcio mensal postecipado de B reais a partir de x + n anos. Considere ainda que a contribui\u00e7\u00e3o de C reais, mensal e antecipada, foi paga pelo participante por n anos, at\u00e9 a data de concess\u00e3o do benef\u00edcio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, adotando-se o m\u00e9todo prospectivo, a reserva matem\u00e1tica considerando-se a idade de x+n+1 \u00e9:n+1Vx= R$ B x 12 x a x+n+1(12)\u200b - R$ C x 12 x \u00e4 x:n+1(12)\u200b ","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251348,"hashId":"b080cb1f67d864ae9a74ae5b193e32dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que uma pessoa de x anos contratou um plano de aposentadoria vital\u00edcia, com benef\u00edcio mensal postecipado de B reais a partir de x + n anos. Considere ainda que a contribui\u00e7\u00e3o de C reais, mensal e antecipada, foi paga pelo participante por n anos, at\u00e9 a data de concess\u00e3o do benef\u00edcio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, adotando-se o m\u00e9todo prospectivo, a reserva matem\u00e1tica considerando-se a idade de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x + n + 1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>n+1<\/sub><em>V<\/em><sub><em>x<\/em><\/sub><em>= R$ B x 12 x a <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ x+n+1}^{\\left(12\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36944em; vertical-align: -0.324639em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.0448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2198em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.324639em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> - R$ C x 12 x <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 16px; color: rgb(32, 33, 36);\">\u00e4 <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{\\ x:n+1}^{\\left(12\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.36944em; vertical-align: -0.324639em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.0448em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.43369em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mrel mtight\">:<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2198em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.324639em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":8857739,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos aos m\u00e9todos de c\u00e1lculos das provis\u00f5es no contexto dos planos de previd\u00eancia complementar fechada.","id":516107,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens relativos aos m\u00e9todos de c\u00e1lculos das provis\u00f5es no contexto dos planos de previd\u00eancia complementar fechada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Planos de previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de previd\u00eancia","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402501,"slug":"atuaria-planos-de-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa contratada, no regime de juros simples, \u00e9 maior que 100%.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251359,"hashId":"0bdb7099eeed13c31be231e38275316c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de juros anual equivalente \u00e0 taxa contratada, no regime de juros simples, \u00e9 maior que 100%.<\/p>","resposta":8857776,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857775,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857776,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o vai tomar um empr\u00e9stimo de R$ 15.000,00 \u00e0 taxa de juros de 6% ao m\u00eas para pagar ao fim do prazo em parcela \u00fanica. Ele deve decidir, no momento da assinatura do contrato, se vai querer o regime de juros simples ou o regime de juros compostos. O contrato conta os prazos usando m\u00eas e ano comercial, ou seja, um m\u00eas de 30 dias e um ano de 360 dias. A respeito da situa\u00e7\u00e3o exposta, julgue os itens que seguem.","id":516109,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Jo\u00e3o vai tomar um empr\u00e9stimo de R$ 15.000,00 \u00e0 taxa de juros de 6% ao m\u00eas para pagar ao fim do prazo em parcela \u00fanica. Ele deve decidir, no momento da assinatura do contrato, se vai querer o regime de juros simples ou o regime de juros compostos. O contrato conta os prazos usando m\u00eas e ano comercial, ou seja, um m\u00eas de 30 dias e um ano de 360 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da situa\u00e7\u00e3o exposta, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se im \u00e9 a taxa de juros compostos mensal equivalente do investimento, ent\u00e3o 1 + im = (1 \u2013 d)\u20131\/12.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251409,"hashId":"0be63498c467b35dcf0b72f311d6649f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <em>i<\/em><sub><em>m<\/em><\/sub><em> <\/em>\u00e9 a taxa de juros compostos mensal equivalente do investimento, ent\u00e3o 1 + <em>i<\/em><sub><em>m<\/em><\/sub><em> <\/em>= (1 \u2013 d)<sup>\u20131\/12<\/sup>.<\/p>","resposta":8857974,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857974,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857975,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A fim de investir certa quantia, Patr\u00edcia comprou um t\u00edtulo que pagar\u00e1, em 12 meses, um valor de R$ 10.000,00. O pre\u00e7o pago pelo t\u00edtulo \u00e9 um valor (em reais) P &lt; 10.000. Em matem\u00e1tica financeira, diz-se que Patr\u00edcia comprou o t\u00edtulo com um desconto d (em que d \u00e9 uma taxa percentual ao ano tal que 0 &lt; d &lt; 1). Todavia, a an\u00e1lise do investimento deve ser feita do ponto de vista da taxa de juros que Patr\u00edcia realizar\u00e1 ao resgatar o t\u00edtulo na data de vencimento. Acerca da situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens a seguir.","id":516116,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de investir certa quantia, Patr\u00edcia comprou um t\u00edtulo que pagar\u00e1, em 12 meses, um valor de R$ 10.000,00. O pre\u00e7o pago pelo t\u00edtulo \u00e9 um valor (em reais) <em>P<\/em> &lt; 10.000. Em matem\u00e1tica financeira, diz-se que Patr\u00edcia comprou o t\u00edtulo com um desconto <em>d<\/em> (em que <em>d<\/em> \u00e9 uma taxa percentual ao ano tal que 0 &lt; <em>d <\/em>&lt; 1). Todavia, a an\u00e1lise do investimento deve ser feita do ponto de vista da taxa de juros que Patr\u00edcia realizar\u00e1 ao resgatar o t\u00edtulo na data de vencimento. Acerca da situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hip\u00f3tese de rotatividade determina o tratamento a ser dado \u00e0 taxa de juros usada para calcular o valor presente dos fluxos futuros de pagamentos, bem como o valor futuro das contribui\u00e7\u00f5es recebidas a partir da data de produ\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o atuarial.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251417,"hashId":"8e727b1294b7b732c6969ed3205a8cd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hip\u00f3tese de rotatividade determina o tratamento a ser dado \u00e0 taxa de juros usada para calcular o valor presente dos fluxos futuros de pagamentos, bem como o valor futuro das contribui\u00e7\u00f5es recebidas a partir da data de produ\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o atuarial.<\/p>","resposta":8857999,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das premissas e hip\u00f3teses atuariais, julgue os itens seguintes.","id":516117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das premissas e hip\u00f3teses atuariais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 e 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja d\u00e9ficit a ser equacionado no plano, as contribui\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias a serem recolhidas para esse fim, cumpridos os requisitos normativos espec\u00edficos, devem ser constantes ou decrescentes ao longo do prazo pactuado.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251446,"hashId":"250b00ecd174831559c4396812b3e394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja d\u00e9ficit a ser equacionado no plano, as contribui\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias a serem recolhidas para esse fim, cumpridos os requisitos normativos espec\u00edficos, devem ser constantes ou decrescentes ao longo do prazo pactuado.<\/p>","resposta":8858095,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858095,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858096,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de custos atuariais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516121,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de custos atuariais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 e 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402498,"slug":"atuaria-avaliacao-atuarial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nota t\u00e9cnica atuarial n\u00e3o precisa apresentar o comportamento esperado da taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo para o plano de benef\u00edcios, uma vez que essa taxa estar\u00e1 inclu\u00edda na remunera\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos adquiridos com as contribui\u00e7\u00f5es dos participantes.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251459,"hashId":"2a4401ae46acae392764138858f23d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nota t\u00e9cnica atuarial n\u00e3o precisa apresentar o comportamento esperado da taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo para o plano de benef\u00edcios, uma vez que essa taxa estar\u00e1 inclu\u00edda na remunera\u00e7\u00e3o dos t\u00edtulos adquiridos com as contribui\u00e7\u00f5es dos participantes.<\/p>","resposta":8858128,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre demonstra\u00e7\u00f5es atuariais e notas t\u00e9cnicas atuariais, julgue os seguintes itens.","id":516122,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre demonstra\u00e7\u00f5es atuariais e notas t\u00e9cnicas atuariais, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Taxas","oab":false,"nome":"Taxas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402512,"slug":"atuaria-taxas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo do valor presente atuarial do fluxo de caixa de um plano previdenci\u00e1rio \u00e9 semelhante ao c\u00e1lculo de um fluxo de caixa qualquer, considerando, al\u00e9m da taxa de juros de remunera\u00e7\u00e3o, as probabilidades de sobreviv\u00eancia ou de morte entre seus par\u00e2metros.","provas":[{"id":74844,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria","id":25107},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-atuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Atu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2251461,"hashId":"840ff297e64e1e2271c057e466555a53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo do valor presente atuarial do fluxo de caixa de um plano previdenci\u00e1rio \u00e9 semelhante ao c\u00e1lculo de um fluxo de caixa qualquer, considerando, al\u00e9m da taxa de juros de remunera\u00e7\u00e3o, as probabilidades de sobreviv\u00eancia ou de morte entre seus par\u00e2metros.<\/p>","resposta":8858131,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858131,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858132,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fluxos de caixa atuariais de um plano de previd\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":516125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos fluxos de caixa atuariais de um plano de previd\u00eancia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Taxa de juros","oab":false,"nome":"Taxa de juros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402511,"slug":"atuaria-taxa-de-juros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de parcerias, as empresas aceitam e compreendem os objetivos m\u00fatuos, deixando de disputar a margem de lucro nas negocia\u00e7\u00f5es individuais de vendas e passando a trabalhar pelo crescimento m\u00fatuo.","provas":[{"id":74845,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 18:10:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2250697,"hashId":"4d9b258a8261f46e8eaf5d07a24ac8d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de parcerias, as empresas aceitam e compreendem os objetivos m\u00fatuos, deixando de disputar a margem de lucro nas negocia\u00e7\u00f5es individuais de vendas e passando a trabalhar pelo crescimento m\u00fatuo.<\/p>","resposta":8855678,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855678,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855679,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Que tipo de relacionamento uma empresa deve ter com o seu cliente? O custo de se manter um relacionamento com o cliente compensa? Pensando nessas quest\u00f5es, as empresas possuem n\u00edveis distintos de relacionamento com os seus clientes. Nesse contexto, e considerando a integra\u00e7\u00e3o entre marketing e vendas e o planejamento das negocia\u00e7\u00f5es com os clientes, julgue os itens a seguir.","id":515991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que tipo de relacionamento uma empresa deve ter com o seu cliente? O custo de se manter um relacionamento com o cliente compensa? Pensando nessas quest\u00f5es, as empresas possuem n\u00edveis distintos de relacionamento com os seus clientes. Nesse contexto, e considerando a integra\u00e7\u00e3o entre <em>marketing <\/em>e vendas e o planejamento das negocia\u00e7\u00f5es com os clientes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Negocia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Negocia\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425733,"slug":"administracao-geral-negociacao"}],"slug":"administracao-geral\/2250697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O entendimento do efeito manada, que ocorre na bolsa de valores quando os investidores passam a tomar decis\u00f5es seguindo os outros e desprezando os crit\u00e9rios de racionalidade econ\u00f4mica, \u00e9 dos problemas que a economia comportamental procura explicar.","provas":[{"id":74848,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 17:06:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2251219,"hashId":"62213ff5998eaa3d8b034d53aaef401c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O entendimento do efeito manada, que ocorre na bolsa de valores quando os investidores passam a tomar decis\u00f5es seguindo os outros e desprezando os crit\u00e9rios de racionalidade econ\u00f4mica, \u00e9 dos problemas que a economia comportamental procura explicar.<\/p>","resposta":8857357,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857357,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857358,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 economia comportamental, planejamento tribut\u00e1rio e planejamento sucess\u00f3rio, julgue os seguintes consecutivos.","id":516079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 economia comportamental, planejamento tribut\u00e1rio e planejamento sucess\u00f3rio, julgue os seguintes consecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 A 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Mercados Organizados","oab":false,"nome":"Mercados Organizados","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404917,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercados-organizados"},{"nome_clean":"Mercado de Bolsa","oab":false,"nome":"Mercado de Bolsa","pai":404917,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429978,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-bolsa"},{"nome_clean":"Bolsa de valores","oab":false,"nome":"Bolsa de valores","pai":429978,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":429979,"slug":"conhecimentos-bancarios-bolsa-de-valores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custeio da gest\u00e3o administrativa superou R$ 1.700.","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 16:11:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250513,"hashId":"689bbb302b85544313b2568ba2d313cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custeio da gest\u00e3o administrativa superou R$ 1.700.<\/p>","resposta":8855159,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855159,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855160,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pessoal e encargos:R$ 1.085Custeio administrativo da gest\u00e3o previdencial:R$ 1.457Resultado positivo l\u00edquido dos investimentos:R$ 52Servi\u00e7os de terceiros:R$ 434Custeio administrativo dos investimentos:R$ 181Outras despesas:R$ 164Taxa de administra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos eR$ 44Soma do fundo administrativo do exerc\u00edcio anterior:R$ 3.200Considerando a tabela acima, cujos dados foram extra\u00eddos da demonstra\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o administrativa (DPGA) de um fundo de pens\u00e3o em determinado exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes. ","id":515950,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 438px;\"><colgroup><col width=\"338\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pessoal e encargos:<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.085<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custeio administrativo da gest\u00e3o previdencial:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 1.457<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Resultado positivo l\u00edquido dos investimentos:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 52<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servi\u00e7os de terceiros:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 434<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custeio administrativo dos investimentos:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 181<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras despesas:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 164<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Taxa de administra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 44<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Soma do fundo administrativo do exerc\u00edcio anterior:<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.200<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tabela acima, cujos dados foram extra\u00eddos da demonstra\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o administrativa (DPGA) de um fundo de pens\u00e3o em determinado exerc\u00edcio, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400391,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 4\u00ba do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES), as a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil devem considerar a necessidade de viabilizar a igualdade de oportunidades, contribuir para a melhoria do desempenho acad\u00eamico e agir, preventivamente, nas situa\u00e7\u00f5es de reten\u00e7\u00e3o e evas\u00e3o decorrentes da insufici\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando a estrutura administrativa e com base no Estatuto e Regimento Interno, a quem cabe a gest\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es na UFC?","provas":[{"id":75104,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2266206,"hashId":"cd6f5b204876d094af57bd93303984fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o par\u00e1grafo \u00fanico do artigo 4\u00ba do Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil (PNAES), as a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia estudantil devem considerar a necessidade de viabilizar a igualdade de oportunidades, contribuir para a melhoria do desempenho acad\u00eamico e agir, preventivamente, nas situa\u00e7\u00f5es de reten\u00e7\u00e3o e evas\u00e3o decorrentes da insufici\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando a estrutura administrativa e com base no Estatuto e Regimento Interno, a quem cabe a gest\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es na UFC?<\/p>","resposta":8922628,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reitoria.","id":8922626,"corpo":"<p>Reitoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o.","id":8922627,"corpo":"<p>Pr\u00f3-Reitoria de Gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis.","id":8922628,"corpo":"<p>Pr\u00f3-Reitoria de Assuntos Estudantis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3-Reitoria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o.","id":8922629,"corpo":"<p>Pr\u00f3-Reitoria de Planejamento e Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","oab":false,"nome":"Decreto n\u00b0 7.234 de 2010 - Disp\u00f5e sobre o Programa Nacional de Assist\u00eancia Estudantil - PNAES","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428521,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-234-de-2010-dispoe-sobre-o-programa-nacional-de-assistencia-estudantil-pnaes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo magn\u00e9tico da Terra (a magnetosfera) tem duas fun\u00e7\u00f5es principais. Marque a alternativa que cont\u00e9m essas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266498,"hashId":"808a8ccb9bc9c22f0094ec652acfc1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo magn\u00e9tico da Terra (a magnetosfera) tem duas fun\u00e7\u00f5es principais. Marque a alternativa que cont\u00e9m essas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":8923870,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerar o campo magn\u00e9tico e emitir luz.","id":8923867,"corpo":"<p>Gerar o campo magn\u00e9tico e emitir luz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criar uma camada protetora dos raios solares e emitir luz.","id":8923868,"corpo":"<p>Criar uma camada protetora dos raios solares e emitir luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magnetizar as rochas e orientar a b\u00fassola.","id":8923869,"corpo":"<p>Magnetizar as rochas e orientar a b\u00fassola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerar o campo magn\u00e9tico e criar uma camada protetora dos raios solares.","id":8923870,"corpo":"<p>Gerar o campo magn\u00e9tico e criar uma camada protetora dos raios solares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea depende dos seguintes fatores:","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266506,"hashId":"d3cf5030dc53ea9d436b4a221da19ec5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infiltra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua subterr\u00e2nea depende dos seguintes fatores:<\/p>","resposta":8923900,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"porosidade e permeabilidade.","id":8923899,"corpo":"<p>porosidade e permeabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipo da rocha ou solo, vegeta\u00e7\u00e3o, topografia, precipita\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo.","id":8923900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tipo da rocha ou solo, vegeta\u00e7\u00e3o, topografia, precipita\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o do solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo da rocha ou solo, vegeta\u00e7\u00e3o, topografia, precipita\u00e7\u00e3o.","id":8923901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tipo da rocha ou solo, vegeta\u00e7\u00e3o, topografia, precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porosidade, permeabilidade e precipita\u00e7\u00e3o.","id":8923902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porosidade, permeabilidade e precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando nos deparamos com rochas metam\u00f3rficas em terrenos metam\u00f3rficos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266508,"hashId":"8183def6e9bf88c1f5ab195389ef3b49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando nos deparamos com rochas metam\u00f3rficas em terrenos metam\u00f3rficos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8923910,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreram apenas tranforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica.","id":8923907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreram apenas tranforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorreram apenas tranforma\u00e7\u00f5es estruturais envolvendo cinem\u00e1tica.","id":8923908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreram apenas tranforma\u00e7\u00f5es estruturais envolvendo cinem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorreram tranforma\u00e7\u00f5es estruturais e qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica.","id":8923909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreram tranforma\u00e7\u00f5es estruturais e qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorreram tranforma\u00e7\u00f5es estruturais e qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica e tectonismo.","id":8923910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorreram tranforma\u00e7\u00f5es estruturais e qu\u00edmicas envolvendo cinem\u00e1tica e tectonismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interpretando o Diagrama de Flin, os pontos A, B, C apresentam quais caracter\u00edsticas em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho dos eixos de deforma\u00e7\u00e3o X, Y, Z?","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266518,"hashId":"8d279326a1c0b17b1b1cb79b8d75a4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpretando o Diagrama de Flin, os pontos A, B, C apresentam quais caracter\u00edsticas em rela\u00e7\u00e3o ao tamanho dos eixos de deforma\u00e7\u00e3o X, Y, Z?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75072\/questao\/2266518-20220304174143000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"266\"><\/p>","resposta":8923948,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em A X &lt; Y, em B &gt; Z e em C Y = 1.","id":8923947,"corpo":"<p>Em A X &lt; Y, em B &gt; Z e em C Y = 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em A X &gt; Y, em B Y =1, em C Y &gt; Z.","id":8923948,"corpo":"<p>Em A X &gt; Y, em B Y =1, em C Y &gt; Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em A X &gt; Y, em B Y =1, em C Z &gt; Y.","id":8923949,"corpo":"<p>Em A X &gt; Y, em B Y =1, em C Z &gt; Y.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em A X &gt; Y, em B Y &gt; 1, em C Y &gt; Z.","id":8923950,"corpo":"<p>Em A X &gt; Y, em B Y &gt; 1, em C Y &gt; Z.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos f\u00f3sseis, pode-se delimitar o tempo geol\u00f3gico utilizando m\u00e9todos isot\u00f3picos e data\u00e7\u00e3o absoluta. O ________ provoca altera\u00e7\u00e3o de massa e transforma o _____________ em ____________, com isto calcula-se o tempo de meia vida da amostra e sua idade absoluta. Marque a alternativa que cont\u00e9m os termos que completam a frase.","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266520,"hashId":"e9152bd7641939a5d2a046c0c7239706","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos f\u00f3sseis, pode-se delimitar o tempo geol\u00f3gico utilizando m\u00e9todos isot\u00f3picos e data\u00e7\u00e3o absoluta. O ________ provoca altera\u00e7\u00e3o de massa e transforma o _____________ em ____________, com isto calcula-se o tempo de meia vida da amostra e sua idade absoluta. Marque a alternativa que cont\u00e9m os termos que completam a frase.<\/p>","resposta":8923958,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempo de meia vida, radiois\u00f3topo, radiog\u00eanico.","id":8923955,"corpo":"<p>tempo de meia vida, radiois\u00f3topo, radiog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decaimento, radiois\u00f3topo, is\u00f3topo pai.","id":8923956,"corpo":"<p>decaimento, radiois\u00f3topo, is\u00f3topo pai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decaimento, el\u00e9tron, radiog\u00eanico.","id":8923957,"corpo":"<p>decaimento, el\u00e9tron, radiog\u00eanico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decaimento, radiois\u00f3topo, radiog\u00eanico.","id":8923958,"corpo":"<p>decaimento, radiois\u00f3topo, radiog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amaz\u00f4nia Azul \u00e9 uma nova abordagem que visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de quais regi\u00f5es?","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266522,"hashId":"f7f93904a1e0b2709686440b90e39215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amaz\u00f4nia Azul \u00e9 uma nova abordagem que visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e o uso sustent\u00e1vel de quais regi\u00f5es?<\/p>","resposta":8923965,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da Amaz\u00f4nia.","id":8923963,"corpo":"<p>Da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Amaz\u00f4nia e toda regi\u00e3o costeira do Brasil.","id":8923964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Amaz\u00f4nia e toda regi\u00e3o costeira do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Amaz\u00f4nia e limites de at\u00e9 100 milhas da costa (limite internacional).","id":8923965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da Amaz\u00f4nia e limites de at\u00e9 100 milhas da costa (limite internacional).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Rio Amazonas.","id":8923966,"corpo":"<p>Do Rio Amazonas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o m\u00e9todos de sondagens diretos (D) e indiretos (I).","provas":[{"id":75072,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-geologia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266532,"hashId":"0989b0b4642b2228aabf16f7cea0ed86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o m\u00e9todos de sondagens diretos (D) e indiretos (I).<\/p>","resposta":8924005,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 rotativo; I \u2013 percursor.","id":8924003,"corpo":"<p>D \u2013 rotativo; I \u2013 percursor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D \u2013 s\u00edsmicos; I \u2013 el\u00e9tricos.","id":8924004,"corpo":"<p>D \u2013 s\u00edsmicos; I \u2013 el\u00e9tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 percursor; I \u2013 s\u00edsmico.","id":8924005,"corpo":"<p>D \u2013 percursor; I \u2013 s\u00edsmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D \u2013 trincheira; I \u2013 rotativo.","id":8924006,"corpo":"<p>D \u2013 trincheira; I \u2013 rotativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a opera\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes industriais, verificou-se que a DBO padr\u00e3o do esgoto bruto era de 1200 mg\/L. Para que atenda aos limites de lan\u00e7amento dos efluentes estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o Conama n. 430\/2011, o efluente a ser lan\u00e7ado dever\u00e1 apresentar","provas":[{"id":71885,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Analista Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2196196,"hashId":"09ad8a8297077c08a79336bbf3b3e412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a opera\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de efluentes industriais, verificou-se que a DBO padr\u00e3o do esgoto bruto era de 1200 mg\/L. Para que atenda aos limites de lan\u00e7amento dos efluentes estabelecidos pela Resolu\u00e7\u00e3o Conama n. 430\/2011, o efluente a ser lan\u00e7ado dever\u00e1 apresentar<\/p>","resposta":8622379,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60% de DBO.","id":8622379,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 60% de DBO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 80% de DBO.","id":8622380,"corpo":"<p>remo\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 80% de DBO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DBO padr\u00e3o de 60 mg\/L.","id":8622381,"corpo":"<p>DBO padr\u00e3o de 60 mg\/L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DBO padr\u00e3o de 80 mg\/L.","id":8622382,"corpo":"<p>DBO padr\u00e3o de 80 mg\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2196196","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com as Refer\u00eancias T\u00e9cnicas para a Atua\u00e7\u00e3o de Psic\u00f3logas\/os no CAPS (CFP, 2013), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2216809,"hashId":"d0c886e30a29465de823b84d75e81f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com as Refer\u00eancias T\u00e9cnicas para a Atua\u00e7\u00e3o de Psic\u00f3logas\/os no CAPS (CFP, 2013), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8710477,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir dos Movimentos da Reforma Sanit\u00e1ria e da Reforma Psiqui\u00e1trica, a abordagem dos problemas de sa\u00fade se constitui como a base te\u00f3rica e ideol\u00f3gica de um pensamento m\u00e9dico-social que, ao olhar para o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, aponta para os problemas estruturais no Brasil.","id":8710475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos Movimentos da Reforma Sanit\u00e1ria e da Reforma Psiqui\u00e1trica, a abordagem dos problemas de sa\u00fade se constitui como a base te\u00f3rica e ideol\u00f3gica de um pensamento m\u00e9dico-social que, ao olhar para o processo sa\u00fade-doen\u00e7a, aponta para os problemas estruturais no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Quinta Fase Republicana (1986-per\u00edodo atual) tem como marcos fundamentais: 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (junho\/1986); Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e a Luta Antimanicomial.","id":8710476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Quinta Fase Republicana (1986-per\u00edodo atual) tem como marcos fundamentais: 8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade (junho\/1986); Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988) e a Luta Antimanicomial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o prerrogativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): ser predominantemente p\u00fablico, centralizado, equ\u00e2nime e com a participa\u00e7\u00e3o e controle da popula\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.","id":8710477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o prerrogativas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): ser predominantemente p\u00fablico, centralizado, equ\u00e2nime e com a participa\u00e7\u00e3o e controle da popula\u00e7\u00e3o na implanta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico, possibilitou que, no setor da sa\u00fade mental, os trabalhadores se manifestassem junto \u00e0 sociedade sobre a assist\u00eancia psiqui\u00e1trica brasileira.","id":8710478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico, possibilitou que, no setor da sa\u00fade mental, os trabalhadores se manifestassem junto \u00e0 sociedade sobre a assist\u00eancia psiqui\u00e1trica brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O que faz a institui\u00e7\u00e3o ser um manic\u00f4mio s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e l\u00f3gicas que se estabelecem na assist\u00eancia prestada aos internos.","id":8710479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que faz a institui\u00e7\u00e3o ser um manic\u00f4mio s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es, pr\u00e1ticas e l\u00f3gicas que se estabelecem na assist\u00eancia prestada aos internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":"psicologia\/2216809","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com Vygotsky, no livro Psicologia Pedag\u00f3gica (2003), no que concerne ao desenvolvimento da crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O processo de desenvolvimento da crian\u00e7a ocorre de forma dial\u00e9tica, mediante o desenvolvimento de contradi\u00e7\u00f5es e a passagem de quantidade para a qualidade. ( ) Na primeira inf\u00e2ncia, a atividade da crian\u00e7a \u00e9 quase nula, sua conduta \u00e9 determinada pelas fun\u00e7\u00f5es essenciais do organismo. As rea\u00e7\u00f5es infantis nesse per\u00edodo, portanto, se destinam a familiarizar-se com o meio. ( ) A inf\u00e2ncia tardia, dos 7 aos 14 anos, \u00e9 marcada pela total complac\u00eancia ao ambiente. Desse modo, nesse per\u00edodo a crian\u00e7a n\u00e3o entra em conflito com o ambiente devido ao fato de que n\u00e3o h\u00e1 excitabilidade elevada para tal. ( ) A marca da trag\u00e9dia nunca pode ser apagada dos processos do crescimento e da educa\u00e7\u00e3o infantis, o ingresso da crian\u00e7a \u00e0 vida ser\u00e1 um processo de dolorosa ruptura e cria\u00e7\u00e3o, de dilacera\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de tecidos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2216876,"hashId":"74730c72b99275bd7fe27b5282127cae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com Vygotsky, no livro Psicologia Pedag\u00f3gica (2003), no que concerne ao desenvolvimento da crian\u00e7a, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de desenvolvimento da crian\u00e7a ocorre de forma dial\u00e9tica, mediante o desenvolvimento de contradi\u00e7\u00f5es e a passagem de quantidade para a qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na primeira inf\u00e2ncia, a atividade da crian\u00e7a \u00e9 quase nula, sua conduta \u00e9 determinada pelas fun\u00e7\u00f5es essenciais do organismo. As rea\u00e7\u00f5es infantis nesse per\u00edodo, portanto, se destinam a familiarizar-se com o meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inf\u00e2ncia tardia, dos 7 aos 14 anos, \u00e9 marcada pela total complac\u00eancia ao ambiente. Desse modo, nesse per\u00edodo a crian\u00e7a n\u00e3o entra em conflito com o ambiente devido ao fato de que n\u00e3o h\u00e1 excitabilidade elevada para tal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A marca da trag\u00e9dia nunca pode ser apagada dos processos do crescimento e da educa\u00e7\u00e3o infantis, o ingresso da crian\u00e7a \u00e0 vida ser\u00e1 um processo de dolorosa ruptura e cria\u00e7\u00e3o, de dilacera\u00e7\u00f5es e cria\u00e7\u00f5es de tecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8710799,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8710797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":8710798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":8710799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8710800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8710801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 6 anos de idade, previamente h\u00edgido, \u00e9 levado por sua m\u00e3e para avalia\u00e7\u00e3o por ter iniciado com tiques motores alguns dias ap\u00f3s o retorno das aulas presenciais, interrompidas pela pandemia de COVID-19. Durante o per\u00edodo em que ficou em casa, n\u00e3o foi muito exigido para finalizar as tarefas escolares via internet, pois n\u00e3o se adaptou \u00e0s atividades remotas. Considerando no\u00e7\u00f5es sobre transtorno de tique, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:26:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168852,"hashId":"2331bb2bc0ffc9352a2b98f7889856b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 6 anos de idade, previamente h\u00edgido, \u00e9 levado por sua m\u00e3e para avalia\u00e7\u00e3o por ter iniciado com tiques motores alguns dias ap\u00f3s o retorno das aulas presenciais, interrompidas pela pandemia de COVID-19. Durante o per\u00edodo em que ficou em casa, n\u00e3o foi muito exigido para finalizar as tarefas escolares via internet, pois n\u00e3o se adaptou \u00e0s atividades remotas. Considerando no\u00e7\u00f5es sobre transtorno de tique, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8504717,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devemos iniciar imediatamente risperidona em dose baixa, para aliviar os tiques motores.","id":8504715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos iniciar imediatamente risperidona em dose baixa, para aliviar os tiques motores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devemos iniciar imediatamente aripiprazol em dose baixa, por apresentar perfil mais favor\u00e1vel de efeitos colaterais do que os demais antipsic\u00f3ticos.","id":8504716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos iniciar imediatamente aripiprazol em dose baixa, por apresentar perfil mais favor\u00e1vel de efeitos colaterais do que os demais antipsic\u00f3ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de tique transit\u00f3rio, que pode ocorrer em crian\u00e7as em idade escolar e remitir sem necessidade de tratamento farmacol\u00f3gico.","id":8504717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de tique transit\u00f3rio, que pode ocorrer em crian\u00e7as em idade escolar e remitir sem necessidade de tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de transtorno de tique e requer necessariamente o uso de medica\u00e7\u00e3o.","id":8504718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de transtorno de tique e requer necessariamente o uso de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo as informa\u00e7\u00f5es relatadas sobre o caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de investigar a possibilidade de transtornos com\u00f3rbidos.","id":8504719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as informa\u00e7\u00f5es relatadas sobre o caso, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de investigar a possibilidade de transtornos com\u00f3rbidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando no\u00e7\u00f5es sobre defici\u00eancia intelectual, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:27:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168880,"hashId":"aa2ea2c00ad4d28a9005d120700aeb35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando no\u00e7\u00f5es sobre defici\u00eancia intelectual, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8504857,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defici\u00eancia intelectual apresenta preval\u00eancia igual entre meninos e meninas.","id":8504854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia intelectual apresenta preval\u00eancia igual entre meninos e meninas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defici\u00eancia intelectual resulta apenas de altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas graves.","id":8504855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defici\u00eancia intelectual resulta apenas de altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os indiv\u00edduos acometidos por defici\u00eancia intelectual possuem o mesmo progn\u00f3stico, independentemente de quaisquer outros fatores.","id":8504856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os indiv\u00edduos acometidos por defici\u00eancia intelectual possuem o mesmo progn\u00f3stico, independentemente de quaisquer outros fatores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda h\u00e1 um percentual dos casos de defici\u00eancia intelectual em que as causas espec\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o encontradas.","id":8504857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda h\u00e1 um percentual dos casos de defici\u00eancia intelectual em que as causas espec\u00edficas n\u00e3o s\u00e3o encontradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes que apresentem defici\u00eancia intelectual invariavelmente necessitar\u00e3o de aux\u00edlio governamental na idade adulta.","id":8504858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as e adolescentes que apresentem defici\u00eancia intelectual invariavelmente necessitar\u00e3o de aux\u00edlio governamental na idade adulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento normal de uma crian\u00e7a, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:25:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168796,"hashId":"06019d1fb4408473c0b69a7783b6e0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento normal de uma crian\u00e7a, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8504441,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos 6 meses de idade, beb\u00eas saud\u00e1veis ainda n\u00e3o t\u00eam capacidade de diferenciar rostos humanos.","id":8504440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 6 meses de idade, beb\u00eas saud\u00e1veis ainda n\u00e3o t\u00eam capacidade de diferenciar rostos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocaliza\u00e7\u00f5es podem iniciar aos 2 meses de vida.","id":8504441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vocaliza\u00e7\u00f5es podem iniciar aos 2 meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas saud\u00e1veis ao nascimento est\u00e3o livres de desenvolverem psicopatologia.","id":8504442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00eas saud\u00e1veis ao nascimento est\u00e3o livres de desenvolverem psicopatologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas do ambiente de vida dos beb\u00eas em nada influenciam sua amplitude de vocabul\u00e1rio adquirido ap\u00f3s iniciar a fala.","id":8504443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas do ambiente de vida dos beb\u00eas em nada influenciam sua amplitude de vocabul\u00e1rio adquirido ap\u00f3s iniciar a fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beb\u00eas conseguem demonstrar um sorriso social a partir da segunda semana de vida.","id":8504444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beb\u00eas conseguem demonstrar um <em>sorriso social<\/em> a partir da segunda semana de vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:27:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168894,"hashId":"4b482cef97fa69dbf19c125d66cd4977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8504927,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preval\u00eancia mundial de TDAH em crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 de 2,5%.","id":8504924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia mundial de TDAH em crian\u00e7as e adolescentes \u00e9 de 2,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia mundial de TDAH aumentou nas \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":8504925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia mundial de TDAH aumentou nas \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fatores ambientais n\u00e3o foram associados ao desenvolvimento de TDAH.","id":8504926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores ambientais n\u00e3o foram associados ao desenvolvimento de TDAH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pesquisas cl\u00ednicas, foram encontradas altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral de indiv\u00edduos que apresentam TDAH.","id":8504927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pesquisas cl\u00ednicas, foram encontradas altera\u00e7\u00f5es na estrutura cerebral de indiv\u00edduos que apresentam TDAH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exames de imagem cerebral atualmente j\u00e1 s\u00e3o clinicamente \u00fateis para o diagn\u00f3stico preciso de TDAH.","id":8504928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exames de imagem cerebral atualmente j\u00e1 s\u00e3o clinicamente \u00fateis para o diagn\u00f3stico preciso de TDAH.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome inflamat\u00f3ria da reconstitui\u00e7\u00e3o imune (SIRI) secund\u00e1ria ao tratamento do paciente com HIV\/AIDS \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72535,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:20:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2210220,"hashId":"429595f498384ddae4bda417ca8ec390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome inflamat\u00f3ria da reconstitui\u00e7\u00e3o imune (SIRI) secund\u00e1ria ao tratamento do paciente com HIV\/AIDS \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8681701,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o infrequente na pr\u00e1tica cl\u00ednica.","id":8681698,"corpo":"<p>\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o infrequente na pr\u00e1tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental a substitui\u00e7\u00e3o do esquema antirretroviral.","id":8681699,"corpo":"<p>\u00e9 fundamental a substitui\u00e7\u00e3o do esquema antirretroviral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 1 n\u00e3o \u00e9 descrita como parte da s\u00edndrome.","id":8681700,"corpo":"<p>a rea\u00e7\u00e3o hans\u00eanica tipo 1 n\u00e3o \u00e9 descrita como parte da s\u00edndrome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o fatores de risco para o desenvolvimento da s\u00edndrome: n\u00edveis baixos de CD4 ao in\u00edcio da terapia antirretroviral, rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 baixa ao in\u00edcio da terap\u00eautica, queda inicial r\u00e1pida do RNA viral.","id":8681701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o fatores de risco para o desenvolvimento da s\u00edndrome: n\u00edveis baixos de CD4 ao in\u00edcio da terapia antirretroviral, rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 baixa ao in\u00edcio da terap\u00eautica, queda inicial r\u00e1pida do RNA viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pele \u00e9 pouco afetada.","id":8681702,"corpo":"<p>a pele \u00e9 pouco afetada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2210220","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia do manejo da parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as, por ordem de prioridade, consiste em","provas":[{"id":70974,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2166824,"hashId":"0b0c1155ae348ad02df25d1c5ac15266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia do manejo da parada cardiorrespirat\u00f3ria em crian\u00e7as, por ordem de prioridade, consiste em<\/p>","resposta":8495816,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas, cardiovers\u00e3o.","id":8495815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventila\u00e7\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas, cardiovers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compress\u00f5es tor\u00e1cicas, ventila\u00e7\u00e3o, cardiovers\u00e3o.","id":8495816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00f5es tor\u00e1cicas, ventila\u00e7\u00e3o, cardiovers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o, cardiovers\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas.","id":8495817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ventila\u00e7\u00e3o, cardiovers\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas, ventila\u00e7\u00e3o.","id":8495818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardiovers\u00e3o, compress\u00f5es tor\u00e1cicas, ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compress\u00f5es tor\u00e1cicas, cardiovers\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o.","id":8495819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00f5es tor\u00e1cicas, cardiovers\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 55 anos, com hist\u00f3ria de neoplasia de mama, h\u00e1 72 horas iniciou febre, seguida de odinofagia e surgimento de les\u00f5es maculares eritematosas e purp\u00faricas acometendo inicialmente e face e tronco, que evolu\u00edram para p\u00e1pulas, algumas com forma\u00e7\u00e3o de bolhas hemorr\u00e1gicas. Notava-se ainda \u00e1reas com destacamento da pele, acometendo 70% da superf\u00edcie corp\u00f3rea. Na mucosa oral apresentava ulcera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de crostas hemorr\u00e1gicas e sialorreia. O exame ocular revelou congest\u00e3o vascular importante e fotofobia. Referia ter iniciado fenito\u00edna h\u00e1 4 semanas.Considerando o quadro cl\u00ednico descrito acima pode-se afirmar:","provas":[{"id":72535,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:20:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2210266,"hashId":"11db3d1b534ff71c3bf41724e4dba21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 55 anos, com hist\u00f3ria de neoplasia de mama, h\u00e1 72 horas iniciou febre, seguida de odinofagia e surgimento de les\u00f5es maculares eritematosas e purp\u00faricas acometendo inicialmente e face e tronco, que evolu\u00edram para p\u00e1pulas, algumas com forma\u00e7\u00e3o de bolhas hemorr\u00e1gicas. Notava-se ainda \u00e1reas com destacamento da pele, acometendo 70% da superf\u00edcie corp\u00f3rea. Na mucosa oral apresentava ulcera\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de crostas hemorr\u00e1gicas e sialorreia. O exame ocular revelou congest\u00e3o vascular importante e fotofobia. Referia ter iniciado fenito\u00edna h\u00e1 4 semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o quadro cl\u00ednico descrito acima pode-se afirmar:<\/p>","resposta":8681923,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperglicemia e taquicardia n\u00e3o mudam o progn\u00f3stico.","id":8681922,"corpo":"<p>hiperglicemia e taquicardia n\u00e3o mudam o progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o bicarbonato s\u00e9rico baixo e a idade acima de 40 anos s\u00e3o indicativos de maior mortalidade.","id":8681923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bicarbonato s\u00e9rico baixo e a idade acima de 40 anos s\u00e3o indicativos de maior mortalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"talidomida seria uma boa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":8681924,"corpo":"<p>talidomida seria uma boa op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como o descolamento da pele \u00e9 subepid\u00e9rmico, o sinal de Nikolsky \u00e9 negativo.","id":8681925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como o descolamento da pele \u00e9 subepid\u00e9rmico, o sinal de Nikolsky \u00e9 negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o medicamento usado (fenito\u00edna) confere maior chance de \u00f3bito.","id":8681926,"corpo":"<p>o medicamento usado (fenito\u00edna) confere maior chance de \u00f3bito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/2210266","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dermatite de contato sensorial ou subjetiva(pele sens\u00edvel), assinale a resposta correta.","provas":[{"id":72535,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:23:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2210309,"hashId":"b191790ead617d43e4a44be900fdde7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a dermatite de contato sensorial ou subjetiva(pele sens\u00edvel), assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":8682137,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de p\u00e1pulas e p\u00fastulas nas \u00e1reas seborreicas.","id":8682136,"corpo":"<p>H\u00e1 forma\u00e7\u00e3o de p\u00e1pulas e p\u00fastulas nas \u00e1reas seborreicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formalde\u00eddo, propilenoglicol, laurilsulfato de s\u00f3dio e ureia est\u00e3o entre as principais subst\u00e2ncias envolvidas.","id":8682137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formalde\u00eddo, propilenoglicol, laurilsulfato de s\u00f3dio e ureia est\u00e3o entre as principais subst\u00e2ncias envolvidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Dermatoses preexistentes como dermatite at\u00f3pica, ros\u00e1cea e dermatite seborreica, n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao quadro descrito.","id":8682138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Dermatoses preexistentes como dermatite at\u00f3pica, ros\u00e1cea e dermatite seborreica, n\u00e3o est\u00e3o relacionadas ao quadro descrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesco\u00e7o e tronco s\u00e3o os s\u00edtios principais.","id":8682139,"corpo":"<p>Pesco\u00e7o e tronco s\u00e3o os s\u00edtios principais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o comprometimento da fun\u00e7\u00e3o de barreira da pele.","id":8682140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com o comprometimento da fun\u00e7\u00e3o de barreira da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A foliculite eosinof\u00edlica associada ao HIV \u00e9 uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea pruriginosa que consiste em p\u00e1pulas ou p\u00fastulas foliculares, localizadas predominantemente na face, couro cabeludo, pesco\u00e7o e t\u00f3rax superior. Geralmente ocorre em est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a, em pacientes com contagens de c\u00e9lulas CD4 abaixo de 250 c\u00e9lulas\/mm3. O tratamento antirretroviral, \u00e0 medida que aumenta a contagem dos linf\u00f3citos T CD4+, pode levar ao desaparecimento das les\u00f5es. Para os casos refrat\u00e1rios, mostrou-se \u00fatil o tratamento com","provas":[{"id":72535,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista","id":25034},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:25:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2210345,"hashId":"666f524b1808c091da2a2a30e480da4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A foliculite eosinof\u00edlica associada ao HIV \u00e9 uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea pruriginosa que consiste em p\u00e1pulas ou p\u00fastulas foliculares, localizadas predominantemente na face, couro cabeludo, pesco\u00e7o e t\u00f3rax superior. Geralmente ocorre em est\u00e1gio avan\u00e7ado da doen\u00e7a, em pacientes com contagens de c\u00e9lulas CD4 abaixo de 250 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>. O tratamento antirretroviral, \u00e0 medida que aumenta a contagem dos linf\u00f3citos T CD4+, pode levar ao desaparecimento das les\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para os casos refrat\u00e1rios, mostrou-se \u00fatil o tratamento com<\/p>","resposta":8682313,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fototerapia.","id":8682313,"corpo":"<p>fototerapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" icatibanto.","id":8682314,"corpo":"<p> icatibanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"omalizumabe.","id":8682315,"corpo":"<p>omalizumabe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"naltrexona.","id":8682316,"corpo":"<p>naltrexona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidroxicloroquina. ","id":8682317,"corpo":"<p>hidroxicloroquina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511391,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre maus-tratos na inf\u00e2ncia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:27:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168885,"hashId":"bee3bd7726079e7af6e922848808c28b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre maus-tratos na inf\u00e2ncia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8504880,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sofrer maus-tratos graves na inf\u00e2ncia n\u00e3o acarreta risco para o desenvolvimento de psicopatologias na vida adulta.","id":8504879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sofrer maus-tratos graves na inf\u00e2ncia n\u00e3o acarreta risco para o desenvolvimento de psicopatologias na vida adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade f\u00edsica e mental de um adulto pode sofrer consequ\u00eancias negativas decorrentes dos maustratos infantis, mesmo ap\u00f3s d\u00e9cadas dos referidos eventos traum\u00e1ticos.","id":8504880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00fade f\u00edsica e mental de um adulto pode sofrer consequ\u00eancias negativas decorrentes dos maustratos infantis, mesmo ap\u00f3s d\u00e9cadas dos referidos eventos traum\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comportamento antissocial n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 viv\u00eancia de maus-tratos na inf\u00e2ncia, pois sua origem depende apenas de fatores neurobiol\u00f3gicos graves.","id":8504881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comportamento antissocial n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 viv\u00eancia de maus-tratos na inf\u00e2ncia, pois sua origem depende apenas de fatores neurobiol\u00f3gicos graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rec\u00e9m-nascidos, por n\u00e3o possu\u00edrem seus circuitos neuronais plenamente desenvolvidos, n\u00e3o formam mem\u00f3ria dos traumas que possam ter ocorrido em idades muito precoces.","id":8504882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascidos, por n\u00e3o possu\u00edrem seus circuitos neuronais plenamente desenvolvidos, n\u00e3o formam mem\u00f3ria dos traumas que possam ter ocorrido em idades muito precoces.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As formas de maus-tratos f\u00edsicos (les\u00f5es corporais, por exemplo) s\u00e3o sempre mais graves a longo prazo do que as formas de maus-tratos emocionais.","id":8504883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas de maus-tratos f\u00edsicos (les\u00f5es corporais, por exemplo) s\u00e3o sempre mais graves a longo prazo do que as formas de maus-tratos emocionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicofarmacologia pedi\u00e1trica na pr\u00e1tica cl\u00ednica, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":70989,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":24939},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-medico-psiquiatra-area-infancia-e-adolescencia","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - M\u00e9dico Psiquiatra - \u00c1rea: Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 12:26:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2168809,"hashId":"a6584bb038289c084e124a64d20c326b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicofarmacologia pedi\u00e1trica na pr\u00e1tica cl\u00ednica, assinale a afirmativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8504506,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A psicofarmacoterapia pedi\u00e1trica baseada em evid\u00eancias requer integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos de diversas \u00e1reas: psicopatologia, farmacologia, regulamenta\u00e7\u00e3o de medicamentos e pol\u00edticas de prescri\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds.","id":8504502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicofarmacoterapia pedi\u00e1trica baseada em evid\u00eancias requer integra\u00e7\u00e3o de conhecimentos de diversas \u00e1reas: psicopatologia, farmacologia, regulamenta\u00e7\u00e3o de medicamentos e pol\u00edticas de prescri\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O psiquiatra da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia deve ter familiaridade suficiente com os tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos dispon\u00edveis para cada caso, visando a fornecer uma tomada de decis\u00e3o mais adequada sobre o tratamento a ser iniciado.","id":8504503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psiquiatra da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia deve ter familiaridade suficiente com os tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos dispon\u00edveis para cada caso, visando a fornecer uma tomada de decis\u00e3o mais adequada sobre o tratamento a ser iniciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisas cl\u00ednicas em popula\u00e7\u00f5es pedi\u00e1tricas s\u00e3o essenciais, mas os seus resultados devem ser avaliados, interpretados e adaptados \u00e0s necessidades de cada crian\u00e7a.","id":8504504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisas cl\u00ednicas em popula\u00e7\u00f5es pedi\u00e1tricas s\u00e3o essenciais, mas os seus resultados devem ser avaliados, interpretados e adaptados \u00e0s necessidades de cada crian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do tratamento psicofarmacol\u00f3gico \u00e9 dedicado \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da tolerabilidade e da efic\u00e1cia do f\u00e1rmaco escolhido.","id":8504505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio do tratamento psicofarmacol\u00f3gico \u00e9 dedicado \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da tolerabilidade e da efic\u00e1cia do f\u00e1rmaco escolhido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tratamentos psicofarmacol\u00f3gicos em crian\u00e7as e adolescentes demonstram resposta cl\u00ednica desejada (diminui\u00e7\u00e3o de sintomas-alvo, por exemplo) ap\u00f3s v\u00e1rias semanas do in\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o do psicof\u00e1rmaco.","id":8504506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratamentos psicofarmacol\u00f3gicos em crian\u00e7as e adolescentes demonstram resposta cl\u00ednica desejada (diminui\u00e7\u00e3o de sintomas-alvo, por exemplo) ap\u00f3s v\u00e1rias semanas do in\u00edcio da administra\u00e7\u00e3o do psicof\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201},{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ir da cidade A para a cidade B, existem 6 caminhos, dos quais 2 s\u00e3o asfaltados e os outros s\u00e3o de estrada de ch\u00e3o. Para ir da cidade B para C, existem 5 caminhos, dos quais 3 s\u00e3o asfaltados e os outros s\u00e3o de estrada de ch\u00e3o. Desta forma, ao escolher aleatoriamente um caminho da cidade A para a cidade C, passando por B (e usando somente os caminhos mencionados), a probabilidade de o caminho escolhido conter apenas estradas asfaltadas \u00e9: ","provas":[{"id":72237,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Social - 2022"},{"id":72238,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Auditor Fiscal - 2022"},{"id":72239,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Contador - 2022"},{"id":72240,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Controlador Interno - 2022"},{"id":72241,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2022"},{"id":72243,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":72244,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":72245,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Obras - 2022"},{"id":72246,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":5469},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fiscal-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2022"},{"id":72249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":72250,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - M\u00e9dico - 2022"},{"id":72257,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-odontologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Odont\u00f3logo - 2022"},{"id":72259,"cargo":{"descricao":"Pedagogo Social","id":12201},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-pedagogo-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Pedagogo Social - 2022"},{"id":72260,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Procurador do Munic\u00edpio - 2022"},{"id":72261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":72264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2022"},{"id":72265,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-tesoureiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Tesoureiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2215849,"hashId":"01d9b814385f9abde35db9e06fe6a244","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ir da cidade A para a cidade B, existem 6 caminhos, dos quais 2 s\u00e3o asfaltados e os outros s\u00e3o de estrada de ch\u00e3o. Para ir da cidade B para C, existem 5 caminhos, dos quais 3 s\u00e3o asfaltados e os outros s\u00e3o de estrada de ch\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao escolher aleatoriamente um caminho da cidade A para a cidade C, passando por B (e usando somente os caminhos mencionados), a probabilidade de o caminho escolhido conter apenas estradas asfaltadas \u00e9: <\/p>","resposta":8706529,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 27%. ","id":8706525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 27%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 25% e menor que 27%. ","id":8706526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 25% e menor que 27%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 23% e menor que 25%. ","id":8706527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 23% e menor que 25%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 21% e menor que 23%. ","id":8706528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 21% e menor que 23%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 21%. ","id":8706529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 21%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra da probabilidade total.","oab":false,"nome":"Regra da probabilidade total.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425197,"slug":"matematica-regra-da-probabilidade-total"}],"slug":"matematica\/2215849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano Municipal de Sa\u00fade de Porto Alegre (2022-2025), no que diz respeito \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, embora haja avan\u00e7os nas abordagens realizadas na regi\u00e3o Centro, com integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es entre as Equipes do Consult\u00f3rio na Rua (eCRs) Centro e do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial II (CAPS II) Centro, a quantidade de interven\u00e7\u00f5es ainda \u00e9 insuficiente. Desse modo, no que tange \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es do Plano, analise as assertivas abaixo: I. Necessidade de ampliar a\u00e7\u00f5es de matriciamento dos CAPS em sa\u00fade mental para as Unidades de Sa\u00fade para o acompanhamento de usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de rua com transtornos mentais nos servi\u00e7os mais pr\u00f3ximos de seus territ\u00f3rios. II. Oferta de um servi\u00e7o de refer\u00eancia para acompanhamento territorial em sa\u00fade mental, implanta\u00e7\u00e3o de CAPS III 24H nos territ\u00f3rios com maior preval\u00eancia de agravos severos e persistentes em sa\u00fade mental. III. Priorizar o acompanhamento da Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua em estrat\u00e9gias como o Tratamento Diretamente Observado (TDO), planejando o acompanhamento de pessoas acometidas de tuberculose de forma intersetorial, de forma que se garanta a articula\u00e7\u00e3o entre as Unidades de Sa\u00fade e as equipes de abordagem social, atendendo \u00e0s especificidades dessa popula\u00e7\u00e3o (itiner\u00e2ncia, perda de documentos de identifica\u00e7\u00e3o e dificuldades para se organizar e manter o cuidado em sa\u00fade). IV. Recomenda-se tamb\u00e9m a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de ades\u00e3o ao tratamento quando houver possibilidade de retomada de eventos de sa\u00fade integrados apenas com servi\u00e7os ofertados pelo Poder P\u00fablico. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":72788,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-13 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2216672,"hashId":"f9780b375dbc982e4833cea74f2035fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano Municipal de Sa\u00fade de Porto Alegre (2022-2025), no que diz respeito \u00e0 Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua, embora haja avan\u00e7os nas abordagens realizadas na regi\u00e3o Centro, com integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es entre as Equipes do Consult\u00f3rio na Rua (eCRs) Centro e do Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial II (CAPS II) Centro, a quantidade de interven\u00e7\u00f5es ainda \u00e9 insuficiente. Desse modo, no que tange \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es do Plano, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Necessidade de ampliar a\u00e7\u00f5es de matriciamento dos CAPS em sa\u00fade mental para as Unidades de Sa\u00fade para o acompanhamento de usu\u00e1rios em situa\u00e7\u00e3o de rua com transtornos mentais nos servi\u00e7os mais pr\u00f3ximos de seus territ\u00f3rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Oferta de um servi\u00e7o de refer\u00eancia para acompanhamento territorial em sa\u00fade mental, implanta\u00e7\u00e3o de CAPS III 24H nos territ\u00f3rios com maior preval\u00eancia de agravos severos e persistentes em sa\u00fade mental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Priorizar o acompanhamento da Popula\u00e7\u00e3o em Situa\u00e7\u00e3o de Rua em estrat\u00e9gias como o Tratamento Diretamente Observado (TDO), planejando o acompanhamento de pessoas acometidas de tuberculose de forma intersetorial, de forma que se garanta a articula\u00e7\u00e3o entre as Unidades de Sa\u00fade e as equipes de abordagem social, atendendo \u00e0s especificidades dessa popula\u00e7\u00e3o (itiner\u00e2ncia, perda de documentos de identifica\u00e7\u00e3o e dificuldades para se organizar e manter o cuidado em sa\u00fade). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Recomenda-se tamb\u00e9m a elabora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de ades\u00e3o ao tratamento quando houver possibilidade de retomada de eventos de sa\u00fade integrados apenas com servi\u00e7os ofertados pelo Poder P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8709822,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8709819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8709820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":8709821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8709822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8709823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Porto Alegre - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Porto Alegre - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401935,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-porto-alegre-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es obtidas ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o anterior, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) apresentar\u00e1 um Lucro L\u00edquido de:","provas":[{"id":70221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Arantina","sigla":"","id":5238,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-arantina-mg-2022-instituto-access-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Arantina - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2144670,"hashId":"24b4b3628f1c290d7df9d0d457217f16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es obtidas ap\u00f3s a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o anterior, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) apresentar\u00e1 um Lucro L\u00edquido de:<\/span><\/p>","resposta":8398556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 108,80.","id":8398555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 108,80.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 211,20.","id":8398556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 211,20.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 320,00.","id":8398557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 320,00.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(R$ 480,00).","id":8398558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(R$ 480,00).<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 800.00.","id":8398559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 800.00.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS INFORMA\u00c7\u00d5ES A SEGUIR SER\u00c3O \u00daTEIS PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 34, 35 E 36Uma empresa apresentou as seguintes contas e saldos em 30\/11\/2019:Bancos Conta MovimentoR$ 10.000,00CaixaR$ 4.000,00Capital a IntegralizarR$ 20.000,00Capital SocialR$ 150.000,00ClientesR$ 14.500,00Contas a pagarR$ 2.500,00Deprecia\u00e7\u00e3o AcumuladaR$ 16.000,00Empr\u00e9stimos (curto prazo) a PagarR$ 1.000,00Empr\u00e9stimos (longo prazo) a pagarR$ 15.000,00EstoquesR$ 10.000,00Financiamentos a pagarR$ 20.000,00FornecedoresR$ 4.000,00Im\u00f3veisR$ 90.000,00Impostos \u00e0 PagarR$ 2.000,00Impostos a Recuperar$ 500,00Lucros AcumuladosR$ 22.000,00M\u00f3veisR$ 22.000,00Participa\u00e7\u00f5es em outras empresasR$ 22.000,00Sal\u00e1rios e Encargos a PagarR$ 3.500,00Ve\u00edculosR$ 35.000,00No m\u00eas de dezembro\/2019 ocorreram os seguintes fatos:1. Aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias a prazo no valor de R$ 5.000,00; o ICMS incluso no valor da compra \u00e9 de 18%.2. Recebimento de Clientes em dinheiro no valor de R$ 7.500,00.3. Vendas de mercadorias a prazo no valor de R$ 16.000,00; o ICMS incluso no pre\u00e7o de venda \u00e9 de 18%; o custo da mercadoria vendida (CMV) \u00e9 de R$ 9.000,00.4. Pagamento em dinheiro do saldo de Sal\u00e1rios e Encargos \u00e0 Pagar e de Contas \u00e0 pagar.5. Contratou seguros em 30\/12\/2019 com pagamento em dinheiro de R$ 1.200,00 referente ao pr\u00eamio de seguros; a vig\u00eancia do seguro \u00e9 de 01\/01\/2020 a 31\/12\/2020.6. Reconhecimento de despesas e outras receitas do m\u00eas: Despesas de Vendas \u2013 R$ 500,00; Despesas com Pessoal \u2013 R$ 2.600,00; Despesas Administrativas \u2013 R$ 1.500,00; Despesas Financeiras \u2013 R$ 600,00; Receitas Financeiras \u2013 1.400,00.7. O Imposto de Renda (IR) e a Contribui\u00e7\u00e3o Social (CSLL) \u00e9 de 34% sobre o lucro antes dos tributos.","id":504079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">AS INFORMA\u00c7\u00d5ES A SEGUIR SER\u00c3O \u00daTEIS PARA RESPONDER AS QUEST\u00d5ES 34, 35 E 36<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Uma empresa apresentou as seguintes contas e saldos em 30\/11\/2019:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 393px;\"><colgroup><col width=\"245\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"148\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-7x14\"><td data-row=\"row-7x14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7x14\" data-cell=\"cell-jday\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Bancos Conta Movimento<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7x14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7x14\" data-cell=\"cell-iads\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 10.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0tmn\"><td data-row=\"row-0tmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tmn\" data-cell=\"cell-qi5k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Caixa<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-0tmn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0tmn\" data-cell=\"cell-1dvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 4.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q1uv\"><td data-row=\"row-q1uv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q1uv\" data-cell=\"cell-qnbi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Capital a Integralizar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-q1uv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q1uv\" data-cell=\"cell-9uh8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 20.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qu6p\"><td data-row=\"row-qu6p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qu6p\" data-cell=\"cell-v36e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Capital Social<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-qu6p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qu6p\" data-cell=\"cell-fq2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 150.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lx5b\"><td data-row=\"row-lx5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lx5b\" data-cell=\"cell-8vm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Clientes<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-lx5b\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lx5b\" data-cell=\"cell-rn07\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 14.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u6zl\"><td data-row=\"row-u6zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u6zl\" data-cell=\"cell-vqog\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Contas a pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-u6zl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u6zl\" data-cell=\"cell-lzf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 2.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r05l\"><td data-row=\"row-r05l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r05l\" data-cell=\"cell-9q93\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-r05l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r05l\" data-cell=\"cell-rein\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 16.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ij6w\"><td data-row=\"row-ij6w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij6w\" data-cell=\"cell-5osx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Empr\u00e9stimos (curto prazo) a Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-ij6w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ij6w\" data-cell=\"cell-ok5y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 1.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8rwp\"><td data-row=\"row-8rwp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8rwp\" data-cell=\"cell-ofr0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Empr\u00e9stimos (longo prazo) a pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-8rwp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8rwp\" data-cell=\"cell-4qjv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 15.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-eavd\"><td data-row=\"row-eavd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eavd\" data-cell=\"cell-ayqg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Estoques<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-eavd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eavd\" data-cell=\"cell-8b56\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 10.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sf4s\"><td data-row=\"row-sf4s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sf4s\" data-cell=\"cell-l7pq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Financiamentos a pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sf4s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sf4s\" data-cell=\"cell-bro8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 20.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7cit\"><td data-row=\"row-7cit\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cit\" data-cell=\"cell-j7hh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Fornecedores<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-7cit\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7cit\" data-cell=\"cell-8g1j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 4.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dsuq\"><td data-row=\"row-dsuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsuq\" data-cell=\"cell-f6vd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Im\u00f3veis<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-dsuq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dsuq\" data-cell=\"cell-gr1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 90.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-utr4\"><td data-row=\"row-utr4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utr4\" data-cell=\"cell-0n9v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Impostos \u00e0 Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-utr4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-utr4\" data-cell=\"cell-wkaa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 2.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-blqh\"><td data-row=\"row-blqh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blqh\" data-cell=\"cell-hssi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Impostos a Recuperar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-blqh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-blqh\" data-cell=\"cell-nitj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">$ 500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yjey\"><td data-row=\"row-yjey\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjey\" data-cell=\"cell-m6l8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Lucros Acumulados<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-yjey\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yjey\" data-cell=\"cell-4bo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 22.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lmvx\"><td data-row=\"row-lmvx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lmvx\" data-cell=\"cell-barh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">M\u00f3veis<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-lmvx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lmvx\" data-cell=\"cell-bm95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 22.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-43fs\"><td data-row=\"row-43fs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43fs\" data-cell=\"cell-wni2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Participa\u00e7\u00f5es em outras empresas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-43fs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43fs\" data-cell=\"cell-adz3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 22.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q65i\"><td data-row=\"row-q65i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q65i\" data-cell=\"cell-k6xd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Sal\u00e1rios e Encargos a Pagar<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-q65i\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q65i\" data-cell=\"cell-7e4h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 3.500,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-slh7\"><td data-row=\"row-slh7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slh7\" data-cell=\"cell-snyx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Ve\u00edculos<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-slh7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slh7\" data-cell=\"cell-ney9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 35.000,00<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">No m\u00eas de dezembro\/2019 ocorreram os seguintes fatos:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">1. Aquisi\u00e7\u00e3o de mercadorias a prazo no valor de R$ 5.000,00; o ICMS incluso no valor da compra \u00e9 de 18%.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">2. Recebimento de Clientes em dinheiro no valor de R$ 7.500,00.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">3. Vendas de mercadorias a prazo no valor de R$ 16.000,00; o ICMS incluso no pre\u00e7o de venda \u00e9 de 18%; o custo da mercadoria vendida (CMV) \u00e9 de R$ 9.000,00.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">4. Pagamento em dinheiro do saldo de Sal\u00e1rios e Encargos \u00e0 Pagar e de Contas \u00e0 pagar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">5. Contratou seguros em 30\/12\/2019 com pagamento em dinheiro de R$ 1.200,00 referente ao pr\u00eamio de seguros; a vig\u00eancia do seguro \u00e9 de 01\/01\/2020 a 31\/12\/2020.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">6. Reconhecimento de despesas e outras receitas do m\u00eas: Despesas de Vendas <\/span><span style=\"font-size: 13px;\" class=\"ql-font-monospace\">\u2013 <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 500,00; Despesas com Pessoal <\/span><span style=\"font-size: 13px;\" class=\"ql-font-monospace\">\u2013 <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 2.600,00; Despesas Administrativas <\/span><span style=\"font-size: 13px;\" class=\"ql-font-monospace\">\u2013 <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 1.500,00; Despesas Financeiras <\/span><span style=\"font-size: 13px;\" class=\"ql-font-monospace\">\u2013 <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">R$ 600,00; Receitas Financeiras <\/span><span style=\"font-size: 13px;\" class=\"ql-font-monospace\">\u2013 <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">1.400,00.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">7. O Imposto de Renda (IR) e a Contribui\u00e7\u00e3o Social (CSLL) \u00e9 de 34% sobre o lucro antes dos tributos.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/2144670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luz das Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, ser\u00e1 definido como n\u00e3o circulante, o conjunto de bens e direitos realiz\u00e1veis e obriga\u00e7\u00f5es exig\u00edveis, da data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1veis, ap\u00f3s:","provas":[{"id":70754,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-13 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2160602,"hashId":"4b2e1f8a7de69e95bc669cb2d2b51465","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luz das Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, ser\u00e1 definido como n\u00e3o circulante, o conjunto de bens e direitos realiz\u00e1veis e obriga\u00e7\u00f5es exig\u00edveis, da data das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1veis, ap\u00f3s:<\/p>","resposta":8466921,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doze meses.","id":8466921,"corpo":"<p>Doze meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas meses.","id":8466922,"corpo":"<p>Tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seis meses.","id":8466923,"corpo":"<p>Seis meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um m\u00eas.","id":8466924,"corpo":"<p>Um m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Normas Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Normas Cont\u00e1beis","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412050,"slug":"contabilidade-publica-normas-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/2160602","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fake news stories \u2026 ","provas":[{"id":70529,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-14 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2155566,"hashId":"5dea2983692cbb832de519f24e6066a2","enunciado":"<p>Fake news stories \u2026 <\/p>","resposta":8442948,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"are usually only on fake news sites or social media.","id":8442948,"corpo":"<p>are usually only on fake news sites or social media.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"are not on any websites, only in social media.","id":8442949,"corpo":"<p>are not on any websites, only in social media.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"are often hidden on real news sites.","id":8442950,"corpo":"<p>are often hidden on real news sites.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" None of the above.","id":8442951,"corpo":"<p> None of the above.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text: \u201cHow to spot fake news\u201d Every time you're online, you are bombarded by pictures, articles, links and videos trying to tell their story. Unfortunately, not all of these stories are true. Sometimes they want you to click on another story or advertisement at their own site, other times they want to upset people for political reasons. These days it's so easy to share information. These stories circulate quickly, and the result is \u2026 fake news. There is a range of fake news: from crazy stories which people easily recognize to more subtle types of misinformation. Experts in media studies and online psychology have been examining the fake news phenomenon. Read these tips, and don't get fooled! 1. Check the source Look at the website where the story comes from. Does it look real? Is the text well written? Are there a variety of other stories or is it just one story? Fake news websites often use addresses that sound like real newspapers, but don't have many real stories about other topics. If you aren't sure, click on the 'About' page and look for a clear description of the organization.2. Watch out for fake photos Many fake news stories use images that are Photoshopped or taken from an unrelated site. Sometimes, if you just look closely at an image, you can see if it has been changed. Or use a tool like Google Reverse Image search. It will show you if the same image has been used in other contexts. 3. Check the story is in other places Look to see if the story you are reading is on other news sites that you know and trust. If you do find it on many other sites, then it probably isn't fake (although there are some exceptions), as many big news organizations try to check their sources before they publish a story. 4. Look for other signs There are other techniques that fake news uses. These include using ALL CAPS and lots of ads that pop up when you click on a link. Also, think about how the story makes you feel. If the news story makes you angry, it's probably designed to make you angry. If you know these things about online news, and can apply them in your everyday life, then you have the control over what to read, what to believe and most importantly what to share. If you find a news story that you know is fake, the most important advice is: don't share it! Questions related to the text: \u201cHow to spot fake news\u201d","id":505359,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Text: \u201cHow to spot fake news\u201d <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Every time you're online, you are bombarded by pictures, articles, links and videos trying to tell their story. Unfortunately, not all of these stories are true. Sometimes they want you to click on another story or advertisement at their own site, other times they want to upset people for political reasons. These days it's so easy to share information. These stories circulate quickly, and the result is \u2026 fake news. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There is a range of fake news: from crazy stories which people easily recognize to more subtle types of misinformation. Experts in media studies and online psychology have been examining the fake news phenomenon. Read these tips, and don't get fooled! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>1. Check the source <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Look at the website where the story comes from. Does it look real? Is the text well written? Are there a variety of other stories or is it just one story? Fake news websites often use addresses that sound like real newspapers, but don't have many real stories about other topics. If you aren't sure, click on the 'About' page and look for a clear description of the organization.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>2. Watch out for fake photos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Many fake news stories use images that are Photoshopped or taken from an unrelated site. Sometimes, if you just look closely at an image, you can see if it has been changed. Or use a tool like Google Reverse Image search. It will show you if the same image has been used in other contexts. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>3. Check the story is in other places <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Look to see if the story you are reading is on other news sites that you know and trust. If you do find it on many other sites, then it probably isn't fake (although there are some exceptions), as many big news organizations try to check their sources before they publish a story. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>4. Look for other signs <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">There are other techniques that fake news uses. These include using ALL CAPS and lots of ads that pop up when you click on a link. Also, think about how the story makes you feel. If the news story makes you angry, it's probably designed to make you angry. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">If you know these things about online news, and can apply them in your everyday life, then you have the control over what to read, what to believe and most importantly what to share. If you find a news story that you know is fake, the most important advice is: don't share it! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Questions related to the text: \u201cHow to spot fake news\u201d<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":24614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia","sigla":"","id":1719,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, julgue os itens subsequentes. I A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das comunidades quilombolas foi inclu\u00edda no Plano Nacional de Sa\u00fade e os munic\u00edpios passaram a receber incentivo de 50% para as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade Bucal que atendem a essa popula\u00e7\u00e3o. II A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, institu\u00edda em 2003, prop\u00f5e, entre outras, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias inovadoras, como acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, equipe de refer\u00eancia e apoio matricial, projeto terap\u00eautico singular e constru\u00e7\u00e3o coletiva da ambi\u00eancia. III Entre os objetivos espec\u00edficos da Pol\u00edtica Nacional de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (LGBT), apresentada em 2011, est\u00e3o: garantir acesso ao processo transexualizador na rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e promover iniciativas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos riscos e problemas decorrentes do uso prolongado de horm\u00f4nios masculinos e femininos. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":71964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":24614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia","sigla":"","id":1719,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-se-2022-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Est\u00e2ncia - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 16:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2197449,"hashId":"1efebac08eadbc0ba2717a1611425e7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil, julgue os itens subsequentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das comunidades quilombolas foi inclu\u00edda no Plano Nacional de Sa\u00fade e os munic\u00edpios passaram a receber incentivo de 50% para as equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia e Sa\u00fade Bucal que atendem a essa popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o, institu\u00edda em 2003, prop\u00f5e, entre outras, a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologias inovadoras, como acolhimento com classifica\u00e7\u00e3o de risco, equipe de refer\u00eancia e apoio matricial, projeto terap\u00eautico singular e constru\u00e7\u00e3o coletiva da ambi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Entre os objetivos espec\u00edficos da Pol\u00edtica Nacional de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (LGBT), apresentada em 2011, est\u00e3o: garantir acesso ao processo transexualizador na rede do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e promover iniciativas voltadas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o dos riscos e problemas decorrentes do uso prolongado de horm\u00f4nios masculinos e femininos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8627618,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8627615,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":8627616,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8627617,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8627618,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT).","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral de L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis e Transexuais (Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral LGBT).","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430104,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-integral-de-lesbicas-gays-bissexuais-travestis-e-transexuais-politica-nacional-de-saude-integral-lgbt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":24614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia","sigla":"","id":1719,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia, tal munic\u00edpio organizar\u00e1 e prestar\u00e1, diretamente ou sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de sua compet\u00eancia. Acerca da forma e das condi\u00e7\u00f5es da outorga de servi\u00e7o p\u00fablico nesse munic\u00edpio, julgue os itens a seguir. I A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ser\u00e1 outorgada mediante contrato precedido de licita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. II O contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos deve prever as condi\u00e7\u00f5es de prorroga\u00e7\u00e3o, caducidade, rescis\u00e3o e revers\u00e3o da concess\u00e3o. III A permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, sempre a t\u00edtulo prec\u00e1rio, ser\u00e1 outorgada por decreto, sem necessidade de licita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.IV Mesmo em caso de inadimpl\u00eancia do concession\u00e1rio, o munic\u00edpio de Est\u00e2ncia n\u00e3o poder\u00e1 intervir diretamente na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os concedidos, cabendo-lhe t\u00e3o somente extinguir o contrato ou aplicar ao concession\u00e1rio as san\u00e7\u00f5es pertinentes. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":71964,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":24614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia","sigla":"","id":1719,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-estancia-se-2022-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Est\u00e2ncia - T\u00e9cnico Municipal de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-11 16:37:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2197421,"hashId":"e526e756ad46d994b5a2d9880d9ecdc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia, tal munic\u00edpio organizar\u00e1 e prestar\u00e1, diretamente ou sob o regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de sua compet\u00eancia. Acerca da forma e das condi\u00e7\u00f5es da outorga de servi\u00e7o p\u00fablico nesse munic\u00edpio, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ser\u00e1 outorgada mediante contrato precedido de licita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O contrato de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos deve prever as condi\u00e7\u00f5es de prorroga\u00e7\u00e3o, caducidade, rescis\u00e3o e revers\u00e3o da concess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, sempre a t\u00edtulo prec\u00e1rio, ser\u00e1 outorgada por decreto, sem necessidade de licita\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Mesmo em caso de inadimpl\u00eancia do concession\u00e1rio, o munic\u00edpio de Est\u00e2ncia n\u00e3o poder\u00e1 intervir diretamente na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os concedidos, cabendo-lhe t\u00e3o somente extinguir o contrato ou aplicar ao concession\u00e1rio as san\u00e7\u00f5es pertinentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":8627494,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":8627494,"corpo":"<p>I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":8627495,"corpo":"<p>I e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8627496,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8627497,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria do desenvolvimento de Jean Piaget, o conhecimento \u00e9:","provas":[{"id":75104,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-pedagogo","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2266307,"hashId":"a342349b1ecee07f256b8bd452250060","enunciado":"<p>Na teoria do desenvolvimento de Jean Piaget, o conhecimento \u00e9:<\/p>","resposta":8923060,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a equilibra\u00e7\u00e3o\/reequilibra\u00e7\u00e3o entre assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, entre os indiv\u00edduos e os objetos do mundo.","id":8923060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equilibra\u00e7\u00e3o\/reequilibra\u00e7\u00e3o entre assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o, ou seja, entre os indiv\u00edduos e os objetos do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um caminho cont\u00ednuo e assistem\u00e1tico e que se d\u00e1 por meio de v\u00e1rios est\u00e1gios.","id":8923061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um caminho cont\u00ednuo e assistem\u00e1tico e que se d\u00e1 por meio de v\u00e1rios est\u00e1gios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma passagem advinda da imers\u00e3o do indiv\u00edduo no meio social.","id":8923062,"corpo":"<p>uma passagem advinda da imers\u00e3o do indiv\u00edduo no meio social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produzido na intersubjetividade e marcado por condi\u00e7\u00f5es culturais, sociais e hist\u00f3ricas.","id":8923063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzido na intersubjetividade e marcado por condi\u00e7\u00f5es culturais, sociais e hist\u00f3ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":"pedagogia\/2266307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da vari\u00e2ncia para a carteira de investimentos \u00e9 de 4.000 unidades monet\u00e1rias.","provas":[{"id":74848,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2251244,"hashId":"0521c068b682a257ce1f73809136326c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da vari\u00e2ncia para a carteira de investimentos \u00e9 de 4.000 unidades monet\u00e1rias.<\/p>","resposta":8857428,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857427,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857428,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"investimentoprobabilidaderetorno(unidades monet\u00e1rias)A40%200B30%60C30%-60Considerando a tabela precedente, que mostra as probabilidades e retornos associados a uma carteira com tr\u00eas investimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":516084,"enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 384px;\"><colgroup><col width=\"102.9921875\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"118.984375\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"164.984375\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>investimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>probabilidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>retorno<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>(unidades monet\u00e1rias)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40%<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30%<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-60<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a tabela precedente, que mostra as probabilidades e retornos associados a uma carteira com tr\u00eas investimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 A 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Projetos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Projetos","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426941,"slug":"economia-e-financas-analise-de-projetos"}],"slug":"economia-e-financas\/2251244","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Neglig\u00eancia tem sido uma das principais formas de viol\u00eancia praticada contra crian\u00e7a e adolescente no Brasil.Sobre esta forma de viol\u00eancia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":72237,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 21:32:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2215862,"hashId":"888635d77ec71278ca6cdef3219fd6c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Neglig\u00eancia tem sido uma das principais formas de viol\u00eancia praticada contra crian\u00e7a e adolescente no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esta forma de viol\u00eancia, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8706590,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo desamparo, desresponsabiliza\u00e7\u00e3o e descompromisso do cuidado para com a crian\u00e7a e\/ou adolescente.","id":8706590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo desamparo, desresponsabiliza\u00e7\u00e3o e descompromisso do cuidado para com a crian\u00e7a e\/ou adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelos atos intencionalmente praticados para causar les\u00f5es f\u00edsicas, ou mentais, ou de ambas as naturezas, com a finalidade de obter determinada vantagem.","id":8706591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelos atos intencionalmente praticados para causar les\u00f5es f\u00edsicas, ou mentais, ou de ambas as naturezas, com a finalidade de obter determinada vantagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo recrutamento ou acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, recorrendo \u00e0 amea\u00e7a, ao uso da for\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou do rapto.","id":8706592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo recrutamento ou acolhimento de crian\u00e7as e adolescentes, recorrendo \u00e0 amea\u00e7a, ao uso da for\u00e7a, coa\u00e7\u00e3o ou do rapto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo tratamento diferenciado de algu\u00e9m por causa de caracter\u00edsticas pessoais, ra\u00e7a\/etnia, g\u00eanero, cren\u00e7a, idade e origem social.","id":8706593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo tratamento diferenciado de algu\u00e9m por causa de caracter\u00edsticas pessoais, ra\u00e7a\/etnia, g\u00eanero, cren\u00e7a, idade e origem social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pelo ato praticado por pais, respons\u00e1veis ou institui\u00e7\u00e3o que consiste na explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal e no uso n\u00e3o consentido de benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada, recursos financeiros e patrimoniais.","id":8706594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pelo ato praticado por pais, respons\u00e1veis ou institui\u00e7\u00e3o que consiste na explora\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria ou ilegal e no uso n\u00e3o consentido de benef\u00edcios de presta\u00e7\u00e3o continuada, recursos financeiros e patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/2215862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 doen\u00e7a cr\u00f4nica da laringe onde a camada superficial da l\u00e2mina pr\u00f3pria \u00e9 expandida por muco espesso conferindo-lhe aspecto gelatinoso. Est\u00e1 associado ao tabagismo e acomete, preferencialmente, mulheres, as quais apresentam a voz mais grave. Suas caracter\u00edsticas histol\u00f3gicas nem sempre conseguem diferenci\u00e1-lo das demais les\u00f5es benignas da laringe, havendo necessidade de t\u00e9cnicas histol\u00f3gicas adicionais. A patologia descrita \u00e9 denominada:","provas":[{"id":76167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2303755,"hashId":"7ebe20d1421b095146f06a343a44d7f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doen\u00e7a cr\u00f4nica da laringe onde a camada superficial da l\u00e2mina pr\u00f3pria \u00e9 expandida por muco espesso conferindo-lhe aspecto gelatinoso. Est\u00e1 associado ao tabagismo e acomete, preferencialmente, mulheres, as quais apresentam a voz mais grave. Suas caracter\u00edsticas histol\u00f3gicas nem sempre conseguem diferenci\u00e1-lo das demais les\u00f5es benignas da laringe, havendo necessidade de t\u00e9cnicas histol\u00f3gicas adicionais. A patologia descrita \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9086196,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3lipos vocais.","id":9086194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00f3lipos vocais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos vocais.","id":9086195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulos vocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edema de Reinke.","id":9086196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema de Reinke.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor vocal. ","id":9086197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor vocal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor de glote.","id":9086198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor de glote.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea residual tem como consequ\u00eancia a altera\u00e7\u00e3o no desempenho articulat\u00f3rio das estruturas da velofar\u00ednge. O efeito principal desta disfun\u00e7\u00e3o \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de uma:","provas":[{"id":74285,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:11:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2243541,"hashId":"13fe692afeda750b0d84e08daaf7d5b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea residual tem como consequ\u00eancia a altera\u00e7\u00e3o no desempenho articulat\u00f3rio das estruturas da velofar\u00ednge. O efeito principal desta disfun\u00e7\u00e3o \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de uma:<\/p>","resposta":8828917,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o extraoral em n\u00edveis insuficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.","id":8828916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o extraoral em n\u00edveis insuficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o intraoral em n\u00edveis insuficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.","id":8828917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o intraoral em n\u00edveis insuficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o intraoral em n\u00edveis suficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.","id":8828918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o intraoral em n\u00edveis suficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o extraoral em n\u00edveis suficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.","id":8828919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o extraoral em n\u00edveis suficientes para a produ\u00e7\u00e3o de consoantes plosivas, fricativas e africadas, associada \u00e0 emiss\u00e3o nasal do ar respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401444,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma altera\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica, acompanhada de m\u00faltiplas altera\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, que podem gerar diversas complica\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neurofisiol\u00f3gico e motor dos indiv\u00edduos que apresentam esta s\u00edndrome, tais como hipotonia e disfun\u00e7\u00f5es motoras din\u00e2micas, dentre as quais destacamos o aumento do tempo de rea\u00e7\u00e3o, movimentos lentos, atraso no desenvolvimento motor, d\u00e9ficits de equil\u00edbrio postural e de co-contra\u00e7\u00e3o de musculatura agonista e antagonista, Aspectos como hipotonia, fraqueza muscular e hipoplasia cerebelar v\u00eam sendo sugeridos como causa do atraso no desenvolvimento motor (aquisi\u00e7\u00e3o dos marcos motores) para crian\u00e7as que apresentam o quadro de: ","provas":[{"id":76167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:09:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2303809,"hashId":"5bedc1f737fd68b35e9c7fa81ef41cb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma altera\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica, acompanhada de m\u00faltiplas altera\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, que podem gerar diversas complica\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neurofisiol\u00f3gico e motor dos indiv\u00edduos que apresentam esta s\u00edndrome, tais como hipotonia e disfun\u00e7\u00f5es motoras din\u00e2micas, dentre as quais destacamos o aumento do tempo de rea\u00e7\u00e3o, movimentos lentos, atraso no desenvolvimento motor, d\u00e9ficits de equil\u00edbrio postural e de co-contra\u00e7\u00e3o de musculatura agonista e antagonista, Aspectos como hipotonia, fraqueza muscular e hipoplasia cerebelar v\u00eam sendo sugeridos como causa do atraso no desenvolvimento motor (aquisi\u00e7\u00e3o dos marcos motores) para crian\u00e7as que apresentam o quadro de: <\/p>","resposta":9086447,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Usher.","id":9086445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Usher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Wanderburg.","id":9086446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Wanderburg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Down.","id":9086447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Down.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno do Espectro Autista (TEA).","id":9086448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transtorno do Espectro Autista (TEA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rett.","id":9086449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Rett.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consiste em um conjunto de estrat\u00e9gias utilizadas para habilitar ou reabilitar a percep\u00e7\u00e3o auditiva, a qual auxilia nos processamentos lingu\u00edstico e fon\u00eamico necess\u00e1rios para a compreens\u00e3o da fala e maximiza os efeitos da plasticidade do sistema nervoso auditivo central. Esta interven\u00e7\u00e3o e possibilidade de tratamento denomina-se","provas":[{"id":76167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 22:09:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2303794,"hashId":"2598d997d4905301a2ebf229ac94609d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em um conjunto de estrat\u00e9gias utilizadas para habilitar ou reabilitar a percep\u00e7\u00e3o auditiva, a qual auxilia nos processamentos lingu\u00edstico e fon\u00eamico necess\u00e1rios para a compreens\u00e3o da fala e maximiza os efeitos da plasticidade do sistema nervoso auditivo central. Esta interven\u00e7\u00e3o e possibilidade de tratamento denomina-se<\/p>","resposta":9086376,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular (RV).","id":9086375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reabilita\u00e7\u00e3o Vestibular (RV).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treinamento auditivo acusticamente controlado (TAAC).","id":9086376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento auditivo acusticamente controlado (TAAC).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processamento Auditivo Central (PAC).","id":9086377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processamento Auditivo Central (PAC).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treinamento com P300.","id":9086378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento com P300.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vestibulometria (VEMP).","id":9086379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vestibulometria (VEMP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es administrativas que se relaciona aos esfor\u00e7os exercidos para gerar e usar informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades organizacionais, com o intuito de detectar problemas e desvios e possibilitar sua corre\u00e7\u00e3o. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":74870,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2022-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFRO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2263807,"hashId":"e44d4c081cf37180b1168b0700d18726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es administrativas que se relaciona aos esfor\u00e7os exercidos para gerar e usar informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das atividades organizacionais, com o intuito de detectar problemas e desvios e possibilitar sua corre\u00e7\u00e3o. Acerca do tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8913290,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle pode ser realizado de maneira preventiva, simult\u00e2nea ou posterior \u00e0 atividade.","id":8913290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle pode ser realizado de maneira preventiva, simult\u00e2nea ou posterior \u00e0 atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle simult\u00e2neo antecipa os problemas que podem acontecer durante a realiza\u00e7\u00e3o da atividade.","id":8913291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle simult\u00e2neo antecipa os problemas que podem acontecer durante a realiza\u00e7\u00e3o da atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se referir ao controle preventivo, pode tamb\u00e9m ser usada a denomina\u00e7\u00e3o controle por feedback.","id":8913292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se referir ao controle preventivo, pode tamb\u00e9m ser usada a denomina\u00e7\u00e3o controle por feedback.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de controle n\u00e3o deve ser analisada enquanto processo e sim mensurada em cada uma das fases de maneira isolada.","id":8913293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de controle n\u00e3o deve ser analisada enquanto processo e sim mensurada em cada uma das fases de maneira isolada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre as a\u00e7\u00f5es corretivas b\u00e1sicas, busca-se corrigir os desvios sem preocupa\u00e7\u00e3o em identificar a fonte do desvio, devido a seu car\u00e1ter emergencial.","id":8913294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as a\u00e7\u00f5es corretivas b\u00e1sicas, busca-se corrigir os desvios sem preocupa\u00e7\u00e3o em identificar a fonte do desvio, devido a seu car\u00e1ter emergencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/2263807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Processo 5.17.00 (Ativa\u00e7\u00e3o e Desativa\u00e7\u00e3o de Cinto de Seguran\u00e7a), assinale a alternativa que contenha uma a\u00e7\u00e3o corretiva.","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193694,"hashId":"551e79a4d93af2f24e797fd3a30a8f2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do Processo 5.17.00 (Ativa\u00e7\u00e3o e Desativa\u00e7\u00e3o de Cinto de Seguran\u00e7a), assinale a alternativa que contenha uma a\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p>","resposta":8612498,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o realizar a ancoragem da fivela do cinto de seguran\u00e7a no local apropriado.","id":8612497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o realizar a ancoragem da fivela do cinto de seguran\u00e7a no local apropriado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o cinto de seguran\u00e7a apresentar defeito, providenciar sua manuten\u00e7\u00e3o.","id":8612498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o cinto de seguran\u00e7a apresentar defeito, providenciar sua manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativar bruscamente o cinto de seguran\u00e7a, acionando a trava do retrator.","id":8612499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativar bruscamente o cinto de seguran\u00e7a, acionando a trava do retrator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prender ou enroscar o cinto de seguran\u00e7a no cintur\u00e3o de couro preto e seus complementos (coldre ou porta-algemas).","id":8612500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prender ou enroscar o cinto de seguran\u00e7a no cintur\u00e3o de couro preto e seus complementos (coldre ou porta-algemas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo - PM SP","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400991,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-pm-sp"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A OMS define reabilita\u00e7\u00e3o como um conjunto de medidas que ajudam pessoas com defici\u00eancias ou prestes a adquirir defici\u00eancias a terem e manterem uma funcionalidade ideal na intera\u00e7\u00e3o com seu ambiente. Com base nos textos da OMS, considere os itens, abaixo: I - A reabilita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m inclui a interven\u00e7\u00e3o no ambiente do indiv\u00edduo, por exemplo, a instala\u00e7\u00e3o de uma barra de apoio no banheiro. Iniciativas para remover barreiras no \u00e2mbito social, tais como a instala\u00e7\u00e3o de rampas nos edif\u00edcios p\u00fablicos, tamb\u00e9m s\u00e3o consideradas reabilita\u00e7\u00e3o. II - A reabilita\u00e7\u00e3o reduz o impacto de uma ampla gama de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Normalmente, a reabilita\u00e7\u00e3o acontece durante um per\u00edodo determinado de tempo, mas pode envolver interven\u00e7\u00f5es simples ou m\u00faltiplas realizadas por uma pessoa ou por uma equipe de profissionais de reabilita\u00e7\u00e3o. III - A reabilita\u00e7\u00e3o envolve a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas e necessidades da pessoa, o relacionamento dos transtornos aos fatores relevantes do indiv\u00edduo e do ambiente, a defini\u00e7\u00e3o de metas de reabilita\u00e7\u00e3o, planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de medidas, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o de seus efeitos. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":76236,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 08:24:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2302091,"hashId":"7790e682ca84f3b115b571051bf2f488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A OMS define reabilita\u00e7\u00e3o como um conjunto de medidas que ajudam pessoas com defici\u00eancias ou prestes a adquirir defici\u00eancias a terem e manterem uma funcionalidade ideal na intera\u00e7\u00e3o com seu ambiente. Com base nos textos da OMS, considere os itens, abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A reabilita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m inclui a interven\u00e7\u00e3o no ambiente do indiv\u00edduo, por exemplo, a instala\u00e7\u00e3o de uma barra de apoio no banheiro. Iniciativas para remover barreiras no \u00e2mbito social, tais como a instala\u00e7\u00e3o de rampas nos edif\u00edcios p\u00fablicos, tamb\u00e9m s\u00e3o consideradas reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A reabilita\u00e7\u00e3o reduz o impacto de uma ampla gama de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade. Normalmente, a reabilita\u00e7\u00e3o acontece durante um per\u00edodo determinado de tempo, mas pode envolver interven\u00e7\u00f5es simples ou m\u00faltiplas realizadas por uma pessoa ou por uma equipe de profissionais de reabilita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A reabilita\u00e7\u00e3o envolve a identifica\u00e7\u00e3o dos problemas e necessidades da pessoa, o relacionamento dos transtornos aos fatores relevantes do indiv\u00edduo e do ambiente, a defini\u00e7\u00e3o de metas de reabilita\u00e7\u00e3o, planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de medidas, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o de seus efeitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":9078266,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9078264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9078265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9078266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":9078267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens.","id":9078268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum dos itens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um portador de transtorno mental que se recusa a participar da entrevista e op\u00f5e-se a tudo que solicitam, apresenta uma atitude global:","provas":[{"id":76236,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 08:25:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2302094,"hashId":"ae7f6b2f9774ab8ea392f47fb396c51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um portador de transtorno mental que se recusa a participar da entrevista e op\u00f5e-se a tudo que solicitam, apresenta uma atitude global:<\/p>","resposta":9078283,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perplexa.","id":9078279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perplexa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desinibida.","id":9078280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desinibida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspicaz.","id":9078281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspicaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Querelante.","id":9078282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Querelante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oposicionista.","id":9078283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oposicionista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Sensoperceptiva","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425496,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-sensoperceptiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adapta\u00e7\u00f5es para cadeira de rodas ou outro sistema de sentar visando o conforto e distribui\u00e7\u00e3o adequada da press\u00e3o na superf\u00edcie da pele (almofadas especiais, assentos e encostos anat\u00f4micos), bem como posicionadores e contentores que propiciam maior estabilidade e postura adequada do corpo atrav\u00e9s do suporte e posicionamento de tronco\/cabe\u00e7a\/membros s\u00e3o tecnologias assistivas do tipo:","provas":[{"id":76236,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 08:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2302116,"hashId":"7740aed9dac9edc9698d3bc31ddeda36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00f5es para cadeira de rodas ou outro sistema de sentar visando o conforto e distribui\u00e7\u00e3o adequada da press\u00e3o na superf\u00edcie da pele (almofadas especiais, assentos e encostos anat\u00f4micos), bem como posicionadores e contentores que propiciam maior estabilidade e postura adequada do corpo atrav\u00e9s do suporte e posicionamento de tronco\/cabe\u00e7a\/membros s\u00e3o tecnologias assistivas do tipo:<\/p>","resposta":9078392,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio de mobilidade. ","id":9078389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlio de mobilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projetos arquitet\u00f4nicos para acessibilidade.","id":9078390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos arquitet\u00f4nicos para acessibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlios para cegos ou com vis\u00e3o subnormal. ","id":9078391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aux\u00edlios para cegos ou com vis\u00e3o subnormal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o postural.","id":9078392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequa\u00e7\u00e3o postural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00f5es de ve\u00edculo.","id":9078393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adapta\u00e7\u00f5es de ve\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica - \u00d3rtese","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402792,"slug":"terapia-ocupacional-reabilitacao-fisica-ortese"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil existem v\u00e1rias regi\u00f5es especializadas em determinado produto. Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a regi\u00e3o com seu respectivo produto:","provas":[{"id":74880,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-31 15:12:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2255144,"hashId":"730f87ea9b9aa2bc6ac12c02953d6f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil existem v\u00e1rias regi\u00f5es especializadas em determinado produto. Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a regi\u00e3o com seu respectivo produto:<\/p>","resposta":8872935,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oeste Paulista: gr\u00e3os (soja, milho e outros).","id":8872933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oeste Paulista: gr\u00e3os (soja, milho e outros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vale do S\u00e3o Francisco: cana-de-a\u00e7\u00facar e laranja.","id":8872934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vale do S\u00e3o Francisco: cana-de-a\u00e7\u00facar e laranja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oeste Catarinense: cria\u00e7\u00e3o de aves e su\u00ednos e processamento de sua carne.","id":8872935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oeste Catarinense: cria\u00e7\u00e3o de aves e su\u00ednos e processamento de sua carne.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oeste Baiano, no sul do Maranh\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o irrigada de frutas.","id":8872936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oeste Baiano, no sul do Maranh\u00e3o: produ\u00e7\u00e3o irrigada de frutas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia do Brasil","oab":false,"nome":"Geografia do Brasil","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397310,"slug":"geografia-geografia-do-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o efeito de humor comum \u00e0s tiras, na conversa entre os personagens, a frase \u2013 Sempre com essa carinha de 80 anos! \u2013 expressa","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193522,"hashId":"bd80dad4a8386ef2460dc733a90621e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o efeito de humor comum \u00e0s tiras, na conversa entre os personagens, a frase \u2013 Sempre com essa carinha de 80 anos! \u2013 expressa<\/p>","resposta":8611738,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desprezo.","id":8611737,"corpo":"<p>desprezo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gracejo.","id":8611738,"corpo":"<p>gracejo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raiva.","id":8611739,"corpo":"<p>raiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altivez.","id":8611740,"corpo":"<p>altivez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 13.(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. Folha de S.Paulo, 28.10.2021. Adaptado)","id":509349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>13<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71732\/grupo-questao\/509349-20220131184947000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"618\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d.<\/span><em style=\"font-size: 12px;\"> Folha de S.Paulo,<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> 28.10.2021. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2193522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta o n\u00famero de ve\u00edculos localizados, com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no site da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.N\u00famero de ve\u00edculos localizados(Ano \u2013 2021)AcumuladoJaneiro3 0103 010Fevereiro2 8105 820Mar\u00e7oAbril2 65511 410Maio2 79014 200Junho17 011Analisando-se corretamente a tabela, tem-se que a soma dos n\u00fameros de ve\u00edculos localizados em mar\u00e7o e em junho \u00e9 igual a","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193630,"hashId":"e5b08167336174fc3bdc0a61afb52c65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta o n\u00famero de ve\u00edculos localizados, com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no site da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ay9t\"><td data-row=\"row-ay9t\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay9t\" data-cell=\"cell-fzba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">N\u00famero de ve\u00edculos localizados<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ay9t\" data-cell=\"cell-fzba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">(Ano \u2013 2021)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5mk8\"><td data-row=\"row-5mk8\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5mk8\" data-cell=\"cell-0y54\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: right;\">Acumulado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m4b6\"><td data-row=\"row-m4b6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m4b6\" data-cell=\"cell-ojev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Janeiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-m4b6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m4b6\" data-cell=\"cell-jt3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 010<\/p><\/td><td data-row=\"row-m4b6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m4b6\" data-cell=\"cell-t1ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3 010<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fqvg\"><td data-row=\"row-fqvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqvg\" data-cell=\"cell-xo9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Fevereiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqvg\" data-cell=\"cell-j1rw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 810<\/p><\/td><td data-row=\"row-fqvg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fqvg\" data-cell=\"cell-3n5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5 820<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n80n\"><td data-row=\"row-n80n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n80n\" data-cell=\"cell-zuis\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mar\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-n80n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n80n\" data-cell=\"cell-3i7a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-n80n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n80n\" data-cell=\"cell-z0t5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0e1n\"><td data-row=\"row-0e1n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1n\" data-cell=\"cell-csxm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Abril<\/p><\/td><td data-row=\"row-0e1n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1n\" data-cell=\"cell-r221\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 655<\/p><\/td><td data-row=\"row-0e1n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0e1n\" data-cell=\"cell-hfj4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11 410<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sh2h\"><td data-row=\"row-sh2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sh2h\" data-cell=\"cell-fsac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Maio<\/p><\/td><td data-row=\"row-sh2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sh2h\" data-cell=\"cell-8oq9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 790<\/p><\/td><td data-row=\"row-sh2h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sh2h\" data-cell=\"cell-2exf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14 200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-22n3\"><td data-row=\"row-22n3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22n3\" data-cell=\"cell-6bks\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Junho<\/p><\/td><td data-row=\"row-22n3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22n3\" data-cell=\"cell-9odl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-22n3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-22n3\" data-cell=\"cell-x530\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17 011<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se corretamente a tabela, tem-se que a soma dos n\u00fameros de ve\u00edculos localizados em mar\u00e7o e em junho \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8612225,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 746.","id":8612225,"corpo":"<p>5 746.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 207.","id":8612226,"corpo":"<p>6 207.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 325.","id":8612227,"corpo":"<p>7 325.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 401.","id":8612228,"corpo":"<p>8 401.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/2193630","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto de madeira, no formato de paralelep\u00edpedo reto retangular, tem altura de 30 cm, volume de 6 720 cm3, e base retangular, com o maior lado medindo 2 cm a mais que o menor lado. Pretende-se construir outro objeto, na mesma forma e altura, mas com cada aresta da base sendo 1 cm menor. O volume desse novo objeto, em cm3, ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193647,"hashId":"4d2b49cf36af8f8ecbf3e0891ff18320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um objeto de madeira, no formato de paralelep\u00edpedo reto retangular, tem altura de 30 cm, volume de 6 720 cm<sup>3<\/sup>, e base retangular, com o maior lado medindo 2 cm a mais que o menor lado. Pretende-se construir outro objeto, na mesma forma e altura, mas com cada aresta da base sendo 1 cm menor. O volume desse novo objeto, em cm<sup>3<\/sup>, ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":8612298,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 650.","id":8612296,"corpo":"<p>5 650.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 750.","id":8612297,"corpo":"<p>5 750.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 850.","id":8612298,"corpo":"<p>5 850.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 950.","id":8612299,"corpo":"<p>5 950.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para preservar o local de um crime, ser\u00e1 necess\u00e1rio isolar uma regi\u00e3o no formato de tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, com maior lado medindo 31 metros e o menor lado medindo 18,6 metros. Para tanto, a quantidade m\u00ednima, em metros, de fita ou corda para preservar esse local \u00e9 igual a","provas":[{"id":71732,"cargo":{"descricao":"Sargento da Pol\u00edcia Militar","id":21140},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-sargento-da-policia-militar-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2193649,"hashId":"ab8e0750052aac16dbfe15b336f5bc6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para preservar o local de um crime, ser\u00e1 necess\u00e1rio isolar uma regi\u00e3o no formato de tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, com maior lado medindo 31 metros e o menor lado medindo 18,6 metros. Para tanto, a quantidade m\u00ednima, em metros, de fita ou corda para preservar esse local \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8612306,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70,2.","id":8612304,"corpo":"<p>70,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72,6.","id":8612305,"corpo":"<p>72,6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"74,4.","id":8612306,"corpo":"<p>74,4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76,8.","id":8612307,"corpo":"<p>76,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco de perda na carteira de cr\u00e9ditos dos fundos de pens\u00e3o deve ser avaliado conforme a metodologia, que \u00e9 de livre escolha de cada entidade, bem como deve ser evidenciado em conta pr\u00f3pria no balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-01 12:02:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250531,"hashId":"339d6e764d13e92c804002e47d24c95f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de perda na carteira de cr\u00e9ditos dos fundos de pens\u00e3o deve ser avaliado conforme a metodologia, que \u00e9 de livre escolha de cada entidade, bem como deve ser evidenciado em conta pr\u00f3pria no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","resposta":8855203,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855202,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855203,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens que se seguem. ","id":515956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400391,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Portaria N\u00ba 2.979\/19, que institui o Programa Previne Brasil, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71366,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-farmaceutico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2176727,"hashId":"0ba8ec3bc78ab50de50c0bc2630b5baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Portaria N\u00ba 2.979\/19, que institui o Programa Previne Brasil, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8538131,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O financiamento federal de custeio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) ser\u00e1 constitu\u00eddo por: capita\u00e7\u00e3o ponderada, pagamento por desempenho e incentivo para a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.","id":8538130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O financiamento federal de custeio da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS) ser\u00e1 constitu\u00eddo por: capita\u00e7\u00e3o ponderada, pagamento por desempenho e incentivo para a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo para a defini\u00e7\u00e3o dos incentivos financeiros da capita\u00e7\u00e3o ponderada dever\u00e1 considerar somente a popula\u00e7\u00e3o cadastrada na equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e equipe de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria (eAP) no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SISAB).","id":8538131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo para a defini\u00e7\u00e3o dos incentivos financeiros da capita\u00e7\u00e3o ponderada dever\u00e1 considerar somente a popula\u00e7\u00e3o cadastrada na equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) e equipe de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria (eAP) no Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade para a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SISAB).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio de perfil demogr\u00e1fico por faixa et\u00e1ria contempla pessoas cadastradas com idade at\u00e9 5 (cinco) anos e com 65 (sessenta e cinco) anos ou mais.","id":8538132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de perfil demogr\u00e1fico por faixa et\u00e1ria contempla pessoas cadastradas com idade at\u00e9 5 (cinco) anos e com 65 (sessenta e cinco) anos ou mais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo do incentivo financeiro do pagamento por desempenho ser\u00e1 efetuado considerando os resultados de indicadores alcan\u00e7ados pelas equipes credenciadas e cadastradas no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade.","id":8538133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo do incentivo financeiro do pagamento por desempenho ser\u00e1 efetuado considerando os resultados de indicadores alcan\u00e7ados pelas equipes credenciadas e cadastradas no Sistema de Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O incentivo para a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas adotar\u00e1 as regras de suspens\u00e3o estabelecidas na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) e em normativas espec\u00edficas.","id":8538134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incentivo para a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas adotar\u00e1 as regras de suspens\u00e3o estabelecidas na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) e em normativas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"farmacia\/2176727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da representa\u00e7\u00e3o judicial e administrativa do estado, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, julgue os itens a seguir.I Os servidores integrantes da carreira da procuradoria-geral do estado ser\u00e3o remunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, vedado o acr\u00e9scimo de qualquer gratifica\u00e7\u00e3o.II Em processo judicial que verse sobre ato praticado pelo Poder Legislativo ou por sua administra\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o do estado incumbe \u00e0 procuradoria-geral do estado.III A procuradoria-geral do estado ser\u00e1 dirigida pelo procurador-geral, nomeado pelo governador do estado, entre os integrantes da procuradoria-geral do estado ou por advogado de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e registro na Ordem dos Advogados do Brasil.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208301,"hashId":"70aea808cff976b40f42a3eda88339bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da representa\u00e7\u00e3o judicial e administrativa do estado, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Os servidores integrantes da carreira da procuradoria-geral do estado ser\u00e3o remunerados exclusivamente por subs\u00eddio fixado em parcela \u00fanica, vedado o acr\u00e9scimo de qualquer gratifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Em processo judicial que verse sobre ato praticado pelo Poder Legislativo ou por sua administra\u00e7\u00e3o, a representa\u00e7\u00e3o do estado incumbe \u00e0 procuradoria-geral do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A procuradoria-geral do estado ser\u00e1 dirigida pelo procurador-geral, nomeado pelo governador do estado, entre os integrantes da procuradoria-geral do estado ou por advogado de not\u00f3rio saber jur\u00eddico e registro na Ordem dos Advogados do Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8673120,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":8673120,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":8673121,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":8673122,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8673123,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":8673124,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Rond\u00f4nia","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421846,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-rondonia"},{"nome_clean":"Dos Poderes do Estado","oab":false,"nome":"Dos Poderes do Estado","pai":421846,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":422075,"slug":"direito-constitucional-dos-poderes-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/2208301","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO Brasil ir\u00e1 colher a sua maior safra de gr\u00e3os da hist\u00f3ria em 2021-2022, com produ\u00e7\u00e3o estimada de 288,6 milh\u00f5es de toneladas, 14,2% superior \u00e0 da safra 2020-2021. Em Rond\u00f4nia, a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os na safra 2021-2022 est\u00e1 estimada em 2,6 milh\u00f5es de toneladas, apenas 0,1% maior do que a da safra anterior. A \u00e1rea plantada dever\u00e1 crescer 2,7%, alcan\u00e7ando 675,3 mil hectares, 2,7% superior \u00e0 da safra 2019-2020.Internet: &lt;www.embrapa.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).No texto anterior, o destaque da safra de gr\u00e3os no estado de Rond\u00f4nia diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209003,"hashId":"7c1e118c62c4c82e84cfac27c48484e2","enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Brasil ir\u00e1 colher a sua maior safra de gr\u00e3os da hist\u00f3ria em 2021-2022, com produ\u00e7\u00e3o estimada de 288,6 milh\u00f5es de toneladas, 14,2% superior \u00e0 da safra 2020-2021. Em Rond\u00f4nia, a produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os na safra 2021-2022 est\u00e1 estimada em 2,6 milh\u00f5es de toneladas, apenas 0,1% maior do que a da safra anterior. A \u00e1rea plantada dever\u00e1 crescer 2,7%, alcan\u00e7ando 675,3 mil hectares, 2,7% superior \u00e0 da safra 2019-2020.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.embrapa.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No texto anterior, o destaque da safra de gr\u00e3os no estado de Rond\u00f4nia diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8676147,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"algod\u00e3o em caro\u00e7o e milho.","id":8676146,"corpo":"<p>algod\u00e3o em caro\u00e7o e milho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soja e milho.","id":8676147,"corpo":"<p>soja e milho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arroz sequeiro e soja.","id":8676148,"corpo":"<p>arroz sequeiro e soja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soja e caf\u00e9.","id":8676149,"corpo":"<p>soja e caf\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feij\u00e3o e milho.","id":8676150,"corpo":"<p>feij\u00e3o e milho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2209003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A humanidade \u00e9 um fator importante para o direito e para a justi\u00e7a. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150285,"hashId":"12aad94a40aba35e8fe485d3f47bce52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A humanidade \u00e9 um fator importante para o direito e para a justi\u00e7a. <\/p>","resposta":8422976,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8422976,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8422977,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tA tecnologia finalmente est\u00e1 derrubando os muros do tradicionalismo que envolve o mundo do direito. Cercado de costumes e h\u00e1bitos por todos os lados, o direito e seus operadores t\u00eam a fama de serem apegados a formalismos, praxes e arca\u00edsmos resistentes a mudan\u00e7as mais radicais. S\u00e3o pr\u00e1ticas persistentes, passadas adiante por gera\u00e7\u00f5es e cultivadas como se necess\u00e1rias para manter a integridade e a operacionalidade costumeira do sistema.\tNem mesmo o herm\u00e9tico universo do direito resistiu \u00e0s mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas trazidas pela rede mundial de computadores e pela possibilidade do uso de softwares de intelig\u00eancia artificial para an\u00e1lise de grandes volumes de dados. Novidades cuja aplica\u00e7\u00e3o foi impulsionada pelo incessante crescimento de demandas judiciais e pela necessidade de implementar e efetivar o sistema de precedentes qualificados. Todas essas inova\u00e7\u00f5es, sem d\u00favida nenhuma, transformaram o sistema de justi\u00e7a como o conhec\u00edamos e o cotidiano dos operadores do direito.\tO direito, o processo decis\u00f3rio e os julgamentos s\u00e3o eminentemente de natureza humana e dependem do ser humano para serem bem realizados. Assim, mesmo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos sejam inevit\u00e1veis, todas as inova\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas e virtuais devem sempre ser implementadas com parcim\u00f4nia e vistas com muito cuidado, n\u00e3o apenas para sempre permitirem o exerc\u00edcio de direitos e garantias, mas tamb\u00e9m para n\u00e3o restringirem \u2014 e, sim, ampliarem \u2014 o acesso \u00e0 justi\u00e7a e, sobretudo, para manterem a insubstitu\u00edvel humanidade da justi\u00e7a. Rafael Muneratti. Justi\u00e7a virtual e acesso \u00e0 justi\u00e7a. In: Revista da Defensoria P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul, ano 12, v. 1, n.\u00ba 28, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es). ..Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.","id":504749,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA tecnologia finalmente est\u00e1 derrubando os muros do tradicionalismo que envolve o mundo do direito. Cercado de costumes e h\u00e1bitos por todos os lados, o direito e seus operadores t\u00eam a fama de serem apegados a formalismos, praxes e arca\u00edsmos resistentes a mudan\u00e7as mais radicais. S\u00e3o pr\u00e1ticas persistentes, passadas adiante por gera\u00e7\u00f5es e cultivadas como se necess\u00e1rias para manter a integridade e a operacionalidade costumeira do sistema.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNem mesmo o herm\u00e9tico universo do direito resistiu \u00e0s mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas trazidas pela rede mundial de computadores e pela possibilidade do uso de softwares de intelig\u00eancia artificial para an\u00e1lise de grandes volumes de dados. Novidades cuja aplica\u00e7\u00e3o foi impulsionada pelo incessante crescimento de demandas judiciais e pela necessidade de implementar e efetivar o sistema de precedentes qualificados. Todas essas inova\u00e7\u00f5es, sem d\u00favida nenhuma, transformaram o sistema de justi\u00e7a como o conhec\u00edamos e o cotidiano dos operadores do direito.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO direito, o processo decis\u00f3rio e os julgamentos s\u00e3o eminentemente de natureza humana e dependem do ser humano para serem bem realizados. Assim, mesmo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos sejam inevit\u00e1veis, todas as inova\u00e7\u00f5es eletr\u00f4nicas e virtuais devem sempre ser implementadas com parcim\u00f4nia e vistas com muito cuidado, n\u00e3o apenas para sempre permitirem o exerc\u00edcio de direitos e garantias, mas tamb\u00e9m para n\u00e3o restringirem \u2014 e, sim, ampliarem \u2014 o acesso \u00e0 justi\u00e7a e, sobretudo, para manterem a insubstitu\u00edvel humanidade da justi\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tRafael Muneratti. <strong>Justi\u00e7a virtual e acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/strong>. In: <strong>Revista da Defensoria<\/strong> <strong>P\u00fablica do Estado do Rio Grande do Sul<\/strong>, ano 12, v. 1, n.\u00ba 28, 2021 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150285","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00edrus:","provas":[{"id":70550,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Agente de Controle de Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2155306,"hashId":"53880b1c5c472498f2d66146d70ebf91","enunciado":"<p>Os v\u00edrus:<\/p>","resposta":8441816,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o tipos de c\u00e9lulas que possuem n\u00facleo, organelas e citoplasma.","id":8441813,"corpo":"<p>s\u00e3o tipos de c\u00e9lulas que possuem n\u00facleo, organelas e citoplasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem se replicar ou multiplicar somente no interior de uma c\u00e9lula hospedeira morta.","id":8441814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem se replicar ou multiplicar somente no interior de uma c\u00e9lula hospedeira morta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as part\u00edculas virais individuais possuem tanto DNA quanto RNA, ambos ao mesmo tempo.","id":8441815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as part\u00edculas virais individuais possuem tanto DNA quanto RNA, ambos ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem apresentar uma membrana circundante constitu\u00edda por uma bicamada lip\u00eddica denominada envelope.","id":8441816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem apresentar uma membrana circundante constitu\u00edda por uma bicamada lip\u00eddica denominada envelope.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2155306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Produtor Audiovisual","id":7208}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo SPIKES \u00e9 utilizado","provas":[{"id":70986,"cargo":{"descricao":"Produtor Audiovisual","id":7208},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-produtor-audiovisual","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Produtor Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":2168458,"hashId":"c6d8b23897fe87532ead7ec4518e3fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo SPIKES \u00e9 utilizado<\/p>","resposta":8502810,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelos profissionais da sa\u00fade na comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias.","id":8502810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos profissionais da sa\u00fade na comunica\u00e7\u00e3o de m\u00e1s not\u00edcias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos agentes de sa\u00fade em casos de suspeita de COVID-19.","id":8502811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos agentes de sa\u00fade em casos de suspeita de COVID-19.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelos assistentes sociais na comunica\u00e7\u00e3o com pessoas carentes.","id":8502812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos assistentes sociais na comunica\u00e7\u00e3o com pessoas carentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para enviar comunicados dentro do \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":8502813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para enviar comunicados dentro do \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelos agentes de sa\u00fade em casos de suspeita de dengue.","id":8502814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos agentes de sa\u00fade em casos de suspeita de dengue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/2168458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o (LBI), lei de n\u00famero 13.146 de 2015. Leia as afirmativas baixo e responda (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas e assinale a resposta correta. I - \u00c9 institu\u00edda a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), destinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania. ( ) II - Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. ( ) III \u2013 A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar e considerar\u00e1: I - os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo; II - os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais; III - a limita\u00e7\u00e3o no desempenho de atividades; e IV - a restri\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o. ( )","provas":[{"id":76167,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2303766,"hashId":"4269faf0b488458655165770cee82628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o (LBI), lei de n\u00famero 13.146 de 2015. Leia as afirmativas baixo e responda (V) para as verdadeiras e (F) para as falsas e assinale a resposta correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - \u00c9 institu\u00edda a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), destinada a assegurar e a promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e cidadania. ( ) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. ( ) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 biopsicossocial, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar e considerar\u00e1: I - os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo; II - os fatores socioambientais, psicol\u00f3gicos e pessoais; III - a limita\u00e7\u00e3o no desempenho de atividades; e IV - a restri\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o. ( )<\/p>","resposta":9086246,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F","id":9086243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":9086244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":9086245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":9086246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":9086247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428091,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"legislacao-federal\/2303766","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rol de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias das EFPC inclui o balan\u00e7o patrimonial consolidado, a demonstra\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio social consolidada e a demonstra\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o administrativa por plano de benef\u00edcio.","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-02 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250541,"hashId":"b6a62c13f6374eb4e788f2fb5197ef9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rol de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis obrigat\u00f3rias das EFPC inclui o balan\u00e7o patrimonial consolidado, a demonstra\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio social consolidada e a demonstra\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o administrativa por plano de benef\u00edcio.<\/p>","resposta":8855226,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855225,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855226,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens que se seguem. ","id":515956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/2250541","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153}],"cargos":[{"descricao":"Professor PEB I","id":19817}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"-Sobre a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74885,"cargo":{"descricao":"Professor PEB I","id":19817},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-professor-peb-i","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor PEB I - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-02 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2255097,"hashId":"cf1cef319a3a66ef49d174939fc4853f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">-Sobre a educa\u00e7\u00e3o inclusiva, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8872747,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola inclusiva \u00e9 aquela que garante a qualidade de ensino educacional a cada um de seus alunos, reconhecendo e respeitando a diversidade e respondendo a cada um de acordo com suas potencialidades e necessidades. ","id":8872745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola inclusiva \u00e9 aquela que garante a qualidade de ensino educacional a cada um de seus alunos, reconhecendo e respeitando a diversidade e respondendo a cada um de acordo com suas potencialidades e necessidades. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma escola somente poder\u00e1 ser considerada inclusiva quando estiver organizada para favorecer a cada aluno, independentemente de etnia, sexo, idade, defici\u00eancia, condi\u00e7\u00e3o social ou qualquer outra situa\u00e7\u00e3o.","id":8872746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola somente poder\u00e1 ser considerada inclusiva quando estiver organizada para favorecer a cada aluno, independentemente de etnia, sexo, idade, defici\u00eancia, condi\u00e7\u00e3o social ou qualquer outra situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O suporte para o professor do ensino regular que recebe alunos com necessidades educacionais especiais, em sua sala de aula, deve ser ministrado exclusivamente por iniciativa particular e pessoal do professor. ","id":8872747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suporte para o professor do ensino regular que recebe alunos com necessidades educacionais especiais, em sua sala de aula, deve ser ministrado exclusivamente por iniciativa particular e pessoal do professor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de uma escola inclusiva implica em transforma\u00e7\u00f5es no contexto educacional: transforma\u00e7\u00f5es de id\u00e9ias, de atitudes, e da pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es sociais, tanto no \u00e2mbito pol\u00edtico, no administrativo, como no did\u00e1tico-pedag\u00f3gico. ","id":8872748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de uma escola inclusiva implica em transforma\u00e7\u00f5es no contexto educacional: transforma\u00e7\u00f5es de id\u00e9ias, de atitudes, e da pr\u00e1tica das rela\u00e7\u00f5es sociais, tanto no \u00e2mbito pol\u00edtico, no administrativo, como no did\u00e1tico-pedag\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es financeiras as pessoas jur\u00eddicas que tenham como atividade principal ou acess\u00f3ria a coleta, intermedia\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de recursos financeiros pr\u00f3prios ou de terceiros, em moeda nacional ou estrangeira, e a cust\u00f3dia de valor de propriedade de terceiros.","provas":[{"id":74848,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos","id":25110},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-investimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar \u2013 \u00c1rea: Investimentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2251145,"hashId":"0f25a86bf3795c831f728f834e19642a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas institui\u00e7\u00f5es financeiras as pessoas jur\u00eddicas que tenham como atividade principal ou acess\u00f3ria a coleta, intermedia\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de recursos financeiros pr\u00f3prios ou de terceiros, em moeda nacional ou estrangeira, e a cust\u00f3dia de valor de propriedade de terceiros.<\/p>","resposta":8857093,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8857093,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8857094,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao funcionamento do sistema financeiro, julgue os itens que se seguem.","id":516058,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e ao funcionamento do sistema financeiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426807,"slug":"economia-e-financas-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":"economia-e-financas\/2251145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir descreve parte de uma necropsia: \u201cO enc\u00e9falo pareceu macroscopicamente normal, tanto ao exame externo como aos cortes coronais. N\u00e3o foram observadas anormalidades vasculares. N\u00facleos da base, t\u00e1lamo, cerebelo e tronco cerebral sem altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas dignas de nota. Sistema ventricular de dimens\u00f5es normais\u201d. Adaptado de http:\/\/anatpat.unicamp.br\/nptcjd1a.html#textoprecaucoes O cerebelo \u00e9 a: ","provas":[{"id":72606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-tecnico-policial-de-necropsia-6","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 20:38:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2212129,"hashId":"ab8a1be9abad38941ab461448765a02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir descreve parte de uma necropsia: \u201cO enc\u00e9falo pareceu macroscopicamente normal, tanto ao exame externo como aos cortes coronais. N\u00e3o foram observadas anormalidades vasculares. N\u00facleos da base, t\u00e1lamo, cerebelo e tronco cerebral sem altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas dignas de nota. Sistema ventricular de dimens\u00f5es normais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado de http:\/\/anatpat.unicamp.br\/nptcjd1a.html#textoprecaucoes <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cerebelo \u00e9 a: <\/p>","resposta":8690526,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quarta maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se \u00e0 frente do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele controla a respira\u00e7\u00e3o;","id":8690524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarta maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se \u00e0 frente do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele controla a respira\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda maior por\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele regula a degluti\u00e7\u00e3o, a tosse, o espirro e o solu\u00e7o;","id":8690525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda maior por\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele regula a degluti\u00e7\u00e3o, a tosse, o espirro e o solu\u00e7o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele regula a postura e o equil\u00edbrio;","id":8690526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele regula a postura e o equil\u00edbrio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarta maior por\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e entre os lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele uniformiza e coordena movimentos complexos;","id":8690527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarta maior por\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro. Localiza-se atr\u00e1s do bulbo e da ponte e entre os lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele uniformiza e coordena movimentos complexos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segunda maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se \u00e0 frente do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele controla a respira\u00e7\u00e3o.","id":8690528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda maior por\u00e7\u00e3o do enc\u00e9falo. Localiza-se \u00e0 frente do bulbo e da ponte e abaixo dos lobos occipitais do telenc\u00e9falo. Ele controla a respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/2212129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a hist\u00f3ria cl\u00ednica, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268220,"hashId":"55aa50ac2109a979ed9e4bfee8a2d22f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a hist\u00f3ria cl\u00ednica, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":8930899,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio.","id":8930895,"corpo":"<p>infarto agudo do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pericardite aguda.","id":8930896,"corpo":"<p>pericardite aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tromboembolismo pulmonar.","id":8930897,"corpo":"<p>tromboembolismo pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo.","id":8930898,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica.","id":8930899,"corpo":"<p>dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: o caso cl\u00ednico a seguir se refere \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es. Homem de 70 anos, hipertenso em tratamento irregular e tabagista, \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia devido a s\u00edncope. O epis\u00f3dio foi precedido por um desconforto tor\u00e1cico com irradia\u00e7\u00e3o anteroposterior e descrito como \u201crasgando o peito\u201d. Ao exame: taquipneico em ar ambiente, ansioso, com f\u00e1cies de dor e sudoreico. FC 110 bpm, PA: 160 x 100 mmHg no membro superior direito e 90x60 mmHg no esquerdo.","id":517729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: o caso cl\u00ednico a seguir se refere \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homem de 70 anos, hipertenso em tratamento irregular e tabagista, \u00e9 levado \u00e0 emerg\u00eancia devido a s\u00edncope. O epis\u00f3dio foi precedido por um desconforto tor\u00e1cico com irradia\u00e7\u00e3o anteroposterior e descrito como \u201crasgando o peito\u201d. Ao exame: taquipneico em ar ambiente, ansioso, com f\u00e1cies de dor e sudoreico. FC 110 bpm, PA: 160 x 100 mmHg no membro superior direito e 90x60 mmHg no esquerdo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente \u00e9 atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia ap\u00f3s subitamente perder a consci\u00eancia. Ele encontra-se irresponsivo e sem pulso carot\u00eddeo palp\u00e1vel. Ap\u00f3s in\u00edcio das manobras de reanima\u00e7\u00e3o, o paciente \u00e9 monitorizado e apresenta o tra\u00e7ado abaixo.A conduta imediata deve ser","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268260,"hashId":"3bb523bc2428f4167cb99516cdc7e77f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente \u00e9 atendido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia ap\u00f3s subitamente perder a consci\u00eancia. Ele encontra-se irresponsivo e sem pulso carot\u00eddeo palp\u00e1vel. Ap\u00f3s in\u00edcio das manobras de reanima\u00e7\u00e3o, o paciente \u00e9 monitorizado e apresenta o tra\u00e7ado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75154\/questao\/2268260-20220307092331000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta imediata deve ser<\/p>","resposta":8931075,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiovers\u00e3o sincronizada com 100 J com onda bif\u00e1sica.","id":8931071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cardiovers\u00e3o sincronizada com 100 J com onda bif\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amiodarona 300 mg via venosa em bolus.","id":8931072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amiodarona 300 mg via venosa em bolus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" soco precordial.","id":8931073,"corpo":"<p> soco precordial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adrenalina 1mg via venosa.","id":8931074,"corpo":"<p>adrenalina 1mg via venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desfibrila\u00e7\u00e3o 360 J com onda monof\u00e1sica ou 200 J com onda bif\u00e1sica.","id":8931075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desfibrila\u00e7\u00e3o 360 J com onda monof\u00e1sica ou 200 J com onda bif\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com estenose a\u00f3rtica grave, a ocorr\u00eancia de hemorragia digestiva baixa deve levantar a suspeita de ","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268265,"hashId":"06bdbe0ad13a00f748d2ec638d7feb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com estenose a\u00f3rtica grave, a ocorr\u00eancia de hemorragia digestiva baixa deve levantar a suspeita de <\/p>","resposta":8931095,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn.","id":8931094,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Crohn.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"angiodisplasia intestinal.","id":8931095,"corpo":"<p>angiodisplasia intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer de c\u00f3lon.","id":8931096,"corpo":"<p>c\u00e2ncer de c\u00f3lon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a diverticular extensa do c\u00f3lon.","id":8931097,"corpo":"<p>doen\u00e7a diverticular extensa do c\u00f3lon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria.","id":8931098,"corpo":"<p>doen\u00e7a hemorroid\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coronariografia acima \u00e9 compat\u00edvel com a seguinte emerg\u00eancia cardiovascular:","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268287,"hashId":"019527134b39cad3bdf317b216dffa0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75154\/questao\/2268287-20220307093059000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A coronariografia acima \u00e9 compat\u00edvel com a seguinte emerg\u00eancia cardiovascular:<\/p>","resposta":8931202,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST de parede inferior.","id":8931198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST de parede inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o coronariana.","id":8931199,"corpo":"<p>dissec\u00e7\u00e3o coronariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"angina vasoesp\u00e1stica.","id":8931200,"corpo":"<p>angina vasoesp\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem supra de ST.","id":8931201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infarto agudo do mioc\u00e1rdio sem supra de ST.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST de parede anterior.","id":8931202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infarto agudo do mioc\u00e1rdio com supra de ST de parede anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as classifica\u00e7\u00f5es de Stanford e DeBakey para dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica, a forma apresentada na figura a seguir corresponde ao tipo","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268296,"hashId":"cf53e20e9d5f4b208300a823c19e82f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as classifica\u00e7\u00f5es de Stanford e DeBakey para dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica, a forma apresentada na figura a seguir corresponde ao tipo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75154\/questao\/2268296-20220307093330000000-0.png\"><\/p>","resposta":8931241,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III de DeBakey.","id":8931241,"corpo":"<p>III de DeBakey.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A de Stanford.","id":8931242,"corpo":"<p>A de Stanford.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II de DeBakey.","id":8931243,"corpo":"<p>II de DeBakey.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I de DeBakey.","id":8931244,"corpo":"<p> I de DeBakey.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C de Stanford.","id":8931245,"corpo":"<p>C de Stanford.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 64 anos, tabagista, hipertenso e diab\u00e9tico em tratamento irregular, procura atendimento de urg\u00eancia relatando dispneia aos pequenos esfor\u00e7os h\u00e1 uma semana associada a tosse com expectora\u00e7\u00e3o amarelada e calafrios noturnos. Negava dor tor\u00e1cica, palpita\u00e7\u00e3o ou s\u00edncope. Ao exame: taquidispneico, sudoreico, frequ\u00eancia card\u00edaca 110 bpm; press\u00e3o arterial 190 x 110 mmHg, SatO2 86%, temperatura 37,8\u00b0C. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros, murm\u00fario reduzido na base direita e com estertores at\u00e9 os \u00e1pices pulmonares bilateralmente. Assinale a melhor alternativa considerando o diagn\u00f3stico na sala de emerg\u00eancia, o fator precipitante e a terap\u00eautica medicamentosa imediata a ser institu\u00edda.","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268298,"hashId":"584d05f5566fca197619381ba67da845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 64 anos, tabagista, hipertenso e diab\u00e9tico em tratamento irregular, procura atendimento de urg\u00eancia relatando dispneia aos pequenos esfor\u00e7os h\u00e1 uma semana associada a tosse com expectora\u00e7\u00e3o amarelada e calafrios noturnos. Negava dor tor\u00e1cica, palpita\u00e7\u00e3o ou s\u00edncope. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao exame: taquidispneico, sudoreico, frequ\u00eancia card\u00edaca 110 bpm; press\u00e3o arterial 190 x 110 mmHg, SatO<sub>2<\/sub> 86%, temperatura 37,8\u00b0C. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros, murm\u00fario reduzido na base direita e com estertores at\u00e9 os \u00e1pices pulmonares bilateralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a melhor alternativa considerando o diagn\u00f3stico na sala de emerg\u00eancia, o fator precipitante e a terap\u00eautica medicamentosa imediata a ser institu\u00edda.<\/p>","resposta":8931251,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica; Pneumonia; Ceftriaxone intravenosa.","id":8931250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissec\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica; Pneumonia; Ceftriaxone intravenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edema Agudo de Pulm\u00e3o; Pneumonia; Furosemida intravenosa.","id":8931251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Edema Agudo de Pulm\u00e3o; Pneumonia; Furosemida intravenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome coronariana aguda; Taquicardia ventricular; Amiodarona intravenosa.","id":8931252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome coronariana aguda; Taquicardia ventricular; Amiodarona intravenosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embolia Pulmonar; Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial; Alteplase intravenosa.","id":8931253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embolia Pulmonar; Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial; Alteplase intravenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pericardite; Pneumonia viral; Dipirona intravenosa.","id":8931254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pericardite; Pneumonia viral; Dipirona intravenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte achado cl\u00ednico constitui um crit\u00e9rio maior de Jones para o diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica:","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268304,"hashId":"801b92b5f6475f0c5a451b1ff98726f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguinte achado cl\u00ednico constitui um crit\u00e9rio maior de Jones para o diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica:<\/p>","resposta":8931279,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre.","id":8931277,"corpo":"<p>febre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artralgia.","id":8931278,"corpo":"<p>artralgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor\u00e9ia de Sydenham.","id":8931279,"corpo":"<p>cor\u00e9ia de Sydenham.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eritema nodoso.","id":8931280,"corpo":"<p>eritema nodoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rash malar.","id":8931281,"corpo":"<p>Rash malar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o paciente foi atendido em um hospital terci\u00e1rio plenamente equipado, a conduta mais adequada \u00e9","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268310,"hashId":"4be7908f5a5cb5d0f4081f9a9909df24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o paciente foi atendido em um hospital terci\u00e1rio plenamente equipado, a conduta mais adequada \u00e9<\/p>","resposta":8931306,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tromb\u00f3lise imediata com alteplase.","id":8931305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tromb\u00f3lise imediata com alteplase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"angioplastia coronariana prim\u00e1ria.","id":8931306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angioplastia coronariana prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspirina, clopidogrel e heparina intravenosa plena.","id":8931307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspirina, clopidogrel e heparina intravenosa plena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metoprolol intravenoso.","id":8931308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metoprolol intravenoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nitrato sublingual e morfina intravenosa.","id":8931309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nitrato sublingual e morfina intravenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: o caso cl\u00ednico a seguir refere-se \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.Homem de 65 anos, com hipertens\u00e3o arterial, diabetes e hist\u00f3ria de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 cerca de 1 ano, foi atendido na emerg\u00eancia com dor tor\u00e1cica iniciada h\u00e1 90 minutos. Ao exame estava sonolento, com extremidades frias e sudoreico. Frequ\u00eancia card\u00edaca 115 bpm e press\u00e3o arterial 80 x 40 mmHg. Crepita\u00e7\u00e3o nas bases pulmonares e ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (B3).O eletrocardiograma de admiss\u00e3o est\u00e1 abaixo.","id":517740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ATEN\u00c7\u00c3O: o caso cl\u00ednico a seguir refere-se \u00e0s duas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Homem de 65 anos, com hipertens\u00e3o arterial, diabetes e hist\u00f3ria de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico h\u00e1 cerca de 1 ano, foi atendido na emerg\u00eancia com dor tor\u00e1cica iniciada h\u00e1 90 minutos. Ao exame estava sonolento, com extremidades frias e sudoreico. Frequ\u00eancia card\u00edaca 115 bpm e press\u00e3o arterial 80 x 40 mmHg. Crepita\u00e7\u00e3o nas bases pulmonares e ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (B3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O eletrocardiograma de admiss\u00e3o est\u00e1 abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75154\/grupo-questao\/517740-20220307092142000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 e 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um medicamento inibidor da enzima HMG-CoA redutase \u00e9 o(a)","provas":[{"id":75154,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2268329,"hashId":"19b3f685f0c7f2610c2d367d5ede0e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um medicamento inibidor da enzima HMG-CoA redutase \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8931391,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciprofibrato.","id":8931389,"corpo":"<p>ciprofibrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ezetimibe.","id":8931390,"corpo":"<p>ezetimibe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atorvastatina.","id":8931391,"corpo":"<p>atorvastatina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evolocumab.","id":8931392,"corpo":"<p>evolocumab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1cido nicot\u00ednico.","id":8931393,"corpo":"<p>\u00e1cido nicot\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, Beatriz, Cl\u00e1udia e Dora disputam um jogo da seguinte maneira. Em uma urna escura, est\u00e3o depositadas fichas amarelas, vermelhas, azuis e verdes, valoradas diferentemente: 10 fichas amarelas equivalem a 1 ficha vermelha, 10 fichas vermelhas equivalem a 1 ficha azul e 10 fichas azuis equivalem a 1 ficha verde. Em cada rodada, cada uma delas joga um par de dados e os pontos recebidos representam quantas fichas pode pegar na urna, mas sem a possibilidade de visualizar a retirada. Ao final de algumas rodadas decidem parar: Ana estava com 15 fichas amarelas, 14 vermelhas, 1 azul e 1 verde; Beatriz estava com 10 fichas vermelhas e 10 azuis; Cl\u00e1udia estava com 5 amarelas, 17 vermelhas e 1 verde; e Dora estava com 25 amarelas, 3 vermelhas e 12 azuis. Logo,","provas":[{"id":75297,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Buritis","sigla":"IPREB","id":5052,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"ipreb-mg-2022-cotec-fadenor-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - IPREB - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2272486,"hashId":"aa7350d462e54d1645e1586f027424b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana, Beatriz, Cl\u00e1udia e Dora disputam um jogo da seguinte maneira. Em uma urna escura, est\u00e3o depositadas fichas amarelas, vermelhas, azuis e verdes, valoradas diferentemente: 10 fichas amarelas equivalem a 1 ficha vermelha, 10 fichas vermelhas equivalem a 1 ficha azul e 10 fichas azuis equivalem a 1 ficha verde. Em cada rodada, cada uma delas joga um par de dados e os pontos recebidos representam quantas fichas pode pegar na urna, mas sem a possibilidade de visualizar a retirada. Ao final de algumas rodadas decidem parar: Ana estava com 15 fichas amarelas, 14 vermelhas, 1 azul e 1 verde; Beatriz estava com 10 fichas vermelhas e 10 azuis; Cl\u00e1udia estava com 5 amarelas, 17 vermelhas e 1 verde; e Dora estava com 25 amarelas, 3 vermelhas e 12 azuis. Logo,<\/p>","resposta":8946675,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana e Cl\u00e1udia ficaram empatadas em primeiro lugar.","id":8946673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Cl\u00e1udia ficaram empatadas em primeiro lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia foi a \u00faltima colocada.","id":8946674,"corpo":"<p>Cl\u00e1udia foi a \u00faltima colocada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ana e Dora ficaram empatadas em primeiro lugar.","id":8946675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana e Dora ficaram empatadas em primeiro lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dora foi a \u00faltima colocada.","id":8946676,"corpo":"<p>Dora foi a \u00faltima colocada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beatriz foi a primeira colocada.","id":8946677,"corpo":"<p>Beatriz foi a primeira colocada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2272486","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00edstulas retouretrais, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":72577,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2211609,"hashId":"dd3944d785cbb1e1f912d2d368716adc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00edstulas retouretrais, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8688067,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos n\u00e3o complicados, n\u00e3o irradiados e com m\u00ednimos sintomas, podem ser tratados com cateter vesical de demora.","id":8688064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos n\u00e3o complicados, n\u00e3o irradiados e com m\u00ednimos sintomas, podem ser tratados com cateter vesical de demora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas f\u00edstulas complexas maiores que 1 cm, hist\u00f3rico de irradia\u00e7\u00e3o e estenose uretral associada, a deriva\u00e7\u00e3o fecal \u00e9 indicada.","id":8688065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas f\u00edstulas complexas maiores que 1 cm, hist\u00f3rico de irradia\u00e7\u00e3o e estenose uretral associada, a deriva\u00e7\u00e3o fecal \u00e9 indicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio o m\u00ednimo de dois estudos diagn\u00f3sticos, seja endosc\u00f3pico ou de imagem, da bexiga e do reto, para a confirma\u00e7\u00e3o da cicatriza\u00e7\u00e3o completa da f\u00edstula, antes de indicar o fechamento da deriva\u00e7\u00e3o fecal.","id":8688066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio o m\u00ednimo de dois estudos diagn\u00f3sticos, seja endosc\u00f3pico ou de imagem, da bexiga e do reto, para a confirma\u00e7\u00e3o da cicatriza\u00e7\u00e3o completa da f\u00edstula, antes de indicar o fechamento da deriva\u00e7\u00e3o fecal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se ap\u00f3s 1 m\u00eas os pacientes tratados com deriva\u00e7\u00e3o fecal apresentarem cura da f\u00edstula, indica-se o fechamento da estomia.","id":8688067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ap\u00f3s 1 m\u00eas os pacientes tratados com deriva\u00e7\u00e3o fecal apresentarem cura da f\u00edstula, indica-se o fechamento da estomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reparo com retalho transanal local \u00e9 boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento de f\u00edstulas n\u00e3o irradiadas pequenas.","id":8688068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reparo com retalho transanal local \u00e9 boa op\u00e7\u00e3o para o tratamento de f\u00edstulas n\u00e3o irradiadas pequenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as anorretais no paciente com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA) podem exigir tratamentos mais espec\u00edficos. Em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com SIDA, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":72577,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2211640,"hashId":"a1308ee92bc8db9259c7a6a34dfa1c10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as anorretais no paciente com S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (SIDA) podem exigir tratamentos mais espec\u00edficos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos pacientes com SIDA, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8688218,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com SIDA avan\u00e7ada e f\u00edstula anal devem ser tratados preferencialmente com a aplica\u00e7\u00e3o de sedenho de drenagem em vez de fistulotomia.","id":8688216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com SIDA avan\u00e7ada e f\u00edstula anal devem ser tratados preferencialmente com a aplica\u00e7\u00e3o de sedenho de drenagem em vez de fistulotomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trombose hemorroid\u00e1ria externa deve ser tratada da mesma maneira que em pacientes sem HIV.","id":8688217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose hemorroid\u00e1ria externa deve ser tratada da mesma maneira que em pacientes sem HIV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abscessos perianais devem ser tratados com incis\u00f5es de drenagem maiores para evitar evolu\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o.","id":8688218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscessos perianais devem ser tratados com incis\u00f5es de drenagem maiores para evitar evolu\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00dalceras anais s\u00e3o mais proximais (frequentemente acima da linha pect\u00ednea) e costumam ser maiores e mais profundas do que as fissuras anais.","id":8688219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalceras anais s\u00e3o mais proximais (frequentemente acima da linha pect\u00ednea) e costumam ser maiores e mais profundas do que as fissuras anais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fissuras anais podem ser manifesta\u00e7\u00f5es do HIV como de outras IST como s\u00edfilis e herpes simples.","id":8688220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fissuras anais podem ser manifesta\u00e7\u00f5es do HIV como de outras IST como s\u00edfilis e herpes simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal ou sintoma mais comum da proctite induzidapor irradia\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":72577,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2211700,"hashId":"d941ce7fe855785bb7da1312ce7e3dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal ou sintoma mais comum da proctite induzidapor irradia\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":8688518,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urg\u00eancia fecal.","id":8688514,"corpo":"<p>urg\u00eancia fecal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor retal.","id":8688515,"corpo":"<p>dor retal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mucorreia.","id":8688516,"corpo":"<p>mucorreia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constipa\u00e7\u00e3o.","id":8688517,"corpo":"<p>constipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sangramento retal.","id":8688518,"corpo":"<p>sangramento retal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na endometriose, o local do intestino mais acometido \u00e9 o","provas":[{"id":72577,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia","id":22847},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-proctologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Proctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2211737,"hashId":"d1fc153bbad0d169fd4aa46692c5c28c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na endometriose, o local do intestino mais acometido \u00e9 o<\/p>","resposta":8688699,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reto.","id":8688699,"corpo":"<p>reto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f3lon sigmoide.","id":8688700,"corpo":"<p>c\u00f3lon sigmoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00f3lon transverso.","id":8688701,"corpo":"<p>c\u00f3lon transverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ceco.","id":8688702,"corpo":"<p>ceco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00eandice cecal.","id":8688703,"corpo":"<p>ap\u00eandice cecal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Proctologia","oab":false,"nome":"Proctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291394,"slug":"medicina-proctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conte\u00fado estomacal \u00e9 importante amostra para a an\u00e1lise post mortem, principalmente quando o hist\u00f3rico se refere \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por via oral. O est\u00f4mago deve ser enviado ao laborat\u00f3rio, geralmente fechado. A regi\u00e3o do est\u00f4mago que circunda a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o com o es\u00f4fago \u00e9 o(a):","provas":[{"id":72606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-tecnico-policial-de-necropsia-6","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2211997,"hashId":"e714e2345900fe83ac4bf935d3afff21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conte\u00fado estomacal \u00e9 importante amostra para a an\u00e1lise <em>post mortem<\/em>, principalmente quando o hist\u00f3rico se refere \u00e0 intoxica\u00e7\u00e3o por via oral. O est\u00f4mago deve ser enviado ao laborat\u00f3rio, geralmente fechado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do est\u00f4mago que circunda a \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o com o es\u00f4fago \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":8689915,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pil\u00f3rica, que circunda o esf\u00edncter do piloro;","id":8689911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pil\u00f3rica, que circunda o esf\u00edncter do piloro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo g\u00e1strico, que circunda o \u00f3stio c\u00e1rdico;","id":8689912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corpo g\u00e1strico, que circunda o \u00f3stio c\u00e1rdico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e1rdia, que circunda o esf\u00edncter do piloro;","id":8689913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1rdia, que circunda o esf\u00edncter do piloro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corpo g\u00e1strico, que circunda as pregas g\u00e1stricas;","id":8689914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corpo g\u00e1strico, que circunda as pregas g\u00e1stricas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e1rdia, que circunda o \u00f3stio c\u00e1rdico.","id":8689915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1rdia, que circunda o \u00f3stio c\u00e1rdico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/2211997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos do National Institute of Mental Health (NIMH) descrevem uma preval\u00eancia de 10 a 36% de transtorno de p\u00e2nico em portadores de transtorno afetivo bipolar. Dados epidemiol\u00f3gicos do estudo ECA mostraram a preval\u00eancia de transtorno de p\u00e2nico significativamente maior em portadores de transtorno afetivo bipolar (20,8%) que em controles (0,8%). Em pacientes com transtorno de p\u00e2nico e transtorno bipolar do humor, a op\u00e7\u00e3o de tratamento farmacol\u00f3gico com menor risco de induzir um epis\u00f3dio man\u00edaco \u00e9","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212800,"hashId":"b6871359c92f1736f1b9615c8be01d44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos do <em>National Institute of Mental Health<\/em> (NIMH) descrevem uma preval\u00eancia de 10 a 36% de transtorno de p\u00e2nico em portadores de transtorno afetivo bipolar. Dados epidemiol\u00f3gicos do estudo ECA mostraram a preval\u00eancia de transtorno de p\u00e2nico significativamente maior em portadores de transtorno afetivo bipolar (20,8%) que em controles (0,8%). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com transtorno de p\u00e2nico e transtorno bipolar do humor, a op\u00e7\u00e3o de tratamento farmacol\u00f3gico com menor risco de induzir um epis\u00f3dio man\u00edaco \u00e9<\/p>","resposta":8693491,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lamotrigina.","id":8693488,"corpo":"<p>lamotrigina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pregabalina.","id":8693489,"corpo":"<p>pregabalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gabapentina.","id":8693490,"corpo":"<p>gabapentina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valproato de s\u00f3dio.","id":8693491,"corpo":"<p>valproato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"topiramato.","id":8693492,"corpo":"<p>topiramato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio de uma empresa de seguran\u00e7a particular foi sequestrado e passou dias em poder de criminosos, que o torturaram repetidamente para que revelasse detalhes do esquema de seguran\u00e7a de um banco. As torturas aconteceram durante um per\u00edodo prolongado de tempo e foram acompanhadas de amea\u00e7as repetidas \u00e0 sua vida e de seus familiares. Depois desses eventos, o seguran\u00e7a come\u00e7ou a pensar repetidamente nessas situa\u00e7\u00f5es, mesmo quando estava envolvido em outras tarefas e tinha dificuldade para afastar tais lembran\u00e7as de seus pensamentos; sonhava com os eventos em que estava cercado por bandidos; come\u00e7ou a pedir para n\u00e3o ser escalado para prestar servi\u00e7os na ag\u00eancia banc\u00e1ria que era o alvo dos criminosos e, quando estava l\u00e1, sentia-se constantemente sobressaltado; sentia-se constantemente amedrontado; deixou de participar de eventos de lazer com sua fam\u00edlia, preferindo ficar em sua casa; passou a se considerar um mau profissional por ter sido incapaz de evitar seu sequestro, brigou com sua esposa diversas vezes a ponto de chegar a se divorciar e n\u00e3o conseguia manter outros relacionamentos afetivos e tornou-se impulsivo, reagindo com viol\u00eancia a pequenos problemas cotidianos. De acordo com a CID-11, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212819,"hashId":"ed292bf842b9c70b1b1138cab4474e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um funcion\u00e1rio de uma empresa de seguran\u00e7a particular foi sequestrado e passou dias em poder de criminosos, que o torturaram repetidamente para que revelasse detalhes do esquema de seguran\u00e7a de um banco. As torturas aconteceram durante um per\u00edodo prolongado de tempo e foram acompanhadas de amea\u00e7as repetidas \u00e0 sua vida e de seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois desses eventos, o seguran\u00e7a come\u00e7ou a pensar repetidamente nessas situa\u00e7\u00f5es, mesmo quando estava envolvido em outras tarefas e tinha dificuldade para afastar tais lembran\u00e7as de seus pensamentos; sonhava com os eventos em que estava cercado por bandidos; come\u00e7ou a pedir para n\u00e3o ser escalado para prestar servi\u00e7os na ag\u00eancia banc\u00e1ria que era o alvo dos criminosos e, quando estava l\u00e1, sentia-se constantemente sobressaltado; sentia-se constantemente amedrontado; deixou de participar de eventos de lazer com sua fam\u00edlia, preferindo ficar em sua casa; passou a se considerar um mau profissional por ter sido incapaz de evitar seu sequestro, brigou com sua esposa diversas vezes a ponto de chegar a se divorciar e n\u00e3o conseguia manter outros relacionamentos afetivos e tornou-se impulsivo, reagindo com viol\u00eancia a pequenos problemas cotidianos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CID-11, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9<\/p>","resposta":8693584,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.","id":8693583,"corpo":"<p>transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico complexo.","id":8693584,"corpo":"<p>transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico complexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno de personalidade grave com desinibi\u00e7\u00e3o.","id":8693585,"corpo":"<p>transtorno de personalidade grave com desinibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno de ajustamento. ","id":8693586,"corpo":"<p>transtorno de ajustamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno explosivo intermitente.","id":8693587,"corpo":"<p>transtorno explosivo intermitente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de pacientes com transtorno afetivo bipolar podem ser utilizados estabilizadores do humor, antipsic\u00f3ticos e, eventualmente, at\u00e9 mesmo antidepressivos. Em uma paciente gestante com transtorno bipolar do humor, o tratamento associado a um risco de malforma\u00e7\u00f5es fetais semelhante ao da popula\u00e7\u00e3o geral \u00e9","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212823,"hashId":"14f8155fe2413b86609b74ba44d1f39a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de pacientes com transtorno afetivo bipolar podem ser utilizados estabilizadores do humor, antipsic\u00f3ticos e, eventualmente, at\u00e9 mesmo antidepressivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma paciente gestante com transtorno bipolar do humor, o tratamento associado a um risco de malforma\u00e7\u00f5es fetais semelhante ao da popula\u00e7\u00e3o geral \u00e9<\/p>","resposta":8693607,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carbonato de l\u00edtio. ","id":8693603,"corpo":"<p>carbonato de l\u00edtio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido valproico.","id":8693604,"corpo":"<p>\u00e1cido valproico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carbamazepina.","id":8693605,"corpo":"<p>carbamazepina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"risperidona.","id":8693606,"corpo":"<p>risperidona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lamotrigina. ","id":8693607,"corpo":"<p>lamotrigina. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exame de um paciente com dem\u00eancia que apresente a pupila de Argyll-Robertson \u00e9 fundamental investigar a presen\u00e7a de ","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212841,"hashId":"0fb3739cca04ccd1ef56abc27e696332","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame de um paciente com dem\u00eancia que apresente a pupila de Argyll-Robertson \u00e9 fundamental investigar a presen\u00e7a de <\/p>","resposta":8693693,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuross\u00edfilis.","id":8693693,"corpo":"<p>neuross\u00edfilis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Creutzfeld-Jakob.","id":8693694,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Creutzfeld-Jakob.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" doen\u00e7a de Lyme.","id":8693695,"corpo":"<p> doen\u00e7a de Lyme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"encefalite r\u00e1bica.","id":8693696,"corpo":"<p>encefalite r\u00e1bica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encefalite por herpes simplex.","id":8693697,"corpo":"<p>encefalite por herpes simplex.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delirium e dem\u00eancia s\u00e3o dois transtornos mentais caracterizados por preju\u00edzos cognitivos que podem ser diferenciados por outras caracter\u00edsticas como tempo necess\u00e1rio para instala\u00e7\u00e3o dos sintomas, dura\u00e7\u00e3o dos sintomas e flutua\u00e7\u00e3o dos sintomas ao longo do dia. Associe as caracter\u00edsticas abaixo aos diagn\u00f3sticos de delirium ou dem\u00eancia: 1. In\u00edcio insidioso; 2. In\u00edcio agudo; 3. Dura\u00e7\u00e3o: dias a semanas;4. Dura\u00e7\u00e3o: meses a anos; 5. Sono: invers\u00e3o do ciclo sono-vig\u00edlia; 6. Sono: fragmentado; 7. Consci\u00eancia: clara; 8. Consci\u00eancia: altera\u00e7\u00f5es flutuantes.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212846,"hashId":"556c76b5b5e3dd531b739e486b1fa34d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Delirium e dem\u00eancia s\u00e3o dois transtornos mentais caracterizados por preju\u00edzos cognitivos que podem ser diferenciados por outras caracter\u00edsticas como tempo necess\u00e1rio para instala\u00e7\u00e3o dos sintomas, dura\u00e7\u00e3o dos sintomas e flutua\u00e7\u00e3o dos sintomas ao longo do dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe as caracter\u00edsticas abaixo aos diagn\u00f3sticos de delirium ou dem\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. In\u00edcio insidioso; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. In\u00edcio agudo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Dura\u00e7\u00e3o: dias a semanas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Dura\u00e7\u00e3o: meses a anos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Sono: invers\u00e3o do ciclo sono-vig\u00edlia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Sono: fragmentado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Consci\u00eancia: clara; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Consci\u00eancia: altera\u00e7\u00f5es flutuantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a associa\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8693719,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delirium: 1, 4, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 2, 3, 5, 8.","id":8693718,"corpo":"<p>Delirium: 1, 4, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 2, 3, 5, 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delirium: 2, 3, 5, 8 \/ Dem\u00eancia: 1, 4, 6, 7.","id":8693719,"corpo":"<p>Delirium: 2, 3, 5, 8 \/ Dem\u00eancia: 1, 4, 6, 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Delirium: 2, 4, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 1, 3, 5, 8.","id":8693720,"corpo":"<p>Delirium: 2, 4, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 1, 3, 5, 8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Delirium: 2, 3, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 1, 4, 5, 8.","id":8693721,"corpo":"<p> Delirium: 2, 3, 6, 7 \/ Dem\u00eancia: 1, 4, 5, 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Delirium: 1, 4, 5, 8 \/ Dem\u00eancia: 2, 3, 6, 7.","id":8693722,"corpo":"<p>Delirium: 1, 4, 5, 8 \/ Dem\u00eancia: 2, 3, 6, 7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente buscou ajuda m\u00e9dica por apresentar movimentos coreoatet\u00f3ticos associados a lentid\u00e3o psicomotora e sintomas psic\u00f3ticos que come\u00e7aram a se manifestar quando o paciente tinha 40 anos de idade. Ao exame, o psiquiatra diagnosticou uma dem\u00eancia do tipo subcortical, com mais anormalidades motoras e menos anormalidades da linguagem, lentid\u00e3o psicomotora, dificuldade para realizar tarefas complexas, mas relativa preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, linguagem e insight. A irm\u00e3 do paciente contou, durante a consulta, que estas manifesta\u00e7\u00f5es se apresentaram em todos os antepassados do paciente, tendo ela percebido sintomas id\u00eanticos em seu pai e av\u00f4 e tendo ouvido relatos familiares que o bisav\u00f4 tamb\u00e9m apresentara tais sintomas. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212848,"hashId":"dd46e7e111ddb354d390e76ef578cf99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente buscou ajuda m\u00e9dica por apresentar movimentos coreoatet\u00f3ticos associados a lentid\u00e3o psicomotora e sintomas psic\u00f3ticos que come\u00e7aram a se manifestar quando o paciente tinha 40 anos de idade. Ao exame, o psiquiatra diagnosticou uma dem\u00eancia do tipo subcortical, com mais anormalidades motoras e menos anormalidades da linguagem, lentid\u00e3o psicomotora, dificuldade para realizar tarefas complexas, mas relativa preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria, linguagem e <em>insight<\/em>. A irm\u00e3 do paciente contou, durante a consulta, que estas manifesta\u00e7\u00f5es se apresentaram em todos os antepassados do paciente, tendo ela percebido sintomas id\u00eanticos em seu pai e av\u00f4 e tendo ouvido relatos familiares que o bisav\u00f4 tamb\u00e9m apresentara tais sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":8693729,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a tipo Alzheimer. ","id":8693728,"corpo":"<p>Doen\u00e7a tipo Alzheimer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia de Huntington.","id":8693729,"corpo":"<p>Dem\u00eancia de Huntington.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dem\u00eancia fronto-temporal.","id":8693730,"corpo":"<p>Dem\u00eancia fronto-temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Parkinson.","id":8693731,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Parkinson.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Pick.","id":8693732,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Pick.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento de um epis\u00f3dio depressivo, alguns fatores indicam que um tratamento profil\u00e1tico poder\u00e1 reduzir o n\u00famero e a gravidade dos epis\u00f3dios seguintes. Avalie se s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para tratamento profil\u00e1tico: 1. Epis\u00f3dios com menos de dois anos e meio de intervalo indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. 2. Epis\u00f3dios com mais de cinco anos de intervalo indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. 3. Epis\u00f3dios \u00fanicos, por\u00e9m de gravidade moderada indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. 4. Epis\u00f3dios \u00fanicos, por\u00e9m graves com idea\u00e7\u00e3o suicida indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. 5. Epis\u00f3dios \u00fanicos, mesmo se graves com idea\u00e7\u00e3o suicida n\u00e3o determinam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico imediatamente posterior ao epis\u00f3dio. S\u00e3o corretas as indica\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":72579,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria","id":22979},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2212853,"hashId":"611c4df6371290459039dec664312dc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento de um epis\u00f3dio depressivo, alguns fatores indicam que um tratamento profil\u00e1tico poder\u00e1 reduzir o n\u00famero e a gravidade dos epis\u00f3dios seguintes. Avalie se s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es para tratamento profil\u00e1tico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Epis\u00f3dios com menos de dois anos e meio de intervalo indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Epis\u00f3dios com mais de cinco anos de intervalo indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Epis\u00f3dios \u00fanicos, por\u00e9m de gravidade moderada indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Epis\u00f3dios \u00fanicos, por\u00e9m graves com idea\u00e7\u00e3o suicida indicam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Epis\u00f3dios \u00fanicos, mesmo se graves com idea\u00e7\u00e3o suicida n\u00e3o determinam a necessidade de tratamento profil\u00e1tico imediatamente posterior ao epis\u00f3dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as indica\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":8693753,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4.","id":8693753,"corpo":"<p>1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":8693754,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 5.","id":8693755,"corpo":"<p>2 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 e 3. ","id":8693756,"corpo":"<p> 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 1 e 5. ","id":8693757,"corpo":"<p> 1 e 5. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 disciplina constitucional dos precat\u00f3rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":72432,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado Substituto","id":12393},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RO","id":901,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-procurador-do-estado-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RO - Procurador do Estado Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 19:34:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2208507,"hashId":"86f44727bd2feba8ffde479f2614a069","enunciado":"<p>Relativamente \u00e0 disciplina constitucional dos precat\u00f3rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8673976,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pagamentos devidos pela fazenda p\u00fablica em virtude de senten\u00e7a judici\u00e1ria far-se-\u00e3o exclusivamente na ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios e \u00e0 conta dos cr\u00e9ditos respectivos, sendo permitida a designa\u00e7\u00e3o de casos ou de pessoas nas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e nos cr\u00e9ditos adicionais abertos para esse fim.","id":8673973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pagamentos devidos pela fazenda p\u00fablica em virtude de senten\u00e7a judici\u00e1ria far-se-\u00e3o exclusivamente na ordem cronol\u00f3gica de apresenta\u00e7\u00e3o dos precat\u00f3rios e \u00e0 conta dos cr\u00e9ditos respectivos, sendo permitida a designa\u00e7\u00e3o de casos ou de pessoas nas dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e nos cr\u00e9ditos adicionais abertos para esse fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a cess\u00e3o total ou parcial dos cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a terceiros, desde que haja concord\u00e2ncia do devedor.","id":8673974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a cess\u00e3o total ou parcial dos cr\u00e9ditos de precat\u00f3rios a terceiros, desde que haja concord\u00e2ncia do devedor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os d\u00e9bitos de natureza aliment\u00edcia em virtude de senten\u00e7a transitada em julgado com prefer\u00eancia compreendem aqueles decorrentes de sal\u00e1rios, vencimentos, proventos, pens\u00f5es e suas complementa\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, exclu\u00eddas as indeniza\u00e7\u00f5es por morte ou por invalidez, fundadas em responsabilidade civil.","id":8673975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os d\u00e9bitos de natureza aliment\u00edcia em virtude de senten\u00e7a transitada em julgado com prefer\u00eancia compreendem aqueles decorrentes de sal\u00e1rios, vencimentos, proventos, pens\u00f5es e suas complementa\u00e7\u00f5es e benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, exclu\u00eddas as indeniza\u00e7\u00f5es por morte ou por invalidez, fundadas em responsabilidade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leis pr\u00f3prias poder\u00e3o fixar valores distintos para os pagamentos de obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor para as entidades de direito p\u00fablico, segundo as suas capacidades econ\u00f4micas.","id":8673976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leis pr\u00f3prias poder\u00e3o fixar valores distintos para os pagamentos de obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor para as entidades de direito p\u00fablico, segundo as suas capacidades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O presidente do tribunal que proferir a decis\u00e3o exequenda, a requerimento do credor, autorizar\u00e1 o sequestro da quantia necess\u00e1ria ao pagamento integral do seu d\u00e9bito exclusivamente quando houver o preterimento do direito de preced\u00eancia.","id":8673977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do tribunal que proferir a decis\u00e3o exequenda, a requerimento do credor, autorizar\u00e1 o sequestro da quantia necess\u00e1ria ao pagamento integral do seu d\u00e9bito exclusivamente quando houver o preterimento do direito de preced\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Regra Geral dos Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Regra Geral dos Precat\u00f3rios","pai":411726,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411729,"slug":"direito-financeiro-regra-geral-dos-precatorios"}],"slug":"direito-financeiro\/2208507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na \u00c9tica Profissional - Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/2017, assinale a alternativa CORRETA que \u00e9 considerada circunst\u00e2ncia agravante.","provas":[{"id":71360,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:31:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2176310,"hashId":"14a38bd53d4dd9390e3dc43635895507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na \u00c9tica Profissional - Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/2017, assinale a alternativa CORRETA que \u00e9 considerada circunst\u00e2ncia agravante.<\/p>","resposta":8536213,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproveitar-se da fragilidade da v\u00edtima.","id":8536213,"corpo":"<p>Aproveitar-se da fragilidade da v\u00edtima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar atos sob emprego real de for\u00e7a f\u00edsica.","id":8536214,"corpo":"<p>Realizar atos sob emprego real de for\u00e7a f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter confessado espontaneamente a autoria da infra\u00e7\u00e3o.","id":8536215,"corpo":"<p>Ter confessado espontaneamente a autoria da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o ou grave amea\u00e7a.","id":8536216,"corpo":"<p>Realizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o ou grave amea\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ter colaborado espontaneamente com a elucida\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":8536217,"corpo":"<p>Ter colaborado espontaneamente com a elucida\u00e7\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/2176310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais apresentam diversas manifesta\u00e7\u00f5es extra intestinais. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a que se apresenta com maior preval\u00eancia nesses pacientes \u00e9","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210172,"hashId":"1da9faff8bf98bf9736da51aea81278d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais apresentam diversas manifesta\u00e7\u00f5es extra intestinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, a que se apresenta com maior preval\u00eancia nesses pacientes \u00e9<\/p>","resposta":8681465,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pioderma gangrenoso. ","id":8681462,"corpo":"<p>pioderma gangrenoso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sacroile\u00edte. ","id":8681463,"corpo":"<p>sacroile\u00edte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colangite esclerosante prim\u00e1ria. ","id":8681464,"corpo":"<p>colangite esclerosante prim\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artrite perif\u00e9rica. ","id":8681465,"corpo":"<p>artrite perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritema nodoso.","id":8681466,"corpo":"<p>eritema nodoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) refrat\u00e1ria ao tratamento com inibidores de bomba de pr\u00f3tons \u00e9 submetida a endoscopia digestiva alta que nota proje\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, digitiforme, de epit\u00e9lio colunar a partir da jun\u00e7\u00e3o epitelial esofagog\u00e1strica medindo 5 mm. Est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias de es\u00f4fago durante o procedimento com a finalidade de ","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210176,"hashId":"e63662dffe4cea95905101912143eb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 30 anos com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE) refrat\u00e1ria ao tratamento com inibidores de bomba de pr\u00f3tons \u00e9 submetida a endoscopia digestiva alta que nota proje\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, digitiforme, de epit\u00e9lio colunar a partir da jun\u00e7\u00e3o epitelial esofagog\u00e1strica medindo 5 mm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 indicada a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias de es\u00f4fago durante o procedimento com a finalidade de <\/p>","resposta":8681485,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirmar diagn\u00f3stico de es\u00f4fago de Barrett.","id":8681482,"corpo":"<p>confirmar diagn\u00f3stico de es\u00f4fago de Barrett.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar neuropatia.","id":8681483,"corpo":"<p>avaliar neuropatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisar acal\u00e1sia.","id":8681484,"corpo":"<p>pesquisar acal\u00e1sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisar esofagite eosinof\u00edlica.","id":8681485,"corpo":"<p>pesquisar esofagite eosinof\u00edlica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar progn\u00f3stico de DRGE n\u00e3o-erosiva.","id":8681486,"corpo":"<p>avaliar progn\u00f3stico de DRGE n\u00e3o-erosiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 30 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de febre, diarreia e v\u00f4mitos iniciado h\u00e1 2 dias. Ao exame cl\u00ednico \u00e9 notada icter\u00edcia leve. Exames iniciais evidenciam leuc\u00f3citos normais, bilirrubinas totais 3 mg\/dL, bilirrubina direta 0,5 mg\/dL, TGO 25 U\/L, TGP 22 U\/L, fosfatase alcalina 100 U\/L, amilase 80 U\/L. A prov\u00e1vel causa da icter\u00edcia \u00e9","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210186,"hashId":"674171ecfbab32a5cb2e580f03eec370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 30 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com quadro de febre, diarreia e v\u00f4mitos iniciado h\u00e1 2 dias. Ao exame cl\u00ednico \u00e9 notada icter\u00edcia leve. Exames iniciais evidenciam leuc\u00f3citos normais, bilirrubinas totais 3 mg\/dL, bilirrubina direta 0,5 mg\/dL, TGO 25 U\/L, TGP 22 U\/L, fosfatase alcalina 100 U\/L, amilase 80 U\/L. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A prov\u00e1vel causa da icter\u00edcia \u00e9<\/p>","resposta":8681535,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neoplasia de p\u00e2ncreas.","id":8681532,"corpo":"<p>neoplasia de p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatite B aguda.","id":8681533,"corpo":"<p>hepatite B aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leptospirose. ","id":8681534,"corpo":"<p>leptospirose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gilbert.","id":8681535,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Gilbert.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diphyllobothrium latum. ","id":8681536,"corpo":"<p><em>Diphyllobothrium latum. <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hepatite B, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210231,"hashId":"96094c11173dbac10bf67a013dcb48f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da hepatite B, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8681755,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o tratamento geralmente \u00e9 obtida a soroconvers\u00e3o para anti-HBs positivo.","id":8681751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o tratamento geralmente \u00e9 obtida a soroconvers\u00e3o para anti-HBs positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos pacientes com hepatite B cr\u00f4nica e cirrose hep\u00e1tica descompensada, est\u00e1 indicado preferencialmente o tratamento com interferon. ","id":8681752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos pacientes com hepatite B cr\u00f4nica e cirrose hep\u00e1tica descompensada, est\u00e1 indicado preferencialmente o tratamento com interferon. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo paciente com hepatite B cr\u00f4nica deve ter seu tratamento medicamentoso iniciado o mais precoce poss\u00edvel.","id":8681753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo paciente com hepatite B cr\u00f4nica deve ter seu tratamento medicamentoso iniciado o mais precoce poss\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na coinfec\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus da hepatite delta, deve-se optar pelo tratamento com lamivudina.","id":8681754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na coinfec\u00e7\u00e3o com o v\u00edrus da hepatite delta, deve-se optar pelo tratamento com lamivudina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tenofovir est\u00e1 associado \u00e0 toxicidade renal e desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":8681755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenofovir est\u00e1 associado \u00e0 toxicidade renal e desmineraliza\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica mais comum da hepatite C cr\u00f4nica \u00e9","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210239,"hashId":"2120a63f07751bfb665f0078f9914335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manifesta\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica mais comum da hepatite C cr\u00f4nica \u00e9<\/p>","resposta":8681790,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artralgia.","id":8681790,"corpo":"<p>artralgia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neuropatia sensitiva. ","id":8681791,"corpo":"<p>neuropatia sensitiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uve\u00edte.","id":8681792,"corpo":"<p>uve\u00edte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquen plano.","id":8681793,"corpo":"<p>l\u00edquen plano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vasculite cut\u00e2nea.","id":8681794,"corpo":"<p>vasculite cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites autoimunes, marque a afirmativa correta.","provas":[{"id":72537,"cargo":{"descricao":"Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista","id":25036},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-da-saude-area-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial da Sa\u00fade - \u00c1rea: Gastroenterologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":2210263,"hashId":"67c7eaab2a376816d2c3a2bfae70a2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites autoimunes, marque a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8681908,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite autoimune tem preval\u00eancia igual entre homens e mulheres.","id":8681907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite autoimune tem preval\u00eancia igual entre homens e mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O achado t\u00edpico da bi\u00f3psia \u00e9 a hepatite de interface com presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio com predom\u00ednio de plasm\u00f3citos.","id":8681908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achado t\u00edpico da bi\u00f3psia \u00e9 a hepatite de interface com presen\u00e7a de infiltrado linfoplasmocit\u00e1rio com predom\u00ednio de plasm\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hepatite autoimune tipo 1 \u00e9 caracterizada pela positividade para anticorpo antimicrossomal de f\u00edgado e rim tipo 1.","id":8681909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite autoimune tipo 1 \u00e9 caracterizada pela positividade para anticorpo antimicrossomal de f\u00edgado e rim tipo 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hepatite autoimune tipo 2 \u00e9 caracterizada pela positividade para anticorpo antim\u00fasculo liso. ","id":8681910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hepatite autoimune tipo 2 \u00e9 caracterizada pela positividade para anticorpo antim\u00fasculo liso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geralmente o tratamento \u00e9 feito com micofenolato de mofetila.","id":8681911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente o tratamento \u00e9 feito com micofenolato de mofetila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}