{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2735,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para configurar uma porta n\u00famero 8443 que responda a conex\u00f5es HTTP seguras no endere\u00e7o IP 192.168.10.10, deve ser informada a configura\u00e7\u00e3o a seguir. Listen 192.168.10.10:8443 https","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779046,"hashId":"d6309b61acd985943048acb48b716c29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para configurar uma porta n\u00famero 8443 que responda a conex\u00f5es HTTP seguras no endere\u00e7o IP 192.168.10.10, deve ser informada a configura\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Listen 192.168.10.10:8443 https<\/span><\/p>","resposta":6789991,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6789991,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6789992,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em TDD, os testes de um sistema devem ocorrer antes da implementa\u00e7\u00e3o e ser oportunos, isolados e autoverific\u00e1veis","id":463017,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em TDD, os testes de um sistema devem ocorrer antes da implementa\u00e7\u00e3o e ser oportunos, isolados e autoverific\u00e1veis<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para atualizar e sincronizar os dados no reposit\u00f3rio do arquivo de nome codigo1, deve ser utilizado o seguinte comando.git init codigo1","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779051,"hashId":"f6d94db90574010919d323e8f2afe4b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atualizar e sincronizar os dados no reposit\u00f3rio do arquivo de nome<span class=\"ql-font-monospace\"> codigo1,<\/span> deve ser utilizado o seguinte comando.<\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">git init codigo1<\/span><\/p>","resposta":6790008,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790007,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790008,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao uso de Git para versionamento, julgue os itens subsequentes.","id":463019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso de Git para versionamento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GIT","oab":false,"nome":"GIT","pai":428753,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428756,"slug":"tecnologia-da-informacao-git"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando git checkout \u00e9 capaz de copiar completamente um reposit\u00f3rio para um diret\u00f3rio local.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779053,"hashId":"f0d45b1b3f637dea39bbd0cc850af8ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando<span class=\"ql-font-monospace\"> git checkout <\/span>\u00e9 capaz de copiar completamente um reposit\u00f3rio para um diret\u00f3rio local.<\/p>","resposta":6790015,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790014,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790015,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao uso de Git para versionamento, julgue os itens subsequentes.","id":463019,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao uso de Git para versionamento, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"GIT","oab":false,"nome":"GIT","pai":428753,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428756,"slug":"tecnologia-da-informacao-git"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Jenkins permite interagir com diferentes tipos de credenciais, sendo uma delas a utiliza\u00e7\u00e3o de SSH com chaves p\u00fablicas e privadas, para autenticar somente o username com a chave privada.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779055,"hashId":"0deae4137c04f43547ad9800dda85861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Jenkins permite interagir com diferentes tipos de credenciais, sendo uma delas a utiliza\u00e7\u00e3o de SSH com chaves p\u00fablicas e privadas, para autenticar somente o <span class=\"ql-font-monospace\">username <\/span>com a chave privada.<\/p>","resposta":6790018,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790018,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790019,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao uso de Jenkins, julgue os itens seguintes.","id":463020,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao uso de Jenkins, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81  a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SSH","oab":false,"nome":"SSH","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429582,"slug":"tecnologia-da-informacao-ssh"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel consumir recursos pela API disponibilizada pelo Jenkins, utilizando-se Python para buscar e instalar artefatos.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779056,"hashId":"364f54ef3704fa2b6e5e4faf9ac98995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel consumir recursos pela API disponibilizada pelo Jenkins, utilizando-se Python para buscar e instalar artefatos.<\/p>","resposta":6790020,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790020,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790021,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao uso de Jenkins, julgue os itens seguintes.","id":463020,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao uso de Jenkins, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81  a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando a seguir \u00e9 capaz de fazer o build e iniciar a execu\u00e7\u00e3o do container, respectivamente.docker run -d -p 80:80 \u2013name=Dockerfile","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779060,"hashId":"51815687495a0251e6bb9d805ba819cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando a seguir \u00e9 capaz de fazer o <em>build <\/em>e iniciar a execu\u00e7\u00e3o do <em>container<\/em>, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">docker run -d -p 80:80 \u2013name=Dockerfile<\/span><\/p>","resposta":6790029,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790028,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790029,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o seguinte conte\u00fado de um dockerfile.FROM rhel7:latestUSER rootMAINTAINER JoaoRUN yum -y install deltarpm yum-utils --disablerepo=*-eus-* --disablerepo=*-htb-* *-sjis-*\\--disablerepo=*-ha-* --disablerepo=*-rt-* --disablerepo=*-lb-* --disablerepo=*-rs-* --disablerepo=*-sap-*RUN yum-config-manager --disable *-eus-* *-htb-**-ha-* *-rt-* *-lb-* *-rs-* *-sap-* *-sjis* &gt;\/dev\/nullRUN yum install httpd procps-ng MySQL-python -yADD action \/var\/www\/cgi-bin\/actionRUN echo \"PassEnv DB_SERVICE_SERVICE_HOST\" &gt;&gt;\/etc\/httpd\/conf\/httpd.confRUN chown root:apache \/var\/www\/cgi-bin\/actionRUN chmod 755 \/var\/www\/cgi-bin\/actionRUN echo \"Pagina Inicial\" &gt;\/var\/www\/html\/index.htmlEXPOSE 80CMD mkdir \/run\/httpd ; \/usr\/sbin\/httpd -DFOREGROUNDTendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":463022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte conte\u00fado de um <em>dockerfile<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FROM rhel7:latest<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">USER root<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">MAINTAINER Joao<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN yum -y install deltarpm yum-utils --<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">disablerepo=*-eus-* --disablerepo=*-htb-* *-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">sjis-*\\<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">--disablerepo=*-ha-* --disablerepo=*-rt-* --<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">disablerepo=*-lb-* --disablerepo=*-rs-* --<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">disablerepo=*-sap-*<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN yum-config-manager --disable *-eus-* *-htb-*<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">*-ha-* *-rt-* *-lb-* *-rs-* *-sap-* *-sjis* &gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/dev\/null<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN yum install httpd procps-ng MySQL-python -y<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">ADD action \/var\/www\/cgi-bin\/action<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN echo \"PassEnv DB_SERVICE_SERVICE_HOST\" &gt;&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/httpd\/conf\/httpd.conf<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN chown root:apache \/var\/www\/cgi-bin\/action<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN chmod 755 \/var\/www\/cgi-bin\/action<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">RUN echo \"Pagina Inicial\" &gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\/var\/www\/html\/index.html<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">EXPOSE 80<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>CMD mkdir \/run\/httpd ; \/usr\/sbin\/httpd -D<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">FOREGROUND<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Comandos Docker","oab":false,"nome":"Comandos Docker","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429106,"slug":"tecnologia-da-informacao-comandos-docker"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A camada de gerenciamento possui o componente etcd, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 observar pods que foram criados sem nenhum node atribu\u00eddo e selecionar um node para execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779061,"hashId":"d359479dec8b3471b26fd8c2d34730c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de gerenciamento possui o componente etcd, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 observar <em>pods <\/em>que foram criados sem nenhum <em>node <\/em>atribu\u00eddo e selecionar um node para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6790031,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790030,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790031,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Kubernetes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":463023,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Kubernetes, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87  a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Kubernetes","oab":false,"nome":"Kubernetes","pai":429104,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429110,"slug":"tecnologia-da-informacao-kubernetes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a an\u00e1lise est\u00e1tica de um programa em que se deseja verificar erros no uso das vari\u00e1veis, as t\u00e9cnicas apropriadas para tal a\u00e7\u00e3o incluem a an\u00e1lise de fluxo de dados com uma abordagem backward (para tr\u00e1s ou de baixo para cima).","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779068,"hashId":"e39b6542396d5432356975f1a6c22e31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a an\u00e1lise est\u00e1tica de um programa em que se deseja verificar erros no uso das vari\u00e1veis, as t\u00e9cnicas apropriadas para tal a\u00e7\u00e3o incluem a an\u00e1lise de fluxo de dados com uma abordagem <em>backward <\/em>(para tr\u00e1s ou de baixo para cima).<\/p>","resposta":6790044,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790044,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790045,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos e dos princ\u00edpios da qualidade de software e da gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":463025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos e dos princ\u00edpios da qualidade de <em>software <\/em>e da gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Qualidade De Software","oab":false,"nome":"Qualidade De Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428831,"slug":"tecnologia-da-informacao-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma revis\u00e3o por pares de um software avalia os modelos adotados na programa\u00e7\u00e3o e os erros constantes no c\u00f3digo, o que exige que o programa seja colocado em condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas ao ambiente real de opera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779071,"hashId":"27e1b786f56182e780205e9353051d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma revis\u00e3o por pares de um <em>software <\/em>avalia os modelos adotados na programa\u00e7\u00e3o e os erros constantes no c\u00f3digo, o que exige que o programa seja colocado em condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximas ao ambiente real de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6790051,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790050,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790051,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos e dos princ\u00edpios da qualidade de software e da gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":463025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos e dos princ\u00edpios da qualidade de <em>software <\/em>e da gest\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o segura e revis\u00e3o de c\u00f3digo.","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas de programa\u00e7\u00e3o segura e revis\u00e3o de c\u00f3digo.","pai":428856,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428857,"slug":"tecnologia-da-informacao-praticas-de-programacao-segura-e-revisao-de-codigo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Webservices possibilitam tanto a recupera\u00e7\u00e3o do estado atual de um recurso quanto a exclus\u00e3o do recurso.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779073,"hashId":"b425718d0f98bc38a65417cb7abe734f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Webservices <\/em>possibilitam tanto a recupera\u00e7\u00e3o do estado atual de um recurso quanto a exclus\u00e3o do recurso.<\/p>","resposta":6790054,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790054,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790055,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologia de integra\u00e7\u00e3o com RESTful, julgue os itens a seguir.","id":463026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de tecnologia de integra\u00e7\u00e3o com RESTful, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"},{"nome_clean":"REST","oab":false,"nome":"REST","pai":428773,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428780,"slug":"tecnologia-da-informacao-rest"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As intera\u00e7\u00f5es acontecem sem controle de estado, o que \u00e9 conhecido como stateless.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779075,"hashId":"c53931f71901d0e4e4d5f1bf29d0ea5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As intera\u00e7\u00f5es acontecem sem controle de estado, o que \u00e9 conhecido como <em>stateless<\/em>.<\/p>","resposta":6790058,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790058,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790059,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de tecnologia de integra\u00e7\u00e3o com RESTful, julgue os itens a seguir.","id":463026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de tecnologia de integra\u00e7\u00e3o com RESTful, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"REST","oab":false,"nome":"REST","pai":428773,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428780,"slug":"tecnologia-da-informacao-rest"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"APIs podem ser protegidas com recursos de autentica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779077,"hashId":"431a6f9a272b1a6ed74d4b1f5b56278c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">APIs podem ser protegidas com recursos de autentica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6790062,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790062,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790063,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de orquestra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e API gateway, julgue os itens seguintes.","id":463028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de orquestra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e API gateway, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Observa-se a utiliza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o Controller quando uma classe recebe a responsabilidade de lidar com eventos do sistema.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779089,"hashId":"48d59dfa77597f07bb8f9949343a68b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se a utiliza\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o Controller quando uma classe recebe a responsabilidade de lidar com eventos do sistema.<\/p>","resposta":6790098,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790098,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790099,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o padr\u00e3o GRASP, julgue os itens a seguir.","id":463032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o padr\u00e3o GRASP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto - GRASP","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto - GRASP","pai":428697,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428707,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto-grasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica de blockchain \u00e9 o fato de que seus registros de dados s\u00e3o mantidos em um banco de dados distribu\u00eddo e s\u00e3o protegidos contra adultera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o at\u00e9 mesmo dos operadores dos n\u00f3s do armazenamento de dados.","provas":[{"id":59090,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2021-cespe-cebraspe-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1779108,"hashId":"3387c55ef8d41f48b398f044cbb22347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica de <em>blockchain <\/em>\u00e9 o fato de que seus registros de dados s\u00e3o mantidos em um banco de dados distribu\u00eddo e s\u00e3o protegidos contra adultera\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o at\u00e9 mesmo dos operadores dos n\u00f3s do armazenamento de dados.<\/p>","resposta":6790164,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6790164,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6790165,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a blockchain e smart contracts.","id":463035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, relativos a <em>blockchain <\/em>e<em> smart contracts.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptomoedas e BlockChain","oab":false,"nome":"Criptomoedas e BlockChain","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429473,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptomoedas-e-blockchain"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cliente cir\u00fargico recebe assist\u00eancia da enfermagem nos per\u00edodos pr\u00e9, trans e p\u00f3s-operat\u00f3rio. O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio envolve desde o momento pela decis\u00e3o cir\u00fargica at\u00e9 a transfer\u00eancia do cliente para a mesa cir\u00fargica; a partir desse momento inicia-se o trans e intra- operat\u00f3rio, que termina com a sa\u00edda do cliente do centro cir\u00fargico; o p\u00f3s-operat\u00f3rio compreende:","provas":[{"id":59142,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas","sigla":"","id":1770,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lencois-paulistas-sp-2021-omni-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Len\u00e7\u00f3is Paulistas - Agente de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1782084,"hashId":"5187f0e5730a90de06234c127fa614cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cliente cir\u00fargico recebe assist\u00eancia da enfermagem nos per\u00edodos pr\u00e9, trans e p\u00f3s-operat\u00f3rio. O per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio envolve desde o momento pela decis\u00e3o cir\u00fargica at\u00e9 a transfer\u00eancia do cliente para a mesa cir\u00fargica; a partir desse momento inicia-se o trans e intra- operat\u00f3rio, que termina com a sa\u00edda do cliente do centro cir\u00fargico; o p\u00f3s-operat\u00f3rio compreende:<\/p>","resposta":6803907,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O momento da recep\u00e7\u00e3o do cliente que retornou da cirurgia at\u00e9 a alta m\u00e9dica.","id":6803907,"corpo":"<p>O momento da recep\u00e7\u00e3o do cliente que retornou da cirurgia at\u00e9 a alta m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O momento do retorno do cliente para o enfermaria.","id":6803908,"corpo":"<p>O momento do retorno do cliente para o enfermaria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo de recupera\u00e7\u00e3o total do cliente ap\u00f3s cirurgia","id":6803909,"corpo":"<p>O tempo de recupera\u00e7\u00e3o total do cliente ap\u00f3s cirurgia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O momento da recep\u00e7\u00e3o do cliente que retornou a cirurgia, at\u00e9 a pr\u00f3xima consulta m\u00e9dica.","id":6803910,"corpo":"<p>O momento da recep\u00e7\u00e3o do cliente que retornou a cirurgia, at\u00e9 a pr\u00f3xima consulta m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no mundo, torna-se relevante a ressignifica\u00e7\u00e3o do papel social da escola, tendo em vista que I- o professor deve eleger uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica revestida de m\u00faltiplas concep\u00e7\u00f5es para delinear os processos de ensino e aprendizado, al\u00e9m do reconhecimento social dos aprendizes e do conhecimento culturalmente produzido. II- os educadores precisam prover abertura ao acolhimento da diversidade de formas de acesso ao conhecimento, para que possa cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o social no contexto escolar. III- o conhecimento produzido e aprendido deve contribuir para a forma\u00e7\u00e3o da cidadania e da \u00e9tica, com vista \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade, em que prevalecer\u00e1 o direito \u00e0 diversidade. \u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":63094,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1926076,"hashId":"10eb76fcbcfb0e3d4db4c12fb8e29616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no mundo, torna-se relevante a ressignifica\u00e7\u00e3o do papel social da escola, tendo em vista que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- o professor deve eleger uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica revestida de m\u00faltiplas concep\u00e7\u00f5es para delinear os processos de ensino e aprendizado, al\u00e9m do reconhecimento social dos aprendizes e do conhecimento culturalmente produzido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- os educadores precisam prover abertura ao acolhimento da diversidade de formas de acesso ao conhecimento, para que possa cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o social no contexto escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- o conhecimento produzido e aprendido deve contribuir para a forma\u00e7\u00e3o da cidadania e da \u00e9tica, com vista \u00e0 inser\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na sociedade, em que prevalecer\u00e1 o direito \u00e0 diversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":7441177,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7441174,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7441175,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7441176,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7441177,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7441178,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1926076","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o de um texto implica a no\u00e7\u00e3o de linguagem como uma atividade de natureza social e envolve ( ) diversos aspectos que exigem de quem escreve uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es adequadas, desde saber sobre o que vai escrever e como vai escrever at\u00e9 para quem vai escrever. ( ) um trabalho lingu\u00edstico cuja preocupa\u00e7\u00e3o maior seja o aspecto do dom\u00ednio de recursos convencionais de verbetes que atendam \u00e0 erudi\u00e7\u00e3o gramatical. ( ) um enfoque comprometido com o usu\u00e1rio da l\u00edngua nos aspectos discursivos, de modo que contribuam para melhorar e ampliar criticamente a produ\u00e7\u00e3o textual. Analise as proposi\u00e7\u00f5es acima e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso. A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9","provas":[{"id":63094,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1926085,"hashId":"fcb48fcfa4ea028f78b7f947e571ff07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de elabora\u00e7\u00e3o de um texto implica a no\u00e7\u00e3o de linguagem como uma atividade de natureza social e envolve <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) diversos aspectos que exigem de quem escreve uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es adequadas, desde saber sobre o que vai escrever e como vai escrever at\u00e9 para quem vai escrever. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) um trabalho lingu\u00edstico cuja preocupa\u00e7\u00e3o maior seja o aspecto do dom\u00ednio de recursos convencionais de verbetes que atendam \u00e0 erudi\u00e7\u00e3o gramatical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) um enfoque comprometido com o usu\u00e1rio da l\u00edngua nos aspectos discursivos, de modo que contribuam para melhorar e ampliar criticamente a produ\u00e7\u00e3o textual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es acima e coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses \u00e9<\/p>","resposta":7441214,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7441210,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F. ","id":7441211,"corpo":"<p>V, V e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":7441212,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V. ","id":7441213,"corpo":"<p>F, F e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7441214,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1926085","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre o papel da linguagem na escola exige refletir sobre","provas":[{"id":63094,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cacimba de Dentro","sigla":"","id":4997,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cacimba-de-dentro-pb-2021-cpcon-uepb-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Cacimba de Dentro - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:06:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1926089,"hashId":"91eb7a6fff45f2897fd41a5d6fe38081","enunciado":"<p>A discuss\u00e3o sobre o papel da linguagem na escola exige refletir sobre<\/p>","resposta":7441234,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia dos aprendizes na produ\u00e7\u00e3o de linguagens evidenciadas, apenas, no contexto dos livros did\u00e1ticos.","id":7441230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia dos aprendizes na produ\u00e7\u00e3o de linguagens evidenciadas, apenas, no contexto dos livros did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a natureza sonora da linguagem, pois constitui o aspecto de maior relev\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.","id":7441231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a natureza sonora da linguagem, pois constitui o aspecto de maior relev\u00e2ncia da produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as variedades lingu\u00edsticas que refor\u00e7am o aprendizado de regras inadequadas para o uso da linguagem. ","id":7441232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as variedades lingu\u00edsticas que refor\u00e7am o aprendizado de regras inadequadas para o uso da linguagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as situa\u00e7\u00f5es de ensino em fun\u00e7\u00e3o do prest\u00edgio que deve ser atribu\u00eddo, em especial, aos conte\u00fados gramaticais.","id":7441233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as situa\u00e7\u00f5es de ensino em fun\u00e7\u00e3o do prest\u00edgio que deve ser atribu\u00eddo, em especial, aos conte\u00fados gramaticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas de recep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas linguagens, por meio de v\u00e1rios recursos, em diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais e culturais.","id":7441234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pr\u00e1ticas de recep\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas linguagens, por meio de v\u00e1rios recursos, em diferentes situa\u00e7\u00f5es sociais e culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1926089","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As al\u00edquotas m\u00ednimas e m\u00e1ximas do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":55450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ms-ms-2021-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CRF MS - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1661316,"hashId":"0d01ef844fad4663415292377f4fc184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As al\u00edquotas m\u00ednimas e m\u00e1ximas do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6264398,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 e 6%.","id":6264395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 6%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 7%.","id":6264396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 7%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 5%.","id":6264397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 5%.","id":6264398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"nome_clean":"Al\u00edquotas M\u00e1ximas e M\u00ednimas","oab":false,"nome":"Al\u00edquotas M\u00e1ximas e M\u00ednimas","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417758,"slug":"direito-tributario-aliquotas-maximas-e-minimas"}],"slug":"direito-tributario\/1661316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de contas, com seus respectivos saldos, extra\u00edda dos registros cont\u00e1beis em determinada data. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ms-ms-2021-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CRF MS - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1661328,"hashId":"305dc0f39ec9c26b0f04c67654573bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O balancete de verifica\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de contas, com seus respectivos saldos, extra\u00edda dos registros cont\u00e1beis em determinada data. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6264426,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abrang\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 entre os elementos m\u00ednimos que devem constar no balancete de verifica\u00e7\u00e3o.","id":6264423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abrang\u00eancia n\u00e3o est\u00e1 entre os elementos m\u00ednimos que devem constar no balancete de verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O balancete deve ser levantado, obrigatoriamente, em periodicidade mensal.","id":6264424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O balancete deve ser levantado, obrigatoriamente, em periodicidade mensal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto os balancetes que se destinam a fins internos quanto externos \u00e0 Entidade dever\u00e3o conter, obrigatoriamente, nome e assinatura do contabilista respons\u00e1vel, sua categoria profissional e n\u00famero de registro no CRC.","id":6264425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto os balancetes que se destinam a fins internos quanto externos \u00e0 Entidade dever\u00e3o conter, obrigatoriamente, nome e assinatura do contabilista respons\u00e1vel, sua categoria profissional e n\u00famero de registro no CRC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grau de detalhamento do balancete dever\u00e1 ser consent\u00e2neo com sua finalidade.","id":6264426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau de detalhamento do balancete dever\u00e1 ser consent\u00e2neo com sua finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1661328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 6.839\/80, que versa sobre entidades competentes para fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, afirma que o registro de empresas e a anota\u00e7\u00e3o dos profissionais legalmente habilitados, delas encarregados, ser\u00e3o","provas":[{"id":55450,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"CRF MS","id":4134,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crf-ms-ms-2021-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CRF MS - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1661346,"hashId":"e67e830153774aaa51c5135041c99daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 6.839\/80, que versa sobre entidades competentes para fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, afirma que o registro de empresas e a anota\u00e7\u00e3o dos profissionais legalmente habilitados, delas encarregados, ser\u00e3o<\/p>","resposta":6264475,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.","id":6264475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rios nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativos nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.","id":6264476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativos nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica ou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, apenas em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica.","id":6264477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rios nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, apenas em raz\u00e3o da atividade b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativos nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.","id":6264478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativos nas entidades competentes para a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio das diversas profiss\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quela pela qual prestem servi\u00e7os a terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.839\/1980 - Disp\u00f5e sobre o registro de empresas nas entidades fiscalizadoras do exerc\u00edcio de profiss\u00f5es.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.839\/1980 - Disp\u00f5e sobre o registro de empresas nas entidades fiscalizadoras do exerc\u00edcio de profiss\u00f5es.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401635,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-839-1980-dispoe-sobre-o-registro-de-empresas-nas-entidades-fiscalizadoras-do-exercicio-de-profissoes"}],"slug":"legislacao-federal\/1661346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526},{"descricao":"Assessoria T\u00e9cnica","id":21867},{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 36, o elemento \u201co\u201d, presente na forma \u201clevando-o\u201d, e o voc\u00e1bulo \u201csuas\u201d t\u00eam o mesmo referente textual.","provas":[{"id":54950,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":54951,"cargo":{"descricao":"Assessoria T\u00e9cnica","id":21867},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-assessoria-tecnica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Assessoria T\u00e9cnica - 2021"},{"id":54958,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 14","id":2888,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"crp-14-ms-2021-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 14 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1661361,"hashId":"ec9ed36936bc0686047c72417452defc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 36, o elemento \u201co\u201d, presente na forma \u201clevando-o\u201d, e o voc\u00e1bulo \u201csuas\u201d t\u00eam o mesmo referente textual.<\/p>","resposta":6264517,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6264517,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6264518,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 12.1 N\u00e3o h\u00e1 fen\u00f4meno psicol\u00f3gico mais relevante parao homem comum do que as emo\u00e7\u00f5es, seja na vida normal,seja nos estados patol\u00f3gicos, tanto \u00e9 que, em 1872, Charles4 Darwin dedicou um de seus livros ao estudo da express\u00e3odas emo\u00e7\u00f5es no homem e nos animais. Elas foramexaminadas na filosofia grega, e fil\u00f3sofos mais recentes,7 como Espinoza e Descartes, trataram extensamente doassunto. Na literatura de fic\u00e7\u00e3o, assim como nos mitos, asemo\u00e7\u00f5es humanas desempenham papel central. \u00c9 no10 patrim\u00f4nio cultural, e n\u00e3o na introspec\u00e7\u00e3o, que escritorese fil\u00f3sofos colhem sua mat\u00e9ria-prima. A linguagemcotidiana do homem comum tem um conjunto de palavras13 que designam varia\u00e7\u00f5es ou tipos de emo\u00e7\u00f5es. A cultura n\u00e3oapenas fornece os nomes de um conjunto de emo\u00e7\u00f5es.Oferece, tamb\u00e9m, um discurso sobre suas causas e16 consequ\u00eancias. Teria sido muito natural, portanto, que aconstru\u00e7\u00e3o da psicologia tivesse priorizado as emo\u00e7\u00f5esentre todos os seus assuntos, mas n\u00e3o foi isso que se19 verificou ao longo do s\u00e9culo XX.As emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necessariamenteconscientes. O c\u00e9rebro foi projetado pela evolu\u00e7\u00e3o para22 usar informa\u00e7\u00f5es derivadas do ambiente e do pr\u00f3prioorganismo a fim de regular, funcionalmente, ocomportamento e o pr\u00f3prio corpo, e isso re\u00fane aspectos25 cognitivos e emocionais, tais como aprendizagem comamor, ci\u00fame e nojo.O termo cogni\u00e7\u00e3o \u00e9, \u00e0s vezes, usado para se referir28 a um tipo de pensamento deliberado, voltado para asolu\u00e7\u00e3o de um problema, como na matem\u00e1tica ou no jogode xadrez, um pensamento frio, isento de paix\u00e3o. Na31 perspectiva evolucionista, o conceito de cogni\u00e7\u00e3o tem deservir para todas as atividades cognitivas, quentes ou frias,e n\u00e3o para algum subconjunto de opera\u00e7\u00f5es. As emo\u00e7\u00f5es,34 nessa perspectiva, podem ser compreendidas como for\u00e7asimpulsionadoras, moldadas pela sele\u00e7\u00e3o natural, quemotivam o sujeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o, levando-o a fazer uso de suas37 capacidades cognitivas.Assim como as estruturas f\u00edsicas, as capacidadescognitivas e emocionais evolu\u00edram para resolver problemas40 de significado adaptativo. Acrescenta-se a isso acompreens\u00e3o funcional de que as emo\u00e7\u00f5es existem paralevar o indiv\u00edduo a desejar as coisas que levaram os seus43 ancestrais homin\u00eddeos a serem bem-sucedidos em termosde aptid\u00e3o abrangente (sele\u00e7\u00e3o no n\u00edvel do gene,determinada pela sobreviv\u00eancia de todos os indiv\u00edduos de46 dada popula\u00e7\u00e3o portadores desse gene) no ambiente deadapta\u00e7\u00e3o evolutiva (AAE) no qual eles viveram, cuja origem\u00e9 estimada em mais de dois milh\u00f5es de anos. Logo, o ser49 humano reage com alegria quando a busca de alvosbiossociais significativos \u00e9 bem-sucedida e reage com raivaou tristeza quando \u00e9 frustrada.Angela Donato Oliva et al. Raz\u00e3o, emo\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o em cena: a mente humana sob um olhar evolucionista. In: Psicologia: Teoria e Pesquisa, v. 22, n.o 1, jan.\/abr.\/2006, p. 53-62 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os itens de 5 a 12, relativos \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.","id":459874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">1 N\u00e3o h\u00e1 fen\u00f4meno psicol\u00f3gico mais relevante para<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">o homem comum do que as emo\u00e7\u00f5es, seja na vida normal,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">seja nos estados patol\u00f3gicos, tanto \u00e9 que, em 1872, Charles<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">4 Darwin dedicou um de seus livros ao estudo da express\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">das emo\u00e7\u00f5es no homem e nos animais. Elas foram<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">examinadas na filosofia grega, e fil\u00f3sofos mais recentes,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">7 como Espinoza e Descartes, trataram extensamente do<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">assunto. Na literatura de fic\u00e7\u00e3o, assim como nos mitos, as<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">emo\u00e7\u00f5es humanas desempenham papel central. \u00c9 no<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">10 patrim\u00f4nio cultural, e n\u00e3o na introspec\u00e7\u00e3o, que escritores<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">e fil\u00f3sofos colhem sua mat\u00e9ria-prima. A linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">cotidiana do homem comum tem um conjunto de palavras<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">13 que designam varia\u00e7\u00f5es ou tipos de emo\u00e7\u00f5es. A cultura n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">apenas fornece os nomes de um conjunto de emo\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Oferece, tamb\u00e9m, um discurso sobre suas causas e<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">16 consequ\u00eancias. Teria sido muito natural, portanto, que a<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">constru\u00e7\u00e3o da psicologia tivesse priorizado as emo\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">entre todos os seus assuntos, mas n\u00e3o foi isso que se<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">19 verificou ao longo do s\u00e9culo XX.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">As emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o necessariamente<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">conscientes. O c\u00e9rebro foi projetado pela evolu\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">22 usar informa\u00e7\u00f5es derivadas do ambiente e do pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">organismo a fim de regular, funcionalmente, o<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">comportamento e o pr\u00f3prio corpo, e isso re\u00fane aspectos<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">25 cognitivos e emocionais, tais como aprendizagem com<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">amor, ci\u00fame e nojo.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">O termo cogni\u00e7\u00e3o \u00e9, \u00e0s vezes, usado para se referir<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">28 a um tipo de pensamento deliberado, voltado para a<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">solu\u00e7\u00e3o de um problema, como na matem\u00e1tica ou no jogo<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">de xadrez, um pensamento frio, isento de paix\u00e3o. Na<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">31 perspectiva evolucionista, o conceito de cogni\u00e7\u00e3o tem de<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">servir para todas as atividades cognitivas, quentes ou frias,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">e n\u00e3o para algum subconjunto de opera\u00e7\u00f5es. As emo\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">34 nessa perspectiva, podem ser compreendidas como for\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">impulsionadoras, moldadas pela sele\u00e7\u00e3o natural, que<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">motivam o sujeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o, levando-o a fazer uso de suas<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">37 capacidades cognitivas.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">Assim como as estruturas f\u00edsicas, as capacidades<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">cognitivas e emocionais evolu\u00edram para resolver problemas<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">40 de significado adaptativo. Acrescenta-se a isso a<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">compreens\u00e3o funcional de que as emo\u00e7\u00f5es existem para<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">levar o indiv\u00edduo a desejar as coisas que levaram os seus<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">43 ancestrais homin\u00eddeos a serem bem-sucedidos em termos<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">de aptid\u00e3o abrangente (sele\u00e7\u00e3o no n\u00edvel do gene,<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">determinada pela sobreviv\u00eancia de todos os indiv\u00edduos de<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">46 dada popula\u00e7\u00e3o portadores desse gene) no ambiente de<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">adapta\u00e7\u00e3o evolutiva (AAE) no qual eles viveram, cuja origem<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">\u00e9 estimada em mais de dois milh\u00f5es de anos. Logo, o ser<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">49 humano reage com alegria quando a busca de alvos<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">biossociais significativos \u00e9 bem-sucedida e reage com raiva<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">ou tristeza quando \u00e9 frustrada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Angela Donato Oliva <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">et al.<\/em><span style=\"font-size: 11px;\"> <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Raz\u00e3o, emo\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o em cena: a mente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">humana sob um olhar evolucionista. <\/strong><em style=\"font-size: 11px;\">In:<\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"> Psicologia: Teoria e Pesquisa, <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">v. 22, n.o 1, jan.\/abr.\/2006, p. 53-62 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>5<\/strong> a <strong>12<\/strong>, relativos \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 5 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1661361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado movimento art\u00edstico nascido na Alemanha resgatou as caracter\u00edsticas de linguagens que haviam desaparecido, como a subjetividade, a refer\u00eancia hist\u00f3rica, o conte\u00fado reconhec\u00edvel e a cr\u00edtica social. Esse movimento retomou a pintura de cavalete a pincelada violenta, o tra\u00e7o marcante e personalizado e a t\u00e9cnica da escultura entalhada e moldada pelo pr\u00f3prio artista. O texto precedente refere-se ao movimento denominado","provas":[{"id":52723,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1661113,"hashId":"6a13fcbfd393ff681f6e0036c9a5cefe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Determinado movimento art\u00edstico nascido na Alemanha resgatou as caracter\u00edsticas de linguagens que haviam desaparecido, como a subjetividade, a refer\u00eancia hist\u00f3rica, o conte\u00fado reconhec\u00edvel e a cr\u00edtica social. Esse movimento retomou a pintura de cavalete a pincelada violenta, o tra\u00e7o marcante e personalizado e a t\u00e9cnica da escultura entalhada e moldada pelo pr\u00f3prio artista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto precedente refere-se ao movimento denominado<\/p>","resposta":6263701,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minimalismo.","id":6263698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minimalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arte conceitual. ","id":6263699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arte conceitual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressionismo abstrato. ","id":6263700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressionismo abstrato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neoexpressionismo.","id":6263701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neoexpressionismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realismo.","id":6263702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"}],"slug":"artes\/1661113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes habilidades de Michael Jackson, o rei do pop, era combinar diferentes movimentos corporais para criar efeitos visuais em seus passos de dan\u00e7a, que, muitas vezes, pareciam humanamente imposs\u00edveis. O famoso moonwalk, por exemplo, inverte a mec\u00e2nica da caminhada ao colocar o peso do corpo na perna contr\u00e1ria \u00e0 de apoio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o estilo de dan\u00e7a que foi popularizado pelo artista Michael Jackson e que \u00e9 utilizado at\u00e9 hoje em videoclipes e shows de artistas pop, embora ainda seja considerado marginal.","provas":[{"id":52723,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1661127,"hashId":"c6146976a8f581ad423c77939ba38122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52723\/questao\/1661127-20210422174834000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Uma das grandes habilidades de Michael Jackson, o rei do pop, era combinar diferentes movimentos corporais para criar efeitos visuais em seus passos de dan\u00e7a, que, muitas vezes, pareciam humanamente imposs\u00edveis. O famoso <em>moonwalk<\/em>, por exemplo, inverte a mec\u00e2nica da caminhada ao colocar o peso do corpo na perna contr\u00e1ria \u00e0 de apoio. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o estilo de dan\u00e7a que foi popularizado pelo artista Michael Jackson e que \u00e9 utilizado at\u00e9 hoje em videoclipes e <em>shows<\/em> de artistas <em>pop<\/em>, embora ainda seja considerado marginal.<\/p>","resposta":6263766,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dan\u00e7as urbanas","id":6263766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dan\u00e7as urbanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jazz","id":6263767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>jazz<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bal\u00e9 cl\u00e1ssico","id":6263768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bal\u00e9 cl\u00e1ssico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dan\u00e7as tradicionais de matrizes africanas","id":6263769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dan\u00e7as tradicionais de matrizes africanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dan\u00e7a contempor\u00e2nea","id":6263770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dan\u00e7a contempor\u00e2nea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1661127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, realizavam-se as chamadas dan\u00e7as astroteol\u00f3gicas, em homenagem ao deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, a dan\u00e7a era frequentemente vinculada aos jogos, em especial aos ol\u00edmpicos. Em v\u00e1rias culturas, a dan\u00e7a funciona como um duelo, uma luta, e j\u00e1 foi utilizada para resolver quest\u00f5es de territ\u00f3rio e de superioridade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dan\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens. I O ser humano dan\u00e7a em diversas ocasi\u00f5es e com diferentes finalidades: quando est\u00e1 feliz; quando est\u00e1 triste; para homenagear entidades, deuses e antepassados; para contar e representar hist\u00f3rias; para se divertir; para demonstrar poder e status; entre outras. II O simples fato de um corpo estar em movimento significa que ele est\u00e1 dan\u00e7ando. III Diferentemente do teatro, a dan\u00e7a n\u00e3o depende de espectadores para acontecer. IV Em geral, a dan\u00e7a tem passos ritmados ao som e ao compasso de m\u00fasica e envolve a express\u00e3o de sentimentos potenciados por ela. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":52723,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1661129,"hashId":"7dc48fc837a6854cec9a9362765fc34a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A dan\u00e7a \u00e9 uma das tr\u00eas principais artes c\u00eanicas da antiguidade, ao lado do teatro e da m\u00fasica. No antigo Egito, realizavam-se as chamadas dan\u00e7as astroteol\u00f3gicas, em homenagem ao deus Os\u00edris. Na Gr\u00e9cia, a dan\u00e7a era frequentemente vinculada aos jogos, em especial aos ol\u00edmpicos. Em v\u00e1rias culturas, a dan\u00e7a funciona como um duelo, uma luta, e j\u00e1 foi utilizada para resolver quest\u00f5es de territ\u00f3rio e de superioridade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dan\u00e7a, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O ser humano dan\u00e7a em diversas ocasi\u00f5es e com diferentes finalidades: quando est\u00e1 feliz; quando est\u00e1 triste; para homenagear entidades, deuses e antepassados; para contar e representar hist\u00f3rias; para se divertir; para demonstrar poder e <em>status<\/em>; entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O simples fato de um corpo estar em movimento significa que ele est\u00e1 dan\u00e7ando. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Diferentemente do teatro, a dan\u00e7a n\u00e3o depende de espectadores para acontecer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Em geral, a dan\u00e7a tem passos ritmados ao som e ao compasso de m\u00fasica e envolve a express\u00e3o de sentimentos potenciados por ela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":6263780,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6263776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6263777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6263778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6263779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6263780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1661129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preval\u00eancia do transtorno de ansiedade:","provas":[{"id":55603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1661157,"hashId":"17dcce24fa2142a0bdfda3b27a1b7de0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preval\u00eancia do transtorno de ansiedade:<\/p>","resposta":6263899,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior preval\u00eancia no sexo feminino.","id":6263899,"corpo":"<p>Maior preval\u00eancia no sexo feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior preval\u00eancia no sexo masculino.","id":6263900,"corpo":"<p>Maior preval\u00eancia no sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesma preval\u00eancia tanto no sexo feminino quanto no sexo masculino.","id":6263901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesma preval\u00eancia tanto no sexo feminino quanto no sexo masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existem dados consistentes na literatura.","id":6263902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existem dados consistentes na literatura.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1661157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual classe medicamentosa seria de primeira escolha para o tratamento do \u201ctranstorno de ansiedade generalizada\u201d?","provas":[{"id":55603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1661161,"hashId":"11dda8b9e36f29cbcd44a8acb2e8e519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual classe medicamentosa seria de primeira escolha para o tratamento do \u201ctranstorno de ansiedade generalizada\u201d?<\/p>","resposta":6263918,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IMAO.","id":6263916,"corpo":"<p>IMAO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CBD.","id":6263917,"corpo":"<p>CBD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ISRS.","id":6263918,"corpo":"<p>ISRS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anti psic\u00f3ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o.","id":6263919,"corpo":"<p>Anti psic\u00f3ticos de primeira gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1661161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico indique o tratamento de escolha:","provas":[{"id":55603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1661176,"hashId":"8614d88e21a9a31ec42be606863013e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico indique o tratamento de escolha:<\/p>","resposta":6263982,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CBD (canabidiol).","id":6263980,"corpo":"<p>CBD (canabidiol).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BZD (benzodiazep\u00ednico).","id":6263981,"corpo":"<p>BZD (benzodiazep\u00ednico).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicoterapia.","id":6263982,"corpo":"<p>Psicoterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ECT (eletro convulso terapia).","id":6263983,"corpo":"<p>ECT (eletro convulso terapia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico a seguir, responda as quest\u00f5es 13, 14 e 15: Caso cl\u00ednico:Paciente do sexo feminino, com hist\u00f3ria de resposta desproporcional e exacerbada quando abandonada por seus namorados, inclusive furou os quatro pneus do carro de um de seus namorados com uma faca quando o mesmo terminou com ela, apresenta repetidos tratamentos pr\u00e9vios sem a devida sequencia, relata uso abusivo de medicamentos com o objetivo de \u201cacalmar-se\u201d segundo a mesma, apresenta hist\u00f3rico de transgress\u00e3o \u00e0s regras, epis\u00f3dios de auto mutila\u00e7\u00e3o, se descreve como \u201cemocionalmente inst\u00e1vel\u201d e segundo a mesma se auto intitula como \u201cmuito intensa\u201d, apresenta hist\u00f3rico de interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em UTI por ingesta abusiva de medicamento psicotr\u00f3pico quando o esposo terminou o relacionamento.","id":450160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico a seguir, responda as quest\u00f5es 13, 14 e 15: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, com hist\u00f3ria de resposta desproporcional e exacerbada quando abandonada por seus namorados, inclusive furou os quatro pneus do carro de um de seus namorados com uma faca quando o mesmo terminou com ela, apresenta repetidos tratamentos pr\u00e9vios sem a devida sequencia, relata uso abusivo de medicamentos com o objetivo de \u201cacalmar-se\u201d segundo a mesma, apresenta hist\u00f3rico de transgress\u00e3o \u00e0s regras, epis\u00f3dios de auto mutila\u00e7\u00e3o, se descreve como \u201cemocionalmente inst\u00e1vel\u201d e segundo a mesma se auto intitula como \u201cmuito intensa\u201d, apresenta hist\u00f3rico de interna\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em UTI por ingesta abusiva de medicamento psicotr\u00f3pico quando o esposo terminou o relacionamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1661176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo Rom\u00e2ntico, na hist\u00f3ria da m\u00fasica, situa-se entre o ano de 1815 e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nesse per\u00edodo, grandes compositores se destacaram na m\u00fasica erudita, entre os quais","provas":[{"id":52723,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o e do Esporte do Paran\u00e1","sigla":"SEED PR","id":4434,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"see-pr-pr-2021-cespe-cebraspe-professor-de-artes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEED PR - Professor de Artes - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1661187,"hashId":"a600e6550398bb6241bcd3cfa2aa3d19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo Rom\u00e2ntico, na hist\u00f3ria da m\u00fasica, situa-se entre o ano de 1815 e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nesse per\u00edodo, grandes compositores se destacaram na m\u00fasica erudita, entre os quais<\/p>","resposta":6264032,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Johann Strauss, Clara Schumann e Franz Liszt.","id":6264032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Johann Strauss, Clara Schumann e Franz Liszt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Claude Debussy e Antonio Vivaldi.","id":6264033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Claude Debussy e Antonio Vivaldi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Richard Strauss, Robert Schumann e Joseph Haydn.","id":6264034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Richard Strauss, Robert Schumann e Joseph Haydn.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Richard Strauss, Richard Wagner e Johann Sebastian Bach.","id":6264035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Richard Strauss, Richard Wagner e Johann Sebastian Bach.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Sergei Rachmaninoff e Wolfgang Amadeus Mozart. ","id":6264036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Sergei Rachmaninoff e Wolfgang Amadeus Mozart. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"artes\/1661187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a 10\u00aa classifica\u00e7\u00e3o internacional de doen\u00e7as CID-10 esse quadro seria, CORRETAMENTE, identificado pelo c\u00f3digo:","provas":[{"id":55603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1661194,"hashId":"68617994b9574a5d28640c41279b2d7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a 10\u00aa classifica\u00e7\u00e3o internacional de doen\u00e7as CID-10 esse quadro seria, CORRETAMENTE, identificado pelo c\u00f3digo:<\/p>","resposta":6264067,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F 30.1","id":6264066,"corpo":"<p>F 30.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F 32.0","id":6264067,"corpo":"<p>F 32.0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F 42.0","id":6264068,"corpo":"<p>F 42.0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F 20.0","id":6264069,"corpo":"<p>F 20.0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder as quest\u00f5es 17, 18, 19 e 20: Uma vi\u00fava de 75 anos foi levada para tratamento por sua filha devido a ins\u00f4nia grave e perda total de interesse pelas pr\u00f3prias rotinas di\u00e1rias ap\u00f3s a morte do marido, um ano antes. Ela ficou agitada nos primeiros 2 a 3 meses e ent\u00e3o afundou em \u201ctotal inatividade\u201d n\u00e3o querendo sair da cama, de casa e n\u00e3o querendo fazer nada. De acordo com a filha estava casada h\u00e1 21 anos teve 4 filhos e era dona de casa at\u00e9 a morte do marido por infarto agudo do mioc\u00e1rdio. Dizia que ap\u00f3s isso tudo que via era negro, n\u00e3o expressava interesse por comida e afirmava que queria se juntar ao marido, mas n\u00e3o em cometer suic\u00eddio, pois era muito religiosa. Durante a entrevista estava vestida de preto, parecia lenta e com solu\u00e7o intermitente. A paciente recusou tratamento psiqui\u00e1trico por muitos meses.","id":450163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder as quest\u00f5es 17, 18, 19 e 20: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vi\u00fava de 75 anos foi levada para tratamento por sua filha devido a ins\u00f4nia grave e perda total de interesse pelas pr\u00f3prias rotinas di\u00e1rias ap\u00f3s a morte do marido, um ano antes. Ela ficou agitada nos primeiros 2 a 3 meses e ent\u00e3o afundou em \u201ctotal inatividade\u201d n\u00e3o querendo sair da cama, de casa e n\u00e3o querendo fazer nada. De acordo com a filha estava casada h\u00e1 21 anos teve 4 filhos e era dona de casa at\u00e9 a morte do marido por infarto agudo do mioc\u00e1rdio. Dizia que ap\u00f3s isso tudo que via era negro, n\u00e3o expressava interesse por comida e afirmava que queria se juntar ao marido, mas n\u00e3o em cometer suic\u00eddio, pois era muito religiosa. Durante a entrevista estava vestida de preto, parecia lenta e com solu\u00e7o intermitente. A paciente recusou tratamento psiqui\u00e1trico por muitos meses.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":"psicologia\/1661194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tratamento indicado seria realizado com:","provas":[{"id":55603,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Psiquiatra - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1661214,"hashId":"9cbb7ba71f396397a115cc0a0f86221a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tratamento indicado seria realizado com:<\/p>","resposta":6264152,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos como olanzapina.","id":6264149,"corpo":"<p>Antipsic\u00f3ticos t\u00edpicos como olanzapina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticonvulsivantes como haloperidol.","id":6264150,"corpo":"<p>Anticonvulsivantes como haloperidol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medidas de suporte em psicoterapia domiciliar.","id":6264151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de suporte em psicoterapia domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednicos como lorazepam.","id":6264152,"corpo":"<p>Benzodiazep\u00ednicos como lorazepam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder as quest\u00f5es 24, 25 e 26: O Sr. R. um homem de 40 anos de idade, foi admitido no departamento de ortopedia de um hospital geral ap\u00f3s queda de uma escadaria e fraturar a perna. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, tornou-se cada vez mais nervoso e come\u00e7ou a tremer. N\u00e3o conseguia dormir \u00e0 noite, falava incoerentemente e sua ansiedade era evidente. Ao ser indagado negou problemas com o \u00e1lcool al\u00e9m de um eventual c\u00e1lice de vinho. Ao ser questionada diretamente a esposa admitiu que o Sr. R. consumia grandes quantidades de \u00e1lcool h\u00e1 mais de 4 anos. Durante o exame, a fala de Sr. R. estava desconexa e incoerente. Ele acreditava que estava no escrit\u00f3rio e que os m\u00e9dicos e enfermeiros eram colegas da empresa. Por vezes pegava insetos que conseguia ver em seus len\u00e7\u00f3is.","id":450168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para responder as quest\u00f5es 24, 25 e 26: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Sr. R. um homem de 40 anos de idade, foi admitido no departamento de ortopedia de um hospital geral ap\u00f3s queda de uma escadaria e fraturar a perna. No terceiro dia de interna\u00e7\u00e3o, tornou-se cada vez mais nervoso e come\u00e7ou a tremer. N\u00e3o conseguia dormir \u00e0 noite, falava incoerentemente e sua ansiedade era evidente. Ao ser indagado negou problemas com o \u00e1lcool al\u00e9m de um eventual c\u00e1lice de vinho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao ser questionada diretamente a esposa admitiu que o Sr. R. consumia grandes quantidades de \u00e1lcool h\u00e1 mais de 4 anos. Durante o exame, a fala de Sr. R. estava desconexa e incoerente. Ele acreditava que estava no escrit\u00f3rio e que os m\u00e9dicos e enfermeiros eram colegas da empresa. Por vezes pegava insetos que conseguia ver em seus len\u00e7\u00f3is.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1661214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao citar versos do poema \u201cLinha Reta\u201d, do escritor Fernando Pessoa, a autora faz uso do recurso argumentativo denominado","provas":[{"id":64471,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Itacambira - Assistente Social - 2021"},{"id":64474,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Itacambira - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1979002,"hashId":"1f8ca9032a98afd3b3c2f9712d91eb7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao citar versos do poema \u201cLinha Reta\u201d, do escritor Fernando Pessoa, a autora faz uso do recurso argumentativo denominado<\/p>","resposta":7679470,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intertextualidade. ","id":7679470,"corpo":"<p>intertextualidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neologismo.","id":7679471,"corpo":"<p>neologismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":7679472,"corpo":"<p>ambiguidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ironia.","id":7679473,"corpo":"<p>ironia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3strofe. ","id":7679474,"corpo":"<p>ap\u00f3strofe. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.Como manter a calma?1 __ Na incerteza e no perigo, estar ansioso ou \u201cmorrendo de medo\u201d \u00e9 perfeitamente normal e assumir essacondi\u00e7\u00e3o traz calma, ponto b\u00e1sico para um melhor enfrentamento. Administrar os sentimentos \u00e9 muito mais produtivodo que neg\u00e1-los. Eu senti um pouco de p\u00e2nico nas 24 horas de espera do resultado do teste do Covid? Claro quesenti. E estava cheia de raz\u00e3o. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias antes da viagem, tive dor de cabe\u00e7a. E vinha a d\u00favida: estresse5 dos preparativos ou eu havia contra\u00eddo o v\u00edrus? Estava preocupada, mas encarei a preocupa\u00e7\u00e3o como normal. Eaqui alerto: esse bord\u00e3o repetido \u00e0 exaust\u00e3o de que \u201ctudo vai ficar bem\u201d pode ser muito mais penoso do que falarsobre o que nos apavora. __ Se na vida normal o excesso de positivismo pode ser frustrante, nos cen\u00e1rios \u201canormais\u201d, \u00e9 um desastre.Fernando Pessoa j\u00e1 denunciava esse desconforto com o \u201cPoema em Linha Reta\u201d: \u201cnunca conheci quem tivesse10 levado porrada\/ todos os meus conhecidos t\u00eam sido campe\u00f5es em tudo\u201d. Assumir o que sentimos nos alivia e liberta.E esse bem \u00e9 estendido ao outro que ao ouvir a nossa confiss\u00e3o se sente acompanhado. Saber que o outrocompreende\/compartilha o nosso sofrimento traz conex\u00e3o, afinidade, empatia. Dispon\u00edvel em:https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/como-manter-a-calma\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado.","id":484580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como manter a calma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __ <\/span>Na incerteza e no perigo, estar ansioso ou \u201cmorrendo de medo\u201d \u00e9 perfeitamente normal e assumir essa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o traz calma, ponto b\u00e1sico para um melhor enfrentamento. Administrar os sentimentos \u00e9 muito mais produtivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do que neg\u00e1-los. Eu senti um pouco de p\u00e2nico nas 24 horas de espera do resultado do teste do Covid? Claro que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">senti. E estava cheia de raz\u00e3o. Nos \u00faltimos tr\u00eas dias antes da viagem, tive dor de cabe\u00e7a. E vinha a d\u00favida: estresse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 dos preparativos ou eu havia contra\u00eddo o v\u00edrus? Estava preocupada, mas encarei a preocupa\u00e7\u00e3o como normal. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aqui alerto: esse bord\u00e3o repetido \u00e0 exaust\u00e3o de que \u201ctudo vai ficar bem\u201d pode ser muito mais penoso do que falar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sobre o que nos apavora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> __ <\/span>Se na vida normal o excesso de positivismo pode ser frustrante, nos cen\u00e1rios \u201canormais\u201d, \u00e9 um desastre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa j\u00e1 denunciava esse desconforto com o \u201cPoema em Linha Reta\u201d: \u201cnunca conheci quem tivesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 levado porrada\/ todos os meus conhecidos t\u00eam sido campe\u00f5es em tudo\u201d. Assumir o que sentimos nos alivia e liberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E esse bem \u00e9 estendido ao outro que ao ouvir a nossa confiss\u00e3o se sente acompanhado. Saber que o outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compreende\/compartilha o nosso sofrimento traz conex\u00e3o, afinidade, empatia. Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/vidasimples.co\/colunistas\/como-manter-a-calma\/. Acesso em: 18 set. 2020. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Neologismo","oab":false,"nome":"Neologismo","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409100,"slug":"lingua-portuguesa-neologismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de arquivos \u00e9 um recurso utilizado pelo sistema operacional Microsoft Windows 10 para a administra\u00e7\u00e3o do seu sistema de armazenamento de dados. Qual dos seguintes sistemas de arquivo \u00e9 mais seguro e confi\u00e1vel para instala\u00e7\u00e3o e uso no sistema operacional citado?","provas":[{"id":64471,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Itacambira - Assistente Social - 2021"},{"id":64474,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg-2021-cotec-fadenor-psicologo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Itacambira - Psic\u00f3logo - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1979014,"hashId":"032dccc8e2452dfa2542586b991859e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema de arquivos \u00e9 um recurso utilizado pelo sistema operacional Microsoft Windows 10 para a administra\u00e7\u00e3o do seu sistema de armazenamento de dados. Qual dos seguintes sistemas de arquivo \u00e9 mais seguro e confi\u00e1vel para instala\u00e7\u00e3o e uso no sistema operacional citado?<\/p>","resposta":7679527,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EXT4.","id":7679523,"corpo":"<p>EXT4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"EXT3.","id":7679524,"corpo":"<p>EXT3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VFAT.","id":7679525,"corpo":"<p>VFAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT32.","id":7679526,"corpo":"<p>FAT32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NTFS.","id":7679527,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a com tr\u00eas meses de idade encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o devido baixo ganho de peso, dispneia e diaforese nas mamadas. Teve um epis\u00f3dio de broncopneumonia h\u00e1 15 dias. Ao exame f\u00edsico apresenta taquidispneia moderada com tiragem subcostal e intercostal + afundamento de f\u00farcula, satura\u00e7\u00e3o de O2 em ar ambiente de 98%, discreto abaulamento tor\u00e1cico \u00e0 esquerda, RCR 2T, bulhas normofon\u00e9ticas, sopro sist\u00f3lico em regurgita\u00e7\u00e3o 4+\/6+ na borda esternal esquerda m\u00e9dia, em faixa, fr\u00eamito palp\u00e1vel, f\u00edgado a 3,0 cm do rebordo costal direito, pulsos com boa amplitude nos quatro membros, enchimento capilar perif\u00e9rico de 2 segundos. Qual a cardiopatia cong\u00eanita mais provavelmente associada a este quadro cl\u00ednico?","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987740,"hashId":"bb47500de2e05de4b3b118a7d24524ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a com tr\u00eas meses de idade encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o devido baixo ganho de peso, dispneia e diaforese nas mamadas. Teve um epis\u00f3dio de broncopneumonia h\u00e1 15 dias. Ao exame f\u00edsico apresenta taquidispneia moderada com tiragem subcostal e intercostal + afundamento de f\u00farcula, satura\u00e7\u00e3o de O2 em ar ambiente de 98%, discreto abaulamento tor\u00e1cico \u00e0 esquerda, RCR 2T, bulhas normofon\u00e9ticas, sopro sist\u00f3lico em regurgita\u00e7\u00e3o 4+\/6+ na borda esternal esquerda m\u00e9dia, em faixa, fr\u00eamito palp\u00e1vel, f\u00edgado a 3,0 cm do rebordo costal direito, pulsos com boa amplitude nos quatro membros, enchimento capilar perif\u00e9rico de 2 segundos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a cardiopatia cong\u00eanita mais provavelmente associada a este quadro cl\u00ednico?<\/p>","resposta":7719956,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":7719956,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","id":7719957,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do canal arterial.","id":7719958,"corpo":"<p>Persist\u00eancia do canal arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose mitral cong\u00eanita.","id":7719959,"corpo":"<p>Estenose mitral cong\u00eanita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7as e adolescentes infectados pelo SARS-COV- 2, apesar de apresentarem preferencialmente formas assintom\u00e1ticas, leves ou moderadas da doen\u00e7a, podem desenvolver manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas exuberantes e graves, chamada (SIMP) S\u00edndrome Inflamat\u00f3ria Multissist\u00eamica Pedi\u00e1trica. Sobre o manejo dessa complica\u00e7\u00e3o grave em crian\u00e7as pode-se afirmar:","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987745,"hashId":"4997c9df93c244061d9b2a3aaf90a57e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as e adolescentes infectados pelo SARS-COV- 2, apesar de apresentarem preferencialmente formas assintom\u00e1ticas, leves ou moderadas da doen\u00e7a, podem desenvolver manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas exuberantes e graves, chamada (SIMP) S\u00edndrome Inflamat\u00f3ria Multissist\u00eamica Pedi\u00e1trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o manejo dessa complica\u00e7\u00e3o grave em crian\u00e7as pode-se afirmar:<\/p>","resposta":7719979,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam choque cardiog\u00eanico (com hipotens\u00e3o arterial e taquicardia), que respondem bem a volume, sem necessidade de drogas vasoativas.","id":7719976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam choque cardiog\u00eanico (com hipotens\u00e3o arterial e taquicardia), que respondem bem a volume, sem necessidade de drogas vasoativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como a maior parte dos pacientes n\u00e3o apresenta manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relevantes, n\u00e3o necessita de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica como parte do tratamento.","id":7719977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a maior parte dos pacientes n\u00e3o apresenta manifesta\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias relevantes, n\u00e3o necessita de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica como parte do tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es laboratoriais observadas em adultos como eleva\u00e7\u00e3o dos valores de prote\u00edna C-reativa (PCR), procalcitonina, ferritina, triglic\u00e9rides, D-d\u00edmero, assim como das provas de fun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, n\u00e3o s\u00e3o comuns mesmo nas crian\u00e7as graves.","id":7719978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es laboratoriais observadas em adultos como eleva\u00e7\u00e3o dos valores de prote\u00edna C-reativa (PCR), procalcitonina, ferritina, triglic\u00e9rides, D-d\u00edmero, assim como das provas de fun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica, n\u00e3o s\u00e3o comuns mesmo nas crian\u00e7as graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Derrames pleural e peric\u00e1rdico, assim como ascite, s\u00e3o achados comuns em crian\u00e7as, sugerindo comprometimento inflamat\u00f3rio sist\u00eamico de serosas.","id":7719979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Derrames pleural e peric\u00e1rdico, assim como ascite, s\u00e3o achados comuns em crian\u00e7as, sugerindo comprometimento inflamat\u00f3rio sist\u00eamico de serosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente sexo masculino, 1 ano 8 meses com hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rias 5 interna\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano. \u00daltimo epis\u00f3dio h\u00e1 2 semanas com pneumonia associada \u00e0 diarreia com fezes gordurosas. Devido \u00e0 persist\u00eancia dos sintomas respirat\u00f3rios mesmo com tratamento adequado foi submetido a TC de t\u00f3rax e evidenciado espessamento peribr\u00f4nquico difuso com sinais de hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com peso abaixo do percentil para idade e ausculta pulmonar com crepta\u00e7\u00f5es difusas. Suspeitado diagn\u00f3stico de Fibrose c\u00edstica, n\u00e3o realizou teste do pezinho, mas devido \u00e0 cl\u00ednica altamente sugestiva foi submetido ao teste do suor (dosagem de s\u00f3dio e Cloro no suor) com o valor de 54meq\/l. Diante desse quadro, qual exame solicitar para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de fibrose c\u00edstica?","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987757,"hashId":"e6bb8483e066b54b164d9c6d8277c856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lactente sexo masculino, 1 ano 8 meses com hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de repeti\u00e7\u00e3o, sendo necess\u00e1rias 5 interna\u00e7\u00f5es no \u00faltimo ano. \u00daltimo epis\u00f3dio h\u00e1 2 semanas com pneumonia associada \u00e0 diarreia com fezes gordurosas. Devido \u00e0 persist\u00eancia dos sintomas respirat\u00f3rios mesmo com tratamento adequado foi submetido a TC de t\u00f3rax e evidenciado espessamento peribr\u00f4nquico difuso com sinais de hiperinsufla\u00e7\u00e3o. Apresenta-se com peso abaixo do percentil para idade e ausculta pulmonar com crepta\u00e7\u00f5es difusas. Suspeitado diagn\u00f3stico de Fibrose c\u00edstica, n\u00e3o realizou teste do pezinho, mas devido \u00e0 cl\u00ednica altamente sugestiva foi submetido ao teste do suor (dosagem de s\u00f3dio e Cloro no suor) com o valor de 54meq\/l. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, qual exame solicitar para a confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de fibrose c\u00edstica?<\/p>","resposta":7720029,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dosagem de elastase fecal.","id":7720027,"corpo":"<p>Dosagem de elastase fecal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dosagem de gordura fecal.","id":7720028,"corpo":"<p>Dosagem de gordura fecal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repetir teste do suor.","id":7720029,"corpo":"<p>Repetir teste do suor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisa gen\u00e9tica para FC.","id":7720030,"corpo":"<p>Pesquisa gen\u00e9tica para FC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de transplante card\u00edaco pedi\u00e1trico, EXCETO:","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987762,"hashId":"54ee150ce2e39b39eb9049aae459f947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de transplante card\u00edaco pedi\u00e1trico, EXCETO:<\/p>","resposta":7720049,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca estagio D associada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo sist\u00eamico.","id":7720047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca estagio D associada \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo sist\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumores n\u00e3o ressec\u00e1veis causando obstru\u00e7\u00e3o ou disfun\u00e7\u00e3o ventricular.","id":7720048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores n\u00e3o ressec\u00e1veis causando obstru\u00e7\u00e3o ou disfun\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prematuridade &lt; 36 semanas de idade gestacional.","id":7720049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prematuridade &lt; 36 semanas de idade gestacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arritmias n\u00e3o responsivas a terap\u00eautica medicamentosa otimizada ou cardiodesfibrilador implant\u00e1vel.","id":7720050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arritmias n\u00e3o responsivas a terap\u00eautica medicamentosa otimizada ou cardiodesfibrilador implant\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prematuros de extremo baixo peso ao nascer (EBP), com peso abaixo de 1000g representam um grupo singular de pacientes na unidade de tratamento intensivo neonatal, sendo fisiologicamente muito imaturos e extremamente sens\u00edveis em todos os aspectos da assist\u00eancia. Prematuros extremos demandam cuidados diferenciados na sala de parto, nutri\u00e7\u00e3o adequada, suporte circulat\u00f3rio, manejo h\u00eddrico rigoroso e controle de infec\u00e7\u00e3o perene. Sobre o suporte ventilat\u00f3rio e nutricional, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987770,"hashId":"0758bc5cb48f42a9868a85d39d3d92a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prematuros de extremo baixo peso ao nascer (EBP), com peso abaixo de 1000g representam um grupo singular de pacientes na unidade de tratamento intensivo neonatal, sendo fisiologicamente muito imaturos e extremamente sens\u00edveis em todos os aspectos da assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Prematuros extremos demandam cuidados diferenciados na sala de parto, nutri\u00e7\u00e3o adequada, suporte circulat\u00f3rio, manejo h\u00eddrico rigoroso e controle de infec\u00e7\u00e3o perene. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o suporte ventilat\u00f3rio e nutricional, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7720080,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o parenteral pouco depois do nascimento.","id":7720079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nutri\u00e7\u00e3o parenteral pouco depois do nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com volumes correntes mais altos e curto tempo inspirat\u00f3rio.","id":7720080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ventila\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita com volumes correntes mais altos e curto tempo inspirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o precoce de dieta tr\u00f3fica com leite materno.","id":7720081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00e3o precoce de dieta tr\u00f3fica com leite materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar hiper\u00f3xia e hipocapnia.","id":7720082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar hiper\u00f3xia e hipocapnia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gesta\u00e7\u00e3o, a s\u00edfilis pode apresentar consequ\u00eancias severas como: abortamento, prematuridade, natimortalidade, manifesta\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas precoces ou tardias e\/ou morte do RN. Infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita tem sido diagnosticada em apenas 1 a 2% das mulheres tratadas adequadamente durante a gesta\u00e7\u00e3o, comparado com 70 a 100% das gestantes n\u00e3o tratadas Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64857,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia","id":21407},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uft-2021-copese-uft-residencia-em-pediatria-area-neonatologia-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Pediatria - \u00c1rea: Neonatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1987781,"hashId":"d19baee195aa50b9307246de7553dd35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gesta\u00e7\u00e3o, a s\u00edfilis pode apresentar consequ\u00eancias severas como: abortamento, prematuridade, natimortalidade, manifesta\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas precoces ou tardias e\/ou morte do RN. Infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita tem sido diagnosticada em apenas 1 a 2% das mulheres tratadas adequadamente durante a gesta\u00e7\u00e3o, comparado com 70 a 100% das gestantes n\u00e3o tratadas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7720125,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os testes trepon\u00eamicos s\u00e3o mais \u00fateis para triagem ou para monitorar a efic\u00e1cia do tratamento.","id":7720123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes trepon\u00eamicos s\u00e3o mais \u00fateis para triagem ou para monitorar a efic\u00e1cia do tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendado que beb\u00eas de m\u00e3es tratadas com um antibi\u00f3tico n\u00e3o penicilina sejam avaliados e se estiverem assintom\u00e1ticos continuar com a avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial mensal at\u00e9 12 meses.","id":7720124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendado que beb\u00eas de m\u00e3es tratadas com um antibi\u00f3tico n\u00e3o penicilina sejam avaliados e se estiverem assintom\u00e1ticos continuar com a avalia\u00e7\u00e3o ambulatorial mensal at\u00e9 12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se oferta de tratamento presuntivo \u00e0s parcerias sexuais das gestantes com diagn\u00f3stico de s\u00edfilis, independentemente dos sinais e sintomas, mesmo com teste r\u00e1pido n\u00e3o reagente.","id":7720125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se oferta de tratamento presuntivo \u00e0s parcerias sexuais das gestantes com diagn\u00f3stico de s\u00edfilis, independentemente dos sinais e sintomas, mesmo com teste r\u00e1pido n\u00e3o reagente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o de tratamento da parceria sexual segue sendo imprescind\u00edvel como crit\u00e9rio de notifica\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis cong\u00eanita.","id":7720126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informa\u00e7\u00e3o de tratamento da parceria sexual segue sendo imprescind\u00edvel como crit\u00e9rio de notifica\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis cong\u00eanita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 02 e 03, considere a fala: Mas pra gente vai continuar de portas fechadas! O termo \u201cMas\u201d e a forma verbal \u201cvai continuar\u201d, ambos em destaque, est\u00e3o corretamente substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de sentido ao texto, em: ","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990646,"hashId":"8b586df78a2ecfd325c74ba8f87c6a09","enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>02<\/strong> e <strong>03<\/strong>, considere a fala: <\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> <strong>Mas<\/strong> pra gente <strong>vai continuar<\/strong> de portas fechadas! <\/li><\/ol><p>O termo \u201cMas\u201d e a forma verbal \u201cvai continuar\u201d, ambos em destaque, est\u00e3o corretamente substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de sentido ao texto, em: <\/p>","resposta":7733747,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque pra gente continua de portas fechadas! ","id":7733744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque pra gente continua de portas fechadas! <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Portanto pra gente continuaria de portas fechadas! ","id":7733745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portanto pra gente continuaria de portas fechadas! <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim pra gente continuou de portas fechadas! ","id":7733746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim pra gente continuou de portas fechadas! <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contudo pra gente continuar\u00e1 de portas fechadas! ","id":7733747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contudo pra gente continuar\u00e1 de portas fechadas! <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se pra gente continuava de portas fechadas! ","id":7733748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se pra gente continuava de portas fechadas! <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00edngua PORTUGUESA Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03.(Duke. https:\/Awww.otempo.com.br\/charges\/. 21.04-2021)","id":485721,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u00edngua PORTUGUESA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia a charge para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>03<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64958\/grupo-questao\/485721-20211025141011000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Duke. https:\/Awww.otempo.com.br\/charges\/. 21.04-2021)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor, um resultado pr\u00e1tico do lado negativo da habitua\u00e7\u00e3o pode ser exemplificado com ","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990667,"hashId":"1894c33689d13fef8f58722bc9c81573","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, um resultado pr\u00e1tico do lado negativo da habitua\u00e7\u00e3o pode ser exemplificado com <\/p>","resposta":7733853,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a insist\u00eancia em atribuir uma ideia a algu\u00e9m sem termos evid\u00eancias concretas sobre a situa\u00e7\u00e3o que a envolve. ","id":7733849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insist\u00eancia em atribuir uma ideia a algu\u00e9m sem termos evid\u00eancias concretas sobre a situa\u00e7\u00e3o que a envolve. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dificuldade para superarmos situa\u00e7\u00f5es muito traum\u00e1ticas e passarmos a nos ocupar de outras atividades. ","id":7733850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dificuldade para superarmos situa\u00e7\u00f5es muito traum\u00e1ticas e passarmos a nos ocupar de outras atividades. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a obstina\u00e7\u00e3o desarrazoada em permanecer exigindo do poder p\u00fablico o combate eficiente \u00e0 crise de Covid-19. ","id":7733851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obstina\u00e7\u00e3o desarrazoada em permanecer exigindo do poder p\u00fablico o combate eficiente \u00e0 crise de Covid-19. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tend\u00eancia de n\u00e3o reconhecer o empenho constante dos governantes para solucionar os problemas da pandemia. ","id":7733852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tend\u00eancia de n\u00e3o reconhecer o empenho constante dos governantes para solucionar os problemas da pandemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falta de uma rea\u00e7\u00e3o apropriada de nossa parte diante da cat\u00e1strofe humana causada pela pandemia de Covid-19. ","id":7733853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falta de uma rea\u00e7\u00e3o apropriada de nossa parte diante da cat\u00e1strofe humana causada pela pandemia de Covid-19. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10.Vivendo com a trag\u00e9dia \u201cUma \u00fanica morte \u00e9 uma trag\u00e9dia; um milh\u00e3o de mortes \u00e9 uma estat\u00edstica\u201d. A frase, ou uma de suas variantes, \u00e9 normalmente atribu\u00edda a St\u00e1lin, mas n\u00e3o h\u00e1 registro confi\u00e1vel de que ele tenha dito algo parecido. Qualquer que seja o autor da m\u00e1xima, ela revela de forma criativa uma das mais fascinantes caracter\u00edsticas da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o. Tecnicamente, a habitua\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma forma de aprendizado e \u00e9 caracterizada pela diminui\u00e7\u00e3o da intensidade com que respondemos a um est\u00edmulo \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o se repete ou se prolonga. No plano valorativo, a habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 ao mesmo tempo uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e algo mal\u00e9fico. O lado positivo \u00e9 bem evidente: \u00e9 a habitua\u00e7\u00e3o que permite que nos ajustemos a mudan\u00e7as e sigamos em frente. Se entramos num ambiente em que h\u00e1 um cheiro muito penetrante ou um barulho muito alto, n\u00f3s inicialmente nos incomodamos. Mas, \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o continua e n\u00e3o desencadeia nenhuma emerg\u00eancia, nossa resposta a esses est\u00edmulos vai se tornando paulatinamente mais fraca. A ideia \u00e9 que, se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma amea\u00e7a, devemos liberar recursos mentais para nos ocupar com outras coisas. \u00c9 por isso que ela entra na categoria aprendizado. Obviamente, a habitua\u00e7\u00e3o opera n\u00e3o s\u00f3 sobre est\u00edmulos sensoriais b\u00e1sicos, como cheiros e ru\u00eddos, mas tamb\u00e9m sobre situa\u00e7\u00f5es mais complexas. O lado menos brilhante da habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 que ela normaliza aquilo que, no plano moral, n\u00e3o deveria ser normalizado. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora no Brasil com a epidemia de Covid-19. Estamos h\u00e1 tanto tempo lendo sobre o aumento de mortes e vendo imagens dos congestionamentos de caix\u00f5es que a situa\u00e7\u00e3o por que estamos passando j\u00e1 n\u00e3o desencadeia em n\u00f3s a rea\u00e7\u00e3o adequada, que seria a de exigir dos governantes medidas mais efetivas para minorar a crise. (H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo, 19.05.2021. Adaptado)","id":485725,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vivendo com a trag\u00e9dia <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cUma \u00fanica morte \u00e9 uma trag\u00e9dia; um milh\u00e3o de mortes \u00e9 uma estat\u00edstica\u201d. A frase, ou uma de suas variantes, \u00e9 normalmente atribu\u00edda a St\u00e1lin, mas n\u00e3o h\u00e1 registro confi\u00e1vel de que ele tenha dito algo parecido. Qualquer que seja o autor da m\u00e1xima, ela revela de forma criativa uma das mais fascinantes caracter\u00edsticas da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Tecnicamente, a habitua\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma forma de aprendizado e \u00e9 caracterizada pela diminui\u00e7\u00e3o da intensidade com que respondemos a um est\u00edmulo \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o se repete ou se prolonga. No plano valorativo, a habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 ao mesmo tempo uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e algo mal\u00e9fico. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lado positivo \u00e9 bem evidente: \u00e9 a habitua\u00e7\u00e3o que permite que nos ajustemos a mudan\u00e7as e sigamos em frente. Se entramos num ambiente em que h\u00e1 um cheiro muito penetrante ou um barulho muito alto, n\u00f3s inicialmente nos incomodamos. Mas, \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o continua e n\u00e3o desencadeia nenhuma emerg\u00eancia, nossa resposta a esses est\u00edmulos vai se tornando paulatinamente mais fraca. A ideia \u00e9 que, se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma amea\u00e7a, devemos liberar recursos mentais para nos ocupar com outras coisas. \u00c9 por isso que ela entra na categoria aprendizado. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Obviamente, a habitua\u00e7\u00e3o opera n\u00e3o s\u00f3 sobre est\u00edmulos sensoriais b\u00e1sicos, como cheiros e ru\u00eddos, mas tamb\u00e9m sobre situa\u00e7\u00f5es mais complexas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lado menos brilhante da habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 que ela normaliza aquilo que, no plano moral, n\u00e3o deveria ser normalizado. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora no Brasil com a epidemia de Covid-19. Estamos h\u00e1 tanto tempo lendo sobre o aumento de mortes e vendo imagens dos congestionamentos de caix\u00f5es que a situa\u00e7\u00e3o por que estamos passando j\u00e1 n\u00e3o desencadeia em n\u00f3s a rea\u00e7\u00e3o adequada, que seria a de exigir dos governantes medidas mais efetivas para minorar a crise. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo, 19.05.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho escrito com base nas ideias do texto:O senso comum atribui a m\u00e1xima ________________ relativiza o impacto diante da morte a St\u00e1lin, ainda que n\u00e3o esteja totalmente clara _____________ rela\u00e7\u00e3o desse personagem hist\u00f3rico com essa afirma\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 que esse discurso remete ___________ uma caracter\u00edstica fundamental da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o, ______________ j\u00e1 s\u00e3o bem conhecidos os efeitos positivos assim como os de natureza menos louv\u00e1vel.Em atendimento \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, as lacunas do trecho devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990696,"hashId":"6f1e6e0973f69e835770a48a399d670e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho escrito com base nas ideias do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O senso comum atribui a m\u00e1xima ________________ relativiza o impacto diante da morte a St\u00e1lin, ainda que n\u00e3o esteja totalmente clara _____________ rela\u00e7\u00e3o desse personagem hist\u00f3rico com essa afirma\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 que esse discurso remete ___________ uma caracter\u00edstica fundamental da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o, ______________ j\u00e1 s\u00e3o bem conhecidos os efeitos positivos assim como os de natureza menos louv\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em atendimento \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, as lacunas do trecho devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":7733994,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que...a...a... da qual","id":7733994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que...a...a... da qual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de que... \u00e0...a... da qual","id":7733995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que... \u00e0...a... da qual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que...\u00e0...a... a qual","id":7733996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que...\u00e0...a... a qual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em que...a...\u00e0...a qual","id":7733997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em que...a...\u00e0...a qual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de que...a... \u00e0... aqual","id":7733998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de que...a... \u00e0... aqual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 10.Vivendo com a trag\u00e9dia \u201cUma \u00fanica morte \u00e9 uma trag\u00e9dia; um milh\u00e3o de mortes \u00e9 uma estat\u00edstica\u201d. A frase, ou uma de suas variantes, \u00e9 normalmente atribu\u00edda a St\u00e1lin, mas n\u00e3o h\u00e1 registro confi\u00e1vel de que ele tenha dito algo parecido. Qualquer que seja o autor da m\u00e1xima, ela revela de forma criativa uma das mais fascinantes caracter\u00edsticas da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o. Tecnicamente, a habitua\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma forma de aprendizado e \u00e9 caracterizada pela diminui\u00e7\u00e3o da intensidade com que respondemos a um est\u00edmulo \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o se repete ou se prolonga. No plano valorativo, a habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 ao mesmo tempo uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e algo mal\u00e9fico. O lado positivo \u00e9 bem evidente: \u00e9 a habitua\u00e7\u00e3o que permite que nos ajustemos a mudan\u00e7as e sigamos em frente. Se entramos num ambiente em que h\u00e1 um cheiro muito penetrante ou um barulho muito alto, n\u00f3s inicialmente nos incomodamos. Mas, \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o continua e n\u00e3o desencadeia nenhuma emerg\u00eancia, nossa resposta a esses est\u00edmulos vai se tornando paulatinamente mais fraca. A ideia \u00e9 que, se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma amea\u00e7a, devemos liberar recursos mentais para nos ocupar com outras coisas. \u00c9 por isso que ela entra na categoria aprendizado. Obviamente, a habitua\u00e7\u00e3o opera n\u00e3o s\u00f3 sobre est\u00edmulos sensoriais b\u00e1sicos, como cheiros e ru\u00eddos, mas tamb\u00e9m sobre situa\u00e7\u00f5es mais complexas. O lado menos brilhante da habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 que ela normaliza aquilo que, no plano moral, n\u00e3o deveria ser normalizado. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora no Brasil com a epidemia de Covid-19. Estamos h\u00e1 tanto tempo lendo sobre o aumento de mortes e vendo imagens dos congestionamentos de caix\u00f5es que a situa\u00e7\u00e3o por que estamos passando j\u00e1 n\u00e3o desencadeia em n\u00f3s a rea\u00e7\u00e3o adequada, que seria a de exigir dos governantes medidas mais efetivas para minorar a crise. (H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo, 19.05.2021. Adaptado)","id":485725,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Vivendo com a trag\u00e9dia <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cUma \u00fanica morte \u00e9 uma trag\u00e9dia; um milh\u00e3o de mortes \u00e9 uma estat\u00edstica\u201d. A frase, ou uma de suas variantes, \u00e9 normalmente atribu\u00edda a St\u00e1lin, mas n\u00e3o h\u00e1 registro confi\u00e1vel de que ele tenha dito algo parecido. Qualquer que seja o autor da m\u00e1xima, ela revela de forma criativa uma das mais fascinantes caracter\u00edsticas da psique humana, a habitua\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Tecnicamente, a habitua\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma forma de aprendizado e \u00e9 caracterizada pela diminui\u00e7\u00e3o da intensidade com que respondemos a um est\u00edmulo \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o se repete ou se prolonga. No plano valorativo, a habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 ao mesmo tempo uma b\u00ean\u00e7\u00e3o e algo mal\u00e9fico. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lado positivo \u00e9 bem evidente: \u00e9 a habitua\u00e7\u00e3o que permite que nos ajustemos a mudan\u00e7as e sigamos em frente. Se entramos num ambiente em que h\u00e1 um cheiro muito penetrante ou um barulho muito alto, n\u00f3s inicialmente nos incomodamos. Mas, \u00e0 medida que a exposi\u00e7\u00e3o continua e n\u00e3o desencadeia nenhuma emerg\u00eancia, nossa resposta a esses est\u00edmulos vai se tornando paulatinamente mais fraca. A ideia \u00e9 que, se n\u00e3o h\u00e1 nenhuma amea\u00e7a, devemos liberar recursos mentais para nos ocupar com outras coisas. \u00c9 por isso que ela entra na categoria aprendizado. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Obviamente, a habitua\u00e7\u00e3o opera n\u00e3o s\u00f3 sobre est\u00edmulos sensoriais b\u00e1sicos, como cheiros e ru\u00eddos, mas tamb\u00e9m sobre situa\u00e7\u00f5es mais complexas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O lado menos brilhante da habitua\u00e7\u00e3o \u00e9 que ela normaliza aquilo que, no plano moral, n\u00e3o deveria ser normalizado. \u00c9 o que est\u00e1 acontecendo agora no Brasil com a epidemia de Covid-19. Estamos h\u00e1 tanto tempo lendo sobre o aumento de mortes e vendo imagens dos congestionamentos de caix\u00f5es que a situa\u00e7\u00e3o por que estamos passando j\u00e1 n\u00e3o desencadeia em n\u00f3s a rea\u00e7\u00e3o adequada, que seria a de exigir dos governantes medidas mais efetivas para minorar a crise. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t(H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo, 19.05.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 04 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o on\u00edrica, por conta da atua\u00e7\u00e3o do processo prim\u00e1rio, ","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990751,"hashId":"27d6c311bb0635e4d83c64936c18800a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o on\u00edrica, por conta da atua\u00e7\u00e3o do processo prim\u00e1rio, <\/p>","resposta":7734270,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tona todos os conte\u00fados dos sonhos il\u00f3gicos e incoerentes. ","id":7734269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tona todos os conte\u00fados dos sonhos il\u00f3gicos e incoerentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confunde os elos de conex\u00e3o entre os elementos presentes no sonho. ","id":7734270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confunde os elos de conex\u00e3o entre os elementos presentes no sonho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permite a satisfa\u00e7\u00e3o plena, de modo indireto, das puls\u00f5es do id. ","id":7734271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a satisfa\u00e7\u00e3o plena, de modo indireto, das puls\u00f5es do id. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condensa os elementos do sonho para impedir a manifesta\u00e7\u00e3o do id. ","id":7734272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condensa os elementos do sonho para impedir a manifesta\u00e7\u00e3o do id. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remete os elementos presentes no sonho a s\u00edmbolos que s\u00e3o universais. ","id":7734273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remete os elementos presentes no sonho a s\u00edmbolos que s\u00e3o universais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao manejo t\u00e9cnico do sil\u00eancio em situa\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, \u00e9 muito importante que o terapeuta ","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990817,"hashId":"7f7c5932b84ee58b6bdf7508b4105671","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao manejo t\u00e9cnico do sil\u00eancio em situa\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, \u00e9 muito importante que o terapeuta <\/p>","resposta":7734602,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"questione frequentemente o paciente sobre o que ele est\u00e1 pensando. ","id":7734599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">questione frequentemente o paciente sobre o que ele est\u00e1 pensando. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraponha o sil\u00eancio do paciente com uma atitude silenciosa semelhante. ","id":7734600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraponha o sil\u00eancio do paciente com uma atitude silenciosa semelhante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interprete prontamente essa atitude com car\u00e1ter regressivo no paciente. ","id":7734601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interprete prontamente essa atitude com car\u00e1ter regressivo no paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentre sua aten\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal do paciente. ","id":7734602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concentre sua aten\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal do paciente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fale sobre os avan\u00e7os do paciente no processo, retomando o di\u00e1logo na sess\u00e3o. ","id":7734603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fale sobre os avan\u00e7os do paciente no processo, retomando o di\u00e1logo na sess\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894}],"orgaos":[{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a din\u00e2mica transferencial identificada em um setting grupal ","provas":[{"id":64958,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:Oncologia","id":19894},"orgao":{"nome":"A.C.Camargo Cancer Center","sigla":"","id":5096,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"a-c-camargo-cancer-center-sp-2021-vunesp-residencia-em-psicologia-area-oncologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - A.C.Camargo Cancer Center - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea:  Oncologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1990833,"hashId":"3032d8d99a340eaa8856761d79023e27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a din\u00e2mica transferencial identificada em um <em>setting<\/em> grupal <\/p>","resposta":7734681,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 menos complexa do que a que ocorre em atendimentos individuais. ","id":7734679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 menos complexa do que a que ocorre em atendimentos individuais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fica prejudicada pela falta de um campo apropriado para se manifestar. ","id":7734680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica prejudicada pela falta de um campo apropriado para se manifestar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclui transfer\u00eancias cruzadas que nem sempre devem ser trabalhadas pelo terapeuta. ","id":7734681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui transfer\u00eancias cruzadas que nem sempre devem ser trabalhadas pelo terapeuta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 encontra resson\u00e2ncia quando se dirige \u00e0 figura do terapeuta. ","id":7734682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 encontra resson\u00e2ncia quando se dirige \u00e0 figura do terapeuta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impede a livre circula\u00e7\u00e3o da palavra no grupo, obstruindo a sua evolu\u00e7\u00e3o. ","id":7734683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a livre circula\u00e7\u00e3o da palavra no grupo, obstruindo a sua evolu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Figuras de linguagem, figuras de estilo ou figuras de ret\u00f3rica s\u00e3o estrat\u00e9gias que o orador pode aplicar ao texto para conseguir um determinado efeito na interpreta\u00e7\u00e3o do ouvinte. Qual a figura de linguagem est\u00e1 presente no per\u00edodo \"Ent\u00e3o foi-se diminuindo a chama da solit\u00e1ria brasa, houve um brilho moment\u00e2neo e seu fogo apagou de vez.\"?","provas":[{"id":64123,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1963406,"hashId":"79119ab17d620cfecb3e263746b05db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Figuras de linguagem, figuras de estilo ou figuras de ret\u00f3rica s\u00e3o estrat\u00e9gias que o orador pode aplicar ao texto para conseguir um determinado efeito na interpreta\u00e7\u00e3o do ouvinte. Qual a figura de linguagem est\u00e1 presente no per\u00edodo \"<em>Ent\u00e3o foi-se diminuindo a chama da solit\u00e1ria brasa, houve um brilho moment\u00e2neo e seu fogo apagou de vez.<\/em>\"?<\/p>","resposta":7608218,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinestesia","id":7608215,"corpo":"<p>Sinestesia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Catacrese","id":7608216,"corpo":"<p>Catacrese<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alitera\u00e7\u00e3o","id":7608217,"corpo":"<p>Alitera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grada\u00e7\u00e3o","id":7608218,"corpo":"<p>Grada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.Crescimento em GrupoUm membro de um determinado grupo, sem nenhum aviso deixou de participar.Ap\u00f3s algumas semanas, o mestre do grupo decidiu visit\u00e1-lo. Era uma noite muito fria. O mestre encontrou o homem em casa sozinho, sentado diante de um brilhante fogo. Supondo a raz\u00e3o para a visita, o homem saudou-lhe, conduziu-lhe a uma grande cadeira perto da lareira e ficou quieto esperando.O mestre se fez confort\u00e1vel, mas n\u00e3o disse nada. No sil\u00eancio s\u00e9rio, contemplou a dan\u00e7a das chamas em torno da lenha ardente. Ap\u00f3s alguns minutos, o mestre examinou as brasas, cuidadosamente apanhou uma brasa ardente e deixou-a de lado. Ent\u00e3o voltou a sentar-se e permaneceu silencioso e im\u00f3vel. O anfitri\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o a tudo, fascinado e quieto.Ent\u00e3o foi-se diminuindo a chama da solit\u00e1ria brasa, houve um brilho moment\u00e2neo e seu fogo apagou de vez. Logo estava frio e morto. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial.O mestre, antes de se preparar para sair, recolheu a brasa fria e inoperante e colocou-a de volta no meio do fogo. Imediatamente come\u00e7ou a incandescer uma vez mais com a luz e o calor dos carv\u00f5es ardentes em torno dela.Quando o mestre alcan\u00e7ou a porta para partir, seu anfitri\u00e3o disse:- Obrigado tanto por sua visita quanto pelo serm\u00e3o. Eu estou voltando ao conv\u00edvio do grupo.https:\/\/semeandocatequese.wordpress.com\/category\/mensagem\/page\/2\/ - Adaptado. ","id":482908,"enunciado":"<p><em>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong>Crescimento em Grupo<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Um membro de um determinado grupo, sem nenhum aviso deixou de participar.<\/p><p><br><\/p><p>Ap\u00f3s algumas semanas, o mestre do grupo decidiu visit\u00e1-lo. Era uma noite muito fria. O mestre encontrou o homem em casa sozinho, sentado diante de um brilhante fogo. <\/p><p><br><\/p><p>Supondo a raz\u00e3o para a visita, o homem saudou-lhe, conduziu-lhe a uma grande cadeira perto da lareira e ficou quieto esperando.<\/p><p><br><\/p><p>O mestre se fez confort\u00e1vel, mas n\u00e3o disse nada. No sil\u00eancio s\u00e9rio, contemplou a dan\u00e7a das chamas em torno da lenha ardente. Ap\u00f3s alguns minutos, o mestre examinou as brasas, cuidadosamente apanhou uma brasa ardente e deixou-a de lado. Ent\u00e3o voltou a sentar-se e permaneceu silencioso e im\u00f3vel. O anfitri\u00e3o prestou aten\u00e7\u00e3o a tudo, fascinado e quieto.<\/p><p><br><\/p><p>Ent\u00e3o foi-se diminuindo a chama da solit\u00e1ria brasa, houve um brilho moment\u00e2neo e seu fogo apagou de vez. Logo estava frio e morto. Nenhuma palavra tinha sido dita desde o cumprimento inicial.<\/p><p><br><\/p><p>O mestre, antes de se preparar para sair, recolheu a brasa fria e inoperante e colocou-a de volta no meio do fogo. Imediatamente come\u00e7ou a incandescer uma vez mais com a luz e o calor dos carv\u00f5es ardentes em torno dela.<\/p><p><br><\/p><p>Quando o mestre alcan\u00e7ou a porta para partir, seu anfitri\u00e3o disse:<\/p><p><br><\/p><p>- Obrigado tanto por sua visita quanto pelo serm\u00e3o. Eu estou voltando ao conv\u00edvio do grupo.<\/p><p><sub>https:\/\/semeandocatequese.wordpress.com\/category\/mensagem\/page\/2\/ - Adaptado. <\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 2\u00b0 da Lei n. 4.320\/1964, integrar\u00e3o a Lei de Or\u00e7amento: I - Quadro das dota\u00e7\u00f5es por \u00f3rg\u00e3os do Governo e da Administra\u00e7\u00e3o. II \u2013 Sum\u00e1rio geral da receita por fontes e da despesa por fun\u00e7\u00f5es do Governo. III \u2013 Quadro discriminativo da receita por fontes e respectiva legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63195,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-assistente-juridico-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Assistente Jur\u00eddico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1962057,"hashId":"01619c295b0dd65e8a97a263a8cecaab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 2\u00b0 da Lei n. 4.320\/1964, integrar\u00e3o a Lei de Or\u00e7amento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Quadro das dota\u00e7\u00f5es por \u00f3rg\u00e3os do Governo e da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Sum\u00e1rio geral da receita por fontes e da despesa por fun\u00e7\u00f5es do Governo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Quadro discriminativo da receita por fontes e respectiva legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7601627,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7601623,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7601624,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":7601625,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":7601626,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":7601627,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras","id":24310}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamado o s\u00edmbolo na partitura usado para unir duas ou mais linhas de m\u00fasica, indicando que devem ser lidas simultaneamente?","provas":[{"id":64020,"cargo":{"descricao":"Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras","id":24310},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Professor de Arte - \u00c1rea: Bandas e Fanfarras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1962088,"hashId":"2194afc6f47e31c5a97c5e9c6d10ce01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 chamado o s\u00edmbolo na partitura usado para unir duas ou mais linhas de m\u00fasica, indicando que devem ser lidas simultaneamente?<\/p>","resposta":7601780,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colchete.","id":7601777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colchete.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Barra dupla.","id":7601778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barra dupla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clave de Sol.","id":7601779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clave de Sol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema.","id":7601780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linha de compasso.","id":7601781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linha de compasso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as mulheres eram contr\u00e1rias ao div\u00f3rcio. II \u2013 A primeira faculdade de Medicina para mulheres foi constru\u00edda na Inglaterra. III \u2013 Antes de se tornar rainha, Vit\u00f3ria ocupou o cargo de general do ex\u00e9rcito australiano.","provas":[{"id":63204,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2021-avanca-sp-escriturario-2","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Louveira - Escritur\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1962145,"hashId":"aeade6e2b507354cf7ae73022b2982d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor do texto, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 No in\u00edcio do s\u00e9culo XX, as mulheres eram contr\u00e1rias ao div\u00f3rcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A primeira faculdade de Medicina para mulheres foi constru\u00edda na Inglaterra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Antes de se tornar rainha, Vit\u00f3ria ocupou o cargo de general do ex\u00e9rcito australiano.<\/p>","resposta":7602043,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":7602039,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apena o item II \u00e9 verdadeiro.","id":7602040,"corpo":"<p>Apena o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. ","id":7602041,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":7602042,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.","id":7602043,"corpo":"<p>Nenhum dos itens \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os povos europeus, a cruzada pela igualdade tinha a ala das mulheres. Suas l\u00edderes queriam o direito ao div\u00f3rcio, \u00e0 propriedade nos mesmos termos dos homens, a votar, a entrar na universidade e, mais especificamente, a estudar em escolas de Medicina, cujas salas de disseca\u00e7\u00e3o, com toda aquela carne \u00e0 mostra, era considerada inapropriada para as jovens. Por volta de 1900, a maioria desses direitos estava sendo alcan\u00e7ada, em especial nos pa\u00edses protestantes. Em nenhum lugar da Europa, entretanto, havia uma mulher que fosse ju\u00edza, pol\u00edtica, general ou chefe de uma grande empresa. Curiosamente, uma das institui\u00e7\u00f5es mais antigas, a monarquia, permitia de tempos em tempos que uma mulher estivesse acima de todos os homens. A mais famosa do mundo em 1900 era a rainha Vit\u00f3ria, que celebrava seu 63\u00b0 ano no trono brit\u00e2nico. Poucas mulheres no mundo j\u00e1 haviam votado em uma elei\u00e7\u00e3o. A Nova Zel\u00e2ndia, em 1893, tinha sido o primeiro pa\u00eds a permitir que elas votassem em uma elei\u00e7\u00e3o nacional; em tr\u00eas pequenos estados norte-americanos, as mulheres tinham o direito de votar quando se tratava de assuntos estaduais, por\u00e9m n\u00e3o nacionais. A urna eleitoral continuava fora do alcance das europeias. Grupos de mulheres, assim como de homens, tentavam diligentemente aprovar leis que permitissem o sufr\u00e1gio feminino, em parte por acreditarem que elas ajudariam a purificar a vida nacional ao combater a prostitui\u00e7\u00e3o, o h\u00e1bito de beber em excesso e outros males sociais. A primeira elei\u00e7\u00e3o nacional na qual as mulheres puderam votar e tamb\u00e9m concorrer para o parlamento aconteceu na Austr\u00e1lia, em 1903. Das poucas que concorreram, Vida Goldstein era a \u00fanica que tinha chances de ser eleita. Com 34 anos de idade, solteira, determinada e capaz de responder francamente quando interrompiam seus discursos em locais p\u00fablicos, almejava a ser a primeira mulher do mundo a entrar para um parlamento. N\u00e3o venceu, mas o grande n\u00famero de votos que recebeu foi considerado um triunfo. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 46).","id":482803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os povos europeus, a cruzada pela igualdade tinha a ala das mulheres. Suas l\u00edderes queriam o direito ao div\u00f3rcio, \u00e0 propriedade nos mesmos termos dos homens, a votar, a entrar na universidade e, mais especificamente, a estudar em escolas de Medicina, cujas salas de disseca\u00e7\u00e3o, com toda aquela carne \u00e0 mostra, era considerada inapropriada para as jovens. Por volta de 1900, a maioria desses direitos estava sendo alcan\u00e7ada, em especial nos pa\u00edses protestantes. Em nenhum lugar da Europa, entretanto, havia uma mulher que fosse ju\u00edza, pol\u00edtica, general ou chefe de uma grande empresa. Curiosamente, uma das institui\u00e7\u00f5es mais antigas, a monarquia, permitia de tempos em tempos que uma mulher estivesse acima de todos os homens. A mais famosa do mundo em 1900 era a rainha Vit\u00f3ria, que celebrava seu 63\u00b0 ano no trono brit\u00e2nico. Poucas mulheres no mundo j\u00e1 haviam votado em uma elei\u00e7\u00e3o. A Nova Zel\u00e2ndia, em 1893, tinha sido o primeiro pa\u00eds a permitir que elas votassem em uma elei\u00e7\u00e3o nacional; em tr\u00eas pequenos estados norte-americanos, as mulheres tinham o direito de votar quando se tratava de assuntos estaduais, por\u00e9m n\u00e3o nacionais. A urna eleitoral continuava fora do alcance das europeias. Grupos de mulheres, assim como de homens, tentavam diligentemente aprovar leis que permitissem o sufr\u00e1gio feminino, em parte por acreditarem que elas ajudariam a purificar a vida nacional ao combater a prostitui\u00e7\u00e3o, o h\u00e1bito de beber em excesso e outros males sociais. A primeira elei\u00e7\u00e3o nacional na qual as mulheres puderam votar e tamb\u00e9m concorrer para o parlamento aconteceu na Austr\u00e1lia, em 1903. Das poucas que concorreram, Vida Goldstein era a \u00fanica que tinha chances de ser eleita. Com 34 anos de idade, solteira, determinada e capaz de responder francamente quando interrompiam seus discursos em locais p\u00fablicos, almejava a ser a primeira mulher do mundo a entrar para um parlamento. N\u00e3o venceu, mas o grande n\u00famero de votos que recebeu foi considerado um triunfo. (BLAINEY, Geoffrey. Uma Breve Hist\u00f3ria do S\u00e9culo XX. 2 ed. S\u00e3o Paulo: Fundamento, 2011, p. 46).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estadiamento do tumor colorretal; tumor que invade a submucosa e a camada muscular pr\u00f3pria, sem envolvimento al\u00e9m da camada muscular, deve ter o estadiamento tumoral:","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662559,"hashId":"7b63180fc05d975ca5c6c4c16808d97a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o estadiamento do tumor colorretal; tumor que invade a submucosa e a camada muscular pr\u00f3pria, sem envolvimento al\u00e9m da camada muscular, deve ter o estadiamento tumoral:<\/p>","resposta":6268168,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T1.","id":6268167,"corpo":"<p>T1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T2.","id":6268168,"corpo":"<p>T2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T3.","id":6268169,"corpo":"<p>T3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T4.","id":6268170,"corpo":"<p>T4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 7 anos, hist\u00f3ria de convuls\u00f5es, apresenta mancha avermelhada (\u201cvinho do porto\u201d) na face e calcifica\u00e7\u00f5es subcorticais \u00e0 tomografia, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica:","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662565,"hashId":"10b45501677894a32d804b118fb87126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 7 anos, hist\u00f3ria de convuls\u00f5es, apresenta mancha avermelhada (\u201cvinho do porto\u201d) na face e calcifica\u00e7\u00f5es subcorticais \u00e0 tomografia, qual a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica:<\/p>","resposta":6268192,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurofibromatose tipo I.","id":6268191,"corpo":"<p>Neurofibromatose tipo I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sindrome Sturge-Weber.","id":6268192,"corpo":"<p>Sindrome Sturge-Weber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sindrome Klippel-Tr\u00e9naunay-Weber.","id":6268193,"corpo":"<p>Sindrome Klippel-Tr\u00e9naunay-Weber.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elefant\u00edase.","id":6268194,"corpo":"<p>Elefant\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662570,"hashId":"c2009f6a8c9c352ec57af196577d01ce","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6268213,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roturas do manguito rotador podem estar relacionadas a traumas, impactosubacromial, degenera\u00e7\u00e3o tendinea ou hipovasculariza\u00e7\u00e3o.","id":6268211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roturas do manguito rotador podem estar relacionadas a traumas, impactosubacromial, degenera\u00e7\u00e3o tendinea ou hipovasculariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exame ultrassonogr\u00e1fico, os achados de espessamento tend\u00edneo e hipoecogenicidade s\u00e3o caracter\u00edsticos de tendinopatia.","id":6268212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exame ultrassonogr\u00e1fico, os achados de espessamento tend\u00edneo e hipoecogenicidade s\u00e3o caracter\u00edsticos de tendinopatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calcifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o de dif\u00edcil caracteriza\u00e7\u00e3o \u00e0 ultrassonografia, n\u00e3o sendo poss\u00edvel diagnosticar tendinopatiacalc\u00e1rea pelo m\u00e9todo.","id":6268213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o de dif\u00edcil caracteriza\u00e7\u00e3o \u00e0 ultrassonografia, n\u00e3o sendo poss\u00edvel diagnosticar tendinopatiacalc\u00e1rea pelo m\u00e9todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns dos achados ultrassonogr\u00e1ficos secund\u00e1rios da rotura tendinea do manguito rotado s\u00e3o derrame articular e l\u00edquido ao redor do TCLB.","id":6268214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns dos achados ultrassonogr\u00e1ficos secund\u00e1rios da rotura tendinea do manguito rotado s\u00e3o derrame articular e l\u00edquido ao redor do TCLB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma RM de \u00f3rbita observa-se les\u00e3o envolvendo o nervo \u00f3ptico, com aspecto de sinal do \u201ctrilho do trem\u201d, qual a les\u00e3o mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662579,"hashId":"d560c2378538d4c811869ded11c3a42d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma RM de \u00f3rbita observa-se les\u00e3o envolvendo o nervo \u00f3ptico, com aspecto de sinal do \u201ctrilho do trem\u201d, qual a les\u00e3o mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":6268247,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meningioma do nervo \u00f3ptico.","id":6268247,"corpo":"<p>Meningioma do nervo \u00f3ptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurite \u00f3ptica.","id":6268248,"corpo":"<p>Neurite \u00f3ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Schawnoma.","id":6268249,"corpo":"<p>Schawnoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linfoma.","id":6268250,"corpo":"<p>Linfoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por hospedeiro, todo indiv\u00edduo capaz de abrigar em seu organismo um agente causal de doen\u00e7a, com o qual pode estabelecer rela\u00e7\u00f5es variadas. Diversas caracter\u00edsticas do hospedeiro influem sobre sua susceptibilidade \u00e0s enfermidades. Essas caracter\u00edsticas podem ser divididas em pr\u00f3prias e vari\u00e1veis, s\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, EXCETO:","provas":[{"id":54876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1645274,"hashId":"e594fb27e69f210087d3a9a35eca241c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por hospedeiro, todo indiv\u00edduo capaz de abrigar em seu organismo um agente causal de doen\u00e7a, com o qual pode estabelecer rela\u00e7\u00f5es variadas. Diversas caracter\u00edsticas do hospedeiro influem sobre sua susceptibilidade \u00e0s enfermidades. Essas caracter\u00edsticas podem ser divididas em pr\u00f3prias e vari\u00e1veis, s\u00e3o consideradas caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6196213,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Susceptibilidade individual.","id":6196210,"corpo":"<p>Susceptibilidade individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexo.","id":6196211,"corpo":"<p>Sexo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie.","id":6196212,"corpo":"<p>Esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado fisiol\u00f3gico.","id":6196213,"corpo":"<p>Estado fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1645274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cAs conjun\u00e7\u00f5es subordinativas (tamb\u00e9m chamadas de \u201ccircunstanciais\u201d) ligam ora\u00e7\u00f5es que exercem uma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o a outra ora\u00e7\u00e3o denominada de 'principal ou subordinante'.\u201d (Fonte adaptada: BEZERRA, R. \u2013 Nova Gram\u00e1tica da L\u00edngua Portuguesa para Concursos&gt; Acesso em 19 de janeiro de 2021) Dessa forma, assinale a alternativa que define corretamente a conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658267,"hashId":"fc70955a82537247d499b6b39ce430d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs conjun\u00e7\u00f5es subordinativas (tamb\u00e9m chamadas de \u201ccircunstanciais\u201d) ligam ora\u00e7\u00f5es que exercem uma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o a outra ora\u00e7\u00e3o denominada de 'principal ou subordinante'.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">(Fonte adaptada: BEZERRA, R. \u2013 Nova Gram\u00e1tica da L\u00edngua <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">Portuguesa para Concursos&gt; Acesso em 19 de janeiro de 2021) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, assinale a alternativa que define corretamente a conjun\u00e7\u00e3o subordinativa concessiva:<\/p>","resposta":6250830,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime a causa, o motivo, a raz\u00e3o de ser da ideia principal.","id":6250829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime a causa, o motivo, a raz\u00e3o de ser da ideia principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime uma a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, oposta \u00e0 ideia principal.","id":6250830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime uma a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria, oposta \u00e0 ideia principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime a conformidade de um pensamento com o da ideia principal.","id":6250831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime a conformidade de um pensamento com o da ideia principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime o efeito, a consequ\u00eancia, o resultado do pensamento expresso na ideia principal.","id":6250832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que subordinam ideias em que se exprime o efeito, a consequ\u00eancia, o resultado do pensamento expresso na ideia principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soletrando no C\u00e9u Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: - Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? - Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. - Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. - Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? - Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? - Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... (Fonte adaptada: https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso &gt;05 de janeiro de 2021)","id":449832,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Soletrando no C\u00e9u <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>&gt;05 de janeiro de 2021)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1658267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os termos destacados nas alternativas a seguir exercem, no contexto em que est\u00e3o inseridos, fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de pronome, exceto:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658269,"hashId":"71714e12205bcba0f79faf2052f7fa88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os termos destacados nas alternativas a seguir exercem, no contexto em que est\u00e3o inseridos, fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de pronome, exceto:<\/p>","resposta":6250840,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tal foi o filme a que assistimos na semana passada.","id":6250837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Tal<\/u> foi o filme a que assistimos na semana passada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De fato, foi Jo\u00e3o mesmo quem resolveu o problema.","id":6250838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De fato, foi Jo\u00e3o <u>mesmo<\/u> quem resolveu o problema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se ele \u00e9 rico, eu tamb\u00e9m o sou.","id":6250839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se ele \u00e9 rico, eu tamb\u00e9m <u>o<\/u> sou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE minha m\u00e3e, que \u00e9 loira, se casou com um descendente de \u00e1rabe [\u2026]\u201d","id":6250840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE minha m\u00e3e, que \u00e9 loira, se casou <u>com<\/u> um descendente de \u00e1rabe [\u2026]\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Soletrando no C\u00e9u Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: - Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? - Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. - Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. - Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? - Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? - Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. - Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... (Fonte adaptada: https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso &gt;05 de janeiro de 2021)","id":449832,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>Soletrando no C\u00e9u <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ap\u00f3s um longo per\u00edodo de doen\u00e7a, uma mulher morre e chega aos port\u00f5es do C\u00e9u. Enquanto aguardava S\u00e3o Pedro, ela espiou pelas grades e viu seus pais, amigos e todos que haviam partido antes dela, sentados \u00e0 mesa, apresiando um maravilhoso banquete. Quando o insigne S\u00e3o Pedro chegou, ela comentou: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Que lugar lindo! Como fa\u00e7o para entrar? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra - respondeu S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Basta soletra-la corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou a mulher, preocupada. \"AMOR\", disse S\u00e3o Pedro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Ela soletrou corretamente e passou pelos port\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Cerca de um ano depois, S\u00e3o Pedro pediu que ela vigiasse os port\u00f5es naquele dia. Para a surpresa da mulher, seu marido apareceu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Oi! Que surpresa! Como voc\u00ea est\u00e1? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Ah, eu estou muito bem desde que voc\u00ea morreu. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Casei-me com aquela bela enfermeira que cuidou de voc\u00ea, ganhei na loteria e fiquei milion\u00e1rio. Vendi a casa onde vivemos e comprei uma mans\u00e3o. Eu e minha esposa viajamos por todo o mundo. Est\u00e1vamos de f\u00e9rias e eu fui esquiar hoje, mas tive um acidente e acabei morrendo. Como fa\u00e7o para entrar, querida? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>- Eu vou falar uma palavra. Se voc\u00ea soletrar corretamente na primeira tentativa, voc\u00ea entra. Se errar, vai direto para o inferno. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Ok, qual a palavra?\", perguntou o marido. \" ARNOLD SCHWARZENEGGER... <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Fonte adaptada: <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>https:\/\/www.tudoporemail.com.br\/content.aspx?emailid=4760 acesso <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>&gt;05 de janeiro de 2021)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1658269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parque Nacional Serra da Capivara abriga o maior e mais importante conjunto de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos do pa\u00eds. S\u00e3o mais de 100 mil hectares de territ\u00f3rio, com um imenso museu a c\u00e9u aberto. O referido parque est\u00e1 situado no estado brasileiro:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658279,"hashId":"4e81a335461ef75cffe582b6b7ac0f2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parque Nacional Serra da Capivara abriga o maior e mais importante conjunto de s\u00edtios arqueol\u00f3gicos do pa\u00eds. S\u00e3o mais de 100 mil hectares de territ\u00f3rio, com um imenso museu a c\u00e9u aberto. O referido parque est\u00e1 situado no estado brasileiro:<\/p>","resposta":6250877,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piau\u00ed.","id":6250877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piau\u00ed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":6250878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o.","id":6250879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Goi\u00e1s.","id":6250880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1658279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua para consumo humano tem a finalidade de prevenir a c\u00e1rie dental. Existem v\u00e1rios m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua. Assinale a alternativa que corresponde a um m\u00e9todo de custo mais barato, e \u00e9 um m\u00e9todo de compara\u00e7\u00e3o visual de cor feito em tubos de Nessler:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658287,"hashId":"1c87415cf69c7708aacbf1b1df9ddca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua para consumo humano tem a finalidade de prevenir a c\u00e1rie dental. Existem v\u00e1rios m\u00e9todos para determina\u00e7\u00e3o de fl\u00faor na \u00e1gua. Assinale a alternativa que corresponde a um m\u00e9todo de custo mais barato, e \u00e9 um m\u00e9todo de compara\u00e7\u00e3o visual de cor feito em tubos de Nessler:<\/p>","resposta":6250911,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo SPADNS.","id":6250909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo SPADNS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo do eletrodo espec\u00edfico para \u00edons fluoretos.","id":6250910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo do eletrodo espec\u00edfico para \u00edons fluoretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Scott-Sanchis.","id":6250911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Scott-Sanchis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Nefelom\u00e9trico.","id":6250912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Nefelom\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es da Qu\u00edmica com as Tecnologias, a Sociedade e o Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417343,"slug":"quimica-relacoes-da-quimica-com-as-tecnologias-a-sociedade-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/1658287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados gerais com balan\u00e7as de laborat\u00f3rios, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658290,"hashId":"544ed2d11229c03d7ad34860483614b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados gerais com balan\u00e7as de laborat\u00f3rios, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":6250923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nunca coloque a m\u00e3o numa balan\u00e7a anal\u00edtica (o fluxo de ar e a temperatura da m\u00e3o, diferente da temperatura do interior da balan\u00e7a interferem na precis\u00e3o da medida): usar sempre pin\u00e7as para introduzir a amostra nessas balan\u00e7as.","id":6250921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca coloque a m\u00e3o numa balan\u00e7a anal\u00edtica (o fluxo de ar e a temperatura da m\u00e3o, diferente da temperatura do interior da balan\u00e7a interferem na precis\u00e3o da medida): usar sempre pin\u00e7as para introduzir a amostra nessas balan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o colocar na balan\u00e7a nenhuma subst\u00e2ncia que n\u00e3o esteja \u00e0 temperatura ambiente.","id":6250922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o colocar na balan\u00e7a nenhuma subst\u00e2ncia que n\u00e3o esteja \u00e0 temperatura ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usar pin\u00e7as, esp\u00e1tulas e dedos para manusear objetos e subst\u00e2ncias que est\u00e3o sendo pesadas.","id":6250923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar pin\u00e7as, esp\u00e1tulas e dedos para manusear objetos e subst\u00e2ncias que est\u00e3o sendo pesadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se, durante a pesagem, o material for pass\u00edvel de interagir com a atmosfera (evapora\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de umidade), o frasco deve ser fechado.","id":6250924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se, durante a pesagem, o material for pass\u00edvel de interagir com a atmosfera (evapora\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o, absor\u00e7\u00e3o de umidade), o frasco deve ser fechado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/1658290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260}],"cargos":[{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0 facilidade de determina\u00e7\u00e3o, a Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) passou a ser um par\u00e2metro muito difundido tanto para a caracteriza\u00e7\u00e3o de efluentes com para o monitoramento de esta\u00e7\u00f5es de tratamento. Assinale a alternativa que corresponde a uma desvantagem da DQO:","provas":[{"id":55108,"cargo":{"descricao":"Analista Qu\u00edmico","id":21929},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es","sigla":"","id":2606,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-dos-perdoes-sp-2021-abcp-analista-quimico","tipo":1,"nome":"ABCP - Prefeitura de Bom Jesus dos Perd\u00f5es - Analista Qu\u00edmico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1658299,"hashId":"e08ffb7ac85d6d1881b2cf97092b6c09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 facilidade de determina\u00e7\u00e3o, a Demanda Qu\u00edmica de Oxig\u00eanio (DQO) passou a ser um par\u00e2metro muito difundido tanto para a caracteriza\u00e7\u00e3o de efluentes com para o monitoramento de esta\u00e7\u00f5es de tratamento. Assinale a alternativa que corresponde a uma desvantagem da DQO:<\/p>","resposta":6250959,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempos de an\u00e1lise longo (5 dias no teste padr\u00e3o).","id":6250957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempos de an\u00e1lise longo (5 dias no teste padr\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nterfer\u00eancias de algas (com luz liberam O2 no meio e sem luz liberam substancia que n\u00e3o estavam presentes no meio).","id":6250958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nterfer\u00eancias de algas (com luz liberam O<sub>2<\/sub> no meio e sem luz liberam substancia que n\u00e3o estavam presentes no meio).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns compostos org\u00e2nicos n\u00e3o s\u00e3o oxidados (piridina, benzeno, am\u00f4nia).","id":6250959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns compostos org\u00e2nicos n\u00e3o s\u00e3o oxidados (piridina, benzeno, am\u00f4nia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Materiais t\u00f3xicos matam os microorganismos.","id":6250960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais t\u00f3xicos matam os microorganismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","oab":false,"nome":"Propriedades Qu\u00edmicas dos Compostos Org\u00e2nicos: N\u00famero de Oxida\u00e7\u00e3o do Carbono. Efeitos Eletr\u00f4nicos. Car\u00e1ter \u00c1cido-Base.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417334,"slug":"quimica-propriedades-quimicas-dos-compostos-organicos-numero-de-oxidacao-do-carbono-efeitos-eletronicos-carater-acido-base"}],"slug":"quimica\/1658299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da vacina\u00e7\u00e3o, podem ser tomadas como medidas profil\u00e1ticas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as em animais:I. Exames rotineiros nos indiv\u00edduos.II. Exames de compras para aquisi\u00e7\u00e3o de animais.III. Isolamento.IV. Medidas de desinfec\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":54876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1645290,"hashId":"2150c2933fb21cfd7ec289ada64f6847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da vacina\u00e7\u00e3o, podem ser tomadas como medidas profil\u00e1ticas, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as em animais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Exames rotineiros nos indiv\u00edduos.<\/p><p>II. Exames de compras para aquisi\u00e7\u00e3o de animais.<\/p><p>III. Isolamento.<\/p><p>IV. Medidas de desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":6196279,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6196279,"corpo":"<p>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":6196280,"corpo":"<p>Somente as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a assertiva I est\u00e1 incorreta.","id":6196281,"corpo":"<p>Somente a assertiva I est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6196282,"corpo":"<p>Somente as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403306,"slug":"veterinaria-epidemiologia"}],"slug":"veterinaria\/1645290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas de um ambiente de cont\u00e1gio:","provas":[{"id":54876,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1645296,"hashId":"702fdf12410afaf73051e201c98df471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas de um ambiente de cont\u00e1gio:<\/p>","resposta":6196305,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manejo.","id":6196304,"corpo":"<p>Manejo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fauna e flora.","id":6196305,"corpo":"<p>Fauna e flora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrutura de produ\u00e7\u00e3o.","id":6196306,"corpo":"<p>Estrutura de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solo.","id":6196307,"corpo":"<p>Solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403478,"slug":"meio-ambiente-saude-publica"}],"slug":"meio-ambiente\/1645296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o dos cuidados na APS, especialmente para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o nutricional no SUS. A an\u00e1lise da carga global de doen\u00e7a no Brasil mostra que a alimenta\u00e7\u00e3o inadequada \u00e9 considerada a principal causa de perda de anos de vida. Nesse sentido, algumas estrat\u00e9gias t\u00eam sido implementadas para a melhoria de car\u00eancias nutricionais da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de sobrepeso e obesidade, bem como, desnutri\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica. Sobre essas estrat\u00e9gias, verifique as assertivas e assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":54881,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-nutricionista","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1645357,"hashId":"12bf6854cc22fa239d0f5543e51296ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u00e9 uma das a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o dos cuidados na APS, especialmente para a organiza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o nutricional no SUS. A an\u00e1lise da carga global de doen\u00e7a no Brasil mostra que a alimenta\u00e7\u00e3o inadequada \u00e9 considerada a principal causa de perda de anos de vida. Nesse sentido, algumas estrat\u00e9gias t\u00eam sido implementadas para a melhoria de car\u00eancias nutricionais da popula\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de sobrepeso e obesidade, bem como, desnutri\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica. Sobre essas estrat\u00e9gias, verifique as assertivas e assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6196563,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 (NutriSUS), realizado em creches do PSE (Programa Sa\u00fade na Escola), atende crian\u00e7as de 6-48 meses de idade e encontrase implementada em 1.040 munic\u00edpios, 6.319 creches.","id":6196561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3 (NutriSUS), realizado em creches do PSE (Programa Sa\u00fade na Escola), atende crian\u00e7as de 6-48 meses de idade e encontrase implementada em 1.040 munic\u00edpios, 6.319 creches.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro (PNSF) atende crian\u00e7as de seis a 24 meses de idade, gestantes ao iniciarem o pr\u00e9-natal at\u00e9 o terceiro m\u00eas p\u00f3s-parto, e faz a suplementa\u00e7\u00e3o de gestantes com \u00e1cido f\u00f3lico.","id":6196562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Ferro (PNSF) atende crian\u00e7as de seis a 24 meses de idade, gestantes ao iniciarem o pr\u00e9-natal at\u00e9 o terceiro m\u00eas p\u00f3s-parto, e faz a suplementa\u00e7\u00e3o de gestantes com \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Programa Crescer Saud\u00e1vel estabelece, no \u00e2mbito do PSE (Programa Sa\u00fade na Escola), um conjunto de medidas para a preven\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia.","id":6196563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Crescer Saud\u00e1vel estabelece, no \u00e2mbito do PSE (Programa Sa\u00fade na Escola), um conjunto de medidas para a preven\u00e7\u00e3o da desnutri\u00e7\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A atende crian\u00e7as de 6 a 59 meses de idade. A cobertura de suplementa\u00e7\u00e3o em 2019 foi de 46,4%. Atualmente, o Programa est\u00e1 em 3.548 munic\u00edpios e suplementa cerca de 5,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as.","id":6196564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Suplementa\u00e7\u00e3o de Vitamina A atende crian\u00e7as de 6 a 59 meses de idade. A cobertura de suplementa\u00e7\u00e3o em 2019 foi de 46,4%. Atualmente, o Programa est\u00e1 em 3.548 munic\u00edpios e suplementa cerca de 5,8 milh\u00f5es de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","oab":false,"nome":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418141,"slug":"nutricao-sistema-de-vigilancia-alimentar-e-nutricional-sisvan"}],"slug":"nutricao\/1645357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Criada pelo cientista norte americano Howard Gardner, na d\u00e9cada de 1980, essa teoria causou grande impacto na \u00e1rea educacional. Segundo Gardner (1995), \u00e9 necess\u00e1rio que sejam revistas as compet\u00eancias e as habilidades dos seres humanos. Que deixemos de supervalorizar os aspectos lingu\u00edsticos e l\u00f3gico matem\u00e1ticos e que vejamos o ser humano como um todo. Partindo do princ\u00edpio de que todos n\u00f3s somos diferentes na maneira de agir, sentir e pensar, deveriam, ent\u00e3o, ser consideradas as \u201chabilidades\u201d ou \u201cdons\u201d de cada um como intelig\u00eancias, al\u00e9m das capacidades lingu\u00edsticas e l\u00f3gico matem\u00e1ticas:","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645395,"hashId":"fbb9df6e414468d80dbf6f29be405162","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Criada pelo cientista norte americano Howard Gardner, na d\u00e9cada de 1980, essa teoria causou grande impacto na \u00e1rea educacional. Segundo Gardner (1995), \u00e9 necess\u00e1rio que sejam revistas as compet\u00eancias e as habilidades dos seres humanos. Que deixemos de supervalorizar os aspectos lingu\u00edsticos e l\u00f3gico matem\u00e1ticos e que vejamos o ser humano como um todo. Partindo do princ\u00edpio de que todos n\u00f3s somos diferentes na maneira de agir, sentir e pensar, deveriam, ent\u00e3o, ser consideradas as \u201chabilidades\u201d ou \u201cdons\u201d de cada um como intelig\u00eancias, al\u00e9m das capacidades lingu\u00edsticas e l\u00f3gico matem\u00e1ticas:<\/p>","resposta":6196726,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria do Ensino Tradicional.","id":6196723,"corpo":"<p>Teoria do Ensino Tradicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoria da Linguagem.","id":6196724,"corpo":"<p>Teoria da Linguagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teoria do Quociente de Intelig\u00eancia.","id":6196725,"corpo":"<p>Teoria do Quociente de Intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas.","id":6196726,"corpo":"<p>Teoria das Intelig\u00eancias M\u00faltiplas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1645395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pesquisa como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica pode se tornar uma grande aliada ao processo ensino aprendizagem na sala de aula. No que se refere a esse assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645407,"hashId":"8a5ea63d211920be624eb468e90b77eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa como pr\u00e1tica pedag\u00f3gica pode se tornar uma grande aliada ao processo ensino aprendizagem na sala de aula. No que se refere a esse assunto, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":6196773,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trabalho com a pesquisa, a responsabilidade e o compromisso dos alunos s\u00e3o constru\u00eddos \u00e0 custa de li\u00e7\u00f5es de moral e de bons h\u00e1bitos, responsabilidade esta que \u00e9 constru\u00edda a partir do envolvimento de um trabalho no qual os alunos se sintam realmente meros executores do processo.","id":6196773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho com a pesquisa, a responsabilidade e o compromisso dos alunos s\u00e3o constru\u00eddos \u00e0 custa de li\u00e7\u00f5es de moral e de bons h\u00e1bitos, responsabilidade esta que \u00e9 constru\u00edda a partir do envolvimento de um trabalho no qual os alunos se sintam realmente meros executores do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer a pesquisa como princ\u00edpio educativo significa abrir possibilidades para a supera\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alienadas e alienantes, criando um ambiente inovador, onde o aluno seja reconhecido como sujeito capaz de propor e inovar.","id":6196774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer a pesquisa como princ\u00edpio educativo significa abrir possibilidades para a supera\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas alienadas e alienantes, criando um ambiente inovador, onde o aluno seja reconhecido como sujeito capaz de propor e inovar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aprendizagem a partir da pesquisa prop\u00f5e atividades abertas, permitindo que os alunos estabele\u00e7am suas pr\u00f3prias estrat\u00e9gias. Eles passam a ter o papel de agentes e o professor o de orientador. A cada d\u00favida, a cada ideia, a cada descoberta, os caminhos de busca e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o reorganizados e replanejados.","id":6196775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem a partir da pesquisa prop\u00f5e atividades abertas, permitindo que os alunos estabele\u00e7am suas pr\u00f3prias estrat\u00e9gias. Eles passam a ter o papel de agentes e o professor o de orientador. A cada d\u00favida, a cada ideia, a cada descoberta, os caminhos de busca e a\u00e7\u00f5es s\u00e3o reorganizados e replanejados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inten\u00e7\u00e3o educativa ao trabalhar com a pesquisa \u00e9 possibilitar que os alunos compreendam os problemas colocados pela realidade contempor\u00e2nea. Compreender significa ser capaz de ir al\u00e9m da informa\u00e7\u00e3o dada, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre v\u00e1rios pontos de visa, analisa-los e se posicionar diante deles.","id":6196776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inten\u00e7\u00e3o educativa ao trabalhar com a pesquisa \u00e9 possibilitar que os alunos compreendam os problemas colocados pela realidade contempor\u00e2nea. Compreender significa ser capaz de ir al\u00e9m da informa\u00e7\u00e3o dada, estabelecer rela\u00e7\u00f5es entre v\u00e1rios pontos de visa, analisa-los e se posicionar diante deles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1645407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica da Escola Tradicional (Pedagogia Liberal Tradicional):","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645416,"hashId":"dc0aed7afb2572ddcd31f6a1e68d6c3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 caracter\u00edstica da Escola Tradicional (Pedagogia Liberal Tradicional):<\/p>","resposta":6196813,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prop\u00f5e uma pr\u00e1tica baseada em modelos prontos, refor\u00e7ando o individualismo e a competi\u00e7\u00e3o.","id":6196811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e uma pr\u00e1tica baseada em modelos prontos, refor\u00e7ando o individualismo e a competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor \u00e9 o \u00fanico informante e detentor do saber.","id":6196812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor \u00e9 o \u00fanico informante e detentor do saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prop\u00f5e uma pr\u00e1tica voltada para os interesses do aluno, considerando-os como sujeito da aprendizagem.","id":6196813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prop\u00f5e uma pr\u00e1tica voltada para os interesses do aluno, considerando-os como sujeito da aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno deve receber as informa\u00e7\u00f5es de forma passiva.","id":6196814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno deve receber as informa\u00e7\u00f5es de forma passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1645416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vive-se hoje em uma sociedade globalizada, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas rapidamente, quase na mesma velocidade em que s\u00e3o produzidas. Cabe \u00e0 escola, na condi\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo:","provas":[{"id":54889,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palho\u00e7a","sigla":"","id":2132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palhoca-sc-2021-ieses-pedagogo","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Palho\u00e7a - Pedagogo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1645428,"hashId":"03538b6a47fed1dee1e819612dd41030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vive-se hoje em uma sociedade globalizada, onde as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o transmitidas rapidamente, quase na mesma velocidade em que s\u00e3o produzidas. Cabe \u00e0 escola, na condi\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo:<\/p>","resposta":6196866,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substituir o professor pela m\u00e1quina.","id":6196863,"corpo":"<p>Substituir o professor pela m\u00e1quina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar as ferramentas tecnol\u00f3gicas para estimular a competi\u00e7\u00e3o e o individualismo.","id":6196864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar as ferramentas tecnol\u00f3gicas para estimular a competi\u00e7\u00e3o e o individualismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir que os recursos tecnol\u00f3gicos sejam utilizados esporadicamente, pois \u00e9 fundamental que as aulas expositivas estejam em primeiro lugar.","id":6196865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir que os recursos tecnol\u00f3gicos sejam utilizados esporadicamente, pois \u00e9 fundamental que as aulas expositivas estejam em primeiro lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formar pessoas capazes de lidar com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.","id":6196866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formar pessoas capazes de lidar com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1645428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00e3o extra-axial no cr\u00e2nio, de contornos regulares e bem definidos, com sinal homog\u00eaneo em T1 e T2, apresentando realce p\u00f3s contraste e sinal da cauda dural, qual a melhor alternativa?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662582,"hashId":"1de1a88f1bb0fa9d174bd0c3698de96e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o extra-axial no cr\u00e2nio, de contornos regulares e bem definidos, com sinal homog\u00eaneo em T1 e T2, apresentando realce p\u00f3s contraste e sinal da cauda dural, qual a melhor alternativa?<\/p>","resposta":6268262,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gliobastoma.","id":6268259,"corpo":"<p>Gliobastoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ependimoma.","id":6268260,"corpo":"<p>Ependimoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Met\u00e1stase.","id":6268261,"corpo":"<p>Met\u00e1stase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meningioma","id":6268262,"corpo":"<p>Meningioma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as neoplasias c\u00edsticas produtoras de mucina do p\u00e2ncreas (IPMN), qual o consenso \/ \u201cguideline\u201d utilizado para avaliar estas les\u00f5es?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662590,"hashId":"6944e63bb7076e8250c91959fa16b8fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as neoplasias c\u00edsticas produtoras de mucina do p\u00e2ncreas (IPMN), qual o consenso \/ \u201cguideline\u201d utilizado para avaliar estas les\u00f5es?<\/p>","resposta":6268292,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de Fukuoka.","id":6268292,"corpo":"<p>Crit\u00e9rios de Fukuoka.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de Atlanta.","id":6268293,"corpo":"<p>Crit\u00e9rios de Atlanta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de Barcelona.","id":6268294,"corpo":"<p>Crit\u00e9rios de Barcelona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consenso de Mil\u00e3o.","id":6268295,"corpo":"<p>Consenso de Mil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662590","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente vem para ultrassonografia de punho e cotovelo, apresentando parestesia do 4\u00ba e 5\u00ba dedos, qual o prov\u00e1vel nervo afetado?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662593,"hashId":"23ca701c5c18ec0bd783495b2a1c6158","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente vem para ultrassonografia de punho e cotovelo, apresentando parestesia do 4\u00ba e 5\u00ba dedos, qual o prov\u00e1vel nervo afetado?<\/p>","resposta":6268306,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nervo radial.","id":6268305,"corpo":"<p>Nervo radial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nervo ulnar.","id":6268306,"corpo":"<p>Nervo ulnar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nervo inter\u00f3sseo.","id":6268307,"corpo":"<p>Nervo inter\u00f3sseo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nervo mediano.","id":6268308,"corpo":"<p>Nervo mediano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ureterocele ect\u00f3pica est\u00e1 mais relacionada a qual complica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662598,"hashId":"90a5ee9d7291f9d548c657fbc0d32c5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ureterocele ect\u00f3pica est\u00e1 mais relacionada a qual complica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6268329,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oncocitomas.","id":6268326,"corpo":"<p>Oncocitomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculos coraliformes.","id":6268327,"corpo":"<p>C\u00e1lculos coraliformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cistos renais pi\u00e9licos.","id":6268328,"corpo":"<p>Cistos renais pi\u00e9licos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidronefrose.","id":6268329,"corpo":"<p>Hidronefrose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente tabagista, com hist\u00f3rico pr\u00e9vio de AVC realiza Doppler de car\u00f3tidas com os seguintes valores; Art\u00e9ria car\u00f3tida comum com VPS: 95 cm\/s; Art\u00e9ria car\u00f3tida externa com VPS: 82 cm\/s e art\u00e9ria car\u00f3tida interna com VPS: 134cm\/s. Qual o diagn\u00f3stico para a art\u00e9ria car\u00f3tida interna?","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662600,"hashId":"5d8ccffe7ea2e6db5118b9b3d36d3288","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente tabagista, com hist\u00f3rico pr\u00e9vio de AVC realiza Doppler de car\u00f3tidas com os seguintes valores; Art\u00e9ria car\u00f3tida comum com VPS: 95 cm\/s; Art\u00e9ria car\u00f3tida externa com VPS: 82 cm\/s e art\u00e9ria car\u00f3tida interna com VPS: 134cm\/s. Qual o diagn\u00f3stico para a art\u00e9ria car\u00f3tida interna?<\/p>","resposta":6268336,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estenose &gt; 95%","id":6268335,"corpo":"<p>Estenose &gt; 95%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estenose de 50% a 69%","id":6268336,"corpo":"<p>Estenose de 50% a 69%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estenose de 40% a 50%","id":6268337,"corpo":"<p>Estenose de 40% a 50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estenose &gt; 75%","id":6268338,"corpo":"<p>Estenose &gt; 75%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1662600","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, conta com inst\u00e2ncias colegiadas que s\u00e3o os Conselhos de Sa\u00fade e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade. Ambas inst\u00e2ncias s\u00e3o compostas por diversos segmentos representativos, sendo a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios um dos maiores avan\u00e7os dentro das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. De acordo com a Lei 8.142\/90, a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e nas Confer\u00eancias de Sa\u00fade ser\u00e1:","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662608,"hashId":"3c1a12e90d4e4d355e346a3fd88c94ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), em cada esfera de governo, conta com inst\u00e2ncias colegiadas que s\u00e3o os Conselhos de Sa\u00fade e as Confer\u00eancias de Sa\u00fade. Ambas inst\u00e2ncias s\u00e3o compostas por diversos segmentos representativos, sendo a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios um dos maiores avan\u00e7os dentro das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade. De acordo com a Lei 8.142\/90, a representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos Conselhos de Sa\u00fade e nas Confer\u00eancias de Sa\u00fade ser\u00e1:<\/p>","resposta":6268370,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.","id":6268370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a densidade populacional da regi\u00e3o de sa\u00fade.","id":6268371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a densidade populacional da regi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por indica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es representativas da sociedade civil.","id":6268372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por indica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es representativas da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por elei\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios inscritos nas unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.","id":6268373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por elei\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios inscritos nas unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1662608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma an\u00e1lise dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, feita numa perspectiva internacional, mostra que eles s\u00e3o dominados pelos sistemas fragmentados, voltados para aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es agudas e \u00e0s agudiza\u00e7\u00f5es de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Conceitualmente, os sistemas fragmentados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o aqueles que se organizam atrav\u00e9s de um conjunto de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade isolados e incomunicados uns dos outros e que, por consequ\u00eancia, s\u00e3o incapazes de prestar uma aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Os sistemas fragmentados t\u00eam sido um desastre sanit\u00e1rio e econ\u00f4mico em todo o mundo\u201d. (MENDES, E. V. As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade - Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva, 15(5):2297-2305, 2010.) Podemos considerar como algumas caracter\u00edsticas dos sistemas fragmentados de sa\u00fade:","provas":[{"id":55637,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-area-radiologista-4","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1662616,"hashId":"25e4a00333522a04a54f1a332998a52b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma an\u00e1lise dos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, feita numa perspectiva internacional, mostra que eles s\u00e3o dominados pelos sistemas fragmentados, voltados para aten\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es agudas e \u00e0s agudiza\u00e7\u00f5es de condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas. Conceitualmente, os sistemas fragmentados de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade s\u00e3o aqueles que se organizam atrav\u00e9s de um conjunto de pontos de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade isolados e incomunicados uns dos outros e que, por consequ\u00eancia, s\u00e3o incapazes de prestar uma aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Os sistemas fragmentados t\u00eam sido um desastre sanit\u00e1rio e econ\u00f4mico em todo o mundo\u201d. (MENDES, E. V. As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade - Ci\u00eancia &amp; Sa\u00fade Coletiva, 15(5):2297-2305, 2010.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos considerar como algumas caracter\u00edsticas dos sistemas fragmentados de sa\u00fade:<\/p>","resposta":6268406,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioriza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade no intuito de prevenir e minimizar os agravos de sa\u00fade; setoriza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade; defasagem tecnol\u00f3gica entre as unidades federativas.","id":6268405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prioriza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade no intuito de prevenir e minimizar os agravos de sa\u00fade; setoriza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade; defasagem tecnol\u00f3gica entre as unidades federativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Forma de organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica; inexist\u00eancia da continuidade da aten\u00e7\u00e3o; foco nas condi\u00e7\u00f5es agudas atrav\u00e9s de unidades de pronto-atendimento, ambulatorial e hospitalar; passividade da pessoa usu\u00e1ria; a\u00e7\u00e3o reativa \u00e0 demanda; \u00eanfase relativa nas interven\u00e7\u00f5es curativas e reabilitadoras.","id":6268406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma de organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica; inexist\u00eancia da continuidade da aten\u00e7\u00e3o; foco nas condi\u00e7\u00f5es agudas atrav\u00e9s de unidades de pronto-atendimento, ambulatorial e hospitalar; passividade da pessoa usu\u00e1ria; a\u00e7\u00e3o reativa \u00e0 demanda; \u00eanfase relativa nas interven\u00e7\u00f5es curativas e reabilitadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atendimento por especialidades m\u00e9dicas; sistema de refer\u00eancia e contra refer\u00eancia deficit\u00e1rio; politiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; tabela de procedimentos pelo SUS defasada.","id":6268407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento por especialidades m\u00e9dicas; sistema de refer\u00eancia e contra refer\u00eancia deficit\u00e1rio; politiza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade; tabela de procedimentos pelo SUS defasada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fragilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; d\u00e9ficit de profissionais t\u00e9cnicos na \u00e1rea de sa\u00fade; centraliza\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es curativas de sa\u00fade; inclus\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Sa\u00fade na assist\u00eancia do SUS.","id":6268408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fragilidade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade na defini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; d\u00e9ficit de profissionais t\u00e9cnicos na \u00e1rea de sa\u00fade; centraliza\u00e7\u00e3o nas a\u00e7\u00f5es curativas de sa\u00fade; inclus\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Sociais de Sa\u00fade na assist\u00eancia do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1662616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a tecnologia que permite usu\u00e1rios e empresas armazenar, manter e acessar dados em servidores de alta disponibilidade via internet. Geralmente apresentado como um servi\u00e7o, com ele qualquer computador ou dispositivo m\u00f3vel pode enviar ou acessar informa\u00e7\u00f5es via internet.Marque a alternativa CORRETA que corresponde ao contexto acima. ","provas":[{"id":64120,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":16456},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2021-ameosc-professor-area-informatica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:02:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1963705,"hashId":"2be8d0942bd1f9f81a9b6eccc60cc4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a tecnologia que permite usu\u00e1rios e empresas armazenar, manter e acessar dados em servidores de alta disponibilidade via internet. Geralmente apresentado como um servi\u00e7o, com ele qualquer computador ou dispositivo m\u00f3vel pode enviar ou acessar informa\u00e7\u00f5es via internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> que corresponde ao contexto acima. <\/p>","resposta":7609665,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intelig\u00eancia artificial.","id":7609663,"corpo":"<p>Intelig\u00eancia artificial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnologia assistiva","id":7609664,"corpo":"<p>Tecnologia assistiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenamento em nuvem.","id":7609665,"corpo":"<p>Armazenamento em nuvem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Internet das Coisas.","id":7609666,"corpo":"<p> Internet das Coisas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos de idade, h\u00edgida, foi at\u00e9 consulta m\u00e9dica no posto de sa\u00fade para solicitar alguns exames para hepatites. Durante o retorno, trouxe o seguinte perfil sorol\u00f3gico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites: HBsAg = negativo; Anti-HBs = positivo; Anti-HBc = negativo; Anti-HCV IgG = negativo; Anti- HAV (IgM e IgG) = negativos. \u00c9 CORRETO afirmar que essa paciente:","provas":[{"id":55640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-clinico-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1662649,"hashId":"cd196c71e53e8163f86a039aa1787947","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 30 anos de idade, h\u00edgida, foi at\u00e9 consulta m\u00e9dica no posto de sa\u00fade para solicitar alguns exames para hepatites. Durante o retorno, trouxe o seguinte perfil sorol\u00f3gico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hepatites: HBsAg = negativo; Anti-HBs = positivo; Anti-HBc = negativo; Anti-HCV IgG = negativo; Anti- HAV (IgM e IgG) = negativos. \u00c9 <strong><u>CORRETO<\/u><\/strong> afirmar que essa paciente:<\/p>","resposta":6268551,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi vacinada e est\u00e1 imune contra o v\u00edrus da hepatite B.","id":6268551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi vacinada e est\u00e1 imune contra o v\u00edrus da hepatite B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve receber a vacina contra a hepatite B.","id":6268552,"corpo":"<p>deve receber a vacina contra a hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 portadora de hepatite C cr\u00f4nica.","id":6268553,"corpo":"<p>\u00e9 portadora de hepatite C cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve colher 2\u00aa amostra e repetir os marcadores HBsAg e Anti-HBs.","id":6268554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve colher 2\u00aa amostra e repetir os marcadores HBsAg e Anti-HBs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 16 anos de idade, previamente h\u00edgido, relata que h\u00e1 cerca de 48 horas iniciou o quadro de febre alta (40\u00b0C) acompanhado de v\u00f4mitos em jato, irrita\u00e7\u00e3o e cefaleia mesmo fazendo uso de Dipirona e sem melhora. Procurou uma UPA devido a piora dos sintomas acima relatados e foi percebido hoje, a presen\u00e7a de \u201cbolinhas vermelhas\u201d pelo corpo todo. O exame do l\u00edquor mostra a presen\u00e7a de diplococos Gram negativos. Deve-se iniciar tratamento IV imediato com:","provas":[{"id":55640,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2021-prefeitura-de-bauru-medico-clinico-5","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1662652,"hashId":"05a6c9f78f5f75a28d63a60c1711f702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 16 anos de idade, previamente h\u00edgido, relata que h\u00e1 cerca de 48 horas iniciou o quadro de febre alta (40\u00b0C) acompanhado de v\u00f4mitos em jato, irrita\u00e7\u00e3o e cefaleia mesmo fazendo uso de Dipirona e sem melhora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procurou uma UPA devido a piora dos sintomas acima relatados e foi percebido hoje, a presen\u00e7a de \u201cbolinhas vermelhas\u201d pelo corpo todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exame do l\u00edquor mostra a presen\u00e7a de diplococos Gram negativos. Deve-se iniciar tratamento IV imediato com:<\/p>","resposta":6268566,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oxacilina.","id":6268564,"corpo":"<p>Oxacilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Claritromicina.","id":6268565,"corpo":"<p>Claritromicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceftriaxona.","id":6268566,"corpo":"<p>Ceftriaxona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gentamicina.","id":6268567,"corpo":"<p>Gentamicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":450364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1662652","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua escoa por um tubo cuja se\u00e7\u00e3o transversal varia de um ponto 1 para um ponto 2 de 100 cm2 para 50 cm2. No ponto 1, a press\u00e3o \u00e9 de 1,5 kgf\/cm2 e a eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 de 100 m, enquanto, no ponto 2, a press\u00e3o \u00e9 de 3,0 kgf\/cm2 e a eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 de 70 m. A vaz\u00e3o nessa tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de ","provas":[{"id":60976,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1854234,"hashId":"aab47418d19e8a074884a2045aedc825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua escoa por um tubo cuja se\u00e7\u00e3o transversal varia de um ponto 1 para um ponto 2 de 100 cm<sup>2<\/sup> para 50 cm<sup>2<\/sup>. No ponto 1, a press\u00e3o \u00e9 de 1,5 kgf\/cm<sup>2<\/sup> e a eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 de 100 m, enquanto, no ponto 2, a press\u00e3o \u00e9 de 3,0 kgf\/cm<sup>2 <\/sup>e a eleva\u00e7\u00e3o \u00e9 de 70 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vaz\u00e3o nessa tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de <\/p>","resposta":7129961,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 l\/s. ","id":7129960,"corpo":"<p>50 l\/s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 100 l\/s. ","id":7129961,"corpo":"<p> 100 l\/s. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150 l\/s.","id":7129962,"corpo":"<p>150 l\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 200 l\/s. ","id":7129963,"corpo":"<p> 200 l\/s. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 250 l\/s. ","id":7129964,"corpo":"<p> 250 l\/s. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um bloco r\u00edgido de peso W = 100 kN, sustentado por duas molas, de massa desprez\u00edvel, com rigidez k1 = 1,0 kN\/mm e k2 = 4,0 kN\/mm.Esse sistema \u00e9 posto a vibrar livremente. Nesse caso, a frequ\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 de","provas":[{"id":60976,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1854254,"hashId":"4a327dcde7edd11804f5178d6b12685d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um bloco r\u00edgido de peso W = 100 kN, sustentado por duas molas, de massa desprez\u00edvel, com rigidez k<sub>1<\/sub> = 1,0 kN\/mm e k<sub>2 <\/sub>= 4,0 kN\/mm.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60976\/questao\/1854254-20210817221026000000-0.png\" width=\"229\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse sistema \u00e9 posto a vibrar livremente. Nesse caso, a frequ\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o do sistema \u00e9 de<\/p>","resposta":7130060,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u221a5\/ \u03c0 Hz.","id":7130060,"corpo":"<p>2\u221a5\/ \u03c0 Hz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4\u221a5\/ \u03c0 Hz.","id":7130061,"corpo":"<p>4\u221a5\/ \u03c0 Hz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\u221a5\/ \u03c0 Hz.","id":7130062,"corpo":"<p>5\u221a5\/ \u03c0 Hz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6\u221a5\/ \u03c0 Hz.","id":7130063,"corpo":"<p>6\u221a5\/ \u03c0 Hz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10\u221a5\/ \u03c0 Hz.","id":7130064,"corpo":"<p>10\u221a5\/ \u03c0 Hz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"},{"nome_clean":"Vibra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Vibra\u00e7\u00f5es","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402693,"slug":"engenharia-mecanica-vibracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir apresenta as caracter\u00edsticas de dois ciclos termodin\u00e2micos, denominados A e B. Ciclo A Ciclo BTipo: Ciclo de vaporCiclo de ar frioProcesso 1:Adi\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constanteCompress\u00e3o isentr\u00f3picaProcesso 2: Expans\u00e3o isentr\u00f3pica em uma turbina Adi\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constanteProcesso 3:Perda de calor \u00e0 press\u00e3o constante em um condensadorExpans\u00e3o isentr\u00f3picaProcesso 4:Compress\u00e3o isentr\u00f3pica em uma bombaRejei\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constanteSobre esses ciclos, analise as afirmativas a seguir. I. O ciclo A \u00e9 amplamente utilizado em plantas de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. II. O ciclo B \u00e9 bastante empregado em turbinas a g\u00e1s. III. O ciclo A \u00e9 conhecido como ciclo Otto. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":60976,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1854270,"hashId":"7d26577bdc606a9752a48d9c117fda84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela a seguir apresenta as caracter\u00edsticas de dois ciclos termodin\u00e2micos, denominados A e B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 453px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"197\"><col width=\"156\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5bvs\"><td data-row=\"row-5bvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bvs\" data-cell=\"cell-dvd2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-5bvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bvs\" data-cell=\"cell-45r9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">                  <strong>Ciclo A<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-5bvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5bvs\" data-cell=\"cell-vf6y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>           Ciclo B<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pqfb\"><td data-row=\"row-pqfb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqfb\" data-cell=\"cell-19wg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Tipo: <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-pqfb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqfb\" data-cell=\"cell-cgr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">             Ciclo de vapor<\/p><\/td><td data-row=\"row-pqfb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pqfb\" data-cell=\"cell-fg7b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ciclo de ar frio<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r3fx\"><td data-row=\"row-r3fx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fx\" data-cell=\"cell-kan4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Processo 1:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r3fx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fx\" data-cell=\"cell-ts9d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adi\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constante<\/p><\/td><td data-row=\"row-r3fx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fx\" data-cell=\"cell-bekf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Compress\u00e3o <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r3fx\" data-cell=\"cell-bekf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">isentr\u00f3pica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dhk7\"><td data-row=\"row-dhk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhk7\" data-cell=\"cell-8agu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Processo 2: <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-dhk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhk7\" data-cell=\"cell-qpj8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Expans\u00e3o isentr\u00f3pica em uma turbina <\/p><\/td><td data-row=\"row-dhk7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dhk7\" data-cell=\"cell-nmzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Adi\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constante<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-tisu\"><td data-row=\"row-tisu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tisu\" data-cell=\"cell-und7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Processo 3<\/strong>:<\/p><\/td><td data-row=\"row-tisu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tisu\" data-cell=\"cell-212a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Perda de calor \u00e0 press\u00e3o constante em um condensador<\/p><\/td><td data-row=\"row-tisu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tisu\" data-cell=\"cell-wtdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Expans\u00e3o <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tisu\" data-cell=\"cell-wtdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">isentr\u00f3pica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wim2\"><td data-row=\"row-wim2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wim2\" data-cell=\"cell-lsd8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Processo 4<\/strong>:<\/p><\/td><td data-row=\"row-wim2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wim2\" data-cell=\"cell-ipcj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Compress\u00e3o isentr\u00f3pica em uma bomba<\/p><\/td><td data-row=\"row-wim2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wim2\" data-cell=\"cell-qkq9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Rejei\u00e7\u00e3o de calor \u00e0 press\u00e3o constante<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wim2\" data-cell=\"cell-qkq9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses ciclos, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ciclo A \u00e9 amplamente utilizado em plantas de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ciclo B \u00e9 bastante empregado em turbinas a g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ciclo A \u00e9 conhecido como ciclo Otto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7130142,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":7130140,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" III, somente.","id":7130141,"corpo":"<p> III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II, somente. ","id":7130142,"corpo":"<p> I e II, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, somente. ","id":7130143,"corpo":"<p>I e III, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7130144,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador","id":23899}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP 12 \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, os fluxos de caixa decorrentes de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira devem ser registrados na moeda funcional da entidade, convertendo-se o valor em moeda estrangeira \u00e0 taxa cambial","provas":[{"id":60965,"cargo":{"descricao":"Supervisor - \u00c1rea: Contador","id":23899},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-supervisor-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Supervisor - \u00c1rea: Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:04:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1854303,"hashId":"bbd29b0b2b2a5adaba1e3f50a4c8d1c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TSP 12 \u2013 Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa, os fluxos de caixa decorrentes de transa\u00e7\u00f5es em moeda estrangeira devem ser registrados na moeda funcional da entidade, convertendo-se o valor em moeda estrangeira \u00e0 taxa cambial<\/p>","resposta":7130307,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dia, dos 30 dias anteriores.","id":7130305,"corpo":"<p>m\u00e9dia, dos 30 dias anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registrada no fim do exerc\u00edcio.","id":7130306,"corpo":"<p>registrada no fim do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na data da ocorr\u00eancia do fluxo de caixa.","id":7130307,"corpo":"<p>na data da ocorr\u00eancia do fluxo de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia, dos meses de janeiro a dezembro.","id":7130308,"corpo":"<p>m\u00e9dia, dos meses de janeiro a dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimada no dia da transa\u00e7\u00e3o para o final do exerc\u00edcio.","id":7130309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimada no dia da transa\u00e7\u00e3o para o final do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1854303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ensaios de materiais s\u00e3o necess\u00e1rios para que se compreenda as rela\u00e7\u00f5es entre suas microestruturas e as suas propriedades. O ensaio utilizado para determinar o limite de escoamento de um material pode ser definido como","provas":[{"id":60973,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro de Materiais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1854308,"hashId":"ce9b221bff5548dfdaa850cbc879c38d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ensaios de materiais s\u00e3o necess\u00e1rios para que se compreenda as rela\u00e7\u00f5es entre suas microestruturas e as suas propriedades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ensaio utilizado para determinar o limite de escoamento de um material pode ser definido como<\/p>","resposta":7130334,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carga constante n\u00e3o destrutivo.","id":7130330,"corpo":"<p>carga constante n\u00e3o destrutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carga constante destrutivo.","id":7130331,"corpo":"<p>carga constante destrutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1tico n\u00e3o destrutivo.","id":7130332,"corpo":"<p>est\u00e1tico n\u00e3o destrutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"din\u00e2mico destrutivo.","id":7130333,"corpo":"<p>din\u00e2mico destrutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1tico destrutivo.","id":7130334,"corpo":"<p>est\u00e1tico destrutivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"nome_clean":"Ensaios de materiais","oab":false,"nome":"Ensaios de materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426249,"slug":"engenharia-de-materiais-ensaios-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pol\u00edmeros passam por transforma\u00e7\u00f5es em suas estruturas em fun\u00e7\u00e3o da temperatura. A figura a seguir apresenta a varia\u00e7\u00e3o do volume para os pol\u00edmeros cristalino, semicristalino e 100% amorfo.Tg: temperatura de transi\u00e7\u00e3o v\u00edtreaTm: temperatura de fus\u00e3oAs curvas que representam esses pol\u00edmeros s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":60973,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastria de Material B\u00e9lico do Brasil","sigla":"IMBEL","id":402,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"imbel-2021-fgv-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"FGV - IMBEL - Engenheiro de Materiais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1854326,"hashId":"833b9981a962723757bfa6ea46a088bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pol\u00edmeros passam por transforma\u00e7\u00f5es em suas estruturas em fun\u00e7\u00e3o da temperatura. A figura a seguir apresenta a varia\u00e7\u00e3o do volume para os pol\u00edmeros cristalino, semicristalino e 100% amorfo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60973\/questao\/1854326-20210818003203000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\">Tg: temperatura de transi\u00e7\u00e3o v\u00edtrea<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\">Tm: temperatura de fus\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As curvas que representam esses pol\u00edmeros s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7130421,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, B e C.","id":7130420,"corpo":"<p>A, B e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C, B e A.","id":7130421,"corpo":"<p>C, B e A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B, C e A.","id":7130422,"corpo":"<p>B, C e A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, C e B.","id":7130423,"corpo":"<p>A, C e B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, A e B.","id":7130424,"corpo":"<p>C, A e B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica aplicada aos materiais (transforma\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas, resfriamento, etc)","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica aplicada aos materiais (transforma\u00e7\u00f5es t\u00e9rmicas, resfriamento, etc)","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426245,"slug":"engenharia-de-materiais-termodinamica-aplicada-aos-materiais-transformacoes-termicas-resfriamento-etc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estenoses biliares decorrentes da les\u00e3o iatrog\u00eanica da via biliar durante a colecistectomia, frequentemente s\u00e3o tratadas cirurgicamente. Contudo, em alguns casos, pode haver recidiva da estenose. Um dos fatores associados \u00e0 maior incid\u00eancia de recidiva \u00e9:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880035,"hashId":"ff50e1d32ffedbdf044cde5c5c534637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estenoses biliares decorrentes da les\u00e3o iatrog\u00eanica da via biliar durante a colecistectomia, frequentemente s\u00e3o tratadas cirurgicamente. Contudo, em alguns casos, pode haver recidiva da estenose. Um dos fatores associados \u00e0 maior incid\u00eancia de recidiva \u00e9:<\/p>","resposta":7239468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose biliar distal ","id":7239465,"corpo":"<p>estenose biliar distal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esteatose intra-hep\u00e1tica","id":7239466,"corpo":"<p>esteatose intra-hep\u00e1tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertrofia hep\u00e1tica lobar","id":7239467,"corpo":"<p>hipertrofia hep\u00e1tica lobar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anastomose biliar t\u00e9rmino-terminal","id":7239468,"corpo":"<p>anastomose biliar t\u00e9rmino-terminal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A ligadura do vaso lesado \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o na abordagem dos traumatismos vasculares, quando h\u00e1 um suprimento colateral distal adequado. Essa op\u00e7\u00e3o pode ser aplicada \u00e0 art\u00e9ria:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880036,"hashId":"a257550bfb310ccde28b4c24b210145a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A ligadura do vaso lesado \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o na abordagem dos traumatismos vasculares, quando h\u00e1 um suprimento colateral distal adequado. Essa op\u00e7\u00e3o pode ser aplicada \u00e0 art\u00e9ria:<\/p>","resposta":7239469,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subcl\u00e1via ","id":7239469,"corpo":"<p>subcl\u00e1via <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" il\u00edaca externa","id":7239470,"corpo":"<p> il\u00edaca externa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"femoral superficial","id":7239471,"corpo":"<p>femoral superficial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesent\u00e9rica superior","id":7239472,"corpo":"<p>mesent\u00e9rica superior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 38 anos foi diagnosticado com h\u00e9rnia inguinal direita redut\u00edvel. Foi submetido a tratamento cir\u00fargico eletivo. Durante o procedimento, foi identificado saco herni\u00e1rio volumoso, localizado lateralmente aos vasos epig\u00e1stricos. A parede posterior n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es significativas. Utilizando a classifica\u00e7\u00e3o de Nyhus, esse caso pode ser definido como do tipo:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880055,"hashId":"f9c3b680cef61e6eac363696794751d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 38 anos foi diagnosticado com h\u00e9rnia inguinal direita redut\u00edvel. Foi submetido a tratamento cir\u00fargico eletivo. Durante o procedimento, foi identificado saco herni\u00e1rio volumoso, localizado lateralmente aos vasos epig\u00e1stricos. A parede posterior n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es significativas. Utilizando a classifica\u00e7\u00e3o de Nyhus, esse caso pode ser definido como do tipo:<\/p>","resposta":7239547,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":7239546,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":7239547,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIIA","id":7239548,"corpo":"<p>IIIA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":7239549,"corpo":"<p>IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Idosa de 65 anos tem quadro cl\u00ednico de anorexia, fadiga, emagrecimento, dispepsia, dor abdominal em c\u00f3lica intermitente e diarreia ocasional, com seis meses de dura\u00e7\u00e3o. Realizou uma TC de abd\u00f4men e pelve, que demonstrou uma massa s\u00f3lida com bordas espiculadas, borramento e retra\u00e7\u00e3o da gordura mesent\u00e9rica, localizada em fossa il\u00edaca direita. Nesse caso, considerando a possibilidade de tumor de \u00edleo terminal, o diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880076,"hashId":"ddd02f42de40067416689b073e91c616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Idosa de 65 anos tem quadro cl\u00ednico de anorexia, fadiga, emagrecimento, dispepsia, dor abdominal em c\u00f3lica intermitente e diarreia ocasional, com seis meses de dura\u00e7\u00e3o. Realizou uma TC de abd\u00f4men e pelve, que demonstrou uma massa s\u00f3lida com bordas espiculadas, borramento e retra\u00e7\u00e3o da gordura mesent\u00e9rica, localizada em fossa il\u00edaca direita. Nesse caso, considerando a possibilidade de tumor de \u00edleo terminal, o diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7239632,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tumor neuroend\u00f3crino ","id":7239632,"corpo":"<p>tumor neuroend\u00f3crino <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma","id":7239633,"corpo":"<p>adenocarcinoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linfoma","id":7239634,"corpo":"<p>linfoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GIST","id":7239635,"corpo":"<p>GIST<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 62 anos, assintom\u00e1tica, realizou ultrassonografia cervical que evidenciou n\u00f3dulo \u00fanico, localizado em lobo direito da tireoide, hipoecoico, sem microcalcifica\u00e7\u00f5es, com margens regulares, medindo 1cm no maior di\u00e2metro e sem linfadenopatias cervicais. A dosagem de TSH foi normal. A melhor conduta nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880077,"hashId":"a493e3e15aea1a876eadc26e74abeb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 62 anos, assintom\u00e1tica, realizou ultrassonografia cervical que evidenciou n\u00f3dulo \u00fanico, localizado em lobo direito da tireoide, hipoecoico, sem microcalcifica\u00e7\u00f5es, com margens regulares, medindo 1cm no maior di\u00e2metro e sem linfadenopatias cervicais. A dosagem de TSH foi normal. A melhor conduta nesse caso \u00e9:<\/p>","resposta":7239638,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassonografia em 6 meses","id":7239636,"corpo":"<p>ultrassonografia em 6 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cintilografia tireoideana","id":7239637,"corpo":"<p>cintilografia tireoideana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bi\u00f3psia por agulha fina","id":7239638,"corpo":"<p>bi\u00f3psia por agulha fina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tireoidectomia parcial","id":7239639,"corpo":"<p>tireoidectomia parcial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome carcinoide maligna associada aos tumores neuroend\u00f3crinos (TNE) do intestino delgado, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":61550,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":1524},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-geral-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1880083,"hashId":"8f5e72db4f2313079235eb9d0c158b78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome carcinoide maligna associada aos tumores neuroend\u00f3crinos (TNE) do intestino delgado, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7239664,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 presente na maior parte dos casos ","id":7239661,"corpo":"<p>est\u00e1 presente na maior parte dos casos <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as les\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o mais frequentes nas c\u00e2maras esquerdas","id":7239662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es card\u00edacas s\u00e3o mais frequentes nas c\u00e2maras esquerdas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ocorrer na aus\u00eancia de met\u00e1stase hep\u00e1tica ou de doen\u00e7a extra-abdominal ","id":7239663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ocorrer na aus\u00eancia de met\u00e1stase hep\u00e1tica ou de doen\u00e7a extra-abdominal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alguns dos fatores humorais envolvidos s\u00e3o histamina, serotonina, dopamina e neuropept\u00eddeo K","id":7239664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alguns dos fatores humorais envolvidos s\u00e3o histamina, serotonina, dopamina e neuropept\u00eddeo K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de anatomia bucal e dent\u00e1ria, analise as assertivas abaixo. I- A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 composta por 20 dentes e a denti\u00e7\u00e3o definitiva por 32 dentes. II- Os dentes s\u00e3o divididos anatomicamente em coroa, colo e raiz e, morfologicamente, em esmalte, dentina, cemento e polpa. III- A face mesial de um dente \u00e9 aquela que est\u00e1 voltada ao plano sagital mediano. IV- A face livre do dente voltada para o l\u00e1bio e a bochecha \u00e9 denominada face vestibular. Est\u00e3o CORRETAS as assertivas: ","provas":[{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1880084,"hashId":"cf8311ee0a852f918fc6e8407afe8b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de anatomia bucal e dent\u00e1ria, analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- A denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 composta por 20 dentes e a denti\u00e7\u00e3o definitiva por 32 dentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os dentes s\u00e3o divididos anatomicamente em coroa, colo e raiz e, morfologicamente, em esmalte, dentina, cemento e polpa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A face mesial de um dente \u00e9 aquela que est\u00e1 voltada ao plano sagital mediano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A face livre do dente voltada para o l\u00e1bio e a bochecha \u00e9 denominada face vestibular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as assertivas: <\/p>","resposta":7239666,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas. ","id":7239665,"corpo":"<p>I, II e III apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":7239666,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas. ","id":7239667,"corpo":"<p>I, II e IV apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV apenas. ","id":7239668,"corpo":"<p>III e IV apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Dias (2015), os instrumentais em Odontologia possibilitam ao cirurgi\u00e3o dentista a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de atendimento ao paciente. Desta forma, sua equipe auxiliar tem como dever conhecer os instrumentais e suas fun\u00e7\u00f5es, a fim de organiz\u00e1-los e prover o seu uso. Diante do exposto, assinale a alternativa CORRETA, em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos instrumentos na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica: ","provas":[{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1880087,"hashId":"e993917bf12e6ab1d22f038b928b9274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Dias (2015), os instrumentais em Odontologia possibilitam ao cirurgi\u00e3o dentista a realiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de atendimento ao paciente. Desta forma, sua equipe auxiliar tem como dever conhecer os instrumentais e suas fun\u00e7\u00f5es, a fim de organiz\u00e1-los e prover o seu uso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, em rela\u00e7\u00e3o ao uso dos instrumentos na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica: <\/p>","resposta":7239677,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os f\u00f3rceps 150, 151 e 18L s\u00e3o utilizados, respectivamente, nas extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias de pr\u00e9-molares superiores, pr\u00e9-molares inferiores e molares superiores do lado esquerdo. ","id":7239677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os f\u00f3rceps 150, 151 e 18L s\u00e3o utilizados, respectivamente, nas extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias de pr\u00e9-molares superiores, pr\u00e9-molares inferiores e molares superiores do lado esquerdo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pin\u00e7as: porta agulha, dente de rato, porta grampo e hemost\u00e1tica s\u00e3o instrumentais presentes nas bandejas cir\u00fargicas","id":7239678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pin\u00e7as: porta agulha, dente de rato, porta grampo e hemost\u00e1tica s\u00e3o instrumentais presentes nas bandejas cir\u00fargicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o instrumentais utilizados nas bandejas de dent\u00edstica operat\u00f3ria: condensadores, esculpidores e sindesm\u00f3tomo. ","id":7239679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o instrumentais utilizados nas bandejas de dent\u00edstica operat\u00f3ria: condensadores, esculpidores e sindesm\u00f3tomo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sonda milimetrada, as curetas e o porta matriz s\u00e3o exemplos de instrumentos periodontais.","id":7239680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sonda milimetrada, as curetas e o porta matriz s\u00e3o exemplos de instrumentos periodontais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da segrega\u00e7\u00e3o, acondicionamento e identifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade, conforme determinado na Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba. 222\/2018, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":61630,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2021-crs-pmmg-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1880098,"hashId":"716f7dd474d1a51b18d8f3fe82d67cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da segrega\u00e7\u00e3o, acondicionamento e identifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade, conforme determinado na Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba. 222\/2018, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7239728,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade deve estar afixada nos sacos que acondicionam os res\u00edduos, exceto os sacos que acondicionam os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo E, que n\u00e3o precisam ser identificados. ","id":7239725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade deve estar afixada nos sacos que acondicionam os res\u00edduos, exceto os sacos que acondicionam os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo E, que n\u00e3o precisam ser identificados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando houver a obriga\u00e7\u00e3o do tratamento dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo A, estes devem ser acondicionados em sacos pretos. ","id":7239726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver a obriga\u00e7\u00e3o do tratamento dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo A, estes devem ser acondicionados em sacos pretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo B que n\u00e3o precisam ser obrigatoriamente tratados e os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade ap\u00f3s o tratamento s\u00e3o considerados rejeitos e devem ser acondicionados em saco branco leitoso. ","id":7239727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do Grupo B que n\u00e3o precisam ser obrigatoriamente tratados e os res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade ap\u00f3s o tratamento s\u00e3o considerados rejeitos e devem ser acondicionados em saco branco leitoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sacos para acondicionamento de res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do grupo A devem ser substitu\u00eddos ao atingirem o limite de 2\/3 (dois ter\u00e7os) de sua capacidade ou ent\u00e3o a cada 48 (quarenta e oito) horas, independentemente do volume. ","id":7239728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sacos para acondicionamento de res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade do grupo A devem ser substitu\u00eddos ao atingirem o limite de 2\/3 (dois ter\u00e7os) de sua capacidade ou ent\u00e3o a cada 48 (quarenta e oito) horas, independentemente do volume. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Gerenciamento dos Res\u00edduos em Consult\u00f3rio Odontol\u00f3gico","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417716,"slug":"odontologia-gerenciamento-dos-residuos-em-consultorio-odontologico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tumor hep\u00e1tico benigno mais frequente no primeiro ano de vida \u00e9 o:","provas":[{"id":61552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1880189,"hashId":"38a3509624d666c011934349ae88ac54","enunciado":"<p>O tumor hep\u00e1tico benigno mais frequente no primeiro ano de vida \u00e9 o:<\/p>","resposta":7240154,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatoblastoma","id":7240151,"corpo":"<p>hepatoblastoma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperplasia focal nodular","id":7240152,"corpo":"<p>hiperplasia focal nodular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hamartoma mesenquima","id":7240153,"corpo":"<p>hamartoma mesenquima<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemangioendotelioma infantil","id":7240154,"corpo":"<p>hemangioendotelioma infantil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes pr\u00e9-p\u00faberes, com suspeita de tumor testicular, \u00e9 correto afirmar que o(a):","provas":[{"id":61552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1880201,"hashId":"aa4cbc3a283467a47b035c0fe46cd1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes pr\u00e9-p\u00faberes, com suspeita de tumor testicular, \u00e9 correto afirmar que o(a):<\/p>","resposta":7240207,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser realizada em car\u00e1ter de urg\u00eancia","id":7240204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica deve ser realizada em car\u00e1ter de urg\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acesso escrotal \u00e9 uma via alternativa como forma minimamente invasiva","id":7240205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acesso escrotal \u00e9 uma via alternativa como forma minimamente invasiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de alfafetoprote\u00edna deve ser realizada apenas ap\u00f3s a cirurgia, para excluir falsos positivos","id":7240206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dosagem de alfafetoprote\u00edna deve ser realizada apenas ap\u00f3s a cirurgia, para excluir falsos positivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ultrassonografia, preferencialmente com Doppler, deve ser realizada para confirmar o diagn\u00f3stico de massa testicular","id":7240207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia, preferencialmente com Doppler, deve ser realizada para confirmar o diagn\u00f3stico de massa testicular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma mais comum de AE em rec\u00e9m-nascidos \u00e9:","provas":[{"id":61552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1880207,"hashId":"0886a449d29355e8e58bdcbeef16e0a3","enunciado":"<p>A forma mais comum de AE em rec\u00e9m-nascidos \u00e9:<\/p>","resposta":7240230,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem f\u00edstula","id":7240229,"corpo":"<p>sem f\u00edstula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com f\u00edstula no es\u00f4fago distal","id":7240230,"corpo":"<p>com f\u00edstula no es\u00f4fago distal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com f\u00edstula no es\u00f4fago proximal","id":7240231,"corpo":"<p>com f\u00edstula no es\u00f4fago proximal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com f\u00edstula no es\u00f4fago proximal e distal ","id":7240232,"corpo":"<p>com f\u00edstula no es\u00f4fago proximal e distal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica operat\u00f3ria utilizada em crian\u00e7as submetidas \u00e0 cirurgia antirrefluxo gastroesof\u00e1gico, com libera\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago terminal, aproxima\u00e7\u00e3o dos pilares do diafragma, passagem do fundo g\u00e1strico por tr\u00e1s do es\u00f4fago, com sutura das paredes do est\u00f4mago-es\u00f4fago-est\u00f4mago, fazendo um colar total e fixa\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ao diafragma, \u00e9: ","provas":[{"id":61552,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica","id":1534},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2021-cepuerj-medico-area-cirurgia-pediatrica-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Pedi\u00e1trica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1880210,"hashId":"deef1f1b210e282aa5e6cec470b47fee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica operat\u00f3ria utilizada em crian\u00e7as submetidas \u00e0 cirurgia antirrefluxo gastroesof\u00e1gico, com libera\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago terminal, aproxima\u00e7\u00e3o dos pilares do diafragma, passagem do fundo g\u00e1strico por tr\u00e1s do es\u00f4fago, com sutura das paredes do est\u00f4mago-es\u00f4fago-est\u00f4mago, fazendo um colar total e fixa\u00e7\u00e3o do est\u00f4mago ao diafragma, \u00e9: <\/p>","resposta":7240244,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boix-Ochoa","id":7240242,"corpo":"<p>Boix-Ochoa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boerema","id":7240243,"corpo":"<p>Boerema<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nissem","id":7240244,"corpo":"<p>Nissem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Thal","id":7240245,"corpo":"<p>Thal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pedi\u00e1trica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291390,"slug":"medicina-cirurgia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cadastro domiciliar identifica as caracter\u00edsticas socio-sanit\u00e1rias dos domic\u00edlios, no territ\u00f3rio das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Muitos indicadores, durante o cadastro, demonstram a real situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, e suas necessidade, auxiliando no diagn\u00f3stico situacional e interven\u00e7\u00e3o da Equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Durante o cadastramento, qual dos questionamentos, abaixo, visa a identificar, determinantes econ\u00f4micos?","provas":[{"id":54383,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Formosa do Sul","sigla":"Prefeitura","id":4368,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Oeste de Planejamento","descricao":"Instituto Oeste de Planejamento - IOPLAN","sigla":"IOPLAN","oab":false,"id":918},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IOPLAN - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:02:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1651549,"hashId":"de325af7b923b78491c27279271b92e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cadastro domiciliar identifica as caracter\u00edsticas socio-sanit\u00e1rias dos domic\u00edlios, no territ\u00f3rio das equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Muitos indicadores, durante o cadastro, demonstram a real situa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, e suas necessidade, auxiliando no diagn\u00f3stico situacional e interven\u00e7\u00e3o da Equipe Sa\u00fade da Fam\u00edlia. Durante o cadastramento, qual dos questionamentos, abaixo, visa a identificar, determinantes econ\u00f4micos?<\/p>","resposta":6223036,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantas pessoas est\u00e3o desempregadas na fam\u00edlia?","id":6223036,"corpo":"<p>Quantas pessoas est\u00e3o desempregadas na fam\u00edlia?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio possui liga\u00e7\u00e3o com a rede el\u00e9trica?","id":6223037,"corpo":"<p>O domic\u00edlio possui liga\u00e7\u00e3o com a rede el\u00e9trica?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existem pessoas diabetes e\/ou hipertensas na fam\u00edlia?","id":6223038,"corpo":"<p>Existem pessoas diabetes e\/ou hipertensas na fam\u00edlia?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as est\u00e3o com o calend\u00e1rio vacinal em dia?","id":6223039,"corpo":"<p>As crian\u00e7as est\u00e3o com o calend\u00e1rio vacinal em dia?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1651549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no escore de MASCC, esse paciente pode receber tratamento ambulatorial com levofloxacino.","provas":[{"id":54436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"},{"id":54437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1652881,"hashId":"a1ecd7bc3e3c063107174074a0101809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no escore de MASCC, esse paciente pode receber tratamento ambulatorial com levofloxacino.<\/p>","resposta":6228629,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6228628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6228629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade iniciou com quadro de icter\u00edcia, dor abdominal, col\u00faria e acolia. Perdeu 35 kg em seis meses. Durante o processo de tratamento com quimioterapia, o paciente apresentou, ap\u00f3s duas sess\u00f5es, febre e mal-estar geral, e o hemograma do seguimento do tratamento demonstrava 75 neutr\u00f3filos e seu escore de MAASC foi de 15 pontos. A tomografia do paciente, apresentada a seguir, foi inserida para auxiliar no diagn\u00f3stico.Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.uptodate.com\/&gt;. Acesso em: 27 dez. 2020. Considerando esse caso cl\u00ednico, os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos e a imagem apresentada, julgue os itens a seguir.","id":449213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 55 anos de idade iniciou com quadro de icter\u00edcia, dor abdominal, col\u00faria e acolia. Perdeu 35 kg em seis meses. Durante o processo de tratamento com quimioterapia, o paciente apresentou, ap\u00f3s duas sess\u00f5es, febre e mal-estar geral, e o hemograma do seguimento do tratamento demonstrava 75 neutr\u00f3filos e seu escore de MAASC foi de 15 pontos. A tomografia do paciente, apresentada a seguir, foi inserida para auxiliar no diagn\u00f3stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54436\/grupo-questao\/449213-20210417115240000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.uptodate.com\/&gt;. Acesso em: 27 dez. 2020. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, os conhecimentos m\u00e9dicos correlatos e a imagem apresentada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 37 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1652881","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O metabolismo desse medicamento \u00e9 exclusivamente renal e glandular.","provas":[{"id":54436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"},{"id":54437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1652885,"hashId":"7b0d5627356de28cde289310d13f55e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O metabolismo desse medicamento \u00e9 exclusivamente renal e glandular.<\/p>","resposta":6228641,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6228640,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6228641,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade iniciou com lamotrigina 25 mg e, tr\u00eas dias depois, aumentou para 100 mg seu uso di\u00e1rio, com o objetivo de melhorar o controle das crises convulsivas dele. Entretanto, evoluiu com mal-estar, febre e les\u00f5es corporais. Foi avaliado pelo m\u00e9dico neurologista, que identificou uma rea\u00e7\u00e3o chamada Stevens-Johnson. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":449214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade iniciou com lamotrigina 25 mg e, tr\u00eas dias depois, aumentou para 100 mg seu uso di\u00e1rio, com o objetivo de melhorar o controle das crises convulsivas dele. Entretanto, evoluiu com mal-estar, febre e les\u00f5es corporais. Foi avaliado pelo m\u00e9dico neurologista, que identificou uma rea\u00e7\u00e3o chamada Stevens-Johnson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1652885","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista dermatol\u00f3gico, a s\u00edndrome de Stevens-Johnson deve ser tratada agressivamente, e a descontinua\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio \u00e9 necess\u00e1ria.","provas":[{"id":54436,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Dermatologia","id":21731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-dermatologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Dermatologia - 2021"},{"id":54437,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia","id":17536},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Otorrinolaringologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1652886,"hashId":"5b5b81cfa041fade5cf2eb10312ce811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista dermatol\u00f3gico, a s\u00edndrome de Stevens-Johnson deve ser tratada agressivamente, e a descontinua\u00e7\u00e3o do rem\u00e9dio \u00e9 necess\u00e1ria.<\/p>","resposta":6228642,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6228642,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6228643,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 35 anos de idade iniciou com lamotrigina 25 mg e, tr\u00eas dias depois, aumentou para 100 mg seu uso di\u00e1rio, com o objetivo de melhorar o controle das crises convulsivas dele. Entretanto, evoluiu com mal-estar, febre e les\u00f5es corporais. Foi avaliado pelo m\u00e9dico neurologista, que identificou uma rea\u00e7\u00e3o chamada Stevens-Johnson. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":449214,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 35 anos de idade iniciou com lamotrigina 25 mg e, tr\u00eas dias depois, aumentou para 100 mg seu uso di\u00e1rio, com o objetivo de melhorar o controle das crises convulsivas dele. Entretanto, evoluiu com mal-estar, febre e les\u00f5es corporais. Foi avaliado pelo m\u00e9dico neurologista, que identificou uma rea\u00e7\u00e3o chamada Stevens-Johnson. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico e com base nos conhecimentos m\u00e9dicos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 41 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/1652886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}