{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2754,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do Texto 04, ficam evidenciados entraves (dificultadores) vividos pelas mulheres brasileiras na inser\u00e7\u00e3o ao mercado e trabalho. A \u00fanica alternativa em que N\u00c3O se verifica um empecilho (obst\u00e1culo) \u00e0 inclus\u00e3o das mulheres no mercado de laboral, conforme o texto, \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:54:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2094022,"hashId":"f9f048715f569a4ed1d9827f4eb9d282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura do <strong>Texto 04<\/strong>, ficam evidenciados entraves (dificultadores) vividos pelas mulheres brasileiras na inser\u00e7\u00e3o ao mercado e trabalho. A \u00fanica alternativa em que N\u00c3O se verifica um empecilho (obst\u00e1culo) \u00e0 inclus\u00e3o das mulheres no mercado de laboral, conforme o texto, \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":8186617,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de serem m\u00e3es, especialmente de crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos, pois isso \u00e9 relevante para sua inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.","id":8186616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de serem m\u00e3es, especialmente de crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos, pois isso \u00e9 relevante para sua inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de serem casadas, haja vista que conseguem mais tempo livre para se dedicarem ao trabalho.","id":8186617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de serem casadas, haja vista que conseguem mais tempo livre para se dedicarem ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o racial, visto que as mulheres negras apresentam menor n\u00edvel ocupacional.","id":8186618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o racial, visto que as mulheres negras apresentam menor n\u00edvel ocupacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o geogr\u00e1fica, uma vez que a desigualdade se encontra mais no Nordeste.","id":8186619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o geogr\u00e1fica, uma vez que a desigualdade se encontra mais no Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os afazeres dom\u00e9sticos, fazendo com que trabalhem mais que os homens.","id":8186620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os afazeres dom\u00e9sticos, fazendo com que trabalhem mais que os homens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03Desconstruindo a Am\u00e9lia (Pitty e Martin Mendon\u00e7a)J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certoCada coisa posta em seu lugarFilho dorme, ela arruma o uniformeTudo pronto pra quando despertarO ensejo a fez t\u00e3o prendadaEla foi educada pra cuidar e servirDe costume, esquecia-se delaSempre a \u00faltima a sairDisfar\u00e7a e segue em frenteTodo dia at\u00e9 cansarE eis que de repenteEla resolve ent\u00e3o mudarVira a mesa, assume o jogoFaz quest\u00e3o de se cuidarNem serva, nem objetoJ\u00e1 n\u00e3o quer ser o outroHoje ela \u00e9 um tamb\u00e9mA despeito de tanto mestradoGanha menos que o namoradoE n\u00e3o entende porqueTem talento de equilibristaEla \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saberHoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18Nem Balzac poderia preverDepois do lar, do trabalho e dos filhosAinda vai pra night ferverTEXTO 04Levantamento divulgado hoje (4) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) revela que 54,5% das mulheres com 15 anos ou mais integravam a for\u00e7a de trabalho no pa\u00eds em 2019. Entre os homens, esse percentual foi 73,7%. A for\u00e7a de trabalho \u00e9 composta por todas as pessoas que est\u00e3o empregadas ou procurando emprego.Os dados constam da segunda edi\u00e7\u00e3o do estudo Estat\u00edsticas de g\u00eanero: indicadores sociais das mulheres no Brasil. Ele traz informa\u00e7\u00f5es variadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida das brasileiras em 2019.Outros indicadores podem contribuir para melhor compreens\u00e3o em torno das dificuldades que elas enfrentam para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Na faixa et\u00e1ria entre 25 e 49 anos, a presen\u00e7a de crian\u00e7as com at\u00e9 3 anos de idade vivendo no domic\u00edlio se mostra como fator relevante. O n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o entre as mulheres que t\u00eam filhos dessa idade \u00e9 de 54,6%, abaixo dos 67,2% daquelas que n\u00e3o t\u00eam.A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente oposta entre os homens. Aqueles que vivem com crian\u00e7as at\u00e9 3 anos registraram n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o de 89,2%, superior aos 83,4% dos que n\u00e3o t\u00eam filhos nessa idade. Uma dificuldade adicional para inser\u00e7\u00e3o no mercado pode ser observada no recorte racial dos dados. As mulheres pretas ou pardas com crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos apresentaram os menores n\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o, inferiores a 50%, enquanto as brancas registraram um percentual de 62,6%.O levantamento apurou ainda o impacto dos afazeres dom\u00e9sticos. \"No Brasil, em 2019, as mulheres dedicaram aos cuidados de pessoas ou afazeres dom\u00e9sticos quase o dobro de tempo que os homens (21,4 horas semanais contra 11,0 horas). Embora na Regi\u00e3o Sudeste as mulheres dedicassem mais horas a essas atividades (22,1 horas), a maior desigualdade se encontrava na Regi\u00e3o Nordeste\", mostrou o estudo. (...) https:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia\/noticia\/2 021-03\/estudo-revela-tamanho-da-d_de-g_-no-m_- de-trabalho","id":497743,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desconstruindo a Am\u00e9lia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Pitty e Martin Mendon\u00e7a)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada coisa posta em seu lugar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Filho dorme, ela arruma o uniforme<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo pronto pra quando despertar<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O ensejo a fez t\u00e3o prendada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela foi educada pra cuidar e servir<\/p><p style=\"text-align: center;\">De costume, esquecia-se dela<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sempre a \u00faltima a sair<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Disfar\u00e7a e segue em frente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Todo dia at\u00e9 cansar<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eis que de repente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela resolve ent\u00e3o mudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vira a mesa, assume o jogo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Faz quest\u00e3o de se cuidar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem serva, nem objeto<\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro<\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje ela \u00e9 um tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A despeito de tanto mestrado<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ganha menos que o namorado<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o entende porque<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem talento de equilibrista<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem Balzac poderia prever<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois do lar, do trabalho e dos filhos<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ainda vai pra <em>night <\/em>ferver<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 04<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levantamento divulgado hoje (4) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) revela que 54,5% das mulheres com 15 anos ou mais integravam a for\u00e7a de trabalho no pa\u00eds em 2019. Entre os homens, esse percentual foi 73,7%. A for\u00e7a de trabalho \u00e9 composta por todas as pessoas que est\u00e3o empregadas ou procurando emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados constam da segunda edi\u00e7\u00e3o do estudo Estat\u00edsticas de g\u00eanero: indicadores sociais das mulheres no Brasil. Ele traz informa\u00e7\u00f5es variadas sobre as condi\u00e7\u00f5es de vida das brasileiras em 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outros indicadores podem contribuir para melhor compreens\u00e3o em torno das dificuldades que elas enfrentam para inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. Na faixa et\u00e1ria entre 25 e 49 anos, a presen\u00e7a de crian\u00e7as com at\u00e9 3 anos de idade vivendo no domic\u00edlio se mostra como fator relevante. O n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o entre as mulheres que t\u00eam filhos dessa idade \u00e9 de 54,6%, abaixo dos 67,2% daquelas que n\u00e3o t\u00eam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 exatamente oposta entre os homens. Aqueles que vivem com crian\u00e7as at\u00e9 3 anos registraram n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o de 89,2%, superior aos 83,4% dos que n\u00e3o t\u00eam filhos nessa idade. Uma dificuldade adicional para inser\u00e7\u00e3o no mercado pode ser observada no recorte racial dos dados. As mulheres pretas ou pardas com crian\u00e7as de at\u00e9 3 anos apresentaram os menores n\u00edveis de ocupa\u00e7\u00e3o, inferiores a 50%, enquanto as brancas registraram um percentual de 62,6%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O levantamento apurou ainda o impacto dos afazeres dom\u00e9sticos. \"No Brasil, em 2019, as mulheres dedicaram aos cuidados de pessoas ou afazeres dom\u00e9sticos quase o dobro de tempo que os homens (21,4 horas semanais contra 11,0 horas). Embora na Regi\u00e3o Sudeste as mulheres dedicassem mais horas a essas atividades (22,1 horas), a maior desigualdade se encontrava na Regi\u00e3o Nordeste\", mostrou o estudo. (...)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 1em;\">\thttps:\/\/agenciabrasil.ebc.com.br\/economia\/noticia\/2 021-03\/estudo-revela-tamanho-da-d_de-g_-no-m_- de-trabalho<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 9","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2094022","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao intitular sua can\u00e7\u00e3o como \"Desconstruindo a Am\u00e9lia\" (Texto 03), como estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de sentido, evidencia-se que:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:44:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2093980,"hashId":"31207723057c5cb11024d7f528858ed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao intitular sua can\u00e7\u00e3o como \"Desconstruindo a Am\u00e9lia\" <strong>(Texto 03)<\/strong>, como estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de sentido, evidencia-se que:<\/p>","resposta":8186463,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O t\u00edtulo j\u00e1 antecipa uma posi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica quanto \u00e0 can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade de Am\u00e9lia\", pois defende a liberta\u00e7\u00e3o da mulher da opress\u00e3o conservado a que \u00e9 submetida ao longo dos anos.","id":8186463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo j\u00e1 antecipa uma posi\u00e7\u00e3o cr\u00edtica quanto \u00e0 can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade de Am\u00e9lia\", pois defende a liberta\u00e7\u00e3o da mulher da opress\u00e3o conservado a que \u00e9 submetida ao longo dos anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo denuncia o fato de que as mulheres atuais devem, a um s\u00f3 tempo, assumirem os afazeres dom\u00e9sticos e tamb\u00e9m se profissionalizarem para ajudar no sustento de sua fam\u00edlia. ","id":8186464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo denuncia o fato de que as mulheres atuais devem, a um s\u00f3 tempo, assumirem os afazeres dom\u00e9sticos e tamb\u00e9m se profissionalizarem para ajudar no sustento de sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo faz uma homenagem \u00e0 can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade de Am\u00e9lia\", composta nos anos 40, pois recorre \u00e0 mesma mulher (Am\u00e9lia) como estrat\u00e9gia de elogiar e enaltecer todas as mulheres brasileiras.","id":8186465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo faz uma homenagem \u00e0 can\u00e7\u00e3o \"Ai que saudade de Am\u00e9lia\", composta nos anos 40, pois recorre \u00e0 mesma mulher (Am\u00e9lia) como estrat\u00e9gia de elogiar e enaltecer todas as mulheres brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao \"desconstruir Am\u00e9lia\", na nova can\u00e7\u00e3o, fica expl\u00edcita a inten\u00e7\u00e3o da compositora: trazer \u00e0 tona a import\u00e2ncia de a mulher se ressignificar no mundo atual, apesar de estar submetida a situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis no cotidiano familiar e profissional.","id":8186466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao \"desconstruir Am\u00e9lia\", na nova can\u00e7\u00e3o, fica expl\u00edcita a inten\u00e7\u00e3o da compositora: trazer \u00e0 tona a import\u00e2ncia de a mulher se ressignificar no mundo atual, apesar de estar submetida a situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis no cotidiano familiar e profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo sintetiza muito bem o fen\u00f4meno de viol\u00eancia dom\u00e9stica por que passa a mulher na sociedade atual, uma vez que \"desconstruir\", explicitamente, faz alus\u00e3o \u00e0s agress\u00f5es f\u00edsicas sofridas no ambiente familiar.","id":8186467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo sintetiza muito bem o fen\u00f4meno de viol\u00eancia dom\u00e9stica por que passa a mulher na sociedade atual, uma vez que \"desconstruir\", explicitamente, faz alus\u00e3o \u00e0s agress\u00f5es f\u00edsicas sofridas no ambiente familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 03Desconstruindo a Am\u00e9lia (Pitty e Martin Mendon\u00e7a)J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certoCada coisa posta em seu lugarFilho dorme, ela arruma o uniformeTudo pronto pra quando despertarO ensejo a fez t\u00e3o prendadaEla foi educada pra cuidar e servirDe costume, esquecia-se delaSempre a \u00faltima a sairDisfar\u00e7a e segue em frenteTodo dia at\u00e9 cansarE eis que de repenteEla resolve ent\u00e3o mudarVira a mesa, assume o jogoFaz quest\u00e3o de se cuidarNem serva, nem objetoJ\u00e1 n\u00e3o quer ser o outroHoje ela \u00e9 um tamb\u00e9mA despeito de tanto mestradoGanha menos que o namoradoE n\u00e3o entende porqueTem talento de equilibristaEla \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saberHoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18Nem Balzac poderia preverDepois do lar, do trabalho e dos filhosAinda vai pra night ferver","id":497740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desconstruindo a Am\u00e9lia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Pitty e Martin Mendon\u00e7a)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 \u00e9 tarde, tudo est\u00e1 certo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Cada coisa posta em seu lugar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Filho dorme, ela arruma o uniforme<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tudo pronto pra quando despertar<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O ensejo a fez t\u00e3o prendada<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela foi educada pra cuidar e servir<\/p><p style=\"text-align: center;\">De costume, esquecia-se dela<\/p><p style=\"text-align: center;\">Sempre a \u00faltima a sair<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Disfar\u00e7a e segue em frente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Todo dia at\u00e9 cansar<\/p><p style=\"text-align: center;\">E eis que de repente<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela resolve ent\u00e3o mudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Vira a mesa, assume o jogo<\/p><p style=\"text-align: center;\">Faz quest\u00e3o de se cuidar<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem serva, nem objeto<\/p><p style=\"text-align: center;\">J\u00e1 n\u00e3o quer ser o outro<\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje ela \u00e9 um tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A despeito de tanto mestrado<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ganha menos que o namorado<\/p><p style=\"text-align: center;\">E n\u00e3o entende porque<\/p><p style=\"text-align: center;\">Tem talento de equilibrista<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ela \u00e9 muita, se voc\u00ea quer saber<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Hoje aos 30 \u00e9 melhor que aos 18<\/p><p style=\"text-align: center;\">Nem Balzac poderia prever<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois do lar, do trabalho e dos filhos<\/p><p style=\"text-align: center;\">Ainda vai pra <em>night <\/em>ferver<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, marque a alternativa correta","provas":[{"id":68873,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 20:39:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2095582,"hashId":"2984fcefa8729673ed8a045a3c17703c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o do texto, marque a alternativa correta<\/p>","resposta":8193426,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tema central do poema s\u00e3o as alegrias da vida a dois.","id":8193423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema central do poema s\u00e3o as alegrias da vida a dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poema \u00e9 uma homenagem de um homem \u00e0 sua esposa.","id":8193424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poema \u00e9 uma homenagem de um homem \u00e0 sua esposa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poeta reflete sobre a condi\u00e7\u00e3o dos idosos na atualidade.","id":8193425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta reflete sobre a condi\u00e7\u00e3o dos idosos na atualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor do poema aborda com humor o tema do amor pr\u00f3prio.","id":8193426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do poema aborda com humor o tema do amor pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o poema a seguir, escrito por Mill\u00f4r Fernan\u0002des, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cQuem alisa os meus cabelos?Quem me tira o palet\u00f3?Quem, \u00e0 noite, antes do sono,acarinha meu corpo cansado?Quem cuida de minha roupa?Quem me v\u00ea sempre nos sonhos?Quem pensa que sou o rei desta pobre cria\u00e7\u00e3o?Quem nunca se aborrece de ouvir a minha voz?Quem paga o meu cinema, seja de dia ou de noite?Quem cal\u00e7a os meus sapatos e acha meus p\u00e9s t\u00e3o lindos?Eu mesmo.\u201d","id":497947,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o poema a seguir, escrito por Mill\u00f4r Fernan\u0002des, para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201cQuem alisa os meus cabelos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem me tira o palet\u00f3?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem, \u00e0 noite, antes do sono,<\/p><p style=\"text-align: center;\">acarinha meu corpo cansado?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem cuida de minha roupa?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem me v\u00ea sempre nos sonhos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem pensa que sou o rei desta pobre cria\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem nunca se aborrece de ouvir a minha voz?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem paga o meu cinema, seja de dia ou de noite?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quem cal\u00e7a os meus sapatos e acha meus p\u00e9s t\u00e3o lindos?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu mesmo.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2095582","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constitucionalidade superveniente, plenamente admitida no ordenamento brasileiro, consiste em convalidar norma originalmente inconstitucional, tornando-a constitucional, \u00e0 parte de mudan\u00e7as futuras na Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":66312,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais","sigla":"CFT","id":4889,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cft"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"cft-2021-quadrix-advogado-junior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFT - Advogado J\u00fanior - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022359,"hashId":"327b6dcdedad6bf8c5dc9bddb9986740","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitucionalidade superveniente, plenamente admitida no ordenamento brasileiro, consiste em convalidar norma originalmente inconstitucional, tornando-a constitucional, \u00e0 parte de mudan\u00e7as futuras na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7877069,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7877068,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7877069,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplicabilidade das normas constitucionais e dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de 76 a 80.","id":489392,"enunciado":"<p>A respeito da aplicabilidade das normas constitucionais e dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405323,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inconstitucionalidade superveniente e constitucionalidade superveniente","oab":true,"nome":"Inconstitucionalidade superveniente e constitucionalidade superveniente","pai":405323,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407750,"slug":"direito-constitucional-inconstitucionalidade-superveniente-e-constitucionalidade-superveniente"}],"slug":"direito-constitucional\/2022359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavra com o mesmo n\u00famero de s\u00edlabas de \u201capresenta\u00e7\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":66651,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Carpinteiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:26:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032571,"hashId":"e4285997e9a7ab89c18f202618f93a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta palavra com o mesmo n\u00famero de s\u00edlabas de \u201capresenta\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":7920266,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indiferen\u00e7a.","id":7920266,"corpo":"<p>Indiferen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esperan\u00e7a.","id":7920267,"corpo":"<p>Esperan\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sobrecarregado. ","id":7920268,"corpo":"<p>Sobrecarregado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Enfraquecer.","id":7920269,"corpo":"<p> Enfraquecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sobrecarga.","id":7920270,"corpo":"<p>Sobrecarga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? Maria Clara Rossini 01 --------Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta 02--natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento 03--importante ou simplesmente apai__onados. 04 --------O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. 05--Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma 06--apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para 07--o segundo \u2013 liberando as borboletas. 08 --------O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem 09--n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por 10--predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para 11--agir \u2013 seja lutando ou fugindo. 12 --------O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar 13--preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a 14--prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva 15--__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. 16 --------O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo 17--plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na 18--barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os 19--movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. (Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":490588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Maria Clara Rossini <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>importante ou simplesmente apai__onados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o segundo \u2013 liberando as borboletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>agir \u2013 seja lutando ou fugindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Sil\u00e1bica","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403607,"slug":"lingua-portuguesa-divisao-silabica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica um sin\u00f4nimo poss\u00edvel para a palavra \u201crebuli\u00e7o\u201d (l. 19). ","provas":[{"id":66651,"cargo":{"descricao":"Carpinteiro","id":1083,"slug":"carpinteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":3774,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-rs-2021-fundatec-processos-seletivos-carpinteiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Bom Jesus - Carpinteiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2032565,"hashId":"7141524fffbaf00185462d9e351a475f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica um sin\u00f4nimo poss\u00edvel para a palavra \u201crebuli\u00e7o\u201d (l. 19). <\/p>","resposta":7920236,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alvoro\u00e7o.","id":7920236,"corpo":"<p>Alvoro\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio.","id":7920237,"corpo":"<p>Equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repouso.","id":7920238,"corpo":"<p>Repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxamento.","id":7920239,"corpo":"<p>Relaxamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tranquilidade.","id":7920240,"corpo":"<p>Tranquilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? Maria Clara Rossini 01 --------Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta 02--natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento 03--importante ou simplesmente apai__onados. 04 --------O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. 05--Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma 06--apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para 07--o segundo \u2013 liberando as borboletas. 08 --------O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem 09--n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por 10--predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para 11--agir \u2013 seja lutando ou fugindo. 12 --------O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar 13--preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a 14--prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva 15--__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. 16 --------O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo 17--plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na 18--barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os 19--movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. (Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). ","id":490588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que sentimos borboletas no est\u00f4mago? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Maria Clara Rossini <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>Que maneira po\u00e9tica de descrever a falta de sangue no est\u00f4mago. Essa \u00e9 uma resposta <\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>natural do corpo. Acontece quando estamos nervosos, an__iosos por causa de um acontecimento <\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>importante ou simplesmente apai__onados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O ser humano possui dois modus operandi b\u00e1sicos: \u201cdescansar e digerir\u201d ou \u201cfugir e lutar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Enquanto voc\u00ea l\u00ea esse texto, \u00e9 prov\u00e1vel que esteja no primeiro modo. Mas antes de uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico (ou de encontrar algu\u00e9m especial), o seu c\u00e9rebro muda a chavinha para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>o segundo \u2013 liberando as borboletas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O motivo para isso vem l\u00e1 da pr\u00e9-hist\u00f3ria. Naquela \u00e9poca, a maior preocupa\u00e7\u00e3o do homem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>n\u00e3o era gaguejar em p\u00fablico ou se arrumar para um encontro, e sim n\u00e3o ser comido por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>predadores. Se voc\u00ea encontrasse um tigre pronto para te devorar, precisaria estar pronto para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>agir \u2013 seja lutando ou fugindo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O sistema nervoso reconhece o perigo e manda sinais para o resto do corpo j\u00e1 ficar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>preparado: pupila dilatada, cora\u00e7\u00e3o acelerado e respira\u00e7\u00e3o ofegante. Nesse momento, a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>prioridade \u00e9 levar oxig\u00eanio para os m\u00fasculos (eles precisam estar preparados caso voc\u00ea resolva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__utar o tal tigre, que n\u00e3o \u00e9 uma boa ideia, mas\u2026), ent\u00e3o mais sangue \u00e9 direcionado para eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span>O est\u00f4mago, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 a prioridade do momento. A digest\u00e3o fica em segundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>plano em situa\u00e7\u00f5es de estresse, e a redu\u00e7\u00e3o de sangue na regi\u00e3o causa a sensa\u00e7\u00e3o estranha na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>barriga. O horm\u00f4nio da adrenalina, que d\u00e1 as caras nessas horas, tamb\u00e9m mexe com os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>movimentos perist\u00e1lticos do est\u00f4mago, dando aquele rebuli\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em www.super.abril.com \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Engenharia de Software, um modelo de processo \u00e9 visualizado como um ciclo de vida constitu\u00eddo da especifica\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento, da valida\u00e7\u00e3o e da evolu\u00e7\u00e3o. Nesse modelo, as fases s\u00e3o representadas separadas umas das outras, tais como especifica\u00e7\u00e3o de requisitos, projeto de software, implementa\u00e7\u00e3o e testes. Esse modelo de processo \u00e9 denominado modelo em","provas":[{"id":68546,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2021-idecan-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - IFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2359282,"hashId":"b952bf77aeb61b16e2c1feafb00c5196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Engenharia de Software, um modelo de processo \u00e9 visualizado como um ciclo de vida constitu\u00eddo da especifica\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento, da valida\u00e7\u00e3o e da evolu\u00e7\u00e3o. Nesse modelo, as fases s\u00e3o representadas separadas umas das outras, tais como especifica\u00e7\u00e3o de requisitos, projeto de software, implementa\u00e7\u00e3o e testes. Esse modelo de processo \u00e9 denominado modelo em<\/p>","resposta":9331068,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cascata.","id":9331068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cascata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espiral.","id":9331069,"corpo":"<p>espiral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eventos.","id":9331070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eventos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00f3dulos.","id":9331071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00f3dulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2359282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586,"slug":"agente-federal-de-execucao-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":58962,"cargo":{"descricao":"Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal","id":18586,"slug":"agente-federal-de-execucao-penal"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-agente-federal-de-execucao-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Agente Federal de Execu\u00e7\u00e3o Penal - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1776822,"hashId":"532ab2cf87e27f32c0bf3118b674e7b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete exclusivamente \u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":6779962,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6779961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6779962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 12.846\/2013 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":462735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 12.846\/2013 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"}],"slug":"direito-administrativo\/1776822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional","id":20951,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Forma sistematizada de agrupar atividades em fra\u00e7\u00f5es organizacionais definidas seguindo um dado crit\u00e9rio, visando \u00e0 melhor adequa\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional e sua din\u00e2mica de a\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que corresponda ao conceito:","provas":[{"id":59230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional","id":20951,"slug":"tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado de Mato Grosso do Sul","sigla":"MSGAS","id":147,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"msgas-ms"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"msgas-ms-2021-ieses-tecnico-de-processos-organizacionais-tpo-especialidade-organizacional-o-gabarito-preliminar-nao-foi-encontrado-http-www-msgas2021-ieses-org-documentos-documentos-htm","tipo":1,"nome":"IESES - MSG\u00c1S - T\u00e9cnico de Processos Organizacionais (TPO) - Especialidade: Organizacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1786723,"hashId":"e1adc4b779d61208fcfe39bdf3338379","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma sistematizada de agrupar atividades em fra\u00e7\u00f5es organizacionais definidas seguindo um dado crit\u00e9rio, visando \u00e0 melhor adequa\u00e7\u00e3o da estrutura organizacional e sua din\u00e2mica de a\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que corresponda ao conceito:<\/p>","resposta":6823614,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":6823612,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o.","id":6823613,"corpo":"<p>Centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":6823614,"corpo":"<p>Departamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o.","id":6823615,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u00e9 um dos instrumentos de Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal criados pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF). O RGF objetiva o controle, o monitoramento e a publicidade do cumprimento dos limites estabelecidos pela LRF: Despesas com Pessoal, D\u00edvida Consolidada L\u00edquida, Concess\u00e3o de Garantias e Contrata\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito. Para munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes, o prazo para a divulga\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal \u00e9:","provas":[{"id":61786,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crato","sigla":"Prefeitura de Crato","id":2698,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-crato-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Regional do Cariri","descricao":"Universidade Regional do Cariri - URCA","sigla":"URCA","oab":false,"id":453,"slug":"urca"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-crato-ce-2021-urca-contador","tipo":1,"nome":"URCA - Prefeitura de Crato - Contador - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1888903,"hashId":"33e35a1ef4878c1644fcb2427a6e26a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u00e9 um dos instrumentos de Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal criados pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF). O RGF objetiva o controle, o monitoramento e a publicidade do cumprimento dos limites estabelecidos pela LRF: Despesas com Pessoal, D\u00edvida Consolidada L\u00edquida, Concess\u00e3o de Garantias e Contrata\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito. Para munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes, o prazo para a divulga\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal \u00e9:<\/p>","resposta":7275319,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anual.","id":7275317,"corpo":"<p>anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bimestral.","id":7275318,"corpo":"<p>bimestral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semestral","id":7275319,"corpo":"<p>semestral<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mensal. ","id":7275320,"corpo":"<p>mensal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" quadrimestral","id":7275321,"corpo":"<p> quadrimestral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1888903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Yolanda Guerra (2007), precisa-se compreender a instrumentalidade no exerc\u00edcio profissional do assistente social como uma propriedade ou um determinado modo de ser que a profiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse contexto, a instrumentalidade constitui uma","provas":[{"id":64471,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itacambira","sigla":"","id":700,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itacambira-mg-2021-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Itacambira - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1978959,"hashId":"204813917b979d49b83ca455772a6ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Yolanda Guerra (2007), precisa-se compreender a instrumentalidade no exerc\u00edcio profissional do assistente social como uma propriedade ou um determinado modo de ser que a profiss\u00e3o adquire no interior das rela\u00e7\u00f5es sociais. Nesse contexto, a instrumentalidade constitui uma<\/p>","resposta":7679281,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formata\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica em que o assistente social propicia, principalmente, as demandas e os interesses capitalistas do mercado, por meio de a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de menor custo ao seu favor.","id":7679278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formata\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica em que o assistente social propicia, principalmente, as demandas e os interesses capitalistas do mercado, por meio de a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de menor custo ao seu favor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o dos instrumentos ao agir profissional que possibilita aos assistentes sociais prever resultados das suas interven\u00e7\u00f5es na realidade social.","id":7679279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica\u00e7\u00e3o dos instrumentos ao agir profissional que possibilita aos assistentes sociais prever resultados das suas interven\u00e7\u00f5es na realidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propriedade e\/ou capacidade que a profiss\u00e3o vai adquirindo \u00e0 medida que concretiza objetivos e que possibilita que os profissionais objetivem sua intencionalidade em respostas profissionais.","id":7679280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propriedade e\/ou capacidade que a profiss\u00e3o vai adquirindo \u00e0 medida que concretiza objetivos e que possibilita que os profissionais objetivem sua intencionalidade em respostas profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o complexa, pois o profissional de servi\u00e7o social precisa alcan\u00e7ar seus objetivos e metas determinados, sem permitir a altera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o dos instrumentos \u00e0 realidade.","id":7679281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gia de a\u00e7\u00e3o complexa, pois o profissional de servi\u00e7o social precisa alcan\u00e7ar seus objetivos e metas determinados, sem permitir a altera\u00e7\u00e3o e a adapta\u00e7\u00e3o dos instrumentos \u00e0 realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"discuss\u00e3o desnecess\u00e1ria sobre o fazer profissional, pois o Movimento de Ruptura que ocorreu no servi\u00e7o social j\u00e1 propiciou todas as reflex\u00f5es necess\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do assistente social","id":7679282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o desnecess\u00e1ria sobre o fazer profissional, pois o Movimento de Ruptura que ocorreu no servi\u00e7o social j\u00e1 propiciou todas as reflex\u00f5es necess\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do assistente social<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1978959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fratura de Bennet acomete qual osso:","provas":[{"id":68712,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranagu\u00e1","sigla":"Prefeitura de Paranagua","id":2932,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranagua-pr-2021-fau-unicentro-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Paranagu\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 16:55:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2092886,"hashId":"ee662980044c55e256d3b853b60a9463","enunciado":"<p>A fratura de Bennet acomete qual osso:<\/p>","resposta":8182046,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metatarso.","id":8182045,"corpo":"<p>Metatarso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metacarpo.","id":8182046,"corpo":"<p>Metacarpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trap\u00e9zio.","id":8182047,"corpo":"<p>Trap\u00e9zio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escafoide.","id":8182048,"corpo":"<p>Escafoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semilunar.","id":8182049,"corpo":"<p>Semilunar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade que possui maturidade emocional \u00e9 aquele capaz de ajudar o paciente a aceitar-se como \u00e9 e afrontar sua situa\u00e7\u00e3o atual de maneira positiva, ele possui uma vis\u00e3o integradora dos distintos problemas de que o paciente se queixa e tem a capacidade de situar a demanda no processo de hist\u00f3ria de vida do paciente. Para isso \u00e9 importante o m\u00e9dico atuar com conten\u00e7\u00e3o emocional, o que acontece quando:","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:20:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067293,"hashId":"b68cfb4755694dbffd0a71e7929d027f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico de fam\u00edlia e comunidade que possui maturidade emocional \u00e9 aquele capaz de ajudar o paciente a aceitar-se como \u00e9 e afrontar sua situa\u00e7\u00e3o atual de maneira positiva, ele possui uma vis\u00e3o integradora dos distintos problemas de que o paciente se queixa e tem a capacidade de situar a demanda no processo de hist\u00f3ria de vida do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso \u00e9 importante o m\u00e9dico atuar com conten\u00e7\u00e3o emocional, o que acontece quando:<\/p>","resposta":8073685,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele aceita as pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e sabe escutar apesar de se sentir inquieto.","id":8073685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele aceita as pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas e sabe escutar apesar de se sentir inquieto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responde \u00e0 agressividade com dinamismo e dureza mantendo a autoridade na rela\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8073686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">responde \u00e0 agressividade com dinamismo e dureza mantendo a autoridade na rela\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 obstinado a sempre apresentar medidas e solu\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, mesmo que de forma her\u00f3ica.","id":8073687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 obstinado a sempre apresentar medidas e solu\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, mesmo que de forma her\u00f3ica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmite um clima de tranquilidade na consulta e oferece uma seguran\u00e7a prematura quanto \u00e0s ansiedade do paciente.","id":8073688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmite um clima de tranquilidade na consulta e oferece uma seguran\u00e7a prematura quanto \u00e0s ansiedade do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o diagn\u00f3stico e a classifica\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). ( ) Uma radiografia de t\u00f3rax com achado sugestivo DPOC j\u00e1 \u00e9 suficiente e indispens\u00e1vel para confirmar o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. ( ) Um paciente com pontua\u00e7\u00e3o na mMRC igual ou superior que 2 pode estar na categoria GOLD B, a depender dos outros crit\u00e9rios. ( ) Um paciente com hist\u00f3ria cl\u00ednica sugestiva e presen\u00e7a de rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF p\u00f3s-broncodilatador abaixo de 0,7 confirma o diagn\u00f3stico de DPOC. ( ) A Escala mMRC (modifical Medical Reseasrch Couarcil) e o teste de avalia\u00e7\u00e3o da DPOC- CAT (Chronic Obstructive Pulmonary disease Assessment Test) servem para avaliar o n\u00edvel de limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:19:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067287,"hashId":"741075d9610dd99f226e4808031e3221","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre o diagn\u00f3stico e a classifica\u00e7\u00e3o da Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma radiografia de t\u00f3rax com achado sugestivo DPOC j\u00e1 \u00e9 suficiente e indispens\u00e1vel para confirmar o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um paciente com pontua\u00e7\u00e3o na mMRC igual ou superior que 2 pode estar na categoria GOLD B, a depender dos outros crit\u00e9rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um paciente com hist\u00f3ria cl\u00ednica sugestiva e presen\u00e7a de rela\u00e7\u00e3o VEF1\/CVF p\u00f3s-broncodilatador abaixo de 0,7 confirma o diagn\u00f3stico de DPOC. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Escala mMRC (<em>modifical Medical Reseasrch Couarcil<\/em>) e o teste de avalia\u00e7\u00e3o da DPOC- CAT (<em>Chronic Obstructive Pulmonary disease Assessment Test<\/em>) servem para avaliar o n\u00edvel de limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8073662,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":8073660,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F).","id":8073661,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (F).","id":8073662,"corpo":"<p>(F); (V); (V); (F).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V).","id":8073663,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento da fibrila\u00e7\u00e3o atrial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:22:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067334,"hashId":"54f27cca4649a1d6d2fa0b2744422ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento da fibrila\u00e7\u00e3o atrial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8073856,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle da frequ\u00eancia card\u00edaca e o controle do ritmo, buscando retorno do ritmo sinusal, est\u00e3o indicados a todos os pacientes.","id":8073853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle da frequ\u00eancia card\u00edaca e o controle do ritmo, buscando retorno do ritmo sinusal, est\u00e3o indicados a todos os pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"betabloqueadores, bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o di-hidropirid\u00ednicos e a digoxina s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para o controle de frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":8073854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">betabloqueadores, bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o di-hidropirid\u00ednicos e a digoxina s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para o controle de frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"betabloqueadores, bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o di-hidropirid\u00ednicos e a amiodarona s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para o controle de frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":8073855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">betabloqueadores, bloqueadores de canal de c\u00e1lcio n\u00e3o di-hidropirid\u00ednicos e a amiodarona s\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de primeira linha para o controle de frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o mais apropriada para um paciente com fibrila\u00e7\u00e3o atrial e insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida j\u00e1 em uso de betabloqueador para controle da frequ\u00eancia card\u00edaca, mas que ainda se mant\u00e9m sintom\u00e1tico, seria a digoxina e n\u00e3o um bloqueador de canal de c\u00e1lcio.","id":8073856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a op\u00e7\u00e3o mais apropriada para um paciente com fibrila\u00e7\u00e3o atrial e insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida j\u00e1 em uso de betabloqueador para controle da frequ\u00eancia card\u00edaca, mas que ainda se mant\u00e9m sintom\u00e1tico, seria a digoxina e n\u00e3o um bloqueador de canal de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as colunas relacionando corretamente a classifica\u00e7\u00e3o fisiopatol\u00f3gica \u00e0s doen\u00e7as que causam alopecia.CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES(1) Cicatricial.(2) N\u00e3o-cicatricial focal.(3) N\u00e3o-cicatricial difusaDOEN\u00c7AS ( ) Tinea capitis( ) Ef\u00favio telogeno( ) Tricotilomia( ) Foliculite decalvante( ) Alopecia androgen\u00e9ticaA sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":67844,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade","id":19637,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-medicina-de-familia-e-de-comunidade-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Medicina de Fam\u00edlia e de Comunidade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2067349,"hashId":"60fbfd2d9150d2eef8b38646d917cc6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe as colunas relacionando corretamente a classifica\u00e7\u00e3o fisiopatol\u00f3gica \u00e0s doen\u00e7as que causam alopecia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>CLASSIFICA\u00c7\u00d5ES<\/strong><\/p><p>(1) Cicatricial.<\/p><p>(2) N\u00e3o-cicatricial focal.<\/p><p>(3) N\u00e3o-cicatricial difusa<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>DOEN\u00c7AS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tinea capitis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ef\u00favio telogeno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tricotilomia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foliculite decalvante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alopecia androgen\u00e9tica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":8073920,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (2); (1); (3); (2).","id":8073918,"corpo":"<p>(1); (2); (1); (3); (2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2); (3); (1); (3); (3).","id":8073919,"corpo":"<p>(2); (3); (1); (3); (3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(2); (3); (2); (1); (3).","id":8073920,"corpo":"<p>(2); (3); (2); (1); (3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (1); (2); (1); (2).","id":8073921,"corpo":"<p>(3); (1); (2); (1); (2).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2067349","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a leucemia mieloide cr\u00f4nica e seu tratamento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067392,"hashId":"ae5a4e93a7ed2df1411dde427b624741","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a leucemia mieloide cr\u00f4nica e seu tratamento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8074104,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o surgimento de infus\u00f5es pleurais \u00e9 um efeito adverso comum a todos os inibidores da tirosina-quinase e \u00e9 dose dependente.","id":8074102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o surgimento de infus\u00f5es pleurais \u00e9 um efeito adverso comum a todos os inibidores da tirosina-quinase e \u00e9 dose dependente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existem rela\u00e7\u00f5es causais bem estabelecidas entre a doen\u00e7a e a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, aos alquilantes, aos solventes org\u00e2nicos e aos produtos qu\u00edmicos industriais.","id":8074103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem rela\u00e7\u00f5es causais bem estabelecidas entre a doen\u00e7a e a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o, aos alquilantes, aos solventes org\u00e2nicos e aos produtos qu\u00edmicos industriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um paciente tratado com inibidor da tirosina-quinase, e que tem 30% das met\u00e1fises Ph-positivas, apresentou uma resposta citogen\u00e9tica parcial ao tratamento.","id":8074104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um paciente tratado com inibidor da tirosina-quinase, e que tem 30% das met\u00e1fises Ph-positivas, apresentou uma resposta citogen\u00e9tica parcial ao tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o transcripto BCR-ABL1 est\u00e1 presente em cerca de 95% dos casos n\u00e3o tratados da doen\u00e7a, sendo um marcador eficaz no diagn\u00f3stico, por\u00e9m sem nenhum papel na fisiopatologia da doen\u00e7a.","id":8074105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transcripto BCR-ABL1 est\u00e1 presente em cerca de 95% dos casos n\u00e3o tratados da doen\u00e7a, sendo um marcador eficaz no diagn\u00f3stico, por\u00e9m sem nenhum papel na fisiopatologia da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as complica\u00e7\u00f5es das s\u00edndromes falciformes, \u00e9 correto afirmar que a\/o","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:28:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067402,"hashId":"c5298fd487f7e1471e94202900f04c37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as complica\u00e7\u00f5es das s\u00edndromes falciformes, \u00e9 correto afirmar que a\/o<\/p>","resposta":8074144,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retinopatia falciforme \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum nas formas SS e S\u03b2 da doen\u00e7a, mas rara na SC. ","id":8074142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retinopatia falciforme \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum nas formas SS e S\u03b2 da doen\u00e7a, mas rara na SC. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o pulmonar \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o incomum, com a preval\u00eancia &lt; 5% nos pacientes drepanoc\u00edticos.","id":8074143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertens\u00e3o pulmonar \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o incomum, com a preval\u00eancia &lt; 5% nos pacientes drepanoc\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral (AVC) isqu\u00eamico \u00e9 mais comum na primeira d\u00e9cada de vida, seguido de um segundo pico menor, ap\u00f3s a terceira d\u00e9cada de vida.","id":8074144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acidente vascular cerebral (AVC) isqu\u00eamico \u00e9 mais comum na primeira d\u00e9cada de vida, seguido de um segundo pico menor, ap\u00f3s a terceira d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da embolia gordurosa \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o rara, mas frequentemente fatal que se apresenta mesmo em situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o traum\u00e1ticas nestes pacientes e \u00e9 mais comum em pacientes com hemoglobina SS do que em pacientes com hemoglobina SC.","id":8074145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome da embolia gordurosa \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o rara, mas frequentemente fatal que se apresenta mesmo em situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o traum\u00e1ticas nestes pacientes e \u00e9 mais comum em pacientes com hemoglobina SS do que em pacientes com hemoglobina SC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es da hematopoiese relacionadas \u00e0 idade e suas consequ\u00eancias cl\u00ednicas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:26:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067384,"hashId":"fbda95129303bdef58eece7beb8c5ca1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es da hematopoiese relacionadas \u00e0 idade e suas consequ\u00eancias cl\u00ednicas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8074073,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os idosos, geralmente, apresentam uma redu\u00e7\u00e3o da atividade pr\u00f3-coagulante.","id":8074070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os idosos, geralmente, apresentam uma redu\u00e7\u00e3o da atividade pr\u00f3-coagulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia sem causa espec\u00edfica identificada \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara em idosos. ","id":8074071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anemia sem causa espec\u00edfica identificada \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o rara em idosos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 esperado um aumento na contagem linfocit\u00e1ria sangu\u00ednea a partir da quarta d\u00e9cada de vida.","id":8074072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 esperado um aumento na contagem linfocit\u00e1ria sangu\u00ednea a partir da quarta d\u00e9cada de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo crit\u00e9rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a anemia pode estar presente em mais de 10% das pessoas com mais de 65 anos, atingindo at\u00e9 50% dos indiv\u00edduos de determinadas popula\u00e7\u00f5es.","id":8074073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo crit\u00e9rio da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a anemia pode estar presente em mais de 10% das pessoas com mais de 65 anos, atingindo at\u00e9 50% dos indiv\u00edduos de determinadas popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os f\u00e1rmacos associados \u00e0 neutropenia induzida por drogas est\u00e1 indicada em","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:26:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067388,"hashId":"ddd6bf04ee6387ac740b53d42db62497","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os f\u00e1rmacos associados \u00e0 neutropenia induzida por drogas est\u00e1 indicada em<\/p>","resposta":8074088,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metformina \/ tramadol \/ losartana.","id":8074086,"corpo":"<p>metformina \/ tramadol \/ losartana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoxetina \/ varfarina \/ alendronato.","id":8074087,"corpo":"<p>fluoxetina \/ varfarina \/ alendronato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hidroclorotiazida \/ alopurinol \/ amitriptilina.","id":8074088,"corpo":"<p>hidroclorotiazida \/ alopurinol \/ amitriptilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atorvastatina \/ ondansetron \/ nitazoxanida.","id":8074089,"corpo":"<p>atorvastatina \/ ondansetron \/ nitazoxanida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune (PTI), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:29:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067409,"hashId":"ee555d53eb85ef6b122350693a2ce889","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune (PTI), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8074170,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma prim\u00e1ria da doen\u00e7a assume o curso cr\u00f4nico em, aproximadamente, 75% dos pacientes adultos afetados.","id":8074170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma prim\u00e1ria da doen\u00e7a assume o curso cr\u00f4nico em, aproximadamente, 75% dos pacientes adultos afetados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exame da medula \u00f3ssea \u00e9 mandat\u00f3rio para a exclus\u00e3o de outras causas de trombocitopenia em todos os adultos com suspeita da doen\u00e7a.","id":8074171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame da medula \u00f3ssea \u00e9 mandat\u00f3rio para a exclus\u00e3o de outras causas de trombocitopenia em todos os adultos com suspeita da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os agonistas da trombopoietina s\u00e3o, atualmente, a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica de primeira escolha para o tratamento dos adultos com a forma prim\u00e1ria da doen\u00e7a.","id":8074172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agonistas da trombopoietina s\u00e3o, atualmente, a op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica de primeira escolha para o tratamento dos adultos com a forma prim\u00e1ria da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela terminologia adotada pela American Society of Hematology (ASH), deve ser considerada cr\u00f4nica a doen\u00e7a com mais de 3 meses de apresenta\u00e7\u00e3o.","id":8074173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela terminologia adotada pela American Society of Hematology (ASH), deve ser considerada cr\u00f4nica a doen\u00e7a com mais de 3 meses de apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 72 anos, sexo feminino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Nega enfermidades, nega uso de medicamentos e nega ter sido submetida a cirurgias pr\u00e9vias. Todos os exames pr\u00e9vios de rastreios e exames peri\u00f3dicos de sa\u00fade sempre apresentaram resultados de normalidade. Nega tabagismo e etilismo.A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os rastreios de neoplasia recomendados ao paciente do caso cl\u00ednico est\u00e1 indicada em","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:33:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067426,"hashId":"ae2c6f0d961f543d153cf6299e9ce46f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 72 anos, sexo feminino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Nega enfermidades, nega uso de medicamentos e nega ter sido submetida a cirurgias pr\u00e9vias. Todos os exames pr\u00e9vios de rastreios e exames peri\u00f3dicos de sa\u00fade sempre apresentaram resultados de normalidade. Nega tabagismo e etilismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que apresenta corretamente os rastreios de neoplasia recomendados ao paciente do caso cl\u00ednico est\u00e1 indicada em<\/p>","resposta":8074246,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mamografia \/ citologia cervical.","id":8074244,"corpo":"<p>mamografia \/ citologia cervical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colonoscopia \/ citologia cervical.","id":8074245,"corpo":"<p>colonoscopia \/ citologia cervical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesquisa de sangue oculto nas fezes \/ mamografia.","id":8074246,"corpo":"<p>pesquisa de sangue oculto nas fezes \/ mamografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisa de sangue oculto nas fezes \/ ultrassonografia endovaginal.","id":8074247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa de sangue oculto nas fezes \/ ultrassonografia endovaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o que se afirma estar inclu\u00eddo entre as altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas observadas durante a gesta\u00e7\u00e3o. I. Diminui\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica. II. Aumento do requerimento total de ferro. III. Expans\u00e3o do volume plasm\u00e1tico em at\u00e9 40%. IV. Diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis s\u00e9ricos do fator de Von Willebrand, fibrinog\u00eanio e fator VIII. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":67843,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia","id":19787,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-hematologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Hematologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:32:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2067413,"hashId":"b9f873e4e4714f2d026f99c35fb0cc5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie o que se afirma estar inclu\u00eddo entre as altera\u00e7\u00f5es hematol\u00f3gicas observadas durante a gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diminui\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aumento do requerimento total de ferro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Expans\u00e3o do volume plasm\u00e1tico em at\u00e9 40%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Diminui\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis s\u00e9ricos do fator de Von Willebrand, fibrinog\u00eanio e fator VIII. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto <strong>apenas <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":8074187,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8074186,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8074187,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8074188,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8074189,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 67 anos, sexo feminino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais devido \u00e0 incapacidade aer\u00f3bica, apresenta como condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas de sa\u00fade epilepsia, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio G4 (secund\u00e1ria \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de rim para transplante renal do irm\u00e3o h\u00e1 15 anos) e doen\u00e7a pulmonar intersticial. Est\u00e1 em uso de levetiracetam 1000mg BID, atorvastatina 40mg MID, olmesartana 20mg MID e nintedanibe 150mg BID. A paciente est\u00e1 h\u00e1 dois dias com dis\u00faria, alg\u00faria e polaci\u00faria. Nega febre, mas relata dois epis\u00f3dios de crise convulsivas parciais simples, ocorridas nos \u00faltimos dois dias ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas urin\u00e1rios. Sabe-se que o meio onde a paciente reside h\u00e1 resist\u00eancia comprovada de quinolonas em 8% dos casos de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e de sulfas em 22% dos casos. Nega outros epis\u00f3dios de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rios nos \u00faltimos 12 meses e nega interna\u00e7\u00f5es e uso de antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos 3 meses. Para esse paciente, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:35:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067452,"hashId":"a8d2c9815ff1825d7f85584f0a958871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 67 anos, sexo feminino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais devido \u00e0 incapacidade aer\u00f3bica, apresenta como condi\u00e7\u00f5es cr\u00f4nicas de sa\u00fade epilepsia, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio G4 (secund\u00e1ria \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de rim para transplante renal do irm\u00e3o h\u00e1 15 anos) e doen\u00e7a pulmonar intersticial. Est\u00e1 em uso de levetiracetam 1000mg BID, atorvastatina 40mg MID, olmesartana 20mg MID e nintedanibe 150mg BID. A paciente est\u00e1 h\u00e1 dois dias com dis\u00faria, alg\u00faria e polaci\u00faria. Nega febre, mas relata dois epis\u00f3dios de crise convulsivas parciais simples, ocorridas nos \u00faltimos dois dias ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas urin\u00e1rios. Sabe-se que o meio onde a paciente reside h\u00e1 resist\u00eancia comprovada de quinolonas em 8% dos casos de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e de sulfas em 22% dos casos. Nega outros epis\u00f3dios de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rios nos \u00faltimos 12 meses e nega interna\u00e7\u00f5es e uso de antibi\u00f3ticos nos \u00faltimos 3 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para esse paciente, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever<\/p>","resposta":8074350,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fosfomicina.","id":8074350,"corpo":"<p>fosfomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitrofuranto\u00edna.","id":8074351,"corpo":"<p>nitrofuranto\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"norfloxacino. ","id":8074352,"corpo":"<p>norfloxacino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sulfametoxazol-trimetoprima.","id":8074353,"corpo":"<p>sulfametoxazol-trimetoprima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 78 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Apresenta hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, diabetes mellitus tipo 2, dislipidemia, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio G3a e doen\u00e7a valvar a\u00f3rtica de etiologia reum\u00e1tica com pr\u00f3tese met\u00e1lica implantada h\u00e1 3 anos. Relata sensa\u00e7\u00e3o de palpita\u00e7\u00f5es, sendo submetido \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de eletrocardiograma 12 deriva\u00e7\u00f5es.Observe o eletrocardiograma desse paciente.Dispon\u00edvel em: https:\/\/temasemcardiologia.com.br\/. Acesso em: 14 mar 2021.Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067455,"hashId":"8200736aed0589f97d8d049e196d378a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 78 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Apresenta hist\u00f3rico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, diabetes mellitus tipo 2, dislipidemia, doen\u00e7a renal cr\u00f4nica est\u00e1gio G3a e doen\u00e7a valvar a\u00f3rtica de etiologia reum\u00e1tica com pr\u00f3tese met\u00e1lica implantada h\u00e1 3 anos. Relata sensa\u00e7\u00e3o de palpita\u00e7\u00f5es, sendo submetido \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de eletrocardiograma 12 deriva\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe o eletrocardiograma desse paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67841\/questao\/2067455-20211203173847000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/temasemcardiologia.com.br\/. Acesso em: 14 mar 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever<\/p>","resposta":8074363,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varfarina.","id":8074363,"corpo":"<p>varfarina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rivaroxabana.","id":8074364,"corpo":"<p>rivaroxabana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":8074365,"corpo":"<p>\u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetilsalic\u00edlico associado a clopidogrel.","id":8074366,"corpo":"<p>\u00e1cido acetilsalic\u00edlico associado a clopidogrel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/2067455","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 75 anos, sexo masculino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Queixa-se de incontin\u00eancia urin\u00e1ria com necessidade de ir rapidamente ao banheiro para evitar acidentes de perda de urina nas roupas e necessita ir quatro vezes ao banheiro para urinar no per\u00edodo noturno. Nega jato fraco. Refere hist\u00f3rico de ressec\u00e7\u00e3o transuretral da pr\u00f3stata devido ao quadro de hiperplasia prost\u00e1tica benigna h\u00e1 5 anos. Foi diagnosticado com doen\u00e7a de Parkinson h\u00e1 um ano e apresenta fibrila\u00e7\u00e3o atrial com epis\u00f3dio recente de alta resposta ventricular. Est\u00e1 em uso de atenolol, rivaroxabana e levodopa-carbidopa. Ultrassonografia p\u00e9lvica masculina com pr\u00f3stata com peso de 20 gramas, aus\u00eancia de res\u00edduo p\u00f3s-miccional e sinais de bexiga de esfor\u00e7o. Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067454,"hashId":"39131857638a8244471249a7a5339943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 75 anos, sexo masculino, independente para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais. Queixa-se de incontin\u00eancia urin\u00e1ria com necessidade de ir rapidamente ao banheiro para evitar acidentes de perda de urina nas roupas e necessita ir quatro vezes ao banheiro para urinar no per\u00edodo noturno. Nega jato fraco. Refere hist\u00f3rico de ressec\u00e7\u00e3o transuretral da pr\u00f3stata devido ao quadro de hiperplasia prost\u00e1tica benigna h\u00e1 5 anos. Foi diagnosticado com doen\u00e7a de Parkinson h\u00e1 um ano e apresenta fibrila\u00e7\u00e3o atrial com epis\u00f3dio recente de alta resposta ventricular. Est\u00e1 em uso de atenolol, rivaroxabana e levodopa-carbidopa. Ultrassonografia p\u00e9lvica masculina com pr\u00f3stata com peso de 20 gramas, aus\u00eancia de res\u00edduo p\u00f3s-miccional e sinais de bexiga de esfor\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse quadro, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever<\/p>","resposta":8074361,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duloxetina.","id":8074359,"corpo":"<p>duloxetina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finasterida.","id":8074360,"corpo":"<p>finasterida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soliferacina.","id":8074361,"corpo":"<p>soliferacina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mirabegrona.","id":8074362,"corpo":"<p>mirabegrona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 79 anos, sexo feminino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais, sendo incapaz de administrar a pr\u00f3pria finan\u00e7a, de sair de casa sozinho, de fazer compras e administrar a pr\u00f3pria medica\u00e7\u00e3o. Apresenta doen\u00e7a de Alzheimer em fase moderada, diabetes mellitus tipo 2 insulinodependente com polineuropatia sens\u00f3rio-motora distal sim\u00e9trica, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica com les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o alvo devido \u00e0 uma doen\u00e7a arterial coronariana com hist\u00f3rico de angioplastia com implante de stent farmacol\u00f3gico no ter\u00e7o m\u00e9dio da art\u00e9ria descendente anterior.Segundo a American Diabetes Association, \u00e9 correto afirmar que a meta de glicemia mensurada \u00e0 noite antes de dormir, em mg\/dL, \u00e9 de","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:35:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067449,"hashId":"9ae4ed561dee401d5c41d11b5f687199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 79 anos, sexo feminino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais, sendo incapaz de administrar a pr\u00f3pria finan\u00e7a, de sair de casa sozinho, de fazer compras e administrar a pr\u00f3pria medica\u00e7\u00e3o. Apresenta doen\u00e7a de Alzheimer em fase moderada, <em>diabetes mellitus<\/em> tipo 2 insulinodependente com polineuropatia sens\u00f3rio-motora distal sim\u00e9trica, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica com les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o alvo devido \u00e0 uma doen\u00e7a arterial coronariana com hist\u00f3rico de angioplastia com implante de stent farmacol\u00f3gico no ter\u00e7o m\u00e9dio da art\u00e9ria descendente anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a <em>American Diabetes Association<\/em>, \u00e9 correto afirmar que a meta de glicemia mensurada \u00e0 noite antes de dormir, em mg\/dL, \u00e9 de<\/p>","resposta":8074340,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 a 150.","id":8074338,"corpo":"<p>90 a 150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 a 180.","id":8074339,"corpo":"<p>80 a 180.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 a 180.","id":8074340,"corpo":"<p>100 a 180.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"110 a 200.","id":8074341,"corpo":"<p>110 a 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/2067449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 65 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais devido ao quadro de doen\u00e7a de Parkinson. O diagn\u00f3stico da enfermidade ocorreu h\u00e1 8 anos. O paciente est\u00e1 em uso de levodopa-carbidopa, rasagilina, pramipexol e donepezila. Nos \u00faltimos tr\u00eas meses evoluiu com pensamento fixo de infidelidade da esposa e gastos excessivos com objetos sup\u00e9rfluos causando grandes transtornos aos familiares. Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que a conduta inicial mais adequada \u00e9","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067440,"hashId":"1996259c7c42db3870e7ed55bd3b9728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 65 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais devido ao quadro de doen\u00e7a de Parkinson. O diagn\u00f3stico da enfermidade ocorreu h\u00e1 8 anos. O paciente est\u00e1 em uso de levodopa-carbidopa, rasagilina, pramipexol e donepezila. Nos \u00faltimos tr\u00eas meses evoluiu com pensamento fixo de infidelidade da esposa e gastos excessivos com objetos sup\u00e9rfluos causando grandes transtornos aos familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, \u00e9 correto afirmar que a conduta inicial mais adequada \u00e9<\/p>","resposta":8074303,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prescrever clozapina.","id":8074301,"corpo":"<p>prescrever clozapina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescrever memantina.","id":8074302,"corpo":"<p>prescrever memantina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender pramipexol.","id":8074303,"corpo":"<p>suspender pramipexol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspender levodopa-carbidopa.","id":8074304,"corpo":"<p>suspender levodopa-carbidopa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 68 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais. Apresenta doen\u00e7a de Parkinson diagnosticada h\u00e1 4 anos. O paciente est\u00e1 em uso de levodopa-carbidopa 250\/25mg quatro vezes ao dia. Relata que ao ingerir o comprimido de levodopa-carbidopa, o efeito da medica\u00e7\u00e3o se inicia 50 a 60 minutos ap\u00f3s a tomada e que a dura\u00e7\u00e3o do efeito do f\u00e1rmaco permanece at\u00e9 a pr\u00f3xima tomada.A respeito desse caso, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:34:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067438,"hashId":"1fb22ade0967a359078d57259b16bbe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 68 anos, sexo masculino, dependente parcial para atividades de vida di\u00e1ria instrumentais. Apresenta doen\u00e7a de Parkinson diagnosticada h\u00e1 4 anos. O paciente est\u00e1 em uso de levodopa-carbidopa 250\/25mg quatro vezes ao dia. Relata que ao ingerir o comprimido de levodopa-carbidopa, o efeito da medica\u00e7\u00e3o se inicia 50 a 60 minutos ap\u00f3s a tomada e que a dura\u00e7\u00e3o do efeito do f\u00e1rmaco permanece at\u00e9 a pr\u00f3xima tomada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada \u00e9 prescrever<\/p>","resposta":8074296,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pramipexol.","id":8074293,"corpo":"<p>pramipexol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entacapona.","id":8074294,"corpo":"<p>entacapona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amantadina.","id":8074295,"corpo":"<p>amantadina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"domperidona.","id":8074296,"corpo":"<p>domperidona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes 2019-2020, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:38:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067888,"hashId":"7ae09513d2be8e2690fd76f999b66ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes 2019-2020, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076351,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do diabetes mellitus caracteriza-se por reabilita\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o das incapacidades produzidas por suas complica\u00e7\u00f5es.","id":8076348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do diabetes <em>mellitus <\/em>caracteriza-se por reabilita\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o das incapacidades produzidas por suas complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 infrequente que indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes apresentem outros fatores que aumentem o risco de eventos cardiovasculares, como hipertens\u00e3o, obesidade e dislipidemia.","id":8076349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 infrequente que indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes apresentem outros fatores que aumentem o risco de eventos cardiovasculares, como hipertens\u00e3o, obesidade e dislipidemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos com maior risco de desenvolver diabetes tipo 2 (glicemia de jejum alterada, toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda ou ambas) n\u00e3o apresentam altera\u00e7\u00e3o na taxa de desenvolvimento do diabetes com interven\u00e7\u00f5es no estilo de vida.","id":8076350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indiv\u00edduos com maior risco de desenvolver diabetes tipo 2 (glicemia de jejum alterada, toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda ou ambas) n\u00e3o apresentam altera\u00e7\u00e3o na taxa de desenvolvimento do diabetes com interven\u00e7\u00f5es no estilo de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agentes farmacol\u00f3gicos, como metformina, inibidores da \u03b1-glicosidase, orlistate, tiazolidinedionas e agonistas do receptor de pept\u00eddio semelhante a glucagon (glucagon-like peptide-1, GLP-1), t\u00eam diminu\u00eddo a incid\u00eancia de diabetes mellitus em indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes.","id":8076351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agentes farmacol\u00f3gicos, como metformina, inibidores da \u03b1-glicosidase, orlistate, tiazolidinedionas e agonistas do receptor de pept\u00eddio semelhante a glucagon (<em>glucagon-like peptide-1, GLP-1<\/em>), t\u00eam diminu\u00eddo a incid\u00eancia de diabetes <em>mellitus <\/em>em indiv\u00edduos com pr\u00e9-diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2067888","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Atualiza\u00e7\u00e3o das Diretrizes Brasileiras de Valvopatias \u2013 2020 da Sociedade Brasileira de Cardiologia, sobre a estenose a\u00f3rtica (EAo), \u00e9 correto afirmar que a\/os","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:40:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067899,"hashId":"7e3e17d4e30f4ec48f3d86ca2af0b607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Atualiza\u00e7\u00e3o das Diretrizes Brasileiras de Valvopatias \u2013 2020 da Sociedade Brasileira de Cardiologia, sobre a estenose a\u00f3rtica (EAo), \u00e9 correto afirmar que a\/os<\/p>","resposta":8076395,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da etiologia da EAo \u00e9 relevante, mas n\u00e3o interfere na escolha do tratamento.","id":8076392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o da etiologia da EAo \u00e9 relevante, mas n\u00e3o interfere na escolha do tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipofonese de B1 e a hiperfonese de B2 , al\u00e9m de desdobramento paradoxal de B2 ou B2 \u00fanica, s\u00e3o caracter\u00edsticas de EAo importante.","id":8076393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipofonese de B1 e a hiperfonese de B2 , al\u00e9m de desdobramento paradoxal de B2 ou B2 \u00fanica, s\u00e3o caracter\u00edsticas de EAo importante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacientes com EAo importante, mesmo que assintom\u00e1ticos ou sem complicadores, possuem indica\u00e7\u00e3o de cirurgia valvar devido benef\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o precoce.","id":8076394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com EAo importante, mesmo que assintom\u00e1ticos ou sem complicadores, possuem indica\u00e7\u00e3o de cirurgia valvar devido benef\u00edcio da interven\u00e7\u00e3o precoce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pacientes com EAo importante e pseudo-assintom\u00e1ticos podem ser submetidos ao teste ergom\u00e9trico ou ergoespirom\u00e9trico para avalia\u00e7\u00e3o da dispneia ao esfor\u00e7o.","id":8076395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pacientes com EAo importante e pseudo-assintom\u00e1ticos podem ser submetidos ao teste ergom\u00e9trico ou ergoespirom\u00e9trico para avalia\u00e7\u00e3o da dispneia ao esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 82 anos, sexo feminino, dependente completa para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais devido ao quadro de dem\u00eancia de Alzheimer em fase avan\u00e7ada. Foi internada tr\u00eas vezes nos \u00faltimos doze meses por pneumonia aspirativa. Na \u00faltima interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 dois meses, foi submetida \u00e0 gastrostomia endosc\u00f3pica. Iniciou h\u00e1 48 horas quadro de febre, respira\u00e7\u00e3o ruidosa e prostra\u00e7\u00e3o intensa. Evoluiu com hipotens\u00e3o arterial e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria nas \u00faltimas 24 horas. Foi encaminhada ao hospital e internada no setor de terapia intensiva. Foi submetida \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraquel, pun\u00e7\u00e3o de acesso central e monitoriza\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o arterial e passagem de sonda vesical de demora. Iniciada a infus\u00e3o de aminas. Intercorreu com parada cardiorrespirat\u00f3ria em assistolia e submetida a manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o por 40 minutos sem sucesso. O princ\u00edpio correto da bio\u00e9tica a que se refere o caso cl\u00ednico \u00e9","provas":[{"id":67841,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria","id":19629,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-geriatria-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Geriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:37:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2067487,"hashId":"a0e6eb6416e0ff2024cf6d5a4b33c1cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 82 anos, sexo feminino, dependente completa para atividades de vida di\u00e1ria b\u00e1sicas e instrumentais devido ao quadro de dem\u00eancia de Alzheimer em fase avan\u00e7ada. Foi internada tr\u00eas vezes nos \u00faltimos doze meses por pneumonia aspirativa. Na \u00faltima interna\u00e7\u00e3o, h\u00e1 dois meses, foi submetida \u00e0 gastrostomia endosc\u00f3pica. Iniciou h\u00e1 48 horas quadro de febre, respira\u00e7\u00e3o ruidosa e prostra\u00e7\u00e3o intensa. Evoluiu com hipotens\u00e3o arterial e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria nas \u00faltimas 24 horas. Foi encaminhada ao hospital e internada no setor de terapia intensiva. Foi submetida \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o orotraquel, pun\u00e7\u00e3o de acesso central e monitoriza\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o arterial e passagem de sonda vesical de demora. Iniciada a infus\u00e3o de aminas. Intercorreu com parada cardiorrespirat\u00f3ria em assistolia e submetida a manobras de ressuscita\u00e7\u00e3o por 40 minutos sem sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio correto da bio\u00e9tica a que se refere o caso cl\u00ednico \u00e9<\/p>","resposta":8074497,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eutan\u00e1sia.","id":8074496,"corpo":"<p>eutan\u00e1sia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distan\u00e1sia.","id":8074497,"corpo":"<p>distan\u00e1sia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mistan\u00e1sia.","id":8074498,"corpo":"<p>mistan\u00e1sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ortotan\u00e1sia.","id":8074499,"corpo":"<p>ortotan\u00e1sia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o Consenso sobre o tratamento do vitiligo da Sociedade Brasileira de Dermatologia (2020). Sobre ao vitiligo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:42:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067909,"hashId":"146ae0896f71fce86a49ed7801f69c5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o Consenso sobre o tratamento do vitiligo da Sociedade Brasileira de Dermatologia (2020). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre ao vitiligo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8076434,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na forma segmentar n\u00e3o est\u00e1 presente a autoimunidade contra os melan\u00f3citos.","id":8076432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na forma segmentar n\u00e3o est\u00e1 presente a autoimunidade contra os melan\u00f3citos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as les\u00f5es s\u00e3o causadas por linf\u00f3citos B autorreativos na fase inicial e na fase est\u00e1vel s\u00e3o determinadas por linf\u00f3citos B recirculantes de mem\u00f3ria.","id":8076433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es s\u00e3o causadas por linf\u00f3citos B autorreativos na fase inicial e na fase est\u00e1vel s\u00e3o determinadas por linf\u00f3citos B recirculantes de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tipo cl\u00ednico segmentar afeta geralmente apenas um hemicorpo e tem, na maioria das vezes, resposta mais lenta ao tratamento n\u00e3o cir\u00fargico do que o tipo n\u00e3o segmentar.","id":8076434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tipo cl\u00ednico segmentar afeta geralmente apenas um hemicorpo e tem, na maioria das vezes, resposta mais lenta ao tratamento n\u00e3o cir\u00fargico do que o tipo n\u00e3o segmentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 classificado em dois grupos: o segmentar , que compreende as formas focal, mucosal, acrofacial, comum e universal; e o grupo n\u00e3o segmentar, que possui apenas o tipo cl\u00ednico n\u00e3o segmentar.","id":8076435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 classificado em dois grupos: o segmentar , que compreende as formas focal, mucosal, acrofacial, comum e universal; e o grupo n\u00e3o segmentar, que possui apenas o tipo cl\u00ednico n\u00e3o segmentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marca-passos s\u00e3o usados no tratamento de bradiarritmias, na preven\u00e7\u00e3o de algumas formas especiais de taquiarritmia e no tratamento de insufici\u00eancia card\u00edaca.Sobre as indica\u00e7\u00f5es de implante de marca-passo definitivo abaixo, qual \u00e9 incorreta?","provas":[{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:44:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2068087,"hashId":"0038111f53e383128b7c39d1c86a069c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marca-passos s\u00e3o usados no tratamento de bradiarritmias, na preven\u00e7\u00e3o de algumas formas especiais de taquiarritmia e no tratamento de insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as indica\u00e7\u00f5es de implante de marca-passo definitivo abaixo, qual \u00e9 <strong>incorreta<\/strong>?<\/p>","resposta":8077146,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BAV de segundo grau, Tipo II, com QRS estreito, assintom\u00e1tico, irrevers\u00edvel. ","id":8077144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BAV de segundo grau, Tipo II, com QRS estreito, assintom\u00e1tico, irrevers\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueio de ramo bilateral alternante documentado com s\u00edncopes, pr\u00e9-s\u00edncopes ou tonturas de repeti\u00e7\u00e3o.","id":8077145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueio de ramo bilateral alternante documentado com s\u00edncopes, pr\u00e9-s\u00edncopes ou tonturas de repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos com bloqueios de ramo ou bifasciculares associados a BAV de primeiro grau, de qualquer etiologia.","id":8077146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes assintom\u00e1ticos com bloqueios de ramo ou bifasciculares associados a BAV de primeiro grau, de qualquer etiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BAV de terceiro grau, cong\u00eanito, assintom\u00e1tico, com QRS largo, cardiomegalia progressiva ou com frequ\u00eancia card\u00edaca inadequada \u00e0 idade.","id":8077147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BAV de terceiro grau, cong\u00eanito, assintom\u00e1tico, com QRS largo, cardiomegalia progressiva ou com frequ\u00eancia card\u00edaca inadequada \u00e0 idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/2068087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre os crit\u00e9rios da Mayo Clinic para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de Takotsubo. ( ) presen\u00e7a de miocardite associada \u00e0 s\u00edndrome. ( ) presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coronariana ou de evid\u00eancia de rotura aguda de placa ateroscler\u00f3tica. ( ) hipocinesia, acinesia ou discinesia permanente de segmentos m\u00e9dios do VE, com ou sem comprometimento apical. ( ) presen\u00e7a de novas altera\u00e7\u00f5es de ECG (supradesn\u00edvel do segmento ST e\/ou invers\u00e3o de T) ou discreta eleva\u00e7\u00e3o da troponina. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":67833,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica","id":19784,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-clinica-medica-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Clinica M\u00e9dica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:41:02","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2067901,"hashId":"2a0aad82e4718bd6a869d9c170236093","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir sobre os crit\u00e9rios da Mayo Clinic para o diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de Takotsubo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) presen\u00e7a de miocardite associada \u00e0 s\u00edndrome. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) presen\u00e7a de doen\u00e7a arterial coronariana ou de evid\u00eancia de rotura aguda de placa ateroscler\u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) hipocinesia, acinesia ou discinesia permanente de segmentos m\u00e9dios do VE, com ou sem comprometimento apical. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) presen\u00e7a de novas altera\u00e7\u00f5es de ECG (supradesn\u00edvel do segmento ST e\/ou invers\u00e3o de T) ou discreta eleva\u00e7\u00e3o da troponina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":8076400,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F); (F); (F); (V).","id":8076400,"corpo":"<p>(F); (F); (F); (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (F).","id":8076401,"corpo":"<p>(F); (V); (F); (F).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (V).","id":8076402,"corpo":"<p>(V); (F); (V); (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F).","id":8076403,"corpo":"<p>(V); (F); (F); (F).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca aguda, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:45:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2068111,"hashId":"c4013ad9be1a9b5d011b34d2b81f72d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tratamento da insufici\u00eancia card\u00edaca aguda, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8077243,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o carvedilol \u00e9 um beta-bloqueador seletivo, sendo portanto mais hipotensor que os outros.","id":8077240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o carvedilol \u00e9 um beta-bloqueador seletivo, sendo portanto mais hipotensor que os outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os medicamentos que de fato reduziram mortalidade, na insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, foram os IECA, beta-bloqueadores, antagonistas de aldosterona e diur\u00e9ticos de al\u00e7a.","id":8077241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os medicamentos que de fato reduziram mortalidade, na insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida, foram os IECA, beta-bloqueadores, antagonistas de aldosterona e diur\u00e9ticos de al\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as sociedades acad\u00eamicas internacionais j\u00e1 orientam os m\u00e9dicos que preferir o uso de saculbitril\/ valsartana ao IECA, devido aos excelentes resultados do estudo PARADIGM-HF, principalmente na primeira interna\u00e7\u00e3o.","id":8077242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as sociedades acad\u00eamicas internacionais j\u00e1 orientam os m\u00e9dicos que preferir o uso de saculbitril\/ valsartana ao IECA, devido aos excelentes resultados do estudo PARADIGM-HF, principalmente na primeira interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Cardioversor-Desfibrilador Implant\u00e1vel (CDI) pode ser recomendado, sem que haja epis\u00f3dio documentado de arritmia ventricular complexa associada \u00e0 instabilidade hemodin\u00e2mica ou morte s\u00fabita abortada, em pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica, fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 35% e persistentemente sintom\u00e1ticos com classe funcional II-III apesar do tratamento cl\u00ednico otimizado.","id":8077243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Cardioversor-Desfibrilador Implant\u00e1vel (CDI) pode ser recomendado, sem que haja epis\u00f3dio documentado de arritmia ventricular complexa associada \u00e0 instabilidade hemodin\u00e2mica ou morte s\u00fabita abortada, em pacientes com cardiopatia isqu\u00eamica, fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o menor ou igual a 35% e persistentemente sintom\u00e1ticos com classe funcional II-III apesar do tratamento cl\u00ednico otimizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cardiovascular continua sendo a principal causa de morte entre homens e mulheres em todo mundo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a Arterial Coronariana (DAC) Est\u00e1vel, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:44:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2068092,"hashId":"38a1db3b04ca6309a00fc64da38f526b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cardiovascular continua sendo a principal causa de morte entre homens e mulheres em todo mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a Arterial Coronariana (DAC) Est\u00e1vel, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":8077165,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sintomas at\u00edpicos, como dispneia, s\u00edncope ou fadiga, podem ser equivalentes anginosos principalmente em pacientes idosos, mulheres e diab\u00e9ticos.","id":8077164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sintomas at\u00edpicos, como dispneia, s\u00edncope ou fadiga, podem ser equivalentes anginosos principalmente em pacientes idosos, mulheres e diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em paciente com DAC est\u00e1vel sem disfun\u00e7\u00e3o ventricular, o uso da Ivabradina reduziu eventos cardiovasculares e n\u00e3o aumentou eventos adversos.","id":8077165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em paciente com DAC est\u00e1vel sem disfun\u00e7\u00e3o ventricular, o uso da Ivabradina reduziu eventos cardiovasculares e n\u00e3o aumentou eventos adversos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pacientes com probabilidade pr\u00e9-teste intermedi\u00e1ria (15 - 85%) devem realizar avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva para diagn\u00f3stico de isquemia. Sempre que poss\u00edvel o estresse f\u00edsico \u00e9 prefer\u00edvel ao farmacol\u00f3gico (exceto no bloqueio de ramo esquerdo).","id":8077166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os pacientes com probabilidade pr\u00e9-teste intermedi\u00e1ria (15 - 85%) devem realizar avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva para diagn\u00f3stico de isquemia. Sempre que poss\u00edvel o estresse f\u00edsico \u00e9 prefer\u00edvel ao farmacol\u00f3gico (exceto no bloqueio de ramo esquerdo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os nitratos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida devem ser prescritos para os epis\u00f3dios agudos de angina, enquanto os nitratos de longa dura\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados de segunda linha na terapia anginosa, al\u00e9m de ser frequente o desenvolvimento de toler\u00e2ncia.","id":8077167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os nitratos de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida devem ser prescritos para os epis\u00f3dios agudos de angina, enquanto os nitratos de longa dura\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados de segunda linha na terapia anginosa, al\u00e9m de ser frequente o desenvolvimento de toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 60 anos, hipertenso, apresentando queixa de dispneia aos esfor\u00e7os habituais e edema de tornozelo bilateralmente, trouxe um exame de ecocardiograma mostrando estenose a\u00f3rtica, com \u00e1rea valvar de 0,8cm, gradiente m\u00e9dio de 40mmHg e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 55%. Ao exame, foi evidenciado sopro sist\u00f3lico rude, ejetivo, em diamante (crescendo-decrescendo). Com base nesse caso cl\u00ednico e sobre a estenose a\u00f3rtica, \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":67829,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia","id":21131,"slug":"oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2021-ciaar-oficial-medico-ea-camar-especialidade-cardiologia-4","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial M\u00e9dico (EA-CAMAR) - Especialidade: Cardiologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:47:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2068127,"hashId":"2ff158b03714adb37f69e450ff09105a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, de 60 anos, hipertenso, apresentando queixa de dispneia aos esfor\u00e7os habituais e edema de tornozelo bilateralmente, trouxe um exame de ecocardiograma mostrando estenose a\u00f3rtica, com \u00e1rea valvar de 0,8cm, gradiente m\u00e9dio de 40mmHg e fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o de 55%. Ao exame, foi evidenciado sopro sist\u00f3lico rude, ejetivo, em diamante (crescendo-decrescendo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico e sobre a estenose a\u00f3rtica, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":8077304,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode-se tamb\u00e9m encontrar no exame f\u00edsico pulso parvus et tardus, pulso paradoxal e aumento do sopro \u00e0 manobra de valsalva.","id":8077304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode-se tamb\u00e9m encontrar no exame f\u00edsico pulso parvus et tardus, pulso paradoxal e aumento do sopro \u00e0 manobra de valsalva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode-se observar que, em achados ecocardiogr\u00e1ficos, a velocidade de jato maior que 4,0m\/seg \u00e9 o melhor preditor de progress\u00e3o de sintomas.","id":8077305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode-se observar que, em achados ecocardiogr\u00e1ficos, a velocidade de jato maior que 4,0m\/seg \u00e9 o melhor preditor de progress\u00e3o de sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclui-se que a sobrevida m\u00e9dia em anos para esse paciente \u00e9 de 2 anos. Caso apresenta-se somente angina seria de 5 anos, e s\u00edncope de 3 anos.","id":8077306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conclui-se que a sobrevida m\u00e9dia em anos para esse paciente \u00e9 de 2 anos. Caso apresenta-se somente angina seria de 5 anos, e s\u00edncope de 3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entende-se que as etiologias mais comuns da estenose a\u00f3rtica s\u00e3o febre reum\u00e1tica, cong\u00eanita e degenera\u00e7\u00e3o senil, podendo haver sangramentos intestinais associados.","id":8077307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entende-se que as etiologias mais comuns da estenose a\u00f3rtica s\u00e3o febre reum\u00e1tica, cong\u00eanita e degenera\u00e7\u00e3o senil, podendo haver sangramentos intestinais associados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disp\u00f5e a Lei Complementar Federal n\u00ba 116\/2003 que o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes em lista anexa na pr\u00f3pria Lei, ainda que esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. Em conson\u00e2ncia com a referida Lei, o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza n\u00e3o incidir\u00e1, com exce\u00e7\u00e3o do indicado na alternativa.","provas":[{"id":69679,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:50:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2125780,"hashId":"2875f4365f7fcbc65f282797d5492d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Disp\u00f5e a Lei Complementar Federal n\u00ba 116\/2003 que o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os constantes em lista anexa na pr\u00f3pria Lei, ainda que esses n\u00e3o se constituam como atividade preponderante do prestador. Em conson\u00e2ncia com a referida Lei, o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza n\u00e3o incidir\u00e1, com exce\u00e7\u00e3o do indicado na alternativa.<\/p>","resposta":8313619,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds.","id":8313616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os para o exterior do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos, dos diretores e membros de conselho consultivo ou de conselho fiscal de sociedades e funda\u00e7\u00f5es, bem como dos s\u00f3cios-gerentes e dos gerentes-delegados.","id":8313617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos, dos diretores e membros de conselho consultivo ou de conselho fiscal de sociedades e funda\u00e7\u00f5es, bem como dos s\u00f3cios-gerentes e dos gerentes-delegados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o principal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":8313618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O valor intermediado no mercado de t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios, o valor dos dep\u00f3sitos banc\u00e1rios, o principal, juros e acr\u00e9scimos morat\u00f3rios relativos a opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito realizadas por institui\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobre o servi\u00e7o proveniente do exterior do Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado no exterior do Pa\u00eds.","id":8313619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o servi\u00e7o proveniente do exterior do Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado no exterior do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fato Gerador","oab":false,"nome":"Fato Gerador","pai":407214,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417755,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas Normas Gerais de Direito Financeiro, estabelecida pela Lei n\u00ba 4.320 de 1964, todas as alternativas indicam despesas de capital, EXCETO:","provas":[{"id":69684,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:48:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2124253,"hashId":"7988a2791d37c08fbe2e9ed0e16c60c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas Normas Gerais de Direito Financeiro, estabelecida pela Lei n\u00ba 4.320 de 1964, todas as alternativas indicam despesas de capital, EXCETO:<\/p>","resposta":8307599,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Invers\u00f5es Financeiras.","id":8307598,"corpo":"<p>Invers\u00f5es Financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas de custeio.","id":8307599,"corpo":"<p>Despesas de custeio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de capital.","id":8307600,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia de capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investimentos.","id":8307601,"corpo":"<p>Investimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n\u00ba 4.320, o balan\u00e7o patrimonial demonstrar\u00e1, EXCETO:","provas":[{"id":69684,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Tesoureiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:48:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2124244,"hashId":"d2fb92cd9f37f5dd59d5959129cc24f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto na Lei n\u00ba 4.320, o balan\u00e7o patrimonial demonstrar\u00e1, EXCETO:<\/p>","resposta":8307564,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saldo patrimonial e contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":8307561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saldo patrimonial e contas de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo financeiro e ativo permanente.","id":8307562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo financeiro e ativo permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo financeiro e passivo permanente.","id":8307563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passivo financeiro e passivo permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.","id":8307564,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00e3o de melhoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem objetivos fundamentais do munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em seu art. 3, como ente integrante da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: I - Promover o bem-estar de todos os mour\u00e3oenses, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. II - Erradicar, com a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e do Estado do Paran\u00e1, a pobreza, o analfabetismo, a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais, em sua \u00e1rea territorial. III \u2013 Acabar com criminalidade de todo o munic\u00edpio, oferecendo seguran\u00e7a b\u00e1sica como forma de erradicar os crimes.Analise as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":68874,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Mour\u00e3o","sigla":"","id":5300,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-mourao-pr-2021-fauel-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Campo Mour\u00e3o - Orientador Educacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2095724,"hashId":"6f9b9c1e09e784b62eec58ef1952612e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem objetivos fundamentais do munic\u00edpio de Campo Mour\u00e3o, segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, em seu art. 3, como ente integrante da Rep\u00fablica Federativa do Brasil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Promover o bem-estar de todos os mour\u00e3oenses, sem preconceitos de origem, ra\u00e7a, sexo, cor, idade e quaisquer outras formas de discrimina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Erradicar, com a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e do Estado do Paran\u00e1, a pobreza, o analfabetismo, a marginaliza\u00e7\u00e3o e reduzir as desigualdades sociais, em sua \u00e1rea territorial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Acabar com criminalidade de todo o munic\u00edpio, oferecendo seguran\u00e7a b\u00e1sica como forma de erradicar os crimes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8194044,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8194042,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8194043,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8194044,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8194045,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.420\/2003 - C\u00f3digo de Posturas, analisar a senten\u00e7a abaixo: Sempre que houver necessidade de interromper o tr\u00e2nsito \u00e0 noite, \u00e9 facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte). \u00c9 expressamente proibido, nas ruas e logradouros p\u00fablicos da cidade, vilas e povoados, conduzir carros de boi sem guieiros (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":68270,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe","sigla":"","id":5045,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-santa-cruz-do-capibaribe-pe-2021-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Santa Cruz do Capibaribe - Motorista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092481,"hashId":"b7b83c4af7c457d3e600ed61cd6be620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a Lei Municipal n\u00ba 1.420\/2003 - C\u00f3digo de Posturas, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sempre que houver necessidade de interromper o tr\u00e2nsito \u00e0 noite, \u00e9 facultada a utiliza\u00e7\u00e3o de sinaliza\u00e7\u00e3o<\/em> (1\u00aa parte). <em>\u00c9 expressamente proibido, nas ruas e logradouros p\u00fablicos da cidade, vilas e povoados, conduzir carros de boi sem guieiros<\/em> (2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8180196,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8180194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8180195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8180196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8180197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 170 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, s\u00e3o penas disciplinares, EXCETO:","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 14:59:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112968,"hashId":"5e2bbc5e6e81176daadddced8fb894a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 170 do Regime Jur\u00eddico dos Servidores do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, s\u00e3o penas disciplinares, EXCETO:<\/p>","resposta":8259793,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia. ","id":8259790,"corpo":"<p>Advert\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repreens\u00e3o. ","id":8259791,"corpo":"<p>Repreens\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Multa.","id":8259792,"corpo":"<p>Multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o. ","id":8259793,"corpo":"<p>Remo\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o. ","id":8259794,"corpo":"<p>Suspens\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 127 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, entre as compet\u00eancias do Munic\u00edpio, no \u00e2mbito de sua esfera de a\u00e7\u00e3o, exercidas com a coopera\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e do Estado, por meio de \u00f3rg\u00e3o pr\u00f3prio est\u00e3o: I. Elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do plano municipal de sa\u00fade. II. Garantir a vacina\u00e7\u00e3o juntamente com o Estado e a Uni\u00e3o em todo Munic\u00edpio. III. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 14:59:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112967,"hashId":"9d806f1e5d6fad448d6e0582f5223c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 127 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Imb\u00e9, entre as compet\u00eancias do Munic\u00edpio, no \u00e2mbito de sua esfera de a\u00e7\u00e3o, exercidas com a coopera\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o e do Estado, por meio de \u00f3rg\u00e3o pr\u00f3prio est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do plano municipal de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Garantir a vacina\u00e7\u00e3o juntamente com o Estado e a Uni\u00e3o em todo Munic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8259789,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8259785,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8259786,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8259787,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":8259788,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8259789,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e ENTREGOU-lhe um pequeno presente dizendo...\" a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:","provas":[{"id":69636,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assuntos Educacionais","id":20740,"slug":"especialista-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Especialista em Assuntos Educacionais - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2123438,"hashId":"ca50d9d33a30fd617aa0c289fae9fc11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>\"E o pai de Sarah chamou o noivo de lado e <u>ENTREGOU<\/u>-lhe um pequeno presente dizendo...\" <\/em>a forma verbal \"ENTREGOU\" \u00e9 classificada, no contexto em que est\u00e1 inserida, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal) como sendo:<\/p>","resposta":8304326,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":8304325,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":8304326,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transitiva direta.","id":8304327,"corpo":"<p>Transitiva direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":8304328,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno PresenteO Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501663,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Pequeno Presente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi <span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento \" a primeira ora\u00e7\u00e3o expressa uma ideia de:","provas":[{"id":69641,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Nutricionista - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 19:29:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2123034,"hashId":"d9e5e7d94416eab1b57e1675c1e64ee1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<em><u>Antes que o jovem pudesse refletir,<\/u> Sarah fez com que ele a pedisse em casamento<\/em> \" a primeira ora\u00e7\u00e3o expressa uma ideia de:<\/p>","resposta":8302628,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":8302626,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":8302627,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":8302628,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Causa.","id":8302629,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente. Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado","id":501624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Pequeno Presente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais temporais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais temporais","pai":403664,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409426,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais-temporais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cTodo mundo nos dizia que cuidar de um animal d\u00e1 muito trabalho, mas que compensa, o que \u00e9 verdade.\u201d, identificase o per\u00edodo:","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:15:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2087737,"hashId":"0922351626eaf1cc8e86ef06810b01ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cTodo mundo nos dizia que cuidar de um animal d\u00e1 muito trabalho, mas que compensa, o que \u00e9 verdade.\u201d, identificase o per\u00edodo:<\/p>","resposta":8159915,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":8159911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de ora\u00e7\u00e3o absoluta.","id":8159912,"corpo":"<p>de ora\u00e7\u00e3o absoluta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o.","id":8159913,"corpo":"<p>composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":8159914,"corpo":"<p>composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.","id":8159915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. Quarentena de afeto O Brasil tem passado por uma recess\u00e3o, reflexo do quadro social e sanit\u00e1rio. Ainda assim, segundo Nelo Marraccini, do IPB, mesmo com as dificuldades impostas pela crise que veio junto da pandemia, muitas fam\u00edlias n\u00e3o deixam de cuidar de seu pet.O abandono aumentou, mas as buscas por ado\u00e7\u00e3o subiram 400% de acordo com a Uni\u00e3o Internacional Protetora dos Animais (Uipa).Entre os que assumiram as \u201calegrias e agruras\u201d de um animalzinho no per\u00edodo da pandemia, est\u00e1 o casal Marina e Renan Malta do Rio de Janeiro. \u201cEm mar\u00e7o do ano passado, quatro meses depois de casados, n\u00f3s nos vimos trabalhando em home office, sem poder sair de casa. Ent\u00e3o resolvemos realizar um sonho e adotar a Lily, um filhote vira-lata de 32 dias. Todo mundo nos dizia que cuidar de um animal d\u00e1 muito trabalho, mas que compensa, o que \u00e9 verdade. A gente s\u00f3 n\u00e3o contava que ela apresentasse problemas comportamentais\u201d, conta Marina.\u201cAl\u00e9m de roer quase todos os m\u00f3veis com seus dentinhos afiados, Lily passou a se sentir a dona da casa entre tr\u00eas e quatro meses, mostrando-se reativa e agressiva. Nesse momento, eu precisei pesquisar tudo sobre o mercado pet e descobri v\u00e1rios servi\u00e7os e produtos. Contratamos, ent\u00e3o, o primeiro adestrador e a colocamos na creche para ajustar a rotina e a socializa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m conheci os mordedores naturais, que estimulam o instinto do c\u00e3o e s\u00e3o importantes na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, ela extravasa toda energia e n\u00e3o r\u00f3i mais os m\u00f3veis.\u201d(Revista Proteste)","id":496976,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda ao que se pede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quarentena de afeto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O Brasil tem passado por uma recess\u00e3o, reflexo do quadro social e sanit\u00e1rio. Ainda assim, segundo Nelo Marraccini, do IPB, mesmo com as dificuldades impostas pela crise que veio junto da pandemia, muitas fam\u00edlias n\u00e3o deixam de cuidar de seu pet.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O abandono aumentou, mas as buscas por ado\u00e7\u00e3o subiram 400% de acordo com a Uni\u00e3o Internacional Protetora dos Animais (Uipa).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Entre os que assumiram as \u201calegrias e agruras\u201d de um animalzinho no per\u00edodo da pandemia, est\u00e1 o casal Marina e Renan Malta do Rio de Janeiro. \u201cEm mar\u00e7o do ano passado, quatro meses depois de casados, n\u00f3s nos vimos trabalhando em home office, sem poder sair de casa. Ent\u00e3o resolvemos realizar um sonho e adotar a Lily, um filhote vira-lata de 32 dias. Todo mundo nos dizia que cuidar de um animal d\u00e1 muito trabalho, mas que compensa, o que \u00e9 verdade. A gente s\u00f3 n\u00e3o contava que ela apresentasse problemas comportamentais\u201d, conta Marina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cAl\u00e9m de roer quase todos os m\u00f3veis com seus dentinhos afiados, Lily passou a se sentir a dona da casa entre tr\u00eas e quatro meses, mostrando-se reativa e agressiva. Nesse momento, eu precisei pesquisar tudo sobre o mercado pet e descobri v\u00e1rios servi\u00e7os e produtos. Contratamos, ent\u00e3o, o primeiro adestrador e a colocamos na creche para ajustar a rotina e a socializa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m conheci os mordedores naturais, que estimulam o instinto do c\u00e3o e s\u00e3o importantes na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Assim, ela extravasa toda energia e n\u00e3o r\u00f3i mais os m\u00f3veis.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Revista Proteste)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.\" O trecho acima refere-se \u00e0:","provas":[{"id":69632,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:31:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2123543,"hashId":"525a3ee4e358e6480e0b93e9e4a25240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A crian\u00e7a e o adolescente gozam de todos os direitos fundamentais inerentes \u00e0 pessoa humana, sem preju\u00edzo da prote\u00e7\u00e3o integral de que trata esta Lei, assegurando-se-lhes, por lei ou por outros meios, todas as oportunidades e facilidades, a fim de lhes facultar o desenvolvimento f\u00edsico, mental, moral, espiritual e social, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e de dignidade.\" O trecho acima refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":8304790,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).","id":8304790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). ","id":8304791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS). ","id":8304792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estatuto da Juventude.","id":8304793,"corpo":"<p>Estatuto da Juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","oab":true,"nome":"Direitos Fundamentais (art. 7\u00ba ao 69)","pai":406584,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406582,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-direitos-fundamentais-art-7o-ao-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no seu artigo 1\u00ba disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Esta Lei disp\u00f5e no seu artigo primeiro:","provas":[{"id":68392,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043,"slug":"supervisor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9","sigla":"","id":4963,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patrocinio-do-muriae-mg-2021-reis-e-reis-auditores-associados-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Patroc\u00ednio do Muria\u00e9 - Supervisor Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:46:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":2085667,"hashId":"40e98aa134fb38e329d212a5c58f6c53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente no seu artigo 1\u00ba disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o integral \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente. Esta Lei disp\u00f5e no seu artigo primeiro:<\/p>","resposta":8151986,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente em qualquer ambiente.","id":8151986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente em qualquer ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a de 4 a 5 anos no ambiente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.","id":8151987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a de 4 a 5 anos no ambiente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente de ensino fundamental no ambiente escolar. ","id":8151988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente de ensino fundamental no ambiente escolar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente no meio familiar e social.","id":8151989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o integral da crian\u00e7a e do adolescente no meio familiar e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O menor pode trabalhar com a idade de: ","provas":[{"id":68702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":24762,"slug":"tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Acre","sigla":"PM AC","id":1354,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"pm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ac-ac-2021-ibade-tecnico-administrativo-e-operacional-area-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - PM AC - T\u00e9cnico Administrativo e Operacional - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:34:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2088112,"hashId":"7a75d26ec22c720e35215412312feb58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O menor pode trabalhar com a idade de: <\/p>","resposta":8161736,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 16 anos. ","id":8161736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 16 anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":8161737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 anos. ","id":8161738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":8161739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 anos. ","id":8161740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que institui o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: \u00c9 considerada crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 .......... anos de idade , ........................... e adolescente aquela entre ........................... anos de idade. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":68572,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 15:40:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113542,"hashId":"f14cb9da49504236d327fbc4dce93857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8069, de 13 de julho de 1990, que institui o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerada crian\u00e7a a pessoa at\u00e9 .......... anos de idade , ........................... e adolescente aquela entre ........................... anos de idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":8262310,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 \u2022 incompletos \u2022 12 e 18","id":8262310,"corpo":"<p>12 \u2022 incompletos \u2022 12 e 18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 \u2022 incompletos \u2022 12 e 20","id":8262311,"corpo":"<p>12 \u2022 incompletos \u2022 12 e 20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 \u2022 incompletos \u2022 14 e 18","id":8262312,"corpo":"<p>14 \u2022 incompletos \u2022 14 e 18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 \u2022 incompletos \u2022 14 e 21","id":8262313,"corpo":"<p>14 \u2022 incompletos \u2022 14 e 21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14 \u2022 completos \u2022 14 e 18","id":8262314,"corpo":"<p>14 \u2022 completos \u2022 14 e 18<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, 20 anos, negra, natural e procedente do munic\u00edpio de Salvador Bahia, chegou \u00e0 emerg\u00eancia obst\u00e9trica referindo dor s\u00fabita com perda sangu\u00ednea em pequena quantidade e cor vermelho-escura. Encontra-se na 30\u00aa semana gestacional, sendo sua primeira gravidez. Refere ter realizado seis consultas de pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, (evidenciado no cart\u00e3o da gestante), tendo realizado exames laboratoriais e ultrassonogr\u00e1ficos sem altera\u00e7\u00f5es. Nega alergias e comorbidades. Ao exame f\u00edsico, apresenta: \u00fatero hipert\u00f4nico, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. \u00c0 ausculta fetal, batimentos cardiofetais inaud\u00edveis. Considerando esse caso cl\u00ednico, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 ","provas":[{"id":48797,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2021-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1477404,"hashId":"b19b2f7d4d3cd31af43ea496fe17f68e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, 20 anos, negra, natural e procedente do munic\u00edpio de Salvador Bahia, chegou \u00e0 emerg\u00eancia obst\u00e9trica referindo dor s\u00fabita com perda sangu\u00ednea em pequena quantidade e cor vermelho-escura. Encontra-se na 30\u00aa semana gestacional, sendo sua primeira gravidez. Refere ter realizado seis consultas de pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, (evidenciado no cart\u00e3o da gestante), tendo realizado exames laboratoriais e ultrassonogr\u00e1ficos sem altera\u00e7\u00f5es. Nega alergias e comorbidades. Ao exame f\u00edsico, apresenta: \u00fatero hipert\u00f4nico, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. \u00c0 ausculta fetal, batimentos cardiofetais inaud\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 <\/p>","resposta":5493564,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descolamento prematuro da placenta (DPP). ","id":5493564,"corpo":"<p>Descolamento prematuro da placenta (DPP). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemorragia p\u00f3s-parto. ","id":5493565,"corpo":"<p>Hemorragia p\u00f3s-parto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gravidez ect\u00f3pica. ","id":5493566,"corpo":"<p>Gravidez ect\u00f3pica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Placenta pr\u00e9via. ","id":5493567,"corpo":"<p>Placenta pr\u00e9via. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abortamento.","id":5493568,"corpo":"<p>Abortamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":"enfermagem\/1477404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cdever\u00e1 se estender\u201d (linha 19) por dever\u00e1 estender-se","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:20:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084979,"hashId":"5cc4fe97500195d24935fe2b0f5b8c13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cdever\u00e1 se estender\u201d (linha 19) por <strong>dever\u00e1 estender-se<\/strong><\/p>","resposta":8149748,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149748,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149749,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia oficial, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de 8 a 12.","id":496689,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ortografia oficial, \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, julgue os itens de <strong>8<\/strong> a <strong>12<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cpronto\u201d (linha 27) \u2013 \u201co complexo\u201d (linha 28) ","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:20:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084995,"hashId":"744952f3efd6d53af11d66e8a469d706","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpronto\u201d (linha 27) \u2013 \u201co complexo\u201d (linha 28) <\/p>","resposta":8149793,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de 13 a 15 no que se refere \u00e0 correta correspond\u00eancia entre o termo destacado e o respectivo elemento de refer\u00eancia. ","id":496691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de <strong>13<\/strong> a <strong>15<\/strong> no que se refere \u00e0 correta correspond\u00eancia entre o termo destacado e o respectivo elemento de refer\u00eancia. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas n\u00e3o o seu sentido original, caso fosse inserida uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o termo \u201cmegaempreendimento\u201d (linha 1). ","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2084928,"hashId":"5c46e77181736f67316412f9c2ab0995","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas n\u00e3o o seu sentido original, caso fosse inserida uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s o termo \u201cmegaempreendimento\u201d (linha 1). <\/p>","resposta":8149608,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149608,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149609,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 7.","id":496688,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>7<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cisso\u201d (linha 33) \u2013 \u201cpolo\u201d (linha 33) ","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085002,"hashId":"f036f1ed1856f1efc0e7bc8e1a52a840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cisso\u201d (linha 33) \u2013 \u201cpolo\u201d (linha 33) <\/p>","resposta":8149810,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8149809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8149810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento quevai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia doPa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de4 d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3ode 7 mil empregos diretos e indiretos.\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es7 com Mossor\u00f3, foram a Koyo Intership Trading, do Panam\u00e1, e a TFB &amp; Energy, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsseprojeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquiloque mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da TFB &amp; Energy, Joaquim10 Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeiturade Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio13 met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pastarecebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro16 com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e995% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as doIdema\u201d, pontuou Torquato.19____Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau eGuamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a TFB &amp; Energy em setembro de 2020. Cabe aosmunic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,22 oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 doreconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada25 de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas aspotencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a28 infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5esna cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o doprojeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)31 na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos eecon\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3ona medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.34 A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamentodo empreendimento.\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um37 acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura40 necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendopensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de43 recursos para tanto.Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de 13 a 15 no que se refere \u00e0 correta correspond\u00eancia entre o termo destacado e o respectivo elemento de refer\u00eancia. ","id":496691,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O munic\u00edpio de Mossor\u00f3 est\u00e1 em processo de negocia\u00e7\u00e3o com empres\u00e1rios para sediar um megaempreendimento que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai utilizar os insumos naturais da regi\u00e3o (sal, min\u00e9rios e g\u00e1s) na fabrica\u00e7\u00e3o de produtos estrat\u00e9gicos para a economia do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds (PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio met\u00e1lico, fertilizantes). O investimento, que, ao final, deve chegar a 5 bilh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> d\u00f3lares, far\u00e1 o complexo industrial se estender a outros munic\u00edpios, como Porto do Mangue e Macau, com previs\u00e3o de cria\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de 7 mil empregos diretos e indiretos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInicialmente, as duas empresas que oficializaram interesse em investir no projeto, assinando o protocolo de inten\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> com Mossor\u00f3, foram a <em>Koyo Intership Trading<\/em>, do Panam\u00e1, e a <em>TFB &amp; Energy<\/em>, que atua no segmento de energia renov\u00e1vel. \u201cEsse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto vem somar a capacidade de desenvolvimento e crescimento da regi\u00e3o Nordeste, principalmente aproveitando aquilo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que mais temos, que s\u00e3o nossas caracter\u00edsticas locais\u201d, destacou o vice-presidente da Koyo e CEO da <em>TFB &amp; Energy<\/em>, Joaquim<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Franco, durante a assinatura do termo de inten\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAs empresas agora devem apresentar os projetos de estudos de viabilidade t\u00e9cnica, econ\u00f4mica e ambiental \u00e0 prefeitura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de Mossor\u00f3 e ao governo do estado. O polo vai produzir toda a cadeia da \u00e1rvore soda-cloro, PVC, carbonato de s\u00f3dio, magn\u00e9sio<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em> met\u00e1lico e farmac\u00eautico, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO secret\u00e1rio-adjunto de desenvolvimento econ\u00f4mico do Rio Grande do Norte, S\u00edlvio Torquato, declarou que a pasta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">recebeu com entusiasmo a not\u00edcia de que os munic\u00edpios est\u00e3o assinando seus protocolos de inten\u00e7\u00f5es e aguarda um encontro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> com as empresas quando elas conclu\u00edrem os estudos. \u201cConsideramos o projeto estrat\u00e9gico e teremos incentivos fiscais de at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">95% a oferecer, semelhante ao Programa de Est\u00edmulo ao Desenvolvimento Industrial (Proedi) do estado, al\u00e9m das licen\u00e7as do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Idema\u201d, pontuou Torquato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Numa segunda fase, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 se estender para os munic\u00edpios de Porto do Mangue, Macau e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guamar\u00e9. Esse \u00faltimo tamb\u00e9m assinou um protocolo de inten\u00e7\u00f5es com a <em>TFB &amp; Energy<\/em> em setembro de 2020. Cabe aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">munic\u00edpios o apoio \u00e0s empresas em incentivos fiscais de sua compet\u00eancia e em agilidade na libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> oferecendo um ambiente de neg\u00f3cios seguro para a implanta\u00e7\u00e3o dos projetos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO economista Carlos Duarte, idealizador do complexo industrial, explicou que, no momento, a etapa \u00e9 do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">reconhecimento dos munic\u00edpios em receber o empreendimento para a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos. \u201cA cadeia produtiva foi montada<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> de Guamar\u00e9 a Mossor\u00f3, envolvendo Porto do Mangue e Macau porque s\u00e3o os munic\u00edpios que convergem todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">potencialidades necess\u00e1rias. Em Porto do Mangue, por exemplo, teremos um porto estrat\u00e9gico\u201d, explicou Duarte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDepois de pronto, fato que dever\u00e1 ocorrer gradualmente na medida em que as empresas forem se instalando e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> infraestrutura necess\u00e1ria for montada, o complexo dever\u00e1 somar 5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ou seja, algo em torno de R$ 25,1 bilh\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cota\u00e7\u00e3o atual da moeda americana. Inicialmente, est\u00e3o previstos US$ 2,5 bilh\u00f5es (R$ 12,5 bilh\u00f5es) para a implanta\u00e7\u00e3o do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">projeto em Mossor\u00f3 e Guamar\u00e9, sendo US$ 1,3 bilh\u00e3o (R$ 6,5 bilh\u00f5es) para Mossor\u00f3, com um aporte de US$ 800 milh\u00f5es (R$ 4 bilh\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> na primeira fase, previsto no protocolo de inten\u00e7\u00f5es. Segundo Carlos Duarte, o restante depende dos estudos t\u00e9cnicos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4micos e de impacto ambiental. \u201cOutros munic\u00edpios tamb\u00e9m poder\u00e3o ser contemplados com ind\u00fastrias de transforma\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na medida em que o polo come\u00e7ar a operar. Mas isso \u00e9 gradativo, na medida em que as empresas forem se instalando\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em> A estimativa \u00e9 de gerar mais de dois mil empregos diretos e outros cinco mil indiretos durante a implanta\u00e7\u00e3o e o funcionamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do empreendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m de movimentar a economia dos munic\u00edpios, o polo cloroqu\u00edmico dever\u00e1 gerar, em pleno funcionamento, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> acr\u00e9scimo de 18% no produto interno bruto do Rio Grande do Norte e ajudar o Brasil a se tornar autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o dos insumos de que precisa para a ind\u00fastria qu\u00edmica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tComo se trata de um empreendimento estrat\u00e9gico para a economia do Pa\u00eds, ser\u00e1 necess\u00e1rio garantir a infraestrutura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> necess\u00e1ria para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 direcionada para consumo nacional e para exporta\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o sendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensados projetos estruturantes, como porto, estradas, ferrovias, usina de gera\u00e7\u00e3o de energia, que, segundo Carlos Duarte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e3o, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o, ser concedidos \u00e0 iniciativa privada, j\u00e1 que o poder p\u00fablico n\u00e3o disp\u00f5e, em curto tempo, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>43<\/em> recursos para tanto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;tribunadonorte.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os mecanismos de coes\u00e3o no texto, julgue os itens de <strong>13<\/strong> a <strong>15<\/strong> no que se refere \u00e0 correta correspond\u00eancia entre o termo destacado e o respectivo elemento de refer\u00eancia. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta todas as palavras escritas corretamente. ","provas":[{"id":68568,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-auxiliar-de-sala","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Auxiliar de Sala - 2021"},{"id":68572,"cargo":{"descricao":"Monitor de Transporte Escolar","id":20256,"slug":"monitor-de-transporte-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-monitor-de-transporte-escolar","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Monitor de Transporte Escolar - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:27:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113516,"hashId":"3f358122158477b1fece64e799b946dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>todas <\/strong>as palavras escritas corretamente. <\/p>","resposta":8262184,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ironisar \u2022 improvisar \u2022 finjido \u2022 vaidoso","id":8262180,"corpo":"<p>ironisar \u2022 improvisar \u2022 finjido \u2022 vaidoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reagir \u2022 ferrujento \u2022 caichote \u2022 atrazado","id":8262181,"corpo":"<p>reagir \u2022 ferrujento \u2022 caichote \u2022 atrazado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poetisa \u2022 sacerdotiza \u2022 analisar \u2022 ageitar","id":8262182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poetisa \u2022 sacerdotiza \u2022 analisar \u2022 ageitar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impecilho \u2022 desinteria \u2022 ocsig\u00eanio \u2022 rebuli\u00e7o","id":8262183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impecilho \u2022 desinteria \u2022 ocsig\u00eanio \u2022 rebuli\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bondoso \u2022 cremoso \u2022 paralisar \u2022 exatid\u00e3o","id":8262184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bondoso \u2022 cremoso \u2022 paralisar \u2022 exatid\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2113516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os espa\u00e7os em branco na frase abaixo s\u00f3 podem ser preenchidos com as palavras escritas de forma certa. As ........................... do cavaleiro ........................ arrepiaram-se. Assinale a alternativa que completa corretamente os espa\u00e7os do texto.","provas":[{"id":68571,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-merendeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Merendeira - 2021"},{"id":68626,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2021-fepese-servente","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 21:25:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2113591,"hashId":"4126b6ff2548cebae9a74fb1c1fa4d0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os espa\u00e7os em branco na frase abaixo s\u00f3 podem ser preenchidos com as palavras escritas de forma certa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ........................... do cavaleiro ........................ arrepiaram-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> os espa\u00e7os do texto.<\/p>","resposta":8262558,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sombrancelhas \u2022 derrepente","id":8262555,"corpo":"<p>sombrancelhas \u2022 derrepente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sonbrancelhas \u2022 de repente","id":8262556,"corpo":"<p>sonbrancelhas \u2022 de repente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobrancelhas \u2022 derrepente","id":8262557,"corpo":"<p>sobrancelhas \u2022 derrepente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobrancelhas \u2022 de repente","id":8262558,"corpo":"<p>sobrancelhas \u2022 de repente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobramcelhas \u2022 de repente","id":8262559,"corpo":"<p>sobramcelhas \u2022 de repente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2113591","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o poema e assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":67637,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:47:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059931,"hashId":"07366dd152de426842af4437e58fae5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o poema e assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8040653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poeta est\u00e1 sendo eufemista ao utilizar o termo \u201crosa\u201d, ao inv\u00e9s de \u201cbomba\u201d.","id":8040653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta est\u00e1 sendo eufemista ao utilizar o termo \u201crosa\u201d, ao inv\u00e9s de \u201cbomba\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O poema n\u00e3o apresenta rimas. ","id":8040654,"corpo":"<p>O poema n\u00e3o apresenta rimas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinicius de Moraes estava presente em Hiroshima durante o ataque da bomba at\u00f4mica.","id":8040655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinicius de Moraes estava presente em Hiroshima durante o ataque da bomba at\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O poeta pede para que o acontecimento descrito no poema seja esquecido pelas pessoas.","id":8040656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta pede para que o acontecimento descrito no poema seja esquecido pelas pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m foi afetado pelo acontecimento descrito no poema.","id":8040657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m foi afetado pelo acontecimento descrito no poema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA QUEST\u00d5ES 01 A 03A ROSA DE HIROXIMAPensem nas crian\u00e7asMudas telep\u00e1ticasPensem nas meninasCegas inexatasPensem nas mulheresRotas alteradasPensem nas feridasComo rosas c\u00e1lidasMas oh n\u00e3o se esque\u00e7amDa rosa da rosaDa rosa de HiroximaA rosa heredit\u00e1riaA rosa radioativaEst\u00fapida e inv\u00e1lidaA rosa com cirroseA antirrosa at\u00f4micaSem cor sem perfumeSem rosa sem nada.Autor: Vinicius de Moraes, 1954.","id":493905,"enunciado":"<p>TEXTO PARA QUEST\u00d5ES 01 A 03<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ROSA DE HIROXIMA<\/p><p><br><\/p><p>Pensem nas crian\u00e7as<\/p><p>Mudas telep\u00e1ticas<\/p><p>Pensem nas meninas<\/p><p>Cegas inexatas<\/p><p>Pensem nas mulheres<\/p><p>Rotas alteradas<\/p><p>Pensem nas feridas<\/p><p>Como rosas c\u00e1lidas<\/p><p>Mas oh n\u00e3o se esque\u00e7am<\/p><p>Da rosa da rosa<\/p><p>Da rosa de Hiroxima<\/p><p>A rosa heredit\u00e1ria<\/p><p>A rosa radioativa<\/p><p>Est\u00fapida e inv\u00e1lida<\/p><p>A rosa com cirrose<\/p><p>A antirrosa at\u00f4mica<\/p><p>Sem cor sem perfume<\/p><p>Sem rosa sem nada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Vinicius de Moraes, 1954.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No verso \u201cPensem nas crian\u00e7as, Mudas telep\u00e1ticas...\u201d, o poeta faz refer\u00eancia ao que est\u00e1 descrito na alternativa:","provas":[{"id":67637,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-auxiliar-operacional","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Auxiliar Operacional - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059933,"hashId":"ba969572099a682a6139d41b736a9b95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No verso \u201cPensem nas crian\u00e7as, Mudas telep\u00e1ticas...\u201d, o poeta faz refer\u00eancia ao que est\u00e1 descrito na alternativa:<\/p>","resposta":8040663,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as que ficaram mudas ainda no ventre da m\u00e3e.","id":8040663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as que ficaram mudas ainda no ventre da m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as que morreram ap\u00f3s o ataque.","id":8040664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as que morreram ap\u00f3s o ataque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As m\u00e3es que perderam seus beb\u00eas.","id":8040665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3es que perderam seus beb\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos homens que ficaram est\u00e9reis.","id":8040666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos homens que ficaram est\u00e9reis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As meninas que ficaram cegas.","id":8040667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As meninas que ficaram cegas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA QUEST\u00d5ES 01 A 03A ROSA DE HIROXIMAPensem nas crian\u00e7asMudas telep\u00e1ticasPensem nas meninasCegas inexatasPensem nas mulheresRotas alteradasPensem nas feridasComo rosas c\u00e1lidasMas oh n\u00e3o se esque\u00e7amDa rosa da rosaDa rosa de HiroximaA rosa heredit\u00e1riaA rosa radioativaEst\u00fapida e inv\u00e1lidaA rosa com cirroseA antirrosa at\u00f4micaSem cor sem perfumeSem rosa sem nada.Autor: Vinicius de Moraes, 1954.","id":493905,"enunciado":"<p>TEXTO PARA QUEST\u00d5ES 01 A 03<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A ROSA DE HIROXIMA<\/p><p><br><\/p><p>Pensem nas crian\u00e7as<\/p><p>Mudas telep\u00e1ticas<\/p><p>Pensem nas meninas<\/p><p>Cegas inexatas<\/p><p>Pensem nas mulheres<\/p><p>Rotas alteradas<\/p><p>Pensem nas feridas<\/p><p>Como rosas c\u00e1lidas<\/p><p>Mas oh n\u00e3o se esque\u00e7am<\/p><p>Da rosa da rosa<\/p><p>Da rosa de Hiroxima<\/p><p>A rosa heredit\u00e1ria<\/p><p>A rosa radioativa<\/p><p>Est\u00fapida e inv\u00e1lida<\/p><p>A rosa com cirrose<\/p><p>A antirrosa at\u00f4mica<\/p><p>Sem cor sem perfume<\/p><p>Sem rosa sem nada.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Autor: Vinicius de Moraes, 1954.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da crase, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas das frases a seguir: I. Vamos ____ loja para comprar outros enfeites II. Ela se mostrou favor\u00e1vel ____ medida proposta pela vereadora. III. N\u00e3o tenho que dar satisfa\u00e7\u00f5es _____ ela. ","provas":[{"id":67610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":67686,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:51:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059799,"hashId":"2c0905b38c9a2cc669529fd9089633a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da crase, assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas das frases a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Vamos ____ loja para comprar outros enfeites <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ela se mostrou favor\u00e1vel ____ medida proposta pela vereadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o tenho que dar satisfa\u00e7\u00f5es _____ ela. <\/p>","resposta":8039995,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a, a, a. ","id":8039993,"corpo":"<p>a, a, a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0, a, \u00e0.","id":8039994,"corpo":"<p>\u00e0, a, \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, a. ","id":8039995,"corpo":"<p>\u00e0, \u00e0, a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a, \u00e0, \u00e0.","id":8039996,"corpo":"<p>a, \u00e0, \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0, \u00e0, \u00e0. ","id":8039997,"corpo":"<p>\u00e0, \u00e0, \u00e0. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor, classifica o texto no g\u00eanero \u201ccr\u00f4nica\u201d. A caracter\u00edstica deste g\u00eanero presente no texto \u00e9: ","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058895,"hashId":"69edf049bf3ebe1555f7bdd4646f0f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor, classifica o texto no g\u00eanero \u201ccr\u00f4nica\u201d. A caracter\u00edstica deste g\u00eanero presente no texto \u00e9: <\/p>","resposta":8035510,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma discuss\u00e3o sobre temas pol\u00eamicos com argumentos para persuas\u00e3o. ","id":8035507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma discuss\u00e3o sobre temas pol\u00eamicos com argumentos para persuas\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de um filme, em que se narra a vida de uma personagem. ","id":8035508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o de um filme, em que se narra a vida de uma personagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma narrativa sobre fatos inusitados no pa\u00eds e no mundo.","id":8035509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma narrativa sobre fatos inusitados no pa\u00eds e no mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coment\u00e1rios sobre acontecimentos atuais. ","id":8035510,"corpo":"<p>Coment\u00e1rios sobre acontecimentos atuais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). Estranhas Gentilezas Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 fora meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal resolvera esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. FONTE: https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.","id":493792,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>Estranhas Gentilezas<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 <u>fora<\/u> meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal <u>resolvera<\/u> esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Cr\u00f4nica","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419212,"slug":"lingua-portuguesa-cronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cDif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali\u201d, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada classifica-se como: ","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058898,"hashId":"db527d31f989a7679745347375673d7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cDif\u00edcil reconstruir a amizade, <u>mas a inimizade morria ali<\/u>\u201d, a ora\u00e7\u00e3o sublinhada classifica-se como: <\/p>","resposta":8035520,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":8035520,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica alternativa.","id":8035521,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordinada adverbial causal.","id":8035522,"corpo":"<p>Subordinada adverbial causal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordinada adverbial final. ","id":8035523,"corpo":"<p>Subordinada adverbial final. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). Estranhas Gentilezas Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 fora meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal resolvera esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. FONTE: https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.","id":493792,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es que a ele se referem (1 a 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>Estranhas Gentilezas<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o acontecendo coisas estranhas. Sabe-se que as pessoas nas grandes cidades n\u00e3o t\u00eam o h\u00e1bito da gentileza. N\u00e3o \u00e9 por ruindade, \u00e9 falta de tempo. Gastam a paci\u00eancia nos \u00f4nibus, no tr\u00e2nsito, nas filas, nos mercados, nas salas de espera, nos embates familiares, e depois economizam com a gente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comigo d\u00e1-se o contr\u00e1rio, \u00e9 o que estou notando de uns dias para c\u00e1. Tratam-me com inquietante delicadeza. J\u00e1 captava aqui e ali sinais suspeitos, imprecisos, ventinho de asas de borboleta, quase nada. A impress\u00e3o de que h\u00e1 algo estranho tomou meu corpo mesmo foi na semana passada. Um vizinho que j\u00e1 <u>fora<\/u> meu amigo telefonou-me desfazendo o engano que nos afastava, intriga de pessoa que nem conhe\u00e7o e que afinal <u>resolvera<\/u> esclarecer tudo. Dif\u00edcil reconstruir a amizade, mas a inimizade morria ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como disse, eu vinha desconfiando tenuemente de algumas amabilidades. O epis\u00f3dio do vizinho fez surgir em meu esp\u00edrito a hip\u00f3tese de uma trama, que j\u00e1 mobilizava at\u00e9 pessoas distantes. E as pr\u00f3ximas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tenho reparado. As pr\u00f3ximas telefonam am\u00e1veis, sem motivo. Durante o telefonema fico aguardando o assunto que estaria embrulhado nos enfeites da conversa, e ele n\u00e3o sai. Um n\u00famero inesperado de pessoas me cumprimenta na rua, com acenos de cabe\u00e7a. Mulheres, antes esquivas, sorriem transit\u00e1veis nas ruas dos Jardins. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que significa isso? Que querem comigo? Que compl\u00f4 \u00e9 este? Que v\u00e3o pedir em troca de tanta gentileza? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aguardo, meio apreensivo, meio feliz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interrompo a cr\u00f4nica nesse ponto, saio para ir ao banco, des\u00e7o pelas escadas porque algu\u00e9m segura o elevador l\u00e1 em cima, o seguran\u00e7a do banco faz-me esvaziar os bolsos antes de entrar na porta girat\u00f3ria, enfrento a fila do caixa, n\u00e3o aceitam meus cheques para pagar contas em nome de minha mulher, saio mal-humorado do banco, atravesso a avenida, um caminh\u00e3o joga-me \u00e1gua suja de uma po\u00e7a, o elevador continua preso l\u00e1 em cima, subo a p\u00e9, entro no apartamento, sento-me ao computador e ponho-me de novo a sonhar com gentilezas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">https:\/\/armazemdetexto.blogspot.com\/2018\/11\/cronicaestranhas-gentilezas-ivan.html.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es coordenadas adversativas","pai":409405,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409407,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-coordenadas-adversativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seus conhecimentos sobre ortografia, analise as senten\u00e7as a seguir e assinale a \u00fanica correta: I. Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em \u201cA\u201d, \u201cE\u201d, \u201cO\u201d, \"\u00caM\", \"\u00c9M\", \"\u00c9NS\", seguidas ou n\u00e3o de \u201cS\u201d, inclusive as formas verbais quando seguidas de \u201cLO(s)\u201d ou \u201cLA(s)\u201d. Tamb\u00e9m recebem acento as ox\u00edtonas terminadas em ditongos abertos, como \u201c\u00c9I\u201d, \u201c\u00c9U\u201d, \u201c\u00d3I\u201d, seguidos ou n\u00e3o de \u201cS\u201d. II. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. III. N\u00e3o se usa mais o trema em palavras da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":67610,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Assistente Administrativo - 2021"},{"id":67686,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Feliz","sigla":"","id":808,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp"},"banca":{"nome":"BRB Assessoria e Concursos","descricao":"BRB Assessoria e Concursos","sigla":"","oab":false,"id":580,"slug":"brb-assessoria-e-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-feliz-sp-2021-brb-assessoria-e-concursos-merendeira","tipo":1,"nome":"BRB Assessoria e Concursos - Prefeitura de Porto Feliz - Merendeira - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 21:52:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2059814,"hashId":"69df8c0b20572a4e2e3e844751c6fcd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seus conhecimentos sobre ortografia, analise as senten\u00e7as a seguir e assinale a \u00fanica correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acentuam-se as ox\u00edtonas terminadas em \u201cA\u201d, \u201cE\u201d, \u201cO\u201d, \"\u00caM\", \"\u00c9M\", \"\u00c9NS\", seguidas ou n\u00e3o de \u201cS\u201d, inclusive as formas verbais quando seguidas de \u201cLO(s)\u201d ou \u201cLA(s)\u201d. Tamb\u00e9m recebem acento as ox\u00edtonas terminadas em ditongos abertos, como \u201c\u00c9I\u201d, \u201c\u00c9U\u201d, \u201c\u00d3I\u201d, seguidos ou n\u00e3o de \u201cS\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todas as proparox\u00edtonas s\u00e3o acentuadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o se usa mais o trema em palavras da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":8040072,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta.","id":8040068,"corpo":"<p>Apenas a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":8040069,"corpo":"<p>Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 correta. ","id":8040070,"corpo":"<p>Apenas a III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8040071,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":8040072,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto. \u201cQuando voc\u00ea sobrecarrega seu computador com um monte de arquivos e programas, ocupa toda a sua mem\u00f3ria e seu disco r\u00edgido, n\u00e3o demora para que ele apresente lentid\u00e3o, trave e n\u00e3o funcione t\u00e3o bem quanto antes, at\u00e9 que, finalmente, pare de ligar. O c\u00e9rebro \u00e9 uma m\u00e1quina que, similarmente, tamb\u00e9m n\u00e3o funciona sobrecarregada. \u00c0s vezes, tudo que voc\u00ea precisa \u00e9 esvaziar essa caixa de preocupa\u00e7\u00f5es e relaxar.\u201d (SANTOS, F. 7 \u00f3timos filmes na Netflix para desligar o c\u00e9rebro, esquecer os problemas e apenas relaxar. Revista Bula, 12 de outubro de 2021. Filmes.) Nesse trecho, a palavra \u201csimilarmente\u201d pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido ao contexto em que ela ocorre, por: ","provas":[{"id":67583,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058791,"hashId":"0d1f15ad59cef2fec0f340ea26165fbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando voc\u00ea sobrecarrega seu computador com um monte de arquivos e programas, ocupa toda a sua mem\u00f3ria e seu disco r\u00edgido, n\u00e3o demora para que ele apresente lentid\u00e3o, trave e n\u00e3o funcione t\u00e3o bem quanto antes, at\u00e9 que, finalmente, pare de ligar. O c\u00e9rebro \u00e9 uma m\u00e1quina que, <u>similarmente<\/u>, tamb\u00e9m n\u00e3o funciona sobrecarregada. \u00c0s vezes, tudo que voc\u00ea precisa \u00e9 esvaziar essa caixa de preocupa\u00e7\u00f5es e relaxar.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(SANTOS, F. 7 \u00f3timos filmes na Netflix para desligar o c\u00e9rebro, esquecer os problemas e apenas relaxar. Revista Bula, 12 de outubro de 2021. Filmes.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse trecho, a palavra \u201csimilarmente\u201d pode ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido ao contexto em que ela ocorre, por: <\/p>","resposta":8035040,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201coportunamente\u201d.","id":8035037,"corpo":"<p>\u201coportunamente\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201ccontrariamente\u201d.","id":8035038,"corpo":"<p>\u201ccontrariamente\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cinfelizmente\u201d.","id":8035039,"corpo":"<p>\u201cinfelizmente\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201csemelhantemente\u201d.","id":8035040,"corpo":"<p>\u201csemelhantemente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que todas as s\u00edlabas destacadas s\u00e3o t\u00f4nicas.","provas":[{"id":67584,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2021-omni-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de Sete Lagoas - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058913,"hashId":"33b7253ca3c86b1ba71c2f5612d6b685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que todas as s\u00edlabas destacadas s\u00e3o t\u00f4nicas.<\/p>","resposta":8035590,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Madrugada \u2013 pelos.","id":8035589,"corpo":"<p>Ma<strong><u>dru<\/u><\/strong>gada \u2013 <strong><u>pe<\/u><\/strong>los.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parede \u2013 meses.","id":8035590,"corpo":"<p>Pa<strong><u>re<\/u><\/strong>de \u2013 <strong><u>me<\/u><\/strong>ses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Semana \u2013 professor.","id":8035591,"corpo":"<p><strong><u>Se<\/u><\/strong>mana \u2013 profes<strong><u>sor<\/u><\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sono \u2013 britadeira.","id":8035592,"corpo":"<p><strong><u>So<\/u><\/strong>no \u2013 britadei<strong><u>ra<\/u><\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edlaba","oab":false,"nome":"S\u00edlaba","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419314,"slug":"lingua-portuguesa-silaba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses N\u00c3O seja sin\u00f4nimo da palavra destacada na frase:","provas":[{"id":66401,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:52:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042918,"hashId":"9712de41c8f920bf46841290c02c4827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra entre par\u00eanteses N\u00c3O seja sin\u00f4nimo da palavra destacada na frase:<\/p>","resposta":7965152,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aqui est\u00e1 a chave do maior SEGREDO. (secreto) ","id":7965149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aqui est\u00e1 a chave do maior SEGREDO. (secreto) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando voc\u00ea ABRA\u00c7A algu\u00e9m... (abarca) ","id":7965150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea ABRA\u00c7A algu\u00e9m... (abarca) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe ALIVIA a saudade. (atenua) ","id":7965151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe ALIVIA a saudade. (atenua) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o CONTAGIA com a sua alegria. (descontamina) ","id":7965152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o CONTAGIA com a sua alegria. (descontamina) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muitas pessoas importantes e CULTAS j\u00e1 tentaram dar um jeito ... (s\u00e1bias) ","id":7965153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas importantes e CULTAS j\u00e1 tentaram dar um jeito ... (s\u00e1bias) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.A tecnologia do abra\u00e7oDas inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html","id":491814,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A tecnologia do abra\u00e7o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Das inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou QUE O ABRA\u00c7O \u00c9 BOM POR CAUSA DO CORA\u00c7\u00c3O\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:","provas":[{"id":66403,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:35:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042799,"hashId":"6023970d0e808e16c55d992bba7a2591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou QUE O ABRA\u00c7O \u00c9 BOM POR CAUSA DO CORA\u00c7\u00c3O\", a ora\u00e7\u00e3o destacada \u00e9 classificada sintaticamente como:<\/p>","resposta":7964556,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta. ","id":7964554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Indireta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. ","id":7964555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. ","id":7964556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa. ","id":7964557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":7964558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. A tecnologia do abra\u00e7oDas inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html","id":491802,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A tecnologia do abra\u00e7o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das inven\u00e7\u00f5es dos homens, a que mais tem sentido \u00e9 o abra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tem como apenas um aproveitar um abra\u00e7o. As duas pessoas participam de alguma forma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita saudade, o abra\u00e7o de algu\u00e9m lhe alivia a saudade. Quando voc\u00ea est\u00e1 com muita raiva, vem algu\u00e9m, o abra\u00e7a, e voc\u00ea fica at\u00e9 sem gra\u00e7a de continuar com raiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea est\u00e1 feliz e abra\u00e7a algu\u00e9m, voc\u00ea o contagia com a sua alegria. Se algu\u00e9m est\u00e1 doente, quando voc\u00ea o abra\u00e7a, ele come\u00e7a a melhorar, e voc\u00ea melhora junto tamb\u00e9m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitas pessoas importantes e cultas j\u00e1 tentaram dar um jeito de saber por que o abra\u00e7o tem tanta tecnologia, mas ningu\u00e9m ainda conseguiu descobrir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, eu sei, pois certa vez algu\u00e9m me contou que o abra\u00e7o \u00e9 bom por causa do cora\u00e7\u00e3o. Quando voc\u00ea abra\u00e7a algu\u00e9m, faz massagem no cora\u00e7\u00e3o e o cora\u00e7\u00e3o do outro \u00e9 massageado tamb\u00e9m! Mas n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Aqui est\u00e1 a chave do maior segredo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">QUANDO N\u00d3S ABRA\u00c7AMOS ALGU\u00c9M, N\u00d3S FICAMOS COM DOIS CORA\u00c7\u00d5ES NO PEITO.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/html\/contandohistorias.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas objetivas diretas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409411,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-objetivas-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a discuss\u00e3o proposta no texto, a \u00eanfase dada aos termos cancelando, cancelados e cancelar denota efeitos sobre o uso da linguagem que pode ser definido na seguinte formula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69298,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas","id":17061,"slug":"professor-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u","sigla":"","id":2002,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go"},"banca":{"nome":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos","descricao":"Ganzaroli Assessoria, Consultoria e Concursos - Ganzaroli","sigla":"Ganzaroli","oab":false,"id":1048,"slug":"ganzaroli"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapadao-do-ceu-go-2021-ganzaroli-professor-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"Ganzaroli - Prefeitura de Chapad\u00e3o do C\u00e9u - Professor - \u00c1rea Letras Portugu\u00eas\/ Ingl\u00eas - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 20:20:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2392643,"hashId":"dc87a9f9db514e70899ee791aa9f4c3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a discuss\u00e3o proposta no texto, a \u00eanfase dada aos termos <em>cancelando, cancelados e cancelar <\/em>denota efeitos sobre o uso da linguagem que pode ser definido na seguinte formula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9472408,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silenciar n\u00e3o \u00e9 democratizar.","id":9472408,"corpo":"<p>Silenciar n\u00e3o \u00e9 democratizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Selecionar n\u00e3o \u00e9 simbolizar.","id":9472409,"corpo":"<p>Selecionar n\u00e3o \u00e9 simbolizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homogeneizar \u00e9 mudar.","id":9472410,"corpo":"<p>Homogeneizar \u00e9 mudar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Padronizar \u00e9 resistir.","id":9472411,"corpo":"<p>Padronizar \u00e9 resistir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es 31, 32, 33, 34 e 35Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia.Alexander G\u00f6rlachEnquanto uns gritam \"fake news!\", o outro lado responde \"cancelando\" o advers\u00e1rio. Em clima de populismo, intoler\u00e2ncia e demagogia, as regras do discurso entram em colapso. Mas h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o, opina Alexander G\u00f6rlach.\tSejam liberais versus republicanos nos Estados Unidos, pr\u00f3-Brexit versus anti-Brexit no Reino Unido: quando, apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau. Um lado acusa o outro de disseminar fake news, ao que este responde \"cancelando\" seus atacantes.\t[...]\tEm 2015, o Nobel de Medicina ingl\u00eas Tim Hunt teve um gostinho disso, depois de meter os p\u00e9s pelas m\u00e3os com um coment\u00e1rio. Numa confer\u00eancia, ele afirmou que as (mulheres) cientistas \"se apaixonam por voc\u00ea, e quando voc\u00ea as critica, elas choram\". Foram in\u00fateis todas as suas desculpas por essa declara\u00e7\u00e3o imbecil, ele teve que devolver diversas distin\u00e7\u00f5es e perdeu o t\u00edtulo \u2018professor honor\u00e1rio\u2019. Bastou um lapso para Hunt e o conjunto de sua obra serem \"cancelados\".\tUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas, as percebiam como ataque \u00e0 pr\u00f3pria identidade e n\u00e3o estavam mais dispostos a aceit\u00e1-las. No espectro esquerdista, liberal, os consultados admitiram n\u00e3o dar mais conta de aprender e empregar todos os novos termos politicamente corretos com que seus colegas apareciam a cada dia.\tRecentemente, intelectuais de prest\u00edgio mundial, como os autores Salman Rushdie, Margaret Atwood e J.K. Rowling, ou o linguista Noam Chomsky, assinaram uma carta aberta criticando duramente a ala liberal e seu gosto de \"cancelar\".\t[...]\tUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia. Mas, como reencontrar o caminho do debate construtivo nos EUA, Reino Unido, Alemanha e outros?\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso definir novamente o que s\u00e3o fatos. Desde a Antiguidade Cl\u00e1ssica, distinguimos opini\u00e3o, de episteme, conhecimento. Fatos, a base do saber, geram opini\u00f5es diversas. Uma opini\u00e3o, contudo, n\u00e3o leva a conhecimento fundamentado.\tPor outro lado, fatos emp\u00edricos, sozinhos, n\u00e3o resolvem problemas. Toda pesquisa de ci\u00eancias sociais, por maior que seja a precis\u00e3o metodol\u00f3gica ao realiz\u00e1-la, termina com a pergunta: o que significam os dados assim compilados?\tAqui sempre houve diferentes abordagens e pontos de vista - e \u00e9 preciso que haja. Para reconhec\u00ea-los, \u00e9 preciso a autoavalia\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel - nossos ancestrais chamavam isso \"humildade\" - de que nunca se pode saber tudo, e que por isso \u00e9 tamb\u00e9m preciso escutar opini\u00f5es alheias.\tDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites. Quem se move al\u00e9m desses limites n\u00e3o est\u00e1 mais jogando segundo as regras do discurso. \u00c9 certo que cada um tem direito \u00e0 pr\u00f3pria opini\u00e3o, mas isso n\u00e3o implica que toda opini\u00e3o assim expressa seja automaticamente verdadeira.\tQuem valida a verdade de uma opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 quem a expressa, mas sim o poder l\u00f3gico e verbal com que os fatos s\u00e3o apresentados, interpretados e avaliados.[Adaptado] G\u00d6RLACH, A. Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia. Uol Opini\u00e3o. 27 jul 2020, 13h47. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.uol.com.br\/tilt\/ultimas-noticias\/deutschewelle\/2020\/07\/27\/opiniao-proibicoes-de-fala-e-cultura-do-cancelamento-ameacam-a-democracia.htm?cmpid&gt;. Acesso em: 15 ago. 2020.","id":531437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder as quest\u00f5es <strong><u>31, 32, 33, 34 e 35<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alexander G\u00f6rlach<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Enquanto uns gritam \"fake news!\", o outro lado responde \"cancelando\" o advers\u00e1rio. Em clima de populismo, intoler\u00e2ncia e demagogia, as regras do discurso entram em colapso. Mas h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o, opina Alexander G\u00f6rlach.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSejam liberais versus republicanos nos Estados Unidos, pr\u00f3-Brexit versus anti-Brexit no Reino Unido: quando, apesar de todos os esfor\u00e7os, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel evitar um confronto, a coisa lembra um encontro imediato de terceiro grau. Um lado acusa o outro de disseminar fake news, ao que este responde \"cancelando\" seus atacantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm 2015, o Nobel de Medicina ingl\u00eas Tim Hunt teve um gostinho disso, depois de meter os p\u00e9s pelas m\u00e3os com um coment\u00e1rio. Numa confer\u00eancia, ele afirmou que as (mulheres) cientistas \"se apaixonam por voc\u00ea, e quando voc\u00ea as critica, elas choram\". Foram in\u00fateis todas as suas desculpas por essa declara\u00e7\u00e3o imbecil, ele teve que devolver diversas distin\u00e7\u00f5es e perdeu o t\u00edtulo \u2018professor honor\u00e1rio\u2019. Bastou um lapso para Hunt e o conjunto de sua obra serem \"cancelados\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm estudo de 2018 mostrou que os membros da ala republicana estavam cansados das proibi\u00e7\u00f5es de fala que sentiam ser-lhes impostas, as percebiam como ataque \u00e0 pr\u00f3pria identidade e n\u00e3o estavam mais dispostos a aceit\u00e1-las. No espectro esquerdista, liberal, os consultados admitiram n\u00e3o dar mais conta de aprender e empregar todos os novos termos politicamente corretos com que seus colegas apareciam a cada dia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tRecentemente, intelectuais de prest\u00edgio mundial, como os autores Salman Rushdie, Margaret Atwood e J.K. Rowling, ou o linguista Noam Chomsky, assinaram uma carta aberta criticando duramente a ala liberal e seu gosto de \"cancelar\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUma sociedade em que proibi\u00e7\u00f5es de fala abrangentes dominam, e o medo governa as l\u00ednguas, acabar\u00e1 deixando de ser uma democracia. Mas, como reencontrar o caminho do debate construtivo nos EUA, Reino Unido, Alemanha e outros?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEm primeiro lugar, \u00e9 preciso definir novamente o que s\u00e3o fatos. Desde a Antiguidade Cl\u00e1ssica, distinguimos opini\u00e3o, de episteme, conhecimento. Fatos, a base do saber, geram opini\u00f5es diversas. Uma opini\u00e3o, contudo, n\u00e3o leva a conhecimento fundamentado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tPor outro lado, fatos emp\u00edricos, sozinhos, n\u00e3o resolvem problemas. Toda pesquisa de ci\u00eancias sociais, por maior que seja a precis\u00e3o metodol\u00f3gica ao realiz\u00e1-la, termina com a pergunta: o que significam os dados assim compilados?<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAqui sempre houve diferentes abordagens e pontos de vista - e \u00e9 preciso que haja. Para reconhec\u00ea-los, \u00e9 preciso a autoavalia\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel - nossos ancestrais chamavam isso \"humildade\" - de que nunca se pode saber tudo, e que por isso \u00e9 tamb\u00e9m preciso escutar opini\u00f5es alheias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDiscurso \u00e9 a media\u00e7\u00e3o entre as diferentes interpreta\u00e7\u00f5es poss\u00edveis dos fatos. E como fatos n\u00e3o s\u00e3o opini\u00e3o, essas possibilidades t\u00eam limites. Quem se move al\u00e9m desses limites n\u00e3o est\u00e1 mais jogando segundo as regras do discurso. \u00c9 certo que cada um tem direito \u00e0 pr\u00f3pria opini\u00e3o, mas isso n\u00e3o implica que toda opini\u00e3o assim expressa seja automaticamente verdadeira.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tQuem valida a verdade de uma opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 quem a expressa, mas sim o poder l\u00f3gico e verbal com que os fatos s\u00e3o apresentados, interpretados e avaliados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>[Adaptado] G\u00d6RLACH, A. Proibi\u00e7\u00f5es de fala e cultura do cancelamento amea\u00e7am a democracia. Uol Opini\u00e3o. 27 jul 2020, 13h47. Dispon\u00edvel em: &lt;<u>https:\/\/www.uol.com.br\/tilt\/ultimas-noticias\/deutschewelle\/2020\/07\/27\/opiniao-proibicoes-de-fala-e-cultura-do-cancelamento-ameacam-a-democracia.htm?cmpid<\/u>&gt;. Acesso em: 15 ago. 2020.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2392643","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"...palavras QUE continham o segredo de um casamento feliz\" a palavra \"QUE\" pertence a seguinte classe gramatical:","provas":[{"id":69633,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 19:40:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2123161,"hashId":"e88a98b4dbf29c4a4036d17964671c38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"...palavras QUE continham o segredo de um casamento feliz\" <\/em>a palavra \"QUE\" pertence a seguinte classe gramatical:<\/p>","resposta":8303179,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":8303176,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":8303177,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio.","id":8303178,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":8303179,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. O Pequeno Presente O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo: - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado ","id":501638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O Pequeno Presente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Reverendo Chalfant conta a hist\u00f3ria de um casal que estava comemorando bodas de ouro. Algu\u00e9m perguntou ao marido qual era o segredo do sucesso do seu casamento. Como as pessoas mais idosas costumam fazer, o marido respondeu \u00e0 pergunta com uma hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sua esposa, Sarah, foi sua \u00fanica namorada. Ele cresceu em um orfanato e trabalhou muito para conquistar o que desejava. Nunca teve tempo para namorar at\u00e9 o dia em que conheceu Sarah. Antes que o jovem pudesse refletir, Sarah fez com que ele a pedisse em casamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois das promessas feitas no dia da cerim\u00f4nia nupcial, o pai de Sarah chamou o noivo de lado e entregou-lhe um pequeno presente dizendo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Dentro deste presente est\u00e1 tudo o que voc\u00ea necessita saber para ser feliz no casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nervoso, o jovem noivo rasgou a fita e o papel para abrir o presente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentro da caixa, havia um grande rel\u00f3gio de ouro. Ele o pegou com cuidado. Depois de examin\u00e1-lo atentamente, ele viu no mostrador uma frase que leria, obrigatoriamente, todas as vezes que quisesse ver as horas.... palavras que continham o segredo de um casamento feliz: \"Diga alguma coisa bonita a Sarah.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/www.contandohistorias.com.br\/html\/contandohistorias.html - Adaptado <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2123161","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cUm lobo-guar\u00e1 foi encontrado debilitado, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o no sentido, por: ","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 22:14:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2527539,"hashId":"564d38a5eb0a7fda77273b8d3b163250","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cUm lobo-guar\u00e1 foi encontrado <u>debilitado<\/u>, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna.\u201d, o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo, sem altera\u00e7\u00e3o no sentido, por: <\/p>","resposta":10057533,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manso.","id":10057531,"corpo":"<p>Manso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fortalecido.","id":10057532,"corpo":"<p>Fortalecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferido.","id":10057533,"corpo":"<p>Ferido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Saud\u00e1vel.","id":10057534,"corpo":"<p>Saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resgatado, lobo-guar\u00e1 vem se recuperando de machucados e les\u00f5es de pele Um lobo-guar\u00e1 foi encontrado debilitado, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna. Desde seu resgate, o lobo ________ sendo alimentado, medicado e est\u00e1 em observa\u00e7\u00e3o no Parque Ecol\u00f3gico. \u201cO objetivo \u00e9 a soltura, ao seu habitat natural, assim que estiver recuperado\u201d, explicou o Bi\u00f3logo e Diretor do Parque Ecol\u00f3gico de S\u00e3o Carlos (SP). Por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o do Diretor do Parque \u00e9 para que animais dom\u00e9sticos n\u00e3o sejam levados ao Cerrado. \u201cA preda\u00e7\u00e3o de animais silvestres por dom\u00e9sticos \u00e9 frequente\u201d, contou Fernando Magnani. O contato com animais dom\u00e9sticos apresenta diferentes riscos aos animais silvestres. Dentre os riscos est\u00e1 a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, como a sarna. \u201cA transmiss\u00e3o cruzada de doen\u00e7as entre animais dom\u00e9sticos e selvagens geralmente prejudica os selvagens. Animais dom\u00e9sticos j\u00e1 possuem certa __________ a doen\u00e7as graves, como a cinomose\u201d, complementou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. A simples presen\u00e7a de animais dom\u00e9sticos em um ambiente natural pode ocasionar conflitos. \u201cOs animais silvestres passam a buscar outros espa\u00e7os sem a presen\u00e7a dos dom\u00e9sticos, ficando vulner\u00e1veis \u00e0 captura, ao atropelamento ou \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de filhotes de suas m\u00e3es\u201d, relatou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. Fonte: Correio do Povo - adaptado.","id":546594,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Resgatado, lobo-guar\u00e1 vem se recuperando de machucados e les\u00f5es de pele <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um lobo-guar\u00e1 foi encontrado debilitado, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna. Desde seu resgate, o lobo ________ sendo alimentado, medicado e est\u00e1 em observa\u00e7\u00e3o no Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cO objetivo \u00e9 a soltura, ao seu habitat natural, assim que estiver recuperado\u201d, explicou o Bi\u00f3logo e Diretor do Parque Ecol\u00f3gico de S\u00e3o Carlos (SP). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o do Diretor do Parque \u00e9 para que animais dom\u00e9sticos n\u00e3o sejam levados ao Cerrado. \u201cA preda\u00e7\u00e3o de animais silvestres por dom\u00e9sticos \u00e9 frequente\u201d, contou Fernando Magnani. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O contato com animais dom\u00e9sticos apresenta diferentes riscos aos animais silvestres. Dentre os riscos est\u00e1 a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, como a sarna. \u201cA transmiss\u00e3o cruzada de doen\u00e7as entre animais dom\u00e9sticos e selvagens geralmente prejudica os selvagens. Animais dom\u00e9sticos j\u00e1 possuem certa __________ a doen\u00e7as graves, como a cinomose\u201d, complementou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A simples presen\u00e7a de animais dom\u00e9sticos em um ambiente natural pode ocasionar conflitos. \u201cOs animais silvestres passam a buscar outros espa\u00e7os sem a presen\u00e7a dos dom\u00e9sticos, ficando vulner\u00e1veis \u00e0 captura, ao atropelamento ou \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de filhotes de suas m\u00e3es\u201d, relatou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Correio do Povo - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE: ","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 22:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2527535,"hashId":"f5f13a694f3db078cd278041aab70788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE: <\/p>","resposta":10057514,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"veem | rezist\u00eancia","id":10057513,"corpo":"<p>veem | rezist\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vem | resist\u00eancia","id":10057514,"corpo":"<p>vem | resist\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veem | resist\u00eancia","id":10057515,"corpo":"<p>veem | resist\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vem | rezist\u00eancia","id":10057516,"corpo":"<p>vem | rezist\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resgatado, lobo-guar\u00e1 vem se recuperando de machucados e les\u00f5es de pele Um lobo-guar\u00e1 foi encontrado debilitado, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna. Desde seu resgate, o lobo ________ sendo alimentado, medicado e est\u00e1 em observa\u00e7\u00e3o no Parque Ecol\u00f3gico. \u201cO objetivo \u00e9 a soltura, ao seu habitat natural, assim que estiver recuperado\u201d, explicou o Bi\u00f3logo e Diretor do Parque Ecol\u00f3gico de S\u00e3o Carlos (SP). Por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o do Diretor do Parque \u00e9 para que animais dom\u00e9sticos n\u00e3o sejam levados ao Cerrado. \u201cA preda\u00e7\u00e3o de animais silvestres por dom\u00e9sticos \u00e9 frequente\u201d, contou Fernando Magnani. O contato com animais dom\u00e9sticos apresenta diferentes riscos aos animais silvestres. Dentre os riscos est\u00e1 a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, como a sarna. \u201cA transmiss\u00e3o cruzada de doen\u00e7as entre animais dom\u00e9sticos e selvagens geralmente prejudica os selvagens. Animais dom\u00e9sticos j\u00e1 possuem certa __________ a doen\u00e7as graves, como a cinomose\u201d, complementou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. A simples presen\u00e7a de animais dom\u00e9sticos em um ambiente natural pode ocasionar conflitos. \u201cOs animais silvestres passam a buscar outros espa\u00e7os sem a presen\u00e7a dos dom\u00e9sticos, ficando vulner\u00e1veis \u00e0 captura, ao atropelamento ou \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de filhotes de suas m\u00e3es\u201d, relatou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. Fonte: Correio do Povo - adaptado.","id":546594,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Resgatado, lobo-guar\u00e1 vem se recuperando de machucados e les\u00f5es de pele <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um lobo-guar\u00e1 foi encontrado debilitado, com pouco peso, machucado em sua pata dianteira e com sarna. Desde seu resgate, o lobo ________ sendo alimentado, medicado e est\u00e1 em observa\u00e7\u00e3o no Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cO objetivo \u00e9 a soltura, ao seu habitat natural, assim que estiver recuperado\u201d, explicou o Bi\u00f3logo e Diretor do Parque Ecol\u00f3gico de S\u00e3o Carlos (SP). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, a recomenda\u00e7\u00e3o do Diretor do Parque \u00e9 para que animais dom\u00e9sticos n\u00e3o sejam levados ao Cerrado. \u201cA preda\u00e7\u00e3o de animais silvestres por dom\u00e9sticos \u00e9 frequente\u201d, contou Fernando Magnani. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O contato com animais dom\u00e9sticos apresenta diferentes riscos aos animais silvestres. Dentre os riscos est\u00e1 a transmiss\u00e3o de doen\u00e7as, como a sarna. \u201cA transmiss\u00e3o cruzada de doen\u00e7as entre animais dom\u00e9sticos e selvagens geralmente prejudica os selvagens. Animais dom\u00e9sticos j\u00e1 possuem certa __________ a doen\u00e7as graves, como a cinomose\u201d, complementou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A simples presen\u00e7a de animais dom\u00e9sticos em um ambiente natural pode ocasionar conflitos. \u201cOs animais silvestres passam a buscar outros espa\u00e7os sem a presen\u00e7a dos dom\u00e9sticos, ficando vulner\u00e1veis \u00e0 captura, ao atropelamento ou \u00e0 separa\u00e7\u00e3o de filhotes de suas m\u00e3es\u201d, relatou o Diretor do Parque Ecol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Correio do Povo - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego das letras S ou Z","oab":false,"nome":"Emprego das letras S ou Z","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409050,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-das-letras-s-ou-z"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Creche","id":24601,"slug":"agente-de-creche"},{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cparticularmente\u201d, empregada na reportagem, exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:","provas":[{"id":66813,"cargo":{"descricao":"Agente de Creche","id":24601,"slug":"agente-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2021-amauc-agente-de-creche-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - Agente de Creche - 2021"},{"id":66812,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sala","id":959,"slug":"auxiliar-de-sala"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2021-amauc-auxiliar-de-sala-2","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - Auxiliar de Sala - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:19:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2047716,"hashId":"f7ce05557374809f2fecd30efaee75c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cparticularmente\u201d, empregada na reportagem, exerce fun\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica de:<\/p>","resposta":7987442,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo. ","id":7987439,"corpo":"<p>Adjetivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":7987440,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":7987441,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adv\u00e9rbio. ","id":7987442,"corpo":"<p>Adv\u00e9rbio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pronome. ","id":7987443,"corpo":"<p>Pronome. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 04 dizem respeito ao T\u00edtulo de uma reportagem. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las. (T\u00edtulo da reportagem)Como a alfabetiza\u00e7\u00e3o sofreu na pandemia: \u2018crian\u00e7a que j\u00e1 deveria saber ler ainda n\u00e3o domina o abc\u2019Faixa et\u00e1ria de 5 a 10 anos, que coincide com a do ensino fundamental 1, foi particularmente afetada pela exclus\u00e3o e pela evas\u00e3o escolar no per\u00edodo de ensino remoto, apontam pesquisas; veja o que educadores t\u00eam feito para combater o problema.Fonte adaptada: https:\/\/www.g1.com.br&gt;Acesso em 19 de outubro de 2021)","id":492369,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>As quest\u00f5es de 01 a 04 dizem respeito ao T\u00edtulo de uma reportagem. Leia-o atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(T\u00edtulo da reportagem)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><h3 style=\"text-align: justify;\"><strong>Como a alfabetiza\u00e7\u00e3o sofreu na pandemia: \u2018crian\u00e7a que j\u00e1 deveria saber ler ainda n\u00e3o domina o abc\u2019<\/strong><\/h3><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faixa et\u00e1ria de 5 a 10 anos, que coincide com a do ensino fundamental 1, foi particularmente afetada pela exclus\u00e3o e pela evas\u00e3o escolar no per\u00edodo de ensino remoto, apontam pesquisas; veja o que educadores t\u00eam feito para combater o problema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte adaptada: https:\/\/www.g1.com.br&gt;Acesso em 19 de outubro de 2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: I. Ao serem muito exigidas, as m\u00e1quinas superaquecem, mas isso n\u00e3o altera seu funcionamento. II. A taxa de resfriamento da pele humana \u00e9 duas vezes maior que a do rob\u00f4. ","provas":[{"id":66819,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776,"slug":"pedreiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerro Largo","sigla":"","id":1683,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-cerro-largo-rs-2021-objetiva-concursos-pedreiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Cerro Largo - Pedreiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 22:15:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2042714,"hashId":"a51adccc1106641961855af87bc54d68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao serem muito exigidas, as m\u00e1quinas superaquecem, mas isso n\u00e3o altera seu funcionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A taxa de resfriamento da pele humana \u00e9 duas vezes maior que a do rob\u00f4. <\/p>","resposta":7964191,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":7964188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto. ","id":7964189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto. ","id":7964190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos. ","id":7964191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. (Site: Super Abril - adaptado.) ","id":491796,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cientistas americanos criam rob\u00f4 que se refresca sozinho\u2026 suando <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">M\u00e1quinas superaquecem quando s\u00e3o muito exigidas \u2013 o que, a longo prazo, pode comprometer seu funcionamento. Com rob\u00f4s, n\u00e3o \u00e9 diferente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">Foi pensando nisso que cientistas da Universidade Cornell criaram um \u201cm\u00fasculo\u201d rob\u00f3tico capaz de suar, diminuindo sua pr\u00f3pria temperatura. A garra-rob\u00f4, usada para manipular objetos, foi feita de hidrogel e impressa em 3D no formato de dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">O pr\u00f3prio material serve como sensor t\u00e9rmico: dentro dos dedos h\u00e1 um pequeno reservat\u00f3rio que armazena \u00e1gua, e, na _____________, v\u00e1rios microporos por onde o suor rob\u00f3tico escapa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\">No frio, os poros ficam fechados. Temperaturas acima de 30\u00b0C fazem o hidrogel dilatar, expandindo os buraquinhos. Em um teste, o rob\u00f4 suado conseguiu refrescar 21\u00b0C em 30 segundos \u2013 taxa de resfriamento tr\u00eas vezes mais r\u00e1pida do que a da pele humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Site: Super Abril - adaptado.) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O plural de \u201ccidad\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ccidad\u00e3os\u201d. ( ) O plural de \u201ct\u00eaxtil\u201d \u00e9 \u201ct\u00eaxteis\u201d. ","provas":[{"id":66921,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pato Bragado","sigla":"","id":5214,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pato-bragado-pr-2021-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Pato Bragado - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 22:14:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2527544,"hashId":"ceca10cefbf1ed45f823ccdb0c07a56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flex\u00e3o de n\u00famero dos substantivos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plural de \u201ccidad\u00e3o\u201d \u00e9 \u201ccidad\u00e3os\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O plural de \u201ct\u00eaxtil\u201d \u00e9 \u201ct\u00eaxteis\u201d. <\/p>","resposta":10057554,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10057554,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":10057555,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E.","id":10057556,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":10057557,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2527544","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18920,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 13.709\/2018 formaliza uma s\u00e9rie de condutas e a\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso dos dados. Para que seja retirada de um dado a possibilidade de associa\u00e7\u00e3o direta a um indiv\u00edduo, a lei considera o uso de meio t\u00e9cnico do tipo","provas":[{"id":68751,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":18920,"slug":"analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2021-cespe-cebraspe-analista-judiciario-grupo-tecnologia-da-informacao-especialidade-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio \u2013 Grupo: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \u2013 Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:56:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2090038,"hashId":"46a3c45f6a3232672a1b9b3f4792a6a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 13.709\/2018 formaliza uma s\u00e9rie de condutas e a\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso dos dados. Para que seja retirada de um dado a possibilidade de associa\u00e7\u00e3o direta a um indiv\u00edduo, a lei considera o uso de meio t\u00e9cnico do tipo<\/p>","resposta":8168676,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueio.","id":8168675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bloqueio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anonimiza\u00e7\u00e3o.","id":8168676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anonimiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento.","id":8168677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":8168678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consentimento.","id":8168679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consentimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 43","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Tratamento de Dados Pessoais","oab":false,"nome":"Do Tratamento de Dados Pessoais","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428150,"slug":"legislacao-federal-do-tratamento-de-dados-pessoais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 55 anos com pancreatite aguda de repeti\u00e7\u00e3o foi submetida a v\u00e1rios exames, e a \u00fanica causa para as pancreatites ficou sendo um divert\u00edculo duodenal. A endoscopia mostrou que a ampola de Vater se apresentava junto ao bordo distal do divert\u00edculo. Assinale a alternativa que indica corretamente a melhor abordagem terap\u00eautica para essa paciente. ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:58:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047003,"hashId":"23869f07ecea24010433916a94c69224","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 55 anos com pancreatite aguda de repeti\u00e7\u00e3o foi submetida a v\u00e1rios exames, e a \u00fanica causa para as pancreatites ficou sendo um divert\u00edculo duodenal. A endoscopia mostrou que a ampola de Vater se apresentava junto ao bordo distal do divert\u00edculo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente<\/strong> a melhor abordagem terap\u00eautica para essa paciente. <\/p>","resposta":7984074,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pancreatoduodenectomia ","id":7984070,"corpo":"<p>Pancreatoduodenectomia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o e sutura do divert\u00edculo ","id":7984071,"corpo":"<p>Invers\u00e3o e sutura do divert\u00edculo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo com coledocoduodenostomia ","id":7984072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressec\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo com coledocoduodenostomia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressec\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo com fechamento transversal ","id":7984073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressec\u00e7\u00e3o do divert\u00edculo com fechamento transversal <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Papiloesfincterotomia endosc\u00f3pica com passagem de stent","id":7984074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Papiloesfincterotomia endosc\u00f3pica com passagem de stent<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao t\u00e9cnico industrial divulgar os conhecimentos tecnol\u00f3gicos inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, mas os puramente art\u00edsticos s\u00e3o de livre divulga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68573,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais do Rio Grande do Norte","sigla":"CRT RN","id":5076,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crt-rn-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crt-rn-rn-2021-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT RN - Agente Administrativo - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 17:59:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2085415,"hashId":"213fb9f224892f68a82817059b8f6146","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao t\u00e9cnico industrial divulgar os conhecimentos tecnol\u00f3gicos inerentes \u00e0 profiss\u00e3o, mas os puramente art\u00edsticos s\u00e3o de livre divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8151040,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8151039,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8151040,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do T\u00e9cnico Industrial, julgue os itens de 111 a 115. ","id":496752,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do T\u00e9cnico Industrial, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>115<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Conselho Federal dos T\u00e9cnicos Industriais - CFT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430096,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-dos-tecnicos-industriais-cft-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As h\u00e9rnias incisionais s\u00e3o as mais desafiadoras e dif\u00edceis de tratar. Obesidade, idade avan\u00e7ada, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, ascite, entre outros s\u00e3o fatores que predisp\u00f5em ao desenvolvimento de uma h\u00e9rnia incisional. Assinale a alternativa correta sobre esta patologia. ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047297,"hashId":"7c05f52a6f9f39f438d35e3cf01092dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As h\u00e9rnias incisionais s\u00e3o as mais desafiadoras e dif\u00edceis de tratar. Obesidade, idade avan\u00e7ada, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, ascite, entre outros s\u00e3o fatores que predisp\u00f5em ao desenvolvimento de uma h\u00e9rnia incisional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre esta patologia. <\/p>","resposta":7985478,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem algumas t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para tratamento das h\u00e9rnias incisionais com orif\u00edcios maiores que 8 cm de di\u00e2metro. Entre elas as t\u00e9cnicas de separa\u00e7\u00e3o de componentes anterior, posterior, a v\u00eddeolaparosc\u00f3pica e mais atualmente a rob\u00f3tica. No caso da separa\u00e7\u00e3o de componente posterior, apresenta menor morbidade da ferida operat\u00f3ria que a separa\u00e7\u00e3o de componente anterior, tendo ganhado cada vez mais espa\u00e7o no tratamento destas h\u00e9rnias complexas. ","id":7985478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem algumas t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para tratamento das h\u00e9rnias incisionais com orif\u00edcios maiores que 8 cm de di\u00e2metro. Entre elas as t\u00e9cnicas de separa\u00e7\u00e3o de componentes anterior, posterior, a v\u00eddeolaparosc\u00f3pica e mais atualmente a rob\u00f3tica. No caso da separa\u00e7\u00e3o de componente posterior, apresenta menor morbidade da ferida operat\u00f3ria que a separa\u00e7\u00e3o de componente anterior, tendo ganhado cada vez mais espa\u00e7o no tratamento destas h\u00e9rnias complexas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em h\u00e9rnias incisionais de orif\u00edcio menor que 4 cm pode ser realizado o fechamento prim\u00e1rio, sem pr\u00f3tese, pois tem baixo \u00edndice de recidiva. ","id":7985479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em h\u00e9rnias incisionais de orif\u00edcio menor que 4 cm pode ser realizado o fechamento prim\u00e1rio, sem pr\u00f3tese, pois tem baixo \u00edndice de recidiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica da separa\u00e7\u00e3o de componente posterior, usa-se uma grande tela que \u00e9 colocada em posi\u00e7\u00e3o \u201cOnlay\u201d, e fixada a aponeurose do m\u00fasculo. ","id":7985480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica da separa\u00e7\u00e3o de componente posterior, usa-se uma grande tela que \u00e9 colocada em posi\u00e7\u00e3o \u201cOnlay\u201d, e fixada a aponeurose do m\u00fasculo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na corre\u00e7\u00e3o de defeitos herni\u00e1rios incisionais intraperitoneais coloca-se uma grande tela de polipropileno, n\u00e3o revestida, e que permite contato com al\u00e7as intestinais, com bons resultados e baixo \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es. ","id":7985481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na corre\u00e7\u00e3o de defeitos herni\u00e1rios incisionais intraperitoneais coloca-se uma grande tela de polipropileno, n\u00e3o revestida, e que permite contato com al\u00e7as intestinais, com bons resultados e baixo \u00edndice de complica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A principal complica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de componentes posteriores \u00e9 a morbidade da ferida operat\u00f3ria, entre elas a necrose da pele. ","id":7985482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal complica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de separa\u00e7\u00e3o de componentes posteriores \u00e9 a morbidade da ferida operat\u00f3ria, entre elas a necrose da pele. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento de normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida encontra-se disposto na Lei n\u00ba 10.098, de 19\/12\/2000. Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere a determina\u00e7\u00f5es dessa legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":68229,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garuva","sigla":"","id":5056,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-garuva-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garuva-sc-2021-unioeste-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Garuva - Professor de Libras - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2074999,"hashId":"39d3da4265afb410ac2a872a1eafcc9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida encontra-se disposto na Lei n\u00ba 10.098, de 19\/12\/2000. Assinale a alternativa INCORRETA no que se refere a determina\u00e7\u00f5es dessa legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8106083,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A referida lei determina que a elimina\u00e7\u00e3o de barreiras urban\u00edsticas, seja em constru\u00e7\u00f5es ou reformas de edif\u00edcios de uso coletivo, deve ocorrer em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.","id":8106082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida lei determina que a elimina\u00e7\u00e3o de barreiras urban\u00edsticas, seja em constru\u00e7\u00f5es ou reformas de edif\u00edcios de uso coletivo, deve ocorrer em espa\u00e7os p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas barreiras qualquer entrave ou obst\u00e1culo que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia, n\u00e3o se enquadrando as atitudes ou comportamentos.","id":8106083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas barreiras qualquer entrave ou obst\u00e1culo que limite ou impe\u00e7a a participa\u00e7\u00e3o social da pessoa com defici\u00eancia, n\u00e3o se enquadrando as atitudes ou comportamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os locais de espet\u00e1culos ou confer\u00eancias dever\u00e3o dispor de espa\u00e7os reservados para pessoas com defici\u00eancia visual, usu\u00e1rios de cadeiras de rodas, pessoas surdas e surdo-cegas.","id":8106084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os locais de espet\u00e1culos ou confer\u00eancias dever\u00e3o dispor de espa\u00e7os reservados para pessoas com defici\u00eancia visual, usu\u00e1rios de cadeiras de rodas, pessoas surdas e surdo-cegas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es deve ocorrer pelo estabelecimento de mecanismos t\u00e9cnicos que tornem acess\u00edveis os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":8106085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elimina\u00e7\u00e3o de barreiras nas comunica\u00e7\u00f5es deve ocorrer pelo estabelecimento de mecanismos t\u00e9cnicos que tornem acess\u00edveis os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de profissionais na L\u00edngua de Sinais ser\u00e1 da responsabilidade de setores p\u00fablicos.","id":8106086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o de profissionais na L\u00edngua de Sinais ser\u00e1 da responsabilidade de setores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da anatomia da regi\u00e3o inguinal \u00e9 fundamental para realizar um reparo adequado das h\u00e9rnias da regi\u00e3o e diminuir as recidivas da h\u00e9rnias, evitando tamb\u00e9m complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas precoces e cr\u00f4nicas. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia da regi\u00e3o inguinal. ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:00:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047289,"hashId":"6fe7a4c85c74c7082ba5b39f9c669b1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da anatomia da regi\u00e3o inguinal \u00e9 fundamental para realizar um reparo adequado das h\u00e9rnias da regi\u00e3o e diminuir as recidivas da h\u00e9rnias, evitando tamb\u00e9m complica\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas precoces e cr\u00f4nicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia da regi\u00e3o inguinal. <\/p>","resposta":7985441,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tri\u00e2gulo de Hasselbach \u00e9 delimitado pelos vasos epig\u00e1stricos inferiores, a bainha do reto abdominal e o ligamento inguinal. \u00c0s h\u00e9rnias inguinais indiretas ocorrem dentro deste tri\u00e2ngulo. ","id":7985439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2gulo de Hasselbach \u00e9 delimitado pelos vasos epig\u00e1stricos inferiores, a bainha do reto abdominal e o ligamento inguinal. \u00c0s h\u00e9rnias inguinais indiretas ocorrem dentro deste tri\u00e2ngulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O orif\u00edcio miopect\u00edneo de Fruchaud corresponde \u00e0 regi\u00e3o anterior da anatomia inguinal, que compreende todas as tr\u00eas h\u00e9rnias, inguinal indireta, inguinal direta e a h\u00e9rnia femoral. ","id":7985440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O orif\u00edcio miopect\u00edneo de Fruchaud corresponde \u00e0 regi\u00e3o anterior da anatomia inguinal, que compreende todas as tr\u00eas h\u00e9rnias, inguinal indireta, inguinal direta e a h\u00e9rnia femoral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os nervos ilio-hipog\u00e1strico e ilioinguinal, e o ramo genital do nervo genitofemoral s\u00e3o importantes estruturas nervosas da anatomia anterior da regi\u00e3o inguinal e devem ser preservados, evitando les\u00f5es ou pin\u00e7amentos que causam dor cr\u00f4nica. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia posterior da regi\u00e3o inguinal, para evitar a dor cr\u00f4nica n\u00e3o se deve usar grampos ou fixa\u00e7\u00f5es abaixo do trato iliop\u00fabico, at\u00e9 2 cm acima dele, onde passar os nervos da regi\u00e3o. ","id":7985441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nervos ilio-hipog\u00e1strico e ilioinguinal, e o ramo genital do nervo genitofemoral s\u00e3o importantes estruturas nervosas da anatomia anterior da regi\u00e3o inguinal e devem ser preservados, evitando les\u00f5es ou pin\u00e7amentos que causam dor cr\u00f4nica. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia posterior da regi\u00e3o inguinal, para evitar a dor cr\u00f4nica n\u00e3o se deve usar grampos ou fixa\u00e7\u00f5es abaixo do trato iliop\u00fabico, at\u00e9 2 cm acima dele, onde passar os nervos da regi\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A art\u00e9ria e veia epig\u00e1stricas inferiores s\u00e3o ramos dos vasos il\u00edacos externos e s\u00e3o refer\u00eancia importante para o reparo laparosc\u00f3pico das h\u00e9rnias. As h\u00e9rnias inguinais indiretas ocorrem medialmente aos vasos epig\u00e1stricos inferiores e as h\u00e9rnias inguinais diretas ocorrem lateralmente a esses vasos. ","id":7985442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A art\u00e9ria e veia epig\u00e1stricas inferiores s\u00e3o ramos dos vasos il\u00edacos externos e s\u00e3o refer\u00eancia importante para o reparo laparosc\u00f3pico das h\u00e9rnias. As h\u00e9rnias inguinais indiretas ocorrem medialmente aos vasos epig\u00e1stricos inferiores e as h\u00e9rnias inguinais diretas ocorrem lateralmente a esses vasos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os limites do canal femoral s\u00e3o o trato iliop\u00fabico, anteriormente, o ligamento de Cooper, posteriormente, e o nervo femoral, lateralmente. ","id":7985443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os limites do canal femoral s\u00e3o o trato iliop\u00fabico, anteriormente, o ligamento de Cooper, posteriormente, e o nervo femoral, lateralmente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os tumores do ap\u00eandice cecal. ","provas":[{"id":67146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":17484,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2021-fepese-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-area-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 18:01:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2047307,"hashId":"e6ff4652069e85419bf3ac84b7d7ec1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre os tumores do ap\u00eandice cecal. <\/p>","resposta":7985529,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os carcinoides apendiculares s\u00e3o os mais comuns. ","id":7985526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carcinoides apendiculares s\u00e3o os mais comuns. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As neoplasias apendiculares s\u00e3o raras e correspondem a somente 5% dos tumores intestinais. ","id":7985527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As neoplasias apendiculares s\u00e3o raras e correspondem a somente 5% dos tumores intestinais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para se caracterizar uma mucocele do ap\u00eandice \u00e9 necess\u00e1rio se demonstrar a dilata\u00e7\u00e3o luminal do ap\u00eandice e presen\u00e7a de displasia do epit\u00e9lio. ","id":7985528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se caracterizar uma mucocele do ap\u00eandice \u00e9 necess\u00e1rio se demonstrar a dilata\u00e7\u00e3o luminal do ap\u00eandice e presen\u00e7a de displasia do epit\u00e9lio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os adenocarcinomas n\u00e3o mucinosos podem conter mucina extracelular em at\u00e9 50% de sua estrutura. ","id":7985529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os adenocarcinomas n\u00e3o mucinosos podem conter mucina extracelular em at\u00e9 50% de sua estrutura. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pseudomixoma peritoneal \u00e9 quando o ap\u00eandice \u00e9 acometido por uma les\u00e3o mucinosa apendicular, podendo ser tanto adenocarcinoma mucinoso, adenocarcinoma globet cell ou les\u00f5es mucinosas de baixo grau (LAMN).","id":7985530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pseudomixoma peritoneal \u00e9 quando o ap\u00eandice \u00e9 acometido por uma les\u00e3o mucinosa apendicular, podendo ser tanto adenocarcinoma mucinoso, adenocarcinoma globet cell ou les\u00f5es mucinosas de baixo grau (LAMN).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, o enfermeiro utilizou a seguinte t\u00e9cnica: \u201ccom uma das m\u00e3os, golpeia-se o abdome, enquanto a outra m\u00e3o fica espalmada na regi\u00e3o contralateral, tentando captar ondas l\u00edquidas que se chocam contra a parede abdominal\u201d. Qual \u00e9 o nome dado a essa t\u00e9cnica? ","provas":[{"id":58304,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2021-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1755426,"hashId":"6019221f5c7cba8509b781d61c8b87fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o do exame f\u00edsico, o enfermeiro utilizou a seguinte t\u00e9cnica: \u201ccom uma das m\u00e3os, golpeia-se o abdome, enquanto a outra m\u00e3o fica espalmada na regi\u00e3o contralateral, tentando captar ondas l\u00edquidas que se chocam contra a parede abdominal\u201d. Qual \u00e9 o nome dado a essa t\u00e9cnica? <\/p>","resposta":6683874,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o d\u00edgito-digital.","id":6683871,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o d\u00edgito-digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o punho-percuss\u00e3o.","id":6683872,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o punho-percuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o com a borda da m\u00e3o. ","id":6683873,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o com a borda da m\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o por piparote.","id":6683874,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o por piparote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Percuss\u00e3o d\u00edgito-frontal. ","id":6683875,"corpo":"<p>Percuss\u00e3o d\u00edgito-frontal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/1755426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-eletricidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-mecanica-inspetor-de-equipamentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-qualidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-tubulacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A planilha abaixo foi criada no Excel 2019 BR, tendo sido realizados os procedimentos listados a seguir.Nas c\u00e9lulas de C8 a C16 foram digitados os totais de horas trabalhadas pelos funcion\u00e1rios DANIEL, JOBSON e LUDMILLA, nos meses de mar\u00e7o a maio, conforme mostra a figura.Com o emprego do conceito conhecido por refer\u00eancia absoluta, nas c\u00e9lulas F9, F10 e F11 foram inseridas express\u00f5es usando a fun\u00e7\u00e3o SOMASE, para determinar o total de horas dos funcion\u00e1rios, englobando os meses de mar\u00e7o a maio, inclusive.ABCDEF1234567M\u00caSNOMEHORASRESUMO8MAR\u00c7ODANIEL30M\u00caSTOTAL DE HORAS9JOBSON45DANIEL10810LUDMILLA21JOBSON9711ABRILDANIEL37LUDMILLA11012JOBSON2913LUDMILLA1714MAIODANIEL4115JOBSON2316LUDMILLA72Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o inserida em F11, que mostra a quantidade de horas trabalhadas pela funcion\u00e1ria LUDMILLA no per\u00edodo, foi:","provas":[{"id":59325,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":23224,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2021"},{"id":59334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade","id":23225,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletricidade - 2021"},{"id":59336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":23226,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-eletronica"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2021"},{"id":59338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos","id":23228,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-mecanica-inspetor-de-equipamentos"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica Inspetor de equipamentos - 2021"},{"id":59340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade","id":23230,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-qualidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Qualidade - 2021"},{"id":59341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23231,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2021"},{"id":59342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es","id":23232,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-de-tubulacoes"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Tubula\u00e7\u00f5es - 2021"},{"id":59337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":23227,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2021"},{"id":59339,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":23229,"slug":"tecnico-de-projetos-navais-area-tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Empresa Gerencial de Projetos Navais","sigla":"EMGEPRON","id":4824,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"SELECON - EMGEPRON - T\u00e9cnico de Projetos Navais - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1792554,"hashId":"6d10add00cf1bbd7ca6f724103e3ce53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A planilha abaixo foi criada no Excel 2019 BR, tendo sido realizados os procedimentos listados a seguir.<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Nas c\u00e9lulas de C8 a C16 foram digitados os totais de horas trabalhadas pelos funcion\u00e1rios DANIEL, JOBSON e LUDMILLA, nos meses de mar\u00e7o a maio, conforme mostra a figura.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Com o emprego do conceito conhecido por refer\u00eancia absoluta, nas c\u00e9lulas F9, F10 e F11 foram inseridas express\u00f5es usando a fun\u00e7\u00e3o SOMASE, para determinar o total de horas dos funcion\u00e1rios, englobando os meses de mar\u00e7o a maio, inclusive.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 541px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"72\"><col width=\"80\"><col width=\"74\"><col width=\"50\"><col width=\"79\"><col width=\"136\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"6\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"6\" data-colspan=\"6\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59325\/questao\/1792554-20211022172917000000-0.png\" width=\"565\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">M\u00caS<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">NOME<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">HORAS<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">RESUMO<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>MAR\u00c7O<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>DANIEL<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>30<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">M\u00caS<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"background-color: rgb(204, 204, 204);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(204, 204, 204)\" style=\"text-align: center;\">TOTAL DE HORAS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>JOBSON<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>45<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>DANIEL<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>108<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>LUDMILLA<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>21<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>JOBSON<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>97<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>ABRIL<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>DANIEL<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>37<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>LUDMILLA<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>110<\/em><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>JOBSON<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>29<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>LUDMILLA<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>17<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>MAIO<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>DANIEL<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>41<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>JOBSON<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>23<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>LUDMILLA<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><em>72<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, a express\u00e3o inserida em F11, que mostra a quantidade de horas trabalhadas pela funcion\u00e1ria LUDMILLA no per\u00edodo, foi:<\/p>","resposta":6850311,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMASE(@B@8:@B@16;E11;@C@8:@C@16)","id":6850308,"corpo":"<p>=SOMASE(@B@8:@B@16;E11;@C@8:@C@16)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMASE(&amp;B&amp;8:&amp;B&amp;16;E11;&amp;C&amp;8:&amp;C&amp;16)","id":6850309,"corpo":"<p>=SOMASE(&amp;B&amp;8:&amp;B&amp;16;E11;&amp;C&amp;8:&amp;C&amp;16)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMASE(#B#8:#B#16;E11;#C#8:#C#16)","id":6850310,"corpo":"<p>=SOMASE(#B#8:#B#16;E11;#C#8:#C#16)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SOMASE($B$8:$B$16;E11;$C$8:$C$16)","id":6850311,"corpo":"<p>=SOMASE($B$8:$B$16;E11;$C$8:$C$16)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2019","oab":false,"nome":"EXCEL 2019","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406725,"slug":"informatica-excel-2019"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1792554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a forma mais eficaz de prevenir a dengue?","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 09:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2113001,"hashId":"5e4d6d724409ce34bfe23aa06c2eac12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a forma mais eficaz de prevenir a dengue?<\/p>","resposta":8259946,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combater focos de ac\u00famulo de \u00e1gua, evitando manter \u00e1gua parada em latas, copos pl\u00e1sticos, pneus velhos e vasos de flores.","id":8259946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combater focos de ac\u00famulo de \u00e1gua, evitando manter \u00e1gua parada em latas, copos pl\u00e1sticos, pneus velhos e vasos de flores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar caminhar em locais inundados em dias de chuva.","id":8259947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar caminhar em locais inundados em dias de chuva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre utilizar m\u00e9todos de barreira \u2013 preservativos masculinos e femininos \u2013 nas rela\u00e7\u00f5es sexuais.","id":8259948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre utilizar m\u00e9todos de barreira \u2013 preservativos masculinos e femininos \u2013 nas rela\u00e7\u00f5es sexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavar bem os alimentos antes do consumo. ","id":8259949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavar bem os alimentos antes do consumo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Higienizar insumos trazidos do supermercado antes de guard\u00e1-los no arm\u00e1rio. ","id":8259950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higienizar insumos trazidos do supermercado antes de guard\u00e1-los no arm\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u2013 Portaria n\u00ba 2488\/2011, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es especificas do ACS: cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados; realizar atividades programadas e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda espont\u00e2nea. ( ) O n\u00famero de ACS deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS e de 12 ACS por equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia, n\u00e3o ultrapassando o limite m\u00e1ximo recomendado de pessoas por equipe, sendo esta, uma especificidade da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia. ( ) Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF foram criados com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo do programa de estrat\u00e9gia da fam\u00edlia e os programas de sa\u00fade. ( ) Os valores dos incentivos financeiros para as equipes de ACS s\u00e3o transferidos a cada trimestre, tendo como base o n\u00famero de ACS. ( ) Contribuir, planejar e realizar atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":68958,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 09:40:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112870,"hashId":"218ce7798decfc260f9572a22ef418dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u2013 Portaria n\u00ba 2488\/2011, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es especificas do ACS: cadastrar todas as pessoas de sua micro\u00e1rea e manter os cadastros atualizados; realizar atividades programadas e de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 demanda espont\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O n\u00famero de ACS deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS e de 12 ACS por equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia, n\u00e3o ultrapassando o limite m\u00e1ximo recomendado de pessoas por equipe, sendo esta, uma especificidade da equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 NASF foram criados com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo do programa de estrat\u00e9gia da fam\u00edlia e os programas de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os valores dos incentivos financeiros para as equipes de ACS s\u00e3o transferidos a cada trimestre, tendo como base o n\u00famero de ACS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contribuir, planejar e realizar atividades de educa\u00e7\u00e3o permanente s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns a todos os profissionais das equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8259304,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":8259300,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":8259301,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":8259302,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":8259303,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":8259304,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, de administra\u00e7\u00e3o indireta ou direta, e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, com o objetivo de promover assist\u00eancia relacionada \u00e0 sa\u00fade nos limites do territ\u00f3rio nacional. O SUS se baseia em princ\u00edpios. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":68960,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Imb\u00e9","sigla":"Prefeitura","id":4402,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":null},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2021,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 09:37:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2112992,"hashId":"0616de46c87cc6ec8c5c8585abd9212e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, prestados por \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, estaduais e municipais, de administra\u00e7\u00e3o indireta ou direta, e das funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo Poder P\u00fablico, com o objetivo de promover assist\u00eancia relacionada \u00e0 sa\u00fade nos limites do territ\u00f3rio nacional. O SUS se baseia em princ\u00edpios. S\u00e3o eles:<\/p>","resposta":8259904,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade e Integralidade.","id":8259904,"corpo":"<p>Universalidade, Equidade e Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia, Equidade e Justi\u00e7a.","id":8259905,"corpo":"<p>Autonomia, Equidade e Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autonomia, Justi\u00e7a e Integralidade. ","id":8259906,"corpo":"<p>Autonomia, Justi\u00e7a e Integralidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade, Autonomia e Integralidade.","id":8259907,"corpo":"<p>Universalidade, Autonomia e Integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a, Equidade e Integralidade.","id":8259908,"corpo":"<p>Justi\u00e7a, Equidade e Integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento da depend\u00eancia do \u00e1lcool, pode ser usado o dissulfiram que bloqueia os receptores opioides, resultando em redu\u00e7\u00e3o da fissura e reduc\u0327\u00e3o da recompensa ao ingerir a\u0301lcool ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:16:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2107094,"hashId":"27f7f63a28ea1e5a2c7cea3d014cf992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento da depend\u00eancia do \u00e1lcool, pode ser usado o dissulfiram que bloqueia os receptores opioides, resultando em redu\u00e7\u00e3o da fissura e reduc\u0327\u00e3o da recompensa ao ingerir a\u0301lcool <\/p>","resposta":8238253,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238252,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238253,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente divorciado, de 45 anos de idade, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital porque estava confuso e incapaz de cuidar de si mesmo nos 3 dias anteriores. Seu irm\u00e3o relatou que o paciente consumia grandes quantidades de cerveja e de vinho diariamente havia mais de 5 anos. Sua vida dom\u00e9stica e profissional era razoavelmente est\u00e1vel at\u00e9 o div\u00f3rcio, 5 anos antes. O irm\u00e3o indicou que o padr\u00e3o de consumo de \u00e1lcool do paciente desde o div\u00f3rcio era de aproximadamente 5 cervejas e 1 garrafa de vinho por dia. Ele costumava ter apag\u00f5es decorrentes da bebida e frequentemente faltava ao trabalho, o que o levou a perder v\u00e1rios empregos nos \u00faltimos 5 anos. Estava malnutrido, na melhor das hip\u00f3teses fazia uma refeic\u0327\u00e3o por dia e dependia da cerveja como fonte principal de alimento. No decorrer do exame, intercalava momentos de apreens\u00e3o e de simpatia superficial e tagarela. Encontrava-se bastante tenso e falava constantemente de modo incoerente e sem foco. Apresentou varia\u00e7\u00f5es no reconhecimento do me\u0301dico; algumas vezes o reconhecia, mas em outras ficava confuso e acreditava que o m\u00e9dico era seu irm\u00e3o, que mora em outro estado. Em duas ocasi\u00f5es referiu-se ao m\u00e9dico pelo nome do irm\u00e3o e perguntou-lhe quando havia chegado a\u0300 cidade, evidentemente depois de ter perdido o fio condutor da entrevista at\u00e9 aquele momento. Apresentava forte tremor nas m\u00e3os em repouso e estava desorientado quanto ao tempo. Acreditava que estava em um estacionamento em vez de um hospital. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente divorciado, de 45 anos de idade, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital porque estava confuso e incapaz de cuidar de si mesmo nos 3 dias anteriores. Seu irm\u00e3o relatou que o paciente consumia grandes quantidades de cerveja e de vinho diariamente havia mais de 5 anos. Sua vida dom\u00e9stica e profissional era razoavelmente est\u00e1vel at\u00e9 o div\u00f3rcio, 5 anos antes. O irm\u00e3o indicou que o padr\u00e3o de consumo de \u00e1lcool do paciente desde o div\u00f3rcio era de aproximadamente 5 cervejas e 1 garrafa de vinho por dia. Ele costumava ter apag\u00f5es decorrentes da bebida e frequentemente faltava ao trabalho, o que o levou a perder v\u00e1rios empregos nos \u00faltimos 5 anos. Estava malnutrido, na melhor das hip\u00f3teses fazia uma refeic\u0327\u00e3o por dia e dependia da cerveja como fonte principal de alimento. No decorrer do exame, intercalava momentos de apreens\u00e3o e de simpatia superficial e tagarela. Encontrava-se bastante tenso e falava constantemente de modo incoerente e sem foco. Apresentou varia\u00e7\u00f5es no reconhecimento do me\u0301dico; algumas vezes o reconhecia, mas em outras ficava confuso e acreditava que o m\u00e9dico era seu irm\u00e3o, que mora em outro estado. Em duas ocasi\u00f5es referiu-se ao m\u00e9dico pelo nome do irm\u00e3o e perguntou-lhe quando havia chegado a\u0300 cidade, evidentemente depois de ter perdido o fio condutor da entrevista at\u00e9 aquele momento. Apresentava forte tremor nas m\u00e3os em repouso e estava desorientado quanto ao tempo. Acreditava que estava em um estacionamento em vez de um hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A encefalopatia de Wernicke \u00e9 totalmente revers\u00edvel com tratamento, e apenas cerca de 20% dos pacientes com s\u00edndrome de Korsakoff se recuperam. A conex\u00e3o fisiopatolo\u0301gica entre as duas s\u0131\u0301ndromes e\u0301 defici\u00eancia de tiamina (vitamina B1), causada por maus h\u00e1bitos nutricionais ou por problemas de absor\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:17:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2107102,"hashId":"9ca20681a202fe8d4cbbcd8c544d4fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia de Wernicke \u00e9 totalmente revers\u00edvel com tratamento, e apenas cerca de 20% dos pacientes com s\u00edndrome de Korsakoff se recuperam. A conex\u00e3o fisiopatolo\u0301gica entre as duas s\u0131\u0301ndromes e\u0301 defici\u00eancia de tiamina (vitamina B1), causada por maus h\u00e1bitos nutricionais ou por problemas de absor\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":8238270,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238270,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238271,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente divorciado, de 45 anos de idade, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital porque estava confuso e incapaz de cuidar de si mesmo nos 3 dias anteriores. Seu irm\u00e3o relatou que o paciente consumia grandes quantidades de cerveja e de vinho diariamente havia mais de 5 anos. Sua vida dom\u00e9stica e profissional era razoavelmente est\u00e1vel at\u00e9 o div\u00f3rcio, 5 anos antes. O irm\u00e3o indicou que o padr\u00e3o de consumo de \u00e1lcool do paciente desde o div\u00f3rcio era de aproximadamente 5 cervejas e 1 garrafa de vinho por dia. Ele costumava ter apag\u00f5es decorrentes da bebida e frequentemente faltava ao trabalho, o que o levou a perder v\u00e1rios empregos nos \u00faltimos 5 anos. Estava malnutrido, na melhor das hip\u00f3teses fazia uma refeic\u0327\u00e3o por dia e dependia da cerveja como fonte principal de alimento. No decorrer do exame, intercalava momentos de apreens\u00e3o e de simpatia superficial e tagarela. Encontrava-se bastante tenso e falava constantemente de modo incoerente e sem foco. Apresentou varia\u00e7\u00f5es no reconhecimento do me\u0301dico; algumas vezes o reconhecia, mas em outras ficava confuso e acreditava que o m\u00e9dico era seu irm\u00e3o, que mora em outro estado. Em duas ocasi\u00f5es referiu-se ao m\u00e9dico pelo nome do irm\u00e3o e perguntou-lhe quando havia chegado a\u0300 cidade, evidentemente depois de ter perdido o fio condutor da entrevista at\u00e9 aquele momento. Apresentava forte tremor nas m\u00e3os em repouso e estava desorientado quanto ao tempo. Acreditava que estava em um estacionamento em vez de um hospital. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499403,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente divorciado, de 45 anos de idade, foi levado \u00e0 emerg\u00eancia de um hospital porque estava confuso e incapaz de cuidar de si mesmo nos 3 dias anteriores. Seu irm\u00e3o relatou que o paciente consumia grandes quantidades de cerveja e de vinho diariamente havia mais de 5 anos. Sua vida dom\u00e9stica e profissional era razoavelmente est\u00e1vel at\u00e9 o div\u00f3rcio, 5 anos antes. O irm\u00e3o indicou que o padr\u00e3o de consumo de \u00e1lcool do paciente desde o div\u00f3rcio era de aproximadamente 5 cervejas e 1 garrafa de vinho por dia. Ele costumava ter apag\u00f5es decorrentes da bebida e frequentemente faltava ao trabalho, o que o levou a perder v\u00e1rios empregos nos \u00faltimos 5 anos. Estava malnutrido, na melhor das hip\u00f3teses fazia uma refeic\u0327\u00e3o por dia e dependia da cerveja como fonte principal de alimento. No decorrer do exame, intercalava momentos de apreens\u00e3o e de simpatia superficial e tagarela. Encontrava-se bastante tenso e falava constantemente de modo incoerente e sem foco. Apresentou varia\u00e7\u00f5es no reconhecimento do me\u0301dico; algumas vezes o reconhecia, mas em outras ficava confuso e acreditava que o m\u00e9dico era seu irm\u00e3o, que mora em outro estado. Em duas ocasi\u00f5es referiu-se ao m\u00e9dico pelo nome do irm\u00e3o e perguntou-lhe quando havia chegado a\u0300 cidade, evidentemente depois de ter perdido o fio condutor da entrevista at\u00e9 aquele momento. Apresentava forte tremor nas m\u00e3os em repouso e estava desorientado quanto ao tempo. Acreditava que estava em um estacionamento em vez de um hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 78","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O abuso de subst\u00e2ncias \u00e9 comum na esquizofrenia, e por isso, tem havido um interesse particular na associac\u0327\u00e3o entre cannabis e esquizofrenia. Por\u00e9m, os pacientes que relatam n\u0131\u0301veis elevados de uso de cannabis (mais de 50 ocasio\u0303es) n\u00e3o t\u00eam mais risco de desenvolver o transtorno, comparados com n\u00e3o usua\u0301rios. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:14:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2106981,"hashId":"5d46b450e543309da9478df1435a6a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O abuso de subst\u00e2ncias \u00e9 comum na esquizofrenia, e por isso, tem havido um interesse particular na associac\u0327\u00e3o entre <em>cannabis<\/em> e esquizofrenia. Por\u00e9m, os pacientes que relatam n\u0131\u0301veis elevados de uso de <em>cannabis<\/em> (mais de 50 ocasio\u0303es) n\u00e3o t\u00eam mais risco de desenvolver o transtorno, comparados com n\u00e3o usua\u0301rios. <\/p>","resposta":8238004,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238003,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238004,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, h\u00e1 cerca de 7 meses, come\u00e7ou a perder peso e tornou-se descuidada em seu trabalho, que se deteriorou em qualidade e quantidade. Ela acreditava que as outras mulheres em seu local de trabalho estavam espalhando hist\u00f3rias caluniosas a seu respeito e se queixava de que um jovem empregado na mesma empresa a tinha abra\u00e7ado e sempre o escutava dizendo palavras agressivas e insultos a sua pessoa. Sua fam\u00edlia exigiu que a acusa\u00e7\u00e3o fosse investigada, o que mostrou n\u00e3o apenas n\u00e3o haver fundamento na acusa\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m que o homem em quest\u00e3o n\u00e3o falava com ela havia meses. Certo dia, ao chegar a sua casa, estava falando sozinha, rindo alto e olhando desconfiada para seus familiares. Acerca desse caso e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, h\u00e1 cerca de 7 meses, come\u00e7ou a perder peso e tornou-se descuidada em seu trabalho, que se deteriorou em qualidade e quantidade. Ela acreditava que as outras mulheres em seu local de trabalho estavam espalhando hist\u00f3rias caluniosas a seu respeito e se queixava de que um jovem empregado na mesma empresa a tinha abra\u00e7ado e sempre o escutava dizendo palavras agressivas e insultos a sua pessoa. Sua fam\u00edlia exigiu que a acusa\u00e7\u00e3o fosse investigada, o que mostrou n\u00e3o apenas n\u00e3o haver fundamento na acusa\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m que o homem em quest\u00e3o n\u00e3o falava com ela havia meses. Certo dia, ao chegar a sua casa, estava falando sozinha, rindo alto e olhando desconfiada para seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos implicados na inibi\u00e7\u00e3o do orgasmo feminino, a nortriptilina, a tioridazina, a fluoxetina e a sertralina. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:10:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2106848,"hashId":"ce115031362d1bed0af4f0f1f2fbd312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de f\u00e1rmacos implicados na inibi\u00e7\u00e3o do orgasmo feminino, a nortriptilina, a tioridazina, a fluoxetina e a sertralina. <\/p>","resposta":8237731,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237731,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237732,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas essenciais das disfun\u00e7\u00f5es sexuais s\u00e3o incapacidade de responder \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o sexual ou experie\u0302ncia de dor durante o ato sexual. Qaunto a esse assunto, julgue os itens a seguir. ","id":499360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas essenciais das disfun\u00e7\u00f5es sexuais s\u00e3o incapacidade de responder \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o sexual ou experie\u0302ncia de dor durante o ato sexual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qaunto a esse assunto, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 52","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento ambulatorial \u00e9 indicado para seguran\u00e7a do paciente que tem idea\u00e7\u00e3o suicida ou homicida; e comportamento flagrantemente desorganizado ou inadequado, incluindo a incapacidade de cuidar das necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio e abrigo. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2106962,"hashId":"f09fd773f4a4907c42051badcd592a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento ambulatorial \u00e9 indicado para seguran\u00e7a do paciente que tem idea\u00e7\u00e3o suicida ou homicida; e comportamento flagrantemente desorganizado ou inadequado, incluindo a incapacidade de cuidar das necessidades b\u00e1sicas, como alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio e abrigo. <\/p>","resposta":8237962,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 32 anos de idade, h\u00e1 cerca de 7 meses, come\u00e7ou a perder peso e tornou-se descuidada em seu trabalho, que se deteriorou em qualidade e quantidade. Ela acreditava que as outras mulheres em seu local de trabalho estavam espalhando hist\u00f3rias caluniosas a seu respeito e se queixava de que um jovem empregado na mesma empresa a tinha abra\u00e7ado e sempre o escutava dizendo palavras agressivas e insultos a sua pessoa. Sua fam\u00edlia exigiu que a acusa\u00e7\u00e3o fosse investigada, o que mostrou n\u00e3o apenas n\u00e3o haver fundamento na acusa\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m que o homem em quest\u00e3o n\u00e3o falava com ela havia meses. Certo dia, ao chegar a sua casa, estava falando sozinha, rindo alto e olhando desconfiada para seus familiares. Acerca desse caso e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. ","id":499376,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 32 anos de idade, h\u00e1 cerca de 7 meses, come\u00e7ou a perder peso e tornou-se descuidada em seu trabalho, que se deteriorou em qualidade e quantidade. Ela acreditava que as outras mulheres em seu local de trabalho estavam espalhando hist\u00f3rias caluniosas a seu respeito e se queixava de que um jovem empregado na mesma empresa a tinha abra\u00e7ado e sempre o escutava dizendo palavras agressivas e insultos a sua pessoa. Sua fam\u00edlia exigiu que a acusa\u00e7\u00e3o fosse investigada, o que mostrou n\u00e3o apenas n\u00e3o haver fundamento na acusa\u00e7\u00e3o como tamb\u00e9m que o homem em quest\u00e3o n\u00e3o falava com ela havia meses. Certo dia, ao chegar a sua casa, estava falando sozinha, rindo alto e olhando desconfiada para seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse caso e com base nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No transtrorno esquizoafetivo, a idade de in\u00edcio dos sintomas para mulheres \u00e9 mais tardia do que para os homens. Os homens com transtorno esquizoafetivo tendem a exibir comportamento antissocial e a ter um afeto marcadamente plano ou inadequado. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:15:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2107015,"hashId":"8e7b99a58bc5f8b90621af3fc2703b76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No transtrorno esquizoafetivo, a idade de in\u00edcio dos sintomas para mulheres \u00e9 mais tardia do que para os homens. Os homens com transtorno esquizoafetivo tendem a exibir comportamento antissocial e a ter um afeto marcadamente plano ou inadequado. <\/p>","resposta":8238073,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238073,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238074,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos que podem evoluir com sintomas psic\u00f3ticos, julgue os itens a seguir. ","id":499385,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos que podem evoluir com sintomas psic\u00f3ticos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um epis\u00f3dio man\u00edaco completo que surge no decorrer do tratamento antidepressivo (p. ex., medicamento, eletroconvulsoterapia), mas que persiste em um n\u00edvel de sinais e sintomas al\u00e9m do efeito fisiol\u00f3gico desse tratamento, \u00e9 evid\u00eancia suficiente para um epis\u00f3dio man\u00edaco e, portanto, para um diagn\u00f3stico de transtorno bipolar tipo I.","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:15:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2107040,"hashId":"532ddaeeb33fa64235dd66c1442f6001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um epis\u00f3dio man\u00edaco completo que surge no decorrer do tratamento antidepressivo (p. ex., medicamento, eletroconvulsoterapia), mas que persiste em um n\u00edvel de sinais e sintomas al\u00e9m do efeito fisiol\u00f3gico desse tratamento, \u00e9 evid\u00eancia suficiente para um epis\u00f3dio man\u00edaco e, portanto, para um diagn\u00f3stico de transtorno bipolar tipo I.<\/p>","resposta":8238129,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8238129,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8238130,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos que podem evoluir com sintomas psic\u00f3ticos, julgue os itens a seguir. ","id":499385,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos que podem evoluir com sintomas psic\u00f3ticos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O senhor Jo\u00e3o abasteceu o seu \u00f4nibus de transporte escolar da seguinte forma: no primeiro dia ele colocou 43 litros; no segundo dia, 95 litros. A quantidade de litros que ele colocou a mais no segundo dia foi:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 15:48:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2094065,"hashId":"547484f4cdb16a084e10027266d8fa42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O senhor Jo\u00e3o abasteceu o seu \u00f4nibus de transporte escolar da seguinte forma: no primeiro dia ele colocou 43 litros; no segundo dia, 95 litros. A quantidade de litros que ele colocou a mais no segundo dia foi:<\/p>","resposta":8186766,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 litros","id":8186762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 litros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 litros","id":8186763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35 litros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"73 litros","id":8186764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">73 litros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 litros","id":8186765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 litros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"52 litros","id":8186766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">52 litros<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o comprou 25 brinquedos de um tipo para as crian\u00e7as do bairro. Em seguida foi a outra loja e comprou mais 30 desses brinquedos. Se ele pagou R$ 6,00 por cada um desses brinquedos, ent\u00e3o a quantia total que Jo\u00e3o gastou na compra de todos esses brinquedos foi:","provas":[{"id":68786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Limpeza","id":7666,"slug":"auxiliar-de-limpeza"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2021,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2021-facape-auxiliar-de-limpeza-2","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Auxiliar de Limpeza - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 15:48:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2094072,"hashId":"f1fa7058bbb8bc0f62917114dcdcbdbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o comprou 25 brinquedos de um tipo para as crian\u00e7as do bairro. Em seguida foi a outra loja e comprou mais 30 desses brinquedos. Se ele pagou R$ 6,00 por cada um desses brinquedos, ent\u00e3o a quantia total que Jo\u00e3o gastou na compra de todos esses brinquedos foi:<\/p>","resposta":8186790,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 55,00","id":8186787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 55,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 150,00","id":8186788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 150,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 180,00","id":8186789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 180,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 330,00","id":8186790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 330,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 320,00","id":8186791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 320,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2094072","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A depend\u00eancia do \u00e1lcool ocorre devido ao fato de essa subst\u00e2ncia exercer uma atividade estimuladora no c\u00e9rebro, o que aumenta a atividade do sistema nervoso central como um todo.","provas":[{"id":59209,"cargo":{"descricao":"Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia","id":23183,"slug":"especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"depen"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"depen-2021-cespe-cebraspe-especialista-federal-em-assistencia-a-execucao-penal-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DEPEN - Especialista Federal em Assist\u00eancia \u00e0 Execu\u00e7\u00e3o Penal - \u00c1rea: Psicologia - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1783774,"hashId":"2e4cd3d198c5b0a78f4e5434fd75ec15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A depend\u00eancia do \u00e1lcool ocorre devido ao fato de essa subst\u00e2ncia exercer uma atividade estimuladora no c\u00e9rebro, o que aumenta a atividade do sistema nervoso central como um todo.<\/p>","resposta":6810887,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6810886,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6810887,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos mais variados transtornos psicopatol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":463618,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos mais variados transtornos psicopatol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1783774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332,"slug":"professor-de-educacao-infantil-habilitado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abordagens s\u00f3cio cr\u00edticas convergem a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como compreens\u00e3o da realidade para transform\u00e1-la, visando a constru\u00e7\u00e3o de novas rela\u00e7\u00f5es sociais para supera\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais e econ\u00f4micas. S\u00e3o elas teoria curricular cr\u00edtica ,teoria hist\u00f3rico-cultural, teoria sociocultural, teoria s\u00f3cio cognitiva e teoria da a\u00e7\u00e3o comunicativa. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a teoria hist\u00f3rico-cultural:","provas":[{"id":59477,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado","id":23332,"slug":"professor-de-educacao-infantil-habilitado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul","sigla":"","id":843,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"OMNI Concursos P\u00fablicos","descricao":"OMNI Concursos P\u00fablicos - OMNI","sigla":"OMNI","oab":false,"id":1139,"slug":"omni"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bento-do-sul-sc-2021-omni-professor-de-educacao-infantil-habilitado","tipo":1,"nome":"OMNI - Prefeitura de S\u00e3o Bento do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - Habilitado - 2021"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1790945,"hashId":"2417c02d565e9ba113e3b9008120ceda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As abordagens s\u00f3cio cr\u00edticas convergem a concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o como compreens\u00e3o da realidade para transform\u00e1-la, visando a constru\u00e7\u00e3o de novas rela\u00e7\u00f5es sociais para supera\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais e econ\u00f4micas. S\u00e3o elas teoria curricular cr\u00edtica ,teoria hist\u00f3rico-cultural, teoria sociocultural, teoria s\u00f3cio cognitiva e teoria da a\u00e7\u00e3o comunicativa. Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a teoria hist\u00f3rico-cultural:<\/p>","resposta":6843055,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprendizagem resulta da intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto, em que a a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o meio \u00e9 socialmente mediada, conferindo peso significativo \u00e0 cultura e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais. ","id":6843055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem resulta da intera\u00e7\u00e3o sujeito-objeto, em que a a\u00e7\u00e3o do sujeito sobre o meio \u00e9 socialmente mediada, conferindo peso significativo \u00e0 cultura e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abrange as pr\u00e1ticas de aprendizagem como atividade sem situar diretamente em um contexto de cultura, de rela\u00e7\u00f5es, de conhecimento.","id":6843056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrange as pr\u00e1ticas de aprendizagem como atividade sem situar diretamente em um contexto de cultura, de rela\u00e7\u00f5es, de conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aprendizagem ressalta import\u00e2ncia as condi\u00e7\u00f5es culturais e sociais da aprendizagem, visando ao desenvolvimento da sociabilidade por meio de processos socioculturais.","id":6843057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem ressalta import\u00e2ncia as condi\u00e7\u00f5es culturais e sociais da aprendizagem, visando ao desenvolvimento da sociabilidade por meio de processos socioculturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":6843058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1790945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2021],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2021,"stamp":"2021-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da ubiquidade da perda na velhice, a prevale\u0302ncia de transtorno depressivo maior e distimia \u00e9, na verdade, menor do que em faixas eta\u0301 rias mais baixas. ","provas":[{"id":69172,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2021,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2021-iades-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2021"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:08:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2106613,"hashId":"430258a21028452d8a38a5ccc3499737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da ubiquidade da perda na velhice, a prevale\u0302ncia de transtorno depressivo maior e distimia \u00e9, na verdade, menor do que em faixas eta\u0301 rias mais baixas. <\/p>","resposta":8237218,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8237218,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8237219,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 69 anos de idade foi trazido ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com m\u00faltiplos ferimentos por causa de briga na rua. Est\u00e1 em acompanhamento no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), em situa\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o da liberdade em sistema semiaberto em uma institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica forense e usa grande quantidade de \u00e1lcool de forma epis\u00f3dica. Tem hist\u00f3ria de muita desconfian\u00e7a de um modo geral e envolvimento em brigas. Assassinou um homem por que estaria \u201cse engra\u00e7ando pela minha esposa\u201d. No entanto, n\u00e3o estava em relacionamento amoroso com ningu\u00e9m. Frequentava uma regi\u00e3o da cidade onde havia muita prostitui\u00e7\u00e3o e fala que se apaixonou por uma profissional do sexo. Perseguiu-a e foi agredido e expulso da regi\u00e3o pelo \u201ccafet\u00e3o\u201d. Foi levado \u00e0 emerg\u00eancia com m\u00faltiplos ferimentos. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir. ","id":499319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 69 anos de idade foi trazido ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com m\u00faltiplos ferimentos por causa de briga na rua. Est\u00e1 em acompanhamento no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), em situa\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00e3o da liberdade em sistema semiaberto em uma institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica forense e usa grande quantidade de \u00e1lcool de forma epis\u00f3dica. Tem hist\u00f3ria de muita desconfian\u00e7a de um modo geral e envolvimento em brigas. Assassinou um homem por que estaria \u201cse engra\u00e7ando pela minha esposa\u201d. No entanto, n\u00e3o estava em relacionamento amoroso com ningu\u00e9m. Frequentava uma regi\u00e3o da cidade onde havia muita prostitui\u00e7\u00e3o e fala que se apaixonou por uma profissional do sexo. Perseguiu-a e foi agredido e expulso da regi\u00e3o pelo \u201ccafet\u00e3o\u201d. Foi levado \u00e0 emerg\u00eancia com m\u00faltiplos ferimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 25","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}